<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 09:17:56 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[Gadio Life]缺时间还是缺朋友？大家都爱的小队游戏</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/186189</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b64dbbcc-69df-485d-b34c-192e7c0924c4.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e12dd97037ad954ae9503e7a031aa2b4-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b64dbbcc-69df-485d-b34c-192e7c0924c4.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:40:50</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  九兆_Si9N</p>
<p>不是单机游戏的自我升级，也不是团队作战的抱团厮杀，三四人的小团体游戏似乎有着一套独特的乐趣。本期节目，我们四人先后从无法的海洋、危机四伏的矿区、战至深邃的40K宇宙——在小团体联机游戏中，我们最看重的特质究竟是什么？</p>

<p>主播：说书人Jerry, 萝卜萝卜萝, 四十二, Akihabar</p>
<p>点赞：209，评论：222，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自CaroEmerald的《TangledUp（LokeeRemix）》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 泰拉录音室</li></br>
2K时代游戏电台，敬请见证。</br>
<li><a href="">00:01:32</a> 小Co-op</li></br>
小型多人游戏是Steam游戏生态的重要一环。</br>
<li><a href="">00:02:33</a> 《战锤40K：暗潮》</li></br>
《戰鎚40K：黑潮》由深受玩家喜愛的多人合作遊戲《戰鎚：末世鼠疫（Warhammer:Vermintid）》系列開發商Fatshark製作，為一款4人合作遊戲。遊戲故事發生在Tertium之巢，玩家將與夥伴合作、一起在這款全新的《戰鎚40K》冒險中對抗成群的敵人。</br>
<li><a href="">00:04:04</a> 老大难问题</li></br>
服务器太差了！</br>
<li><a href="">00:05:16</a> 战斗体验</li></br>
第一人称近战体验堪称一绝。</br>
<li><a href="">00:06:39</a> 激光枪的后坐力</li></br>
那滋嘣不也得嘣一下吗！</br>
<li><a href="">00:08:00</a> 平衡性问题</li></br>
作为一款持续运营游戏，设计这样的职业划分和成长系统，平衡性问题是不可避免的。</br>
<li><a href="">00:09:23</a> 逆天ID</li></br>
抽象ID是中文社区的传统艺能，不得不品尝。</br>
<li><a href="">00:10:02</a> 像个人机</li></br>
大伙都挺骚的怎么到你这就不行了。</br>
<li><a href="">00:11:54</a> 栩栩如生的凡人世界</li></br>
大量基于角色、出身和场景的台词使游戏氛围更加生动。</br>
<li><a href="">00:13:44</a> 聪明欧格林</li></br>
</br>
<li><a href="">00:14:46</a> 游戏氛围</li></br>
游玩氛围比游戏目标更重要。</br>
<li><a href="">00:15:38</a> 《GTFO》</li></br>
在游戏中，玩家控制被送入怪物占领的设施的囚犯，并使用枪支、工具和近战武器消灭怪物并完成目标。游戏中共有八个“监狱”，每个监狱由多个探险组成。在每次探险中，玩家最多可控制四名囚犯，他们被关押在一个名为“TheComplex”的地下设施中，必须完成“监狱长”要求他们完成的目标。“监狱长”是一个动机不明的实体。</br>
<li><a href="">00:16:57</a> carry侠</li></br>
天尊，救我口牙！</br>
<li><a href="">00:17:52</a> 回盾机制</li></br>
兄弟抱一下。</br>
<li><a href="">00:19:08</a> 《地狱伞兵2》</li></br>
一些合作设计有点僵硬。</br>
<li><a href="">00:20:27</a> 《盗贼之海》</li></br>
最近玩得很开心。</br>
<li><a href="">00:21:47</a> 采访过</li></br>
42在游戏上线前就采访过制作组。</br>
<li><a href="">00:23:03</a> 鼓励交流</li></br>
</br>
<li><a href="">00:24:17</a> 很有感觉</li></br>
可能不拟真，但是营造的氛围非常到位。</br>
<li><a href="">00:25:43</a> 《Raft》</li></br>
游戏发生在一个被洪水淹没的末日中，玩家扮演前锋侦察兵的角色，即冒险进入公海寻找可居住的土地和资源的幸存者。在创建世界后，玩家将站在海洋中央的2x2木筏上。玩家一开始只有一个钩子，他们可以瞄准并投掷钩子来捕捉水中的桶、木头、棕榈叶、塑料、板条箱和其他物体。玩家可以离开木筏并在游泳时收集物品，但必须小心，因为木筏会因持续不断的洋流而不断移动。玩家还可能被一直游动在木筏周围的鲨鱼攻击或杀死。这些鲨鱼还会偶尔攻击木筏的角落，破坏木筏的某些部分。使用制作系统，玩家可以使用收集到的材料组装和研究新物品，并扩大和改进木筏。例如，可以制造工具、武器和渔网，还可以制作方向盘。这些可以用来控制和引导木筏，增加木筏的尺寸和稳定性，并保护木筏免受鲨鱼的侵害。</br>
<li><a href="">00:26:53</a> 头号船工</li></br>
顶级损管。</br>
<li><a href="">00:28:15</a> 胡闹航海</li></br>
简单又混乱。</br>
<li><a href="">00:28:58</a> 可以钓鱼</li></br>
生鱼的妙用。</br>
<li><a href="">00:30:22</a> 把人留住</li></br>
竞技性和普通玩家的游戏性该如何平衡？</br>
<li><a href="">00:31:37</a> 擅长跑路</li></br>
这就是我的逃跑路线哒！</br>
<li><a href="">00:33:39</a> 奖励外观</li></br>
非常帅气。</br>
<li><a href="">00:34:51</a> 生活气息</li></br>
</br>
<li><a href="">00:36:38</a> 针对设计</li></br>
另一种美妙的感觉。</br>
<li><a href="">00:37:31</a> 《深岩银河》</li></br>
《深岩银河》以外星HoxxesIV为背景，该星球的洞穴矿产丰富，但充满了凶猛的野生动物和危险的环境。玩家控制一名矮人矿工，他受雇于深岩银河，这是一家星际采矿公司，派遣员工进入HoxxesIV的洞穴开采资源。玩家可以与最多三名矮人组队前往该星球执行任务，他们必须穿越程序生成的洞穴并完成目标，同时与外星虫群作战。</br>
<li><a href="">00:39:10</a> 赛博酒吧</li></br>
公司提醒你：矮人不是计时收费的！</br>
<li><a href="">00:41:03</a> Rock and stone！</li></br>
</br>
<li><a href="">00:42:47</a> 交流工具</li></br>
《深岩银河》在游戏内提供了非常强大的交流报点工具。</br>
<li><a href="">00:43:22</a> 不刺激</li></br>
强调的是生活和劳动。</br>
<li><a href="">00:44:54</a> 收获感</li></br>
没有矮人能抵御矿产的诱惑。</br>
<li><a href="">00:46:32</a> 《模拟城市5》</li></br>
《模拟城市》是一款由MaxisEmeryville开发、ElectronicArts发行的城市建设和城市规划模拟大型多人在线游戏。该游戏于2013年3月初在MicrosoftWindows上发布，它是《模拟城市》系列的重启之作，也是自十年前《模拟城市4》发布以来的第一部主要作品。macOS版本于2013年8月29日发布。玩家可以创建一个定居点，然后将其发展为城市，方法是将土地划分为住宅、商业或工业开发区，以及建设和维护公共服务、交通和公用设施。《模拟城市》使用一种名为GlassBox的新引擎，可以比以前的游戏进行更详细的模拟。在整个开发过程中，《模拟城市》因其新引擎和重新构想的游戏玩法而广受好评；然而，出版物警告称，该游戏必须使用持久的互联网连接，这样才能实现云存储和多人游戏功能，让城市能够进行交易和共享资源。</br>
<li><a href="">00:47:57</a> 联机体验太差</li></br>
在发布之前，《模拟城市5》获得了好评；然而，由于与玩游戏和保存游戏数据强制网络连接相关的广泛技术和游戏问题，游戏的发布受到了负面评价。《模拟城市5》在北美的首次发行遭遇了多个严重问题，尤其是游戏对持续网络连接的要求。在游戏通过EA的Origin配送服务开放购买后，大量用户尝试下载并连接到EA的游戏服务器导致网络中断。玩家报告称，由于中断，游戏过程中经常出现问题，例如加载时间过长、断线、崩溃以及保存的游戏数据丢失。游戏媒体无法评论游戏，称发布是一场“灾难”，游戏“无法游玩”，敦促玩家在问题解决之前不要购买游戏。《模拟城市5》表现不佳是MaxisEmeryville在2015年关闭的原因。</br>
<li><a href="">00:49:12</a> 《星际争霸2》</li></br>
“合作任务（Co-opMissions）旧称联合指挥官（AlliedCommanders），是《虚空之遗》带来的全新游戏模式，玩家可以和一名好友在紧张刺激、目标多样的任务中共同对抗强大的敌人。玩家可以使用《星际争霸》中的传奇人物作为指挥官，如詹姆斯·雷诺、莎拉·凯瑞甘或是大主教阿塔尼斯，用他们各具特色的玩法和战斗技能来赢得战斗的胜利。”</br>
<li><a href="">00:51:07</a> 《GTAOL》</li></br>
“侠盗猎车手Online，通常称为GTAOnline，是一款由RockstarNorth开发并由RockstarGames发行的故事驱动的在线多人动作冒险游戏。自2013年首次发布以来，《侠盗猎车手Online》就被RockstarGames视为该系列的专用多人游戏，故事背景设定在一个不断发展的世界，随着时间的推移，游戏规模和野心都会不断增长。与前作不同，开发人员从未将这款游戏视为《侠盗猎车手V》的在线组件/多人游戏模式。这款游戏也是RockstarGames自《侠盗猎车手III》以来最雄心勃勃的项目，据称这款在线游戏的创意早在2001年就已酝酿。”</br>
<li><a href="">00:52:11</a> 4倍压力</li></br>
一人失误四人沉默。</br>
<li><a href="">00:53:54</a> 一生的遗憾</li></br>
错过了这个游戏最火的那段时间，不过也许是因祸得福也说不定。</br>
<li><a href="">00:55:44</a> 《失落星球2》</li></br>
《失落星球2》是一款第三人称射击游戏，由Capcom和BeelineInteractive,Inc.开发和发行。该游戏是《失落星球：极端气候》的续集，故事发生在第一部游戏事件发生十年后，在同一个星球上。本作保留了许多原版《失落星球》游戏特色。反复出现的元素包括大型Boss战、极端地形，以及驾驶机械化装甲套装（称为VitalSuits，VS）的能力。2009年7月24日，在2009年动漫展上，制作人竹内淳为粉丝举行了问答会。竹内淳透露，游戏中将会有更多合作式VS。玩家可以骑在一些VS的侧面。这些VS可以由一名玩家控制，另外两名玩家则在侧面射击。</br>
<li><a href="">00:57:24</a> 《怪物猎人：世界》</li></br>
期待一手明年的荒野。</br>
<li><a href="">00:57:54</a> 极端踹哈侠</li></br>
你疑似有点太极端了.jpg</br>
<li><a href="">00:58:59</a> 猫车</li></br>
四个人组队，却只有三辆猫车（猫车数是全队共享的）。</br>
<li><a href="">01:00:06</a> 从善如流</li></br>
从此与太刀切割。</br>
<li><a href="">01:01:33</a> 片手剑</li></br>
片手剑不用收刀，可以灵活使用所有道具。</br>
<li><a href="">01:02:27</a> 研究配装</li></br>
心里只有刷珠子。</br>
<li><a href="">01:04:05</a> 猎猫系统</li></br>
潜行者模式（ニャンタNyanta）是一种替代游戏模式，允许玩家扮演猎猫，从而改变游戏的一些常规机制。</br>
<li><a href="">01:05:54</a> 聚魔之地</li></br>
在怪物死之前压榨更多的价值。</br>
<li><a href="">01:07:18</a> 无法绕开</li></br>
强制玩家进行自己不喜欢的游戏模式。</br>
<li><a href="">01:08:45</a> 唠嗑游戏</li></br>
联机牧场物语。</br>
<li><a href="">01:09:31</a> 《暗杀神》</li></br>
《暗杀神》（英文：Ascension）是一款牌组构筑游戏。游戏围绕着一个包括英雄、神器和怪物的中央牌库进行。玩家在他的回合中可以招募英雄、搜寻神器，来构建自己的牌库，或者击败怪物赢取荣誉及其他奖励。游戏玩家数量为2-4人。</br>
<li><a href="">01:11:29</a> 《皇舆争霸》</li></br>
《Dominion》是一款由DonaldX.Vaccarino创作、RioGrandeGames发行的。该游戏最初于2008年发布，是第一款卡牌构建游戏，并启发了一种以其核心机制为基础的游戏类型。每个玩家从一副小牌开始，通过购买不同游戏中的公共供应卡来改进这副牌。卡牌可以帮助玩家的牌组发挥作用、阻碍对手或提供胜利点数。截至2022年12月，已发布了原始Dominion的15个扩展包。游戏采用中世纪主题，卡牌名称参考了前工业时代、君主制和封建社会结构。游戏的感觉经常与《万智牌》等集换式卡牌游戏进行比较。当《Dominion》在2008年的Spiel游戏展上发布时，它被Fairplay投票选为“展会最佳游戏”。第二年，它赢得了年度游戏奖[4]和德国游戏奖。它是美国门萨2009年MindGame比赛中五款获奖游戏之一。到2017年，《Dominion》及其扩展包在全球的销量已超过250万份。</br>
<li><a href="">01:13:04</a> 《为了吾王》</li></br>
《FortheKing》是一款带有策略和roguelike元素的角色扮演类电子游戏。玩家可以从数个冒险中选择一个，这些冒险为玩家提供独特的目标或挑战。游戏提供单人和合作模式。这些地图的竞技场在每次游戏中都是随机生成的，但总体而言，每次冒险都是一致的，地图上的城镇、敌人和地形都会保持一致。在开始每次冒险之前，玩家会创建一个或多个小队，规模从一到三个角色不等。每个角色的外观和职业都可以选择，这决定了角色的起始武器和装备，以及角色在每种特质方面的强弱。</br>
<li><a href="">01:14:48</a> 《动物森友会》</li></br>
联疯了！</br>
<li><a href="">01:15:50</a> 联机游戏源流</li></br>
从360时代开始的联机游戏源流。</br>
<li><a href="">01:16:39</a> 《猎杀：恶魔熔炉》</li></br>
由Bethesda与InXile合作开发的新作ARPG游戏《猎杀：恶魔熔炉（Hunted：TheDemon'sForge）》，讲述的是邪恶的生物从地底不断涌出，地面上的居民们正在消失。雇佣兵Caddoc与Elara为了调查无辜平民失踪之谜而深入KalaMoor的黑暗世界，同时发现“恶魔熔炉”之谜。本作主角Caddoc是美式奇幻作品中典型的壮汉形象，而女主角Elara也是经典的性感剽悍女战士形象。Elara是远距离作战专家，善于使用弓箭。Caddoc自然是近距离作战的高手，将会用他的剑将敌人肢解。本作将带来如《但丁地狱》般畅快淋漓的战斗，与场景的互动程度很高，比如推倒一个大石柱，引发连锁反应，使巨石堆滚落将敌人掩埋。同时本作也会插入电影般的过场动画。</br>
<li><a href="">01:17:40</a> 《逃出生天》</li></br>
《逃出生天（AWayOut）》是一款以第三人称视角进行的合作动作冒险游戏。它专为分屏合作多人游戏而设计，这意味着必须通过本地或在线游戏与另一位玩家一起玩，同时两个玩家的屏幕并排显示。在游戏中，玩家控制里奥和文森特，两个被定罪的囚犯，他们必须越狱并逃避当局的追捕。由于两位主角的故事是同时讲述的，他们的进展可能不同步，这可能导致一个玩家能够控制自己的角色，而另一个玩家则在观看过场动画。玩家需要相互合作才能进步，每种情况都可以用不同的方式处理，两个角色都要扮演不同的角色。</br>
<li><a href="">01:17:57</a> 赛博茶馆</li></br>
兄弟们只是想离开现实世界，找个别的地方聚一聚聊一聊，最好手边还有点事儿能做做，无所谓是钓鱼、打猎或是挖矿。</br>
<li><a href="">01:19:35</a> 套话</li></br>
太脏了。</br>
<li><a href="">01:20:51</a> 《地球防卫军EDF》</li></br>
《地球防卫军（EarthDefenseForce）》系列，是D3Publisher推出的科幻第三人称射击视频游戏系列，最初是Simple系列的一个分支。该系列讲述了名义上的地球防卫军(EDF)，一支国际武装力量，为保卫地球免受外星人入侵而战，外星人在与人类的战争中派遣大量类昆虫生物。该系列因其简单但有趣的前提和夸张的基调而受到称赞，并拥有大量狂热追随者。</br>
<li><a href="">01:21:45</a> 《链在一起》</li></br>
链与制作人草</br>
<li><a href="">01:22:29</a> 《杀戮空间》</li></br>
《杀戮空间》是一款第一人称射击游戏，有两种游戏模式：杀戮空间和目标模式。在杀戮空间模式中，玩家将与一波波僵尸样的生物（或称ZED）战斗，每一波难度都会逐渐增加，直到最后与一个叫做Patriarch的“boss”生物战斗。在目标模式中，玩家完成不同的挑战，同时赚取游戏币，他们可以在每一波之间将这些钱花在商人身上。商人买卖弹药、盔甲和武器，如武士刀、管状炸弹、火焰喷射器和霰弹枪。武器也可以在关卡中随机找到。鼓励玩家合作；他们可以交易物品和掉落金钱，治疗对其他玩家比对自己更有效，团队可以策略性地将门焊接关闭，以提供临时屏障阻挡即将到来的大批生物，同时将其他生物引导到特定区域。</br>
<li><a href="">01:23:39</a> 分工明确</li></br>
杀戮间一代有非常明确的玩家分工要求。玩家在比赛开始和回合之间选择七种技能之一。技能类似于角色等级的概念，可为特定武器类型、护甲、移动和其他因素提供奖励。玩家可以升级每种技能以增加其提供的福利。例如，“神枪手”技能在使用带瞄准镜的步枪时提供准确度优势，可以通过使用特定武器完成一定数量的爆头来提升其等级。玩家不需要使用该技能来提升其等级。例如，战地医疗兵技能要求玩家治愈一定数量的点数才能升级，但这也可以在玩任何其他技能时完成。只要至少有一名成员幸存下来，在一波攻击中死亡的玩家将放弃他们当前的武器并在下一波攻击开始时重新进入游戏。如果整个小队都被消灭了，他们将不得不从第一轮重新开始游戏。</br>
<li><a href="">01:25:37</a> 歪打正着</li></br>
没想到大家就好这一口。</br>
<li><a href="">01:27:00</a> 塔科夫时间</li></br>
嗨害嗨，来了奥</br>
<li><a href="">01:28:31</a> 黑洞洞的枪口</li></br>
我这辈子最讨厌的事就是让人拿枪指着。</br>
<li><a href="">01:29:50</a> 心里暖暖的</li></br>
</br>
<li><a href="">01:31:07</a> 含泪舔包</li></br>
兄弟，你真的香</br>
<li><a href="">01:32:33</a> 致命公司类游戏</li></br>
最近这类游戏非常火，在主播界直播效果非常爆炸。</br>
<li><a href="">01:33:43</a> 《SpaceStation13》</li></br>
《空间站13号》，通常缩写为SS13，是一款自上而下的基于图块的动作角色扮演多人视频游戏，运行在免费软件BYOND游戏引擎上，最初于2003年发布。游戏设定在一个未来的空间站上；但是，游戏世界的位置可能因正在玩的服务器而异，包括一艘宇宙飞船和一颗系外行星。《太空站13》的一大特色是它强调玩家角色。在每一轮开始时，玩家都会选择或被分配空间站上的特定角色，例如医生、工程师、保安、厨师或科学家。每个角色都有独特的职责、设备和能力，这些对于空间站的顺利运行至关重要。玩家可以自由地与其他船员合作完成任务，让空间站顺利运行，也可以选择制造混乱，扰乱他人的工作。游戏有各种不同的游戏模式和获胜条件，从简单的生存到复杂的阴谋和政治阴谋。</br>
<li><a href="">01:34:59</a> 《潜渊症》</li></br>
《Barotrauma》主要发生在潜伏在木卫二海底的潜艇内。在每场游戏开始时，玩家会被分配一项工作，这可能会让他们获得特殊特质和装备。潜艇船员会接到一项任务，任务可能包括将货物从一个前哨站运送到另一个前哨站、猎杀敌对的海底野生动物或回收外星文物。然后玩家可以在一轮游戏中自由行动，游戏本身很少提供额外目标。站点是停机区域，根据其类型提供不同的服务。这些站点在早期生物群系中很常见，但随着玩家进入游戏，它们会变得越来越少见，尽管如果激活了相邻的信标站，空旷地区可能会出现新的站点。该游戏提供单人和多人模式，玩家可以冒险进入广阔的未开发的海洋深处，承担各种任务，同时管理资源，处理环境危害和敌对生物。游戏的核心玩法循环围绕玩家之间的合作和对抗展开，以维护生命支持系统、修理潜艇和抵御敌人的攻击。</br>
<li><a href="">01:36:20</a> 社交压力</li></br>
街机性质的联机游戏更让人放松，随来随玩，随玩随走。</br>
<li><a href="">01:38:14</a> 《无人深空》</li></br>
《无人深空》近期又有重大更新，听说会让游戏变得非常不一样。</br>
<li><a href="">01:38:56</a> 下期再见</li></br>
感谢收听本期节目，我们下期再见！</br>
<li><a href="">01:39:21</a> 【广告】有声书《机器人大师》</li></br>
“我们所追求的完美是我们的桎梏，因为不可预知性总会伴随着我们创造出的每一样东西！”他们是伟大的发明家，愿意接受形形色色的委托：从人格交换机、虚无制造机，到幸福存在感叹机，无所不造。“如何制造一头称霸宇宙的怪兽？机器如何写诗？当科技发展到顶点，人类该高兴吗？宇宙是否拥有存在的目的？龙真的不存在吗？”“他们一起面对宇宙中这些无解的难题，还要为谁是更强的发明家争得你死我活。他们是特鲁勒和克拉帕乌丘斯，是闻名全宇宙的：机器人大师。”波兰科幻文学大师斯坦尼斯瓦夫·莱姆代表作。20个天马行空的脑洞故事，怪诞、幽默、辛辣、讽刺，恣意徜徉于科学、文学和哲学之间。机核网、果麦文化联合出品，《机器人大师》有声书，现已在机核网及机核app独家上线。<a href="https://www.gcores.com/albums/129"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]不太靠得住的少年终究会成为不太理想的中年，聊聊《从21世纪安全撤离》，机浪 VOL.50</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/186218</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4cc07229-71ca-447e-ba73-69e601ceed4e.mp3</guid>
    <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 18:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/cc542b73a234f17e23977bfd1699b502-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4cc07229-71ca-447e-ba73-69e601ceed4e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:14:05</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本节目无时间轴。</p>
<p>在这个暑期档，《从21世纪安全撤离》带来了一种意料之外的快乐：它不仅突破了传统经典电影的窠臼，更以导演自身想要竭力表达的趣味性，创造了一种别开生面的观影体验。但是，这种叙事能适合大多数人吗？为什么说“模仿新浪潮”最后一定得不到属于自己的新浪潮？这部电影瞄准的是哪些受众呢？我们请来杨治学老师，聊聊这部异军突起的新电影。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：白广大, 杨治学</p>
<p>点赞：253，评论：193，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]长老、密探与信使 | 《新维加斯》里那些差点成为主角的人们（下）</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/186188</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/97c50c68-55b9-46b4-aede-eb841997d3b4.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/325c3a2d565e617293537e2334152783-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/97c50c68-55b9-46b4-aede-eb841997d3b4.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:25:46</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 小李</p>
<p>在《新维加斯》的故事里，具备野心、实力与能力的人数不胜数，但或许只是那一点点运气的偏差，就令废土经历发生了猝不及防的转折——或许这也是他们无法成为主角，只能在故事里被传颂的原因。那么钢铁兄弟会的长老伊利亚与另一位传奇人物尤利西斯身上，又有着怎样的光环与悲哀呢？</p>

<p>主播：位面旅行者G, 白广大</p>
<p>点赞：618，评论：162，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> China Doll</li></br>
开场歌曲来自BertWeedon的ChinaDoll，专辑为MagicofBluesGuitar。<a href="https://music.163.com/song?id=548300265"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎各位朋友收听GadioStory节目，本期主持人白广大，嘉宾位面旅行者G。今天继续为大家讲述《辐射：新维加斯》的角色故事。</br>
<li><a href="">00:01:00</a> 上期节目</li></br>
第一期节目中，我们谈过了新维加斯的几大势力分布，也谈及邮差为何会到达这片废土，并如何在一种险象环生的情况下开始了讨口子的生活。但是，本地人的狠辣劲头比其他游戏要猛太多了——甚至许多角色只是因缘际会才没有成为主角。上一期节目则说了其中的两位：“火人”约书亚格拉汉姆，以及原本是个土人的时髦公子哥本尼。<a href="https://www.gcores.com/radios/182808"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:21</a> 天父</li></br>
兰德尔·克拉克(RandallClark)(2053年2月5日-2124年1月)(被悲痛部落称为"洞穴之父")，前美军，大战发生后在锡安国家公园避难。他在锡安各地终端里留下的笔记，展现出一部类似自传的故事——故事从他的家人被蘑菇云吞噬开始。克拉克的故事详细描述了他如何等待最初的强烈辐射消退，如何再次会到阳光之下，如何适应新的动植物。笔记也描述了他如何帮助其他幸存者，以及如何向那些屠戮无辜幸存者的人复仇的经过。这些文字展现了他如何成为“天父”，在他生命终结的同时，悲痛部落的孩子得到了新生，克拉克也在不经意间成为了他们的不朽的神明。</br>
<li><a href="">00:03:08</a> 队友</li></br>
邮差最多可以同时拥有两名同伴在队内(一个人形和一个非人形)。所有的常驻同伴都有属于他们的个人任务，完成后可以升级他们的能力或装备。从左到右依次是：雷克斯，卡斯，劳尔，莉莉，布恩，ED-E，维罗妮卡和甘农。</br>
<li><a href="">00:04:06</a> 上期角色</li></br>
上期节目我们主要讲了本尼和约书亚的故事，但在这二位的故事中，我们其实还介绍了凯撒和豪斯的故事。</br>
<li><a href="">00:04:38</a> 跳水冠军奥利弗</li></br>
李·奥利弗将军（GeneralLeeOliver）是2281年中莫哈韦废土的新加州共和国军队指挥官。如果将军被说服让他的部队撤退，那么玩家角色就可以命令他从胡佛大坝上扔下去，从而产生一个过场动画，即好好先生将奥利弗从大坝的一个瞭望塔上扔下去。</br>
<li><a href="">00:04:51</a> 金博尔总统</li></br>
亚伦·金博尔总统（PresidentAaronKimball）是2281年新加州共和国的现任总统。金博尔的性格可以用“战争鹰派”来准确地概括。在卡珊德拉·摩尔上校和李·奥利弗将军的支持下，金博尔总统坚定地认为应扩大NCR范围，并采取任何必要手段将新的领土纳入版图，无论是胡佛大坝还是巴哈。这种立场，以及对损失的漠视，是汉隆首席，大坝的第一次胜利的设计者与总统最大的矛盾之一。金博尔作为一名将军比作为一名政治家更受人喜爱，因为在那里，他僵硬、专制的领导风格更为合适。</br>
<li><a href="">00:05:57</a> NCR</li></br>
新加州共和国（NewCaliforniaRepublic，NCR）是一个横跨美国西南部部分地区的实体，致力于民主和法治的价值观。</br>
<li><a href="">00:06:20</a> 汉隆</li></br>
汉隆首席（ChiefHanlon）是目前驻扎在莫哈韦废土的NCR游骑兵白发苍苍的头领也是战争英雄，2281年的高尔夫营地活动。作为指挥官，他负责协调游骑兵在整个莫哈韦的行动，也是任职时间最长的成员之一。汉隆在游骑兵队服役了40多年，在2241年左右爱丽丝成为游骑兵首席之前加入。在服役的近半个世纪中，他见证了游骑兵从一群有着清晰道德感的废奴主义者组成的小群体，成长为一支难以分辨好人与坏人的庞大专业军事力量。</br>
<li><a href="">00:07:44</a> 假战报</li></br>
汉隆首席仔细研究了莫哈韦战役，并得出结论：坚守大坝和新维加斯最终会杀死共和国。对抗军团的战争给NCR军队的男女将士们带来了巨大的损失，加上他在新维加斯依靠NCR士兵们的保护而流血的沮丧，使得汉隆对NCR的未来感到担忧，即使他们成功对抗军团。汉隆认为，维持科罗拉多河和边境安全的任务对陆军甚至游骑兵来说都难以长期维持。他决定通过操纵从莫哈韦游骑兵站发来的情报报告蓄意破坏战争努力，以使上级相信局势比实际情况更加无望。最后，他希望NCR决定减少损失，放弃边疆。邮差可以发现这些信息，并决定如何最好地处理这种情况。</br>
<li><a href="">00:08:39</a> 汉隆的结局之一</li></br>
任务返回发件人：发现汉隆在伪造现场报告。一旦被发现，邮差要么让汉隆继续他的计划，要么把他交给NCR当局，要么让他相信伪造报告毫无意义，或者在凯撒去世的情况下，告诉他伪造报告是毫无意义的，因为凯撒已经死了。在完成某些特定任务后，汉隆最终选择自尽。</br>
<li><a href="">00:09:09</a> 道德压力</li></br>
政客的抉择。</br>
<li><a href="">00:10:09</a> 玩家的选择</li></br>
玩家可以选择说服长官停止伪造记录，并在完成特定任务的情况下，让汉隆不要自尽。</br>
<li><a href="">00:11:00</a> 汉隆的另一种结局</li></br>
尽管在第二次胡佛大坝之战中脱颖而出，但由于信使的干扰，游骑兵的胜利是短暂的。汉隆长官亲自指示游骑兵撤离到莫哈维前哨站，因为他们回到了NCR领土。汉隆对莫哈韦中的生命浪费深感痛心，辞去了他的职务。在一场公开谴责奥利弗和金博尔鹰派和帝国主义作风的竞选中，汉隆被选为瑞丁参议员。</br>
<li><a href="">00:11:48</a> 渺小的个人力量</li></br>
尽管一个人能把任务线杀穿，但也阻止不了历史的车轮滚滚向前。</br>
<li><a href="">00:12:33</a> 钢铁兄弟会</li></br>
钢铁兄弟会（BrotherhoodofSteel，BoS，简称为兄弟会）是一个战后专注科技的准军事组织，在前美国境内设有分支机构。它是由流氓美国陆军军官罗杰·麦克森上尉在大战之后不久成立的。兄弟会的核心目的是保护先进科技并规范其使用。这是因为他们相信有自我毁灭手段的人类不能被信任，他们获得科技来防止另一个世界末日。尽管兄弟会倾向于相对孤立主义，但事实证明，兄弟会是废土历史上最重要的组织之一，尽管他们的权力和影响力的确切水平随着时间和不同的分会而变化。</br>
<li><a href="">00:15:14</a> 伊利亚</li></br>
伊利亚（Elijah）原来只是钢铁兄弟会的一名普通文书。才华横溢的他曾经被授予圣堂长老一职——这个职务通常只有圣骑士们才有资格担任，但这个离经叛道的人拒绝了这一荣誉。他的领导风格剑走偏锋。不同于兄弟会传统的搜刮战前军备技术的简单做法，他派出了很多文书前往废土的各个角落去收集农耕器械以及其他一些实用的技术。他认为兄弟会如果继续那样保守，那么根本无法在废土上生存下去；而为废土居民带来利益，取得他们的支持，并从他们那里吸取新鲜血液才能使兄弟会保持活力。对兄弟会来说，他的这种做法显然属于异端。他的继任者毫无悬念地终止了他的一切努力。万幸的是，虽然他曾经拆散维罗妮卡和她的合友，但维罗妮卡，他忠实的门徒，决定继续贯彻伊利亚的理念。虽然他的想法对兄弟会来说或许过于超前了，不过没有人能够否认他的智慧。但除此之外，他也是个心狠手辣，为达目的不择手段的人——这当然不招人喜欢。</br>
<li><a href="">00:15:27</a> 建立莫哈维分部并掌权</li></br>
长老议会将伊利亚派往莫哈维的目的之一就是让胡佛大坝恢复运转，并带回任何有价值的科技。但他当时却被太阳神一号所吸引，说要防止NCR获得其中的战前科技。</br>
<li><a href="">00:15:52</a> 太阳神一号</li></br>
太阳神一号是海神能源公司的太阳能发电厂，这里收集的太阳能供给莫哈维废土等多个地方。而且，这里还有两套天基武器系统的控制装置，这两套武器系统分别是：阿基米德一号，阿基米德二号。</br>
<li><a href="">00:16:34</a> NCR-兄弟会之战</li></br>
NCR-兄弟会之战（NCR-BrotherhoodWar）在新加州共和国中被称为兄弟会战争，是钢铁兄弟会和NCR之间的主要冲突，彻底影响了新加州及其周边地区，改变了其脆弱的权力平衡。在加州，新加州共和国猖狂的扩张主义最终导致了与兄弟会的冲突。随着NCR势力的增长，兄弟会采取了一项政策，从秩序之外的人那里收回技术，尤其是能量武器。在科技处理方式上的分歧最终导致了与新加州共和国的全面战争。兄弟会最终被迫撤退。至少有6个兄弟会的地堡被NCR占领，其中4个被兄弟会自己摧毁，这是兄弟会为了不让敌人占领而做的最后努力。</br>
<li><a href="">00:17:13</a> 僵化的信仰</li></br>
兄弟会的信仰是由罗杰·麦克森在玛丽博萨军事基地和大战的经历所塑造的。起初，兄弟会专注于尽其所能帮助幸存者，充当一支武装战斗力量，而不是后来的军事组织。这一变化是随着人们认识到人类的集体知识有可能在未来几代人中消失而发生的。为了保存过去的秘密，麦克森决定让兄弟会致力于保存科技和人类知识，收集这些知识，以便兄弟会成为人类重生的催化剂。作为文明的守护者，兄弟会将重点放在大局上，直接援助被认为是次要的。尽管兄弟会不重视软科学，但它的政策让它获得了有影响力的地位。它的技术储备和综合知识使它成为新加州的主要研发机构，慢慢地重新引入先进技术，同时明智地保持在权力结构之外。它的优势地位最终导致了它的垮台，因为兄弟会对自己作为准技术警察的不可挑战的角色越来越自信，停滞不前。</br>
<li><a href="">00:19:38</a> 东海岸兄弟会</li></br>
在东海岸，兄弟会东海岸分部建立了大本营，建在华盛顿特区的五角大楼废墟下。这个派系由理想主义的欧文·里昂斯长老领导，他决定把保护首都废土的人类居民免受超级变种人和其他威胁作为他的首要任务，而不是获取和保存科技。虽然里昂斯被失落山丘的统治委员会正式承认为兄弟会派系的领导人，但由于他改变了优先事项，他没有得到加州的支持，他的派系，无论从任何角度来看，都是独立的。由于没有来自西海岸的增援，里昂斯被迫在当地招募新兵，但是，由于大多数新的废土应征入伍者过于急切，缺乏技能，或者两者兼而有之，这些当地成员的存活率非常低。里昂斯长老的女儿莎拉指挥着她自己的精英小队，里昂斯的骄傲。这些士兵帮助保护首都废土，阻止那些倾向于留在华盛顿特区城市废墟中的超级变种人。</br>
<li><a href="">00:20:42</a> 理性和智慧的无用</li></br>
伊利亚是一名异常坚强的人。虽然他患有关节炎、敏达成瘾诱发的偏头痛、酗酒、烟瘾再加上年老的身体，然而他不但还活着，而且身手敏捷，时刻处在战斗警戒状态，并为了重振钢铁兄弟会周游废土。即便最终在马德雷山脉下的避难所里遇上了邮差，他也绝不是位吃素的人物。等到NCR在大坝驻军的消息传到这里的时候，伊利亚暴怒不已，说这是“小孩子玩弄炸弹”。于是钢铁兄弟会莫哈维分部开始专注于研究太阳神一号太阳能设施。他们一边专注于研究太阳神一号，一边提防NCR，使得自己完全忽略了范·格拉夫家族——尽管长老议会的命令很明确：回收所有的先进科技。</br>
<li><a href="">00:21:57</a> 旭日行动</li></br>
旭日行动是2276年兄弟会战争期间，新加州共和国为了争夺战前的太阳能发电厂的控制权，对钢铁兄弟会莫哈维分会发动的决定性打击。韩国3D作者SODAZ制作了讲述该战争的同人动画。</br>
<li><a href="">00:22:49</a> 伊利亚的失败</li></br>
尽管在新加州，敌对行动仍在继续，NCR已经开始恢复，并集中精力向东扩展到莫哈韦废土和胡佛大坝。随后在2274年对大坝的占领使其与兄弟会的莫哈韦分会发生冲突，该兄弟会在该地区不受限制地运作了多年。在兄弟会的煽动下进行了两年的小规模游击战斗后，NCR发起了旭日行动行动，在太阳神一号进行了一场单独的激战，以消灭该分会。太阳能发电厂的不可防御性、有限的人力和由伊利亚长老做出拙劣的战术决策被共和国及其指挥官无情地利用。</br>
<li><a href="">00:23:15</a> 技术土匪</li></br>
军事技术是兄弟会的首要任务，几个世纪以来，他们的努力为他们装备了一系列强大的动力装甲，能量武器，防御炮塔，战斗植入物和电脑。他们的专注使他们积累了大量的动力装甲(T-60，T-51和T-45型号，尽管他们缺乏制造新单位的能力)和能量武器。除了实用的战斗科技，兄弟会还拥有先进的医疗科技，比如赛博化、战斗植入物、还有虚拟现实训练系统，即使在封锁状态下，人员也能保持战斗能力。有些分会还用回收的机器人来补充他们的战斗力量，比如机器脑，铁卫兵，甚至还有原型战斗机器人。兄弟会的分裂组织被称为遗弃者，由于他们缺乏人力，而且他们不招募外人，他们严重依赖重新编程的机器人来增加他们较小规模的人类士兵队伍。</br>
<li><a href="">00:23:56</a> 兄弟会战败</li></br>
NCR发起了旭日行动，旨在驱逐兄弟会并夺取设施控制权。士兵们一波波地攻击兄弟会，集中兵力，人数是防御方的15到20倍，当时的高级圣骑士哈丁建议撤退，但长老以利亚命令部队挖掘战壕保护设施，并向哈丁报告说他几乎“成功了”，但从未澄清后续情况。由于战斗力有限，兄弟会的防御被攻破，防御圈被攻占，长老伊利亚失踪。</br>
<li><a href="">00:26:01</a> 伊利亚不辞而别</li></br>
部队损失殆尽而且得不到任何增援，超级武器的梦幻化为泡影，失败已成定局。顽固的伊利亚不愿承认这一事实——他不辞而别，消失在了废土上，连他最忠实的学生维罗妮卡都对他的去向一无所知。唯一的合理解释就是他叛逃了，放弃了兄弟会。危急之下，首席圣骑士诺兰继承了长老的职位，以最快的速度收拢残兵，撤退到了地堡。</br>
<li><a href="">00:27:12</a> 《死钱》</li></br>
《死钱》（DeadMoney）作为一款限时独占DLC于2010年12月21日登陆Xbox360并随后于2011年2月22日登陆PC和PlayStation3。《死钱》的背景位于马德雷山脉赌场，是个华丽而奢侈的度假胜地。它是西部最大的赌场，但它从来没开放过。炸弹们落下了盛大开幕庆典以前，而马德雷山脉赌场的时间停止了，之后它的最先进的保安系统锁定了所有的地方。没什么能进入，没客人能出去。保安全息照相然后开始了活动，而且曾经辉煌的开幕式变成一个大屠杀。多年以后，赌场里面气候控制还有空调系统坏了，开始吐奇奇怪怪的毒气扩散城里周边，而有些地区上发生了红云，对尝试城市在搜索的人它是有害致命的气。只有一个团体叫做"鬼魂人"成功了生存，他们叫赌场他们的家。每一个鬼魂人穿着危险品套装，流浪街头而对他们的牺牲者并不说话，只是不杀死抓住牺牲者们，鬼魂人们拖着他们城市里的最深，深入红色的云端里面。</br>
<li><a href="">00:28:40</a> 疯狂伊利亚</li></br>
实际上，伊利亚并未真的放弃兄弟会，也没有放弃他带领兄弟会统治整个废土的野心。他之所以离开，是为了去寻找「旧世界最珍贵的宝物」——那些能够拯救他们的新技术。在他看来，现在的兄弟会注定会走向灭亡，一切都需要重新开始。为了让兄弟会浴火重生，他将不惜任何代价。他走遍了废土的各个角落，去寻找他需要的一切。</br>
<li><a href="">00:30:36</a> 辐射4中的兄弟会</li></br>
《辐射4》中钢铁兄弟会在联邦是一个由亚瑟·麦克森长老领导的钢铁兄弟会分会。他们由兄弟会流放者和首都废土分会合并而成，他们在一艘名为普利德温号的移动指挥飞艇上行动。</br>
<li><a href="">00:31:11</a> 电视剧中的兄弟会</li></br>
兄弟会在2296年左右仍然活跃在西海岸。普利德温号(经常被错误地称为Caswennan)前往洛杉矶地区，在兄弟会在那里的任务中发挥了关键作用。在这一点上，钢铁兄弟会的联邦分会似乎比其他分会保持了一定程度的领先地位，因为他们的牧师已经在西海岸的一个分会任务是追踪一个英克雷的叛逃者:西吉·威尔齐格。提图斯骑士和马克西姆斯扈从是负责领导这次搜捕行动的人之一，他们被派去搜查洛杉矶Filly周边地区。</br>
<li><a href="">00:31:48</a> 时代的浪潮</li></br>
是顺应时代，还是逆流而上？</br>
<li><a href="">00:33:15</a> 辐射3的兄弟会</li></br>
里昂斯远征军的成员更愿意忠于兄弟会寻找和保存科技和知识的最初目标，最终在里昂斯直接拒绝允许他们挖掘独立要塞后，他们在2276年抛弃了他。在圣骑士亨利·卡斯丁的带领下，他们离开了大本营，住进了要塞，并自称为兄弟会流放者。除了执行里昂斯最初的命令外，他们还试图与西方长老重新建立联系，并将里昂斯置于行刑队的面前。随着与超级变种人的战争愈演愈烈，英克雷在几年前逃离新加州后又活生生地回归了。他们的无线电广播多年来一直被废土上的收音机听到。在一个大胆的第一步中，他们占领了杰佛逊纪念堂的"净水计划"，并随后在首都废土巩固了他们的权力。起初，里昂斯长老倾向于谨慎行事，但很快就改变了主意，在英克雷占领了87号避难所的G.E.C.K.并几乎启动了净水计划之后，他与英克雷展开了一场全面的战斗。在自由至尊的帮助下，英克雷被赶出了杰斐逊纪念堂，陷入了不确定的混乱。尽管随后失去了自由至尊，里昂斯的分会开始复苏，使西部的分会相形见绌，特别是在NCR-兄弟会之战的破坏之后。</br>
<li><a href="">00:34:11</a> 种族歧视</li></br>
GHOUL，《辐射》废土中最吓人的种群，他们皮肤干裂脱落，露出皮下组织和血管肌肉，说话声音沙哑无力，据说这些人是西安受到辐射感染又再次被FEV病毒感染出现的产物，他们虽然相貌丑陋，但是智力不会受到任何影响，和所有的正常人类一样进行思考和交流，当然也有变异出现问题的FERALGHOUL他们会攻击见到的所有活物。《辐射》中的种族歧视问题其实就主要围绕GHOUL们展开，他们有同样的能力与技能，有同样的生存的权力，但是正常人类居民总将他们避而远之，觉得他们就是一群可恶的怪兽，没有权利与人类共处。GHOUL们则很看得开，或许太悲惨的经历给了他们更加乐观的性格吧，游戏中多次需要玩家帮助GHOUL调节与人类之间的各种纠纷。</br>
<li><a href="">00:36:18</a> 寻找力量</li></br>
找到科技力量进行武装，这已经成为了伊利亚的执念。</br>
<li><a href="">00:37:34</a> 翻越大山脉</li></br>
伊利亚的运气不坏，他在旅途中偶然发现了大山脉基地，那里保存的诸多先进科技令他欣喜若狂。虽然刚进入那里时他也暂时充当了「智囊团」的俘虏，不过一回头他就成功地逃走了，这让那些只剩下大脑的科学家们大吃一惊。在大山脉的广阔区域游荡时，他遇到了另一个人类，一个名叫尤利西斯的邮差，由此得知了马德雷山脉的传闻。在来到小扬子集中营后，他用那里的战俘做爆炸项圈的实验。但是所谓「好奇害死猫」，赌场的传闻使他魂牵梦绕。终于，他调制好了爆炸项圈和广播电台的信号，准备动身前往马德雷山脉赌场，他那击败新加州共和国的宏伟理想终于要实现了。</br>
<li><a href="">00:38:36</a> 尤利西斯</li></br>
尤利西斯（Ulysses）是一名信使，以前是凯撒军团密探。2281年,他是维克托雇佣，向赌城运送包裹的6名邮差之一。不过他本人却神秘失踪了，因此运送白金筹码的任务，也落到了主角邮差的身上。</br>
<li><a href="">00:40:43</a> 能打的土人</li></br>
尤利西斯曾是卷发部落的一员。卷发部落是亚利桑那一只强大的部族，部落于2247年与早期的凯撒军团结盟，担任军团的侦察部队。尤利西斯是斥候中的佼佼者，不惧路遥的为军团和自己的部族搜寻敌人。然而，军团在亚利桑那的战役结束后，凯撒对卷发的赏赐却是毁约与背叛，如同对待亚利桑那其他部落一般，凯撒征服并奴役了尤利西斯的部落，他们被剥夺了原部族的身份，反抗者被钉上了40号州际公路两旁的十字架。</br>
<li><a href="">00:43:21</a> 思考和学习</li></br>
沙漠之狐镇压枯井营地的行动是尤利西斯深痛的记忆。然而出于对凯撒和公牛旗帜的奉献之心，他没有选择叛逃。由于能力于气度出众，他迅速跃升为一名凯撒军团重要而难以替代的密探，以邮差的身份漫游废土之上。凯撒提醒尤利西斯不要杀害同行，因为很多邮差实际上都是军团的成员。2274年，在NCR抵达胡佛大坝后，尤利西斯横渡科罗拉多河，成为首批看见大坝的军团成员之一。他们同时也遭遇了NCR，一个强大到足以挑战凯撒的国家。尤利西斯向凯撒回报了有关胡佛大坝和NCR的情报。胡佛大坝，这个旧世界的标志令凯撒痴迷，一个可以让他的子民专注其中的伟大目标。尤利西斯却认为，无论争夺大坝是胜是负，胡佛大坝最终将夺去凯撒的性命。</br>
<li><a href="">00:45:06</a> 文明的腐败</li></br>
短时间内见识了大量新地区，并接触了大量新事物后，尤利西斯的思想发生了巨大的改变。</br>
<li><a href="">00:48:21</a> 尤利西斯的困惑</li></br>
尤利西斯在训练战士的过程中产生了很多令自己困惑的想法。</br>
<li><a href="">00:50:21</a> 文明到底是什么？</li></br>
尤利西斯陷入了思考。</br>
<li><a href="">00:51:16</a> 邮差</li></br>
没有倾向的邮差更像是时代浪潮的组成部分，而尤利西斯则想在浪潮中走出属于自己的路。</br>
<li><a href="">00:53:18</a> 孤独之路</li></br>
当你与原来的「六号信使」（一个名叫尤利西斯的人)取得联系时，DLC《孤独之路》将信使的故事带入到了一个完整的循环之中。尤利西斯是一名前凯撒军团密探，在《辐射：新维加斯》故事线的开头，他拒绝了运送白金筹码的任务。在他传送的信息中，尤利西斯承诺会给出这么做的答案，前提是你要接受最后一项任务。而这个任务会引导你进入大裂谷的深处，一个被频繁的地震和剧烈的风暴撕裂的地方。这也是传说中信使和尤利西斯战斗的地点。这条路漫长而充满危险，而那些敢于踏上它的少数人，也没有一个回来过。</br>
<li><a href="">00:55:00</a> 大分水岭</li></br>
尤利西斯继续行走于废土，为凯撒探索这片土地。在2274至2277年之间，尤利西斯发现了名位“大分水岭”的群落，按他的自己的说法：“一个国家的第一次呼吸”，一个有望被尤利西斯称作家园的地方，未被谎言和其他一切所染指，一次重新开始的机会，一个跳出军团的思想框架的新思路。令他失望的是，这个繁荣的群落已经被NCR发现并附属于NCR了，这理所当然的引起了军团的注意，并派出了一只小规模的军队以期接管此地。尤利西斯拟定了挽救大分水岭的计划，然而在他实施之前，信使受NCR雇用，（无意地）从那瓦罗带来了一个包裹：ED-E的拷贝。尤利西斯被这包裹迷住了，它印着美利坚战前的印记，却是一个他从未见过的印记。然而这个装置携带的却是毁灭的信息：它被激活了，开始“说话”，很可能是开始播放惠特利博士的语音日志，这激活了数个从战前就深藏在地下弹仓的核弹头，结果是突然和毁灭性的；深藏在希望城和阿什顿地下的弹头只能用一种方式来回应这段信息——引爆。大地在震颤中四分五裂，居民死伤殆尽，NCR连队和军团派遣来切断NCR供给的游击队也在地震中被埋葬。</br>
<li><a href="">00:57:16</a> 幸存、迁怒和启发</li></br>
这次灾难本应夺走尤利西斯的性命，也确实差一点就杀死了他——不论肉体还是灵魂。然而命运对他另有安排。一些医疗用眼球机器人，也被ED-E的拷贝所激活，识别了尤利西斯背后的旗帜，救了他的命。尤利西斯的一生在这一天彻底改变了，这一天向他展示了历史如何因单单一个人而改变。作为大分水岭唯一神志清醒的幸存者，他将毁灭他“理想”的家园的责任算到了邮差的头上——因为邮差毁灭的是“比巨熊更壮硕，比公牛更伟大”的东西。与此同时，这也启发了他。</br>
<li><a href="">01:00:15</a> 对邮差的执念</li></br>
2281年,尤利西斯受维克托雇佣，准备运送白金筹码至赌城区南门，他来到普瑞姆接受包裹，在即将接受工作之前，他发现了邮差在邮差名单的下一位，他追问詹森·纳什信使的名字是不是真的，因为他认为邮差早已死在大分水岭，得到肯定的答复后，由于杀死邮差的愿望和尊重凯撒之前“不杀同行”的命令两者相冲突，尤利西斯说：“不，让6号邮差运这个包裹吧。”心里希望莫哈维吞噬信使的生命，之后一语不发地离开了。在第二次胡佛大坝之战来临之前，尤利西斯向信使发送了信息：普瑞姆西面峡谷残骸的坐标，以及简短的“邮差6号”。他准备在重塑美利坚的过程中在邮差的眼前毁灭他的新家园，如同邮差对他的大分水岭所做的一样。</br>
<li><a href="">01:01:52</a> 训练白腿</li></br>
凯撒派遣尤利西斯前往大盐湖充当眼线并集结白腿部落对抗新迦南。白腿承担的工作是切断NCR在犹他州的补给线和毁灭新迦南，还有杀死约书亚·格雷汉姆。他成为了白腿的导师，被称为“持旗者”。他向他们灌输军团的价值观，为他们提供了数个犹他州的补给储藏点和掩体位置，如西班牙福克，教导他们枪械和火药知识，并向他们谎称凯撒的尊严，很多人相信这一点。这种欺骗令尤利西斯的内心产生了疑问，这手法恰恰是沙漠之狐当年所使用的，也正是这个人背叛了尤利西斯的部族尤利西斯对白腿部落来说是鼓舞人心的存在，当他们将荣誉归于他而不是军团时，他深受触动。在解决了新迦南后，他注意到白腿开始将他们的头发结成发绺，就象他的头发一样。对他们来说，这是对导师表达敬意的方式；对尤利西斯，这却是对他已经毁灭的部族的空洞的嘲弄。他几乎迷失在思索白腿变换发绺的意义的思考中，直到他发现，这根本没有什么特别的含义。</br>
<li><a href="">01:03:35</a> 离开军团</li></br>
厌倦了这一段历史——他自己创造的一段，尤利西斯了结了他对凯撒的责任。放手任白腿自生自灭后，再次出发寻找改变历史的方法，也就是唤醒美利坚的方法，并寻找一块如同大分水岭般平和强韧的土地，因为他认为NCR和军团均非人性的长远之道。他在狼角牧场修养了一段时间，整理他的思绪。有一段时间他成了一名相当成功的大角羊牧民，偶而兼职邮差。</br>
<li><a href="">01:05:06</a> 面对浪潮的不甘</li></br>
尤利西斯不愿被时代的浪潮卷走。</br>
<li><a href="">01:05:59</a> 结局任务</li></br>
玩家可以收集尤利西斯散布在大分水岭的所有录音带，收集ede的所有升级插件，在进入尤利西斯神殿之前解放被他抓到的ede，在尤利西斯神殿说服他放弃过去和主角并肩作战。</br>
<li><a href="">01:07:31</a> 顺应时代</li></br>
个人的力量在时代面前不值一提。</br>
<li><a href="">01:09:13</a> 故事基调</li></br>
整个《辐射：新维加斯》就是在讲个人是怎样在时代浪潮中努力逆行，但最终仍被卷走的故事。</br>
<li><a href="">01:11:17</a> 故事终结</li></br>
尤利西斯实际上对本篇和前三个资料片的主要事件都负有责任：是他的不辞而别让邮差代他受死，并促成三方争霸的白金芯片事件。是他向伊莱亚透露了马德雷赌场的情报，才有了“无主之财”的故事。也是他早年向真诚之心的“白腿族”传授的技战术。大空山的混乱，也和他之前的造访有一定关系。由此而言本篇作为本作最后一部的DLC，也算让信使在莫哈维废土的传奇冒险经历做到了有始有终。</br>
<li><a href="">01:11:57</a> 制作时代背景</li></br>
《辐射：新维加斯》（Fallout:NewVegas）于2010年10月19号在北美释出，随后在10月22号于欧洲和11月4号于亚洲发行。它可以在PC，Xbox360和PlayStation3上使用。XboxOne的向后兼容版本于2016年6月23日发布。</br>
<li><a href="">01:13:07</a> 幕后开发故事</li></br>
2008/09年，黑曜石和贝塞斯达开始讨论新维加斯。他们知道这款游戏不会是辐射3的直接传统续作，所以在黑曜石内部它被称为辐射3.5。它被特别设计成一个扩展包，而不是一个续集。然而，陶德·霍华德强烈认为新维加斯应该是一款独立的游戏。黑曜石认为这个项目类似于侠盗猎车手的“罪恶都市和圣安地列斯”——在主系列中没有编号的条目，但仍然是完整的游戏。贝塞斯达拥有美国东海岸的“所有权”，而黑曜石则将游戏设置在美国西部。黑曜石向贝塞斯达提交了一份长达三页的项目介绍，他们将其命名为“辐射:罪恶之城”。游戏后来更名为《辐射:新维加斯》。游戏的发行版本总共花了18个月的时间来开发，而黑曜石又获得了将近一年的时间来制作四个扩展包和发布补丁。项目总监JoshuaSawyer表示，他相信这款游戏在这段时间里实现了他的大部分开发理念。Sawyer将开发过程描述为“大量加班”，虽然他承认这款游戏是在几个周末的强制加班中完成的，但他并不认为这款游戏是一个整体。</br>
<li><a href="">01:14:07</a> 英克雷</li></br>
英克雷（Enclave）是居于暗处的军事组织，直接由战前美联邦政府和军事工业组成，自称是废土的正统当局。然而相对于整个废土上的人类社会，它的规模最小。英克雷司令部，英克雷在废土上人口最密集的地方，居住着数以百计的居民。相比之下，废土上白手起家最大的城市，沙荫市，有着3000居民。至少从2140年开始，英克雷的意识形态就植根于这样一种信念：它的成员是人类的唯一代表：与英克雷防护设施外的人类不同，英克雷成员很少（如果有的话）暴露在核沉降物和其他存在于废土的有害因素中。因此，英克雷是仇外、孤立主义且人数有限，因为它禁止任何形式的外部招募。每当他们保存的战前技术不能弥补这些不足，英克雷将无限制地在废土征召有价值的人和奴隶。无论提供何种服务，英克雷认为大多数生于英克雷之外的人都已经变异而且必须被清除这样“真正的人类”就可以取代“真正的”美国。英克雷控制着战前散布在美国的多个军事基地。然而，他们的主要据点在整个23世纪被各个派别摧毁，包括总部和首都分别于2242年和2278年。</br>
<li><a href="">01:18:23</a> 业报和声望</li></br>
业报值（Karma）和声望（Reputation）在《辐射：新维加斯》中彼此独立。只要玩家做了坏事儿，业报值就一定会下降，但如果玩家的恶劣行径并没有被其他人发现，那么无论多么卑鄙的暴行都不会影响玩家的声望。比如当玩家杀死了一名无辜的路人，没有被任何人目击并且迅速逃离了作案现场，那么尽管玩家的业报值会下降，但声望却丝毫不会受到影响。要知道，游戏中的路人们对玩家的反应只会因为玩家的声望变化而异。处处作恶的高声望玩家仍然会受到英雄般的礼遇，而业报值再高的低声望玩家仍然不过是无名小卒，甚至为人唾弃。</br>
<li><a href="">01:19:35</a> 吃人</li></br>
吃人肉!一具尸体+25HP，+3幅射，-25FOD。</br>
<li><a href="">01:20:08</a> 道德和人物</li></br>
在《辐射：新维加斯》的世界里，道德和人物成为了新的需要玩家思考和讨论的话题。</br>
<li><a href="">01:23:27</a> 挖大坑</li></br>
挖坑可以，但挖了得记得填啊！</br>
<li><a href="">01:24:00</a> 感谢收听</li></br>
感谢各位朋友收听本期节目！期待与大家在下一期《辐射：新维加斯》系列节目中重逢！结尾歌曲为KatieThompson的I'mSoBlue。<a href="https://music.163.com/song?id=38018264"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:58</a> 机核App 2.0</li></br>
别等啦，赶快加入吧！<a href="https://www.gcores.com/app"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]游戏一般，财报连年赚！核周报 08.03</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185739</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b156cbc7-4872-46f3-b241-8c996ce2c0b8.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2498c07db0132523c7175ea3a24dfaea-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b156cbc7-4872-46f3-b241-8c996ce2c0b8.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:42:24</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>本周，我拉来了前几天去往CJ现场的MAX，和大家分享下CJ的第一视角！新闻方面内容不多，但，各家游戏公司发布财报，遮遮掩掩，财务人员立大功；特色手柄层出不穷，花里胡哨，十分想要；多款热门、冷门游戏给您讲讲！</p>
<p>最后，祝您听得开心、放松，最后度过一个顺利的周末！</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 说书人Jerry, Akihabar, bloodsaya</p>
<p>点赞：283，评论：340，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！开场播放的音乐是来自CoryWong的《SmoothMove》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1486395021"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:56</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由Jerry、Max、玥玥以及引擎主持。</br>
<li><a href="">00:01:43</a> 新闻勘误</li></br>
在上周的核周报中,提及一名涉嫌学术不端行为的教授被日本大学解雇一事。经核实,该消息来源并不可靠,特在此对之前的报道予以更正。</br>
<li><a href="">00:04:21</a> 《人中之龙》剧集</li></br>
真人剧集《人中之龙～BeyondtheGame～》公开了先导预告，该作将于10月25日上线AmazonPrime。本作共6话，以桐生一马为主角、神室町为舞台，会围绕着1995年和2005年两个时间轴展开剧情。<a href="https://www.gcores.com/articles/185770"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:59</a> 竹内凉真</li></br>
主角桐生一马由《假面骑士Drive》的主演竹内凉真饰演。</br>
<li><a href="">00:05:50</a> 贺来贤人</li></br>
锦山彰则由大家熟悉的贺来贤人饰演。</br>
<li><a href="">00:07:12</a> 锦山彰</li></br>
由于经常被他人拿来跟桐生比较，而且因为被瞧不起自己的松重和医生所坑，导致自己珍贵的妹妹死去，致使他绝望之下杀死了松重，内心开始变得扭曲，并与桐生一马反目成仇。</br>
<li><a href="">00:08:14</a> 锻炼中</li></br>
7月27日，饰演桐生一马的竹内凉真更新了社交媒体动态，展示了自己锻炼身体的阶段性结果。</br>
<li><a href="">00:09:10</a> 《真・三国无双 起源》</li></br>
感谢光荣特库摩的邀请，机核网有幸在上海参与了《真・三国无双起源》制作人庄知彦先生的媒体群访。<a href="https://www.gcores.com/articles/185726"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:59</a> 回归初心</li></br>
“我们在索尼舞台上也提到过，这部作品希望能重新回到《真・三国无双》系列的初心，即我们最重视的两点：战场的临场感和一骑当千的爽快感。因此，我们利用现世代机能，重新展现这两点精神，回归系列初衷。此外，故事从黄巾之乱开始，这也是《三国演义》的开端，所以从故事上看也有回到起源的感觉。”<a href="https://www.gcores.com/articles/185726"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:22</a> 《卧龙》既视感</li></br>
“从整个游戏的开发内容上来说，《卧龙》的团队没有参与这次的制作。但在外形和CG模型方面，确实有一些《卧龙》的成员参与，所以外形上可能确实有一些相似之处。”<a href="https://www.gcores.com/articles/185726"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:44</a> 原创主角</li></br>
“这次的原创主角是固定形象和固定声优，日文版的声优是大家熟悉的福山润。之所以这样设计，是因为主角的身份和背景在整个剧情中有重要意义，他是整个剧情的核心人物，所以这次是以固定形象出现在游戏里。我们的主角在游戏刚开始时不属于三国的任何势力，随着游戏进行，他会走出一条属于自己的路。”<a href="https://www.gcores.com/articles/185726"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:16</a> 策略玩法</li></br>
“在之前的作品中，玩家可以依靠操作武将的力量，在战场上实现一骑当千的感觉，随心所欲地击杀敌人。但在这一作中，这样的玩法可能不再适用。玩家必须在掌握整个战场动向的前提下，选择去什么地方并做出相应的行动。本作中有一个非常重要的战斗要素，就是指挥与玩家角色共同行动的部队。这包括何时让己方部队突击敌方大军团，以及如何在战场上移动和战斗。这些都会成为整个战斗中的重要策略元素。”<a href="https://www.gcores.com/articles/185726"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:30</a> 《火纹无双 风花雪月》</li></br>
由OmegaForce和TeamNinja共同开发，并由光荣特库摩游戏发行，于2022年6月24日发售在NS平台。本作融入原作《火焰之纹章风花雪月》的风格特色例如兵种、战技、支持系统等等，并加入行军地图，据点系统，战场指挥等等要素，玩法亦需要考虑当下战略局面。</br>
<li><a href="">00:13:29</a> 原创剧情</li></br>
“故事从黄巾之乱开始，并将以深入细致的方式描绘三国的历史。《真・三国无双》系列本身已经混杂了一些原创剧情。颠覆《三国演义》或三国历史的剧情在游戏中也有一些。通过玩家的选择和操作，确实会有不同于传统三国故事的剧情走向。”<a href="https://www.gcores.com/articles/185726"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:43</a> 武将互动</li></br>
“主角会与各个阵营的武将进行深入交流，交流较深入的武将可以在战斗中进行操作，但整体上可用角色的数量相比上一代可能会有所减少。”</br>
<li><a href="">00:14:20</a> 《地球防卫军6》</li></br>
自发售以来，SANDLOT开发的动作射击游戏《地球防卫军6》因Steam版强制绑定Epic账户引发了玩家的强烈不满。随着事件进一步发酵，Steam版《地球防卫军6》不再强制要求绑定Epic账户。<a href="https://www.gcores.com/articles/185805"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:39</a> 《地狱潜兵》</li></br>
《地狱潜兵》中的主角是普通士兵中的一员，《地球防卫军》中的主角则是横扫战场的英雄。</br>
<li><a href="">00:18:11</a> 《海参2》DLC</li></br>
TrepangStudios和Team17Digital发布了《海参2》的最新DLC《刀锋吻者》。在这款硬核的疯狂射击游戏中，对敌人释放猛烈炮火、躲避子弹并留下毁灭的痕迹，成为一名顶尖狠角色。<a href="https://www.gcores.com/articles/185816"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:01</a> 卡普空财报</li></br>
在近日公布的卡普空24~25财年Q1（4月~6月）财报幻灯片报告中，提供了其多款游戏系列的销售数据更新。其中提到《生化危机》系列销量现已突破1.6亿份，《生化危机村庄》是该系列中销量最快突破1000万份的游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/185927"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:58</a> 各系列销量</li></br>
《生化危机》——1.6亿份（本季度增加300万份）《怪物猎人》——1.03亿份（本季度增加300万份）《街头霸王》——5500万份（本季度增加100万份）《洛克人》——4200万份（本季度增加100万份）《鬼泣》——3200万份（本季度增加100万份）《丧尸围城》——1700万份（本季度增加100万份）《龙之信条》——1200万份（本季度增加100万份）<a href="https://www.gcores.com/articles/185927"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:49</a> 微软财报</li></br>
微软公布了2024财年第四季度财报，第四季度营收增长15%，净利润增长10%。XGP在内的Xbox内容和服务收入增长了61%，其中动视暴雪的收入再次成为该季度收入的主要来源，净收入贡献率为58%。<a href="https://www.gcores.com/articles/185961"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:25</a> PS Plus新闻</li></br>
据外媒Gamerant报道，根据TrueTrophies的数据，2024年7月，PSPlus二三档的游戏玩家数量与上个月相比下降了近50%。<a href="https://www.gcores.com/articles/185817"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:48</a> 联席执行官</li></br>
索尼任命西野秀明和HermenHulst担任SIECEO，由两人共同管理PlayStation业务。而这也是索尼首次任命联席执行官来管理PlayStation业务。</br>
<li><a href="">00:35:18</a> PS Plus七月游戏</li></br>
2024年8月6日至9月2日期间，欧美服PSPlus会员均可免费领取《乐高星球大战天行者传奇》《玩具熊的五夜惊魂安全漏洞》以及《终焉之莉莉骑士寂夜》这三款游戏。值得一提的是，玩家还可把握最后的机会领取《无主之地3》《NHL24》以及《AmongUs》，均为PS4/PS5双版本。</br>
<li><a href="">00:36:05</a> 《终焉之莉莉》续作</li></br>
叫《终焉之玛格诺利亚雾中盛放之花》。</br>
<li><a href="">00:36:30</a> Bungie大裁员</li></br>
游戏工作室Bungie首席执行官PeteParsons发表公开信，宣布裁员220人。本次大裁员涉及总人数的17%成员，高管和高级领导职位也同样受到影响。同时，公司还将与索尼互动娱乐进行进一步整合，后续还将有12%（155名）的员工并入索尼互动娱乐。<a href="https://www.gcores.com/articles/186013"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:45</a> 花边新闻</li></br>
Bungie于2022年被索尼以36亿美元收购后，其情况并不好，最近又经历了裁员。对此，Bungie首席执行官皮特·帕森斯将问题归咎于公司的过度雄心，以及财政赤字等。然而帕森斯的近期行为却加剧了外界质疑与批评。据悉，他在多个在线拍卖网站上购买了20辆价值不菲的老爷车，总价值为数百万美元。</br>
<li><a href="">00:40:15</a> EA财报</li></br>
EA发布了2025财年第一季度的财报，仅第一季度，公司的净预订额就达到了12.62亿美元。EA首席执行官AndrewWilson通过新闻稿表示：EA在2025财年取得了一个强劲的开端，净预订额超过了既定目标，我们将继续执行各项业务。<a href="https://www.gcores.com/articles/185965"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:33</a> ProPLAY™</li></br>
ProPLAY™是2K的突破性技术，将真实的NBA镜头转化为沉浸式游戏动作，在《NBA2K24》的应用基础上继续扩展，增加了球员动作库，提供了2K迄今为止最逼真的篮球体验。更新包括由ProPLAY™驱动的全新运球引擎，以及球员标志性投篮动作、投篮取消、投篮时机等新增优化功能，以及全新的防守抢断球系统、竞赛系统等。<a href="https://www.gcores.com/articles/186102"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:20</a> 游戏帝国</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/154173"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:29</a> 画质提升</li></br>
随着游戏画面的提升不再明显，年货游戏需要准备更多说服玩家付款的理由。</br>
<li><a href="">00:47:10</a> 《四海兄弟》</li></br>
《四海兄弟最终版》将于8月13日入库XGP。<a href="https://www.gcores.com/articles/185956"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:53</a> 贝塞斯达新闻</li></br>
据IGN报道，贝塞斯达母公司ZeniMaxMedia现已注册“星裔”（Starborn）商标。考虑到星裔与神器的关系，因此本次的商标很可能为《星空》后续资料片的名称。ToddHoward此前表示，工作室致力于长期更新《星空》，并确认在ShatteredSpace之后将至少发布一个其他故事扩展包。<a href="https://www.gcores.com/articles/185892"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:45</a> 《界之轨迹》</li></br>
《轨迹》系列20周年纪念作品的剧情RPG《英雄传说界之轨迹-告别塞姆利亚-》开场动画公开。亚洲本地化版本将和日文版同步于2024年9月26日，在PS4/PS5平台推出。<a href="https://www.gcores.com/articles/186060"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:04</a> 《蜡笔小新》</li></br>
TecmiraHoldings株式会社旗下子公司Neos株式会社现已决定于2024年10月24日（星期四）在全球PC平台发售《蜡笔小新煤炭镇的小白》的Steam版本。从发售日到11月7日，玩家可以优惠价购买本作以及迎来发售3周年的《蜡笔小新我与博士的暑假～没有终点的七日之旅～》。<a href="https://www.gcores.com/articles/186036"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:19</a> 限定Xbox手柄</li></br>
微软公开了SkyCipher特别版，将于8月13日发售。本次的手柄采用苍蓝的透明上盖及侧盖，透出银色内部零件及金属光泽。整体的深蓝色调搭配苍蓝金属扳机和混合式方向键，助力玩家锁定目标。<a href="https://www.gcores.com/articles/186022"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:07</a> 限定PS手柄</li></br>
PS5《宇宙机器人》限定款DualSense手柄，该手柄将于8月6日开启预订，9月6日与游戏同步发售，定价79.99美元（约人民币580元）。<a href="https://www.gcores.com/articles/185884"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:09</a> 《宇宙机器人》</li></br>
感谢索尼SIE的邀请，机核有幸参与《ASTROBOT宇宙机器人》的内部试玩。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读完整试玩报告。<a href="https://www.gcores.com/articles/184071"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:35</a> IP彩蛋</li></br>
据称游戏中有超过150个彩蛋。</br>
<li><a href="">01:06:31</a> 限定机猎人</li></br>
太有实力了。</br>
<li><a href="">01:08:01</a> 基地车展开</li></br>
《精致XX如何XXX》系列。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接回顾经典。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1mX4y1m7t6"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:17</a> PS Portal</li></br>
索尼串流掌机PlayStationPortal港台版将于9月4日正式发售，价格分别为1580港币（约人民币1468元）/6480台币（约人民币1431元），8月5日起开放预购，此前发售的日版价格为售价29980日元。<a href="https://www.gcores.com/articles/185833"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:28</a> 意面造型鼠标</li></br>
TAITO宣布旗下的“有趣杂货系列”将推出意面造型的鼠标，7月31日起在日本线下和线上开卖。<a href="https://www.gcores.com/articles/185960"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:09</a> 防油手柄</li></br>
Xbox澳大利亚官方曾推出过一款神奇的XboxOne限定版手柄——防油柄，因为手柄表面使用了特殊的涂层，因此其能防止油脂附着在手柄表面。<a href="https://www.gcores.com/articles/101800"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:03</a> ChinaJoy</li></br>
CJ会场人头攒动，展台的搭建水平也相当高。</br>
<li><a href="">01:15:35</a> 独立游戏区</li></br>
独立游戏区上方有一组大屏幕，即使还没排到自己，也能在大屏幕上一睹为快。</br>
<li><a href="">01:17:02</a> 舞台活动</li></br>
Coser表演与电竞对战也是舞台活动的常客。</br>
<li><a href="">01:17:55</a> 手办模玩</li></br>
限定场贩少不了。</br>
<li><a href="">01:19:28</a> 《猿公剑》</li></br>
和制作人面对面交流，作为玩家参与到游戏开发的体验真是让人欲罢不能！</br>
<li><a href="">01:22:06</a> 暴雪展台</li></br>
大厂商的展台周围更是人山人海。</br>
<li><a href="">01:22:50</a> 忆往昔</li></br>
雷声大雨点小是吧！</br>
<li><a href="">01:24:48</a> 魔兽回归</li></br>
你回去玩魔兽了吗？</br>
<li><a href="">01:25:40</a> 手柄体验</li></br>
从入门到入坟。</br>
<li><a href="">01:27:27</a> 怀旧服</li></br>
打了个盹，脑袋顶一头包。</br>
<li><a href="">01:29:14</a> 《炉石传说》</li></br>
只要在9月25日登录《炉石传说》，所有国服玩家（包括新注册玩家）即可免费获赠独狼年标准模式错过的所有普通和金色卡牌，共计2154张卡牌，包括全部97张金色传说。<a href="https://www.gcores.com/articles/185787"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:41</a> 《代号：锦衣卫》</li></br>
ChinaJoy上也放出了《代号：锦衣卫》的最新实机演示，品质提升明显。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Gx4y1s778"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:36:51</a> 《明末：渊虚之羽》</li></br>
由灵泽科技开发一款动作角色扮演游戏，故事发生在巴蜀之地，此时正值黑暗动荡的明末，战事四起，一场神秘的疫病催生了妖怪一般的生物……玩家将扮演无常，一位失忆的女侠，在可怕的羽化病的折磨下，揭秘自己神秘的过往。深入巴蜀之地，通过不断击败敌人，强化武器，掌握全新技能。奉献赤汞强化战斗能力，在动作感十足的冒险中发掘全新战技。你可以利用强大的材料改装武器，打造适合自己的战斗风格。</br>
<li><a href="">01:38:14</a> 创作风格</li></br>
《明末：渊虚之羽》基于中国古蜀文明——三星堆、金沙等真实历史遗址，结合《华阳国志》《蜀王本纪》“子规啼血”、《锦瑟》“望帝春心托杜鹃”、《山海经》“羽人国、不死民”等历史神话典故进行克苏鲁风格改编而来。</br>
<li><a href="">01:38:46</a> 好好活着</li></br>
只要活着总会有好事发生。</br>
<li><a href="">01:40:54</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自CaravanPalace的《Plume》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1387851040"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]厂商祛魅，孝子会累 天天ACG 8.2</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185737</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/57c25fe4-6224-45da-840c-7ce94d69b183.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/7037a3acf81b6b74854c56368f00d285-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/57c25fe4-6224-45da-840c-7ce94d69b183.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:32:32</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>《莉可丽丝》预计推出短篇动画，《龙珠 大魔》公布新预告，亚马逊将制作《黑袍纠察队》衍生剧《沃特崛起》。本期评论环节后，说了说最近动画的体验。最后的话题，根据最近的一些事件和经历，简单探讨了一下厂商祛魅和“孝子”行为。</p>

<p>主播：大巴车司机, 日天嗷, 雪豆</p>
<p>点赞：267，评论：260，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期节目，您听到的开场BGM是来自VariousArtists/PSYQUI/Mim的《Stillinmyheart(feat.ぷにぷに電機)》。<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=aZL37ArYe5Is"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:23</a> 墨田水族馆联动</li></br>
《莉可丽丝》将与墨田水族馆展开联动活动，现已公开了视觉图。<a href="https://www.gcores.com/articles/185542"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:37</a> 《莉可丽丝》短篇</li></br>
官方在两周年之际公布了动漫《莉可丽丝》的全新情报，将以千束和泷奈等人在咖啡店的日常生活为舞台，推出共六集的短篇动画，监督依旧是足立慎吾，但演出与分镜由不同的人来负责。<a href="https://www.gcores.com/articles/185542"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:32</a> P5X 夏活</li></br>
《女神异闻录：夜幕魅影》2.1.1版本「夏天！泳装！SeaTime！」活动开启。</br>
<li><a href="">00:03:28</a> MyGO!!!!! × Ave Mujica 合同LIVE</li></br>
MyGO!!!!!×AveMujica合同LIVE确认举行，本次活动将于2025年4月26日到27日进行，地点位于KArena横滨。</br>
<li><a href="">00:06:39</a> 《龙珠 大魔》</li></br>
《龙珠》漫画诞生40周年纪念作品《龙珠大魔》公布最新PV，动画10月开播。</br>
<li><a href="">00:06:52</a> 角色公布</li></br>
外星人グロリオ</br>
<li><a href="">00:07:00</a> 角色公布</li></br>
Q版身材的ゴマー</br>
<li><a href="">00:07:06</a> 角色公布</li></br>
身披斗篷的“假面魔人”</br>
<li><a href="">00:07:23</a> 相似</li></br>
蓝皮白毛外星人グロリオ与《龙珠超宇宙》中的原创角色十分相似。</br>
<li><a href="">00:07:40</a> 周边</li></br>
官方公布了《大魔》的周边，包括SHF玩具、食玩、扭蛋等。</br>
<li><a href="">00:09:05</a> 和模线 -《胜利女神nikke》小红帽</li></br>
国产厂商“和模线”将推出《胜利女神nikke》小红帽1/12拼装可动模型，能还原立绘的姿势。</br>
<li><a href="">00:10:34</a> 海洋堂 - 街霸6</li></br>
海洋堂转轮科技系列惊奇山口春丽、朱莉公布，另有卢克和隆的灰模展出。</br>
<li><a href="">00:12:58</a> SMP系列 - 波鲁吉斯V</li></br>
万代SMP系列（superminipla）系列食玩将推出菲律宾真人剧版“波鲁吉斯V”，可分解变形成载具零件。</br>
<li><a href="">00:14:24</a> SMP系列 - 金古桥</li></br>
同时，金古桥的灰模也有展出，可还原分解造型。</br>
<li><a href="">00:15:12</a> 《沃特崛起》</li></br>
亚马逊确认将制作《黑袍纠察队》前传剧集《沃特崛起》，人物聚焦超级英雄士兵男孩、风暴前线。故事背景设定在20世纪50年代，重点讲述沃特公司的起源。</br>
<li><a href="">00:16:33</a> 詹森·阿克斯</li></br>
詹森·阿克斯自2005年在美剧《邪恶力量》中饰演男主角迪恩·温彻斯特，引起广泛关注，并多次获得美国人民选择奖和青少年选择奖提名。随后一直扮演该角色直至2015年该剧第11季。</br>
<li><a href="">00:17:31</a> 后续剧集</li></br>
《黑袍纠察队》第五季计划是2026年播出，而《V世代》第二季目前正在制作中，预计2025年播出。</br>
<li><a href="">00:18:26</a> 《我与超人的冒险》第三季</li></br>
《我与超人的冒险》公布第三季进度，现已完成四集半的剧本，并完成第一集的配音工作。</br>
<li><a href="">00:19:34</a> “zxycat2”的评论</li></br>
鹿乃子虎视眈眈可太失望了，cv完全不适合这种糊逼搞笑，吐槽役就得和日常或者游戏三人娘那样扯破嗓子喊的魄力才行。监督感觉也不会把控，搞笑的部分都太拖，仿佛告诉你这里该笑一样，电波系不高速一点就会尬。就好比豆哥说的第一季大鼻涕部分，除了鼻涕本身没有任何笑点，一串鼻涕就摆在那里快两分钟，屎尿屁笑话不搞笑那不就剩下恶心了。搞笑桥段也和大巴说的一样很古早，新瓶装旧酒还不怎么好喝。可以说质量完全配不上宣传团队给造的势，现在看pv里基本把前三集最搞笑的部分都塞进去了。</br>
<li><a href="">00:22:54</a> 拖沓</li></br>
想做meme而没有爆发力就变成拖沓了。</br>
<li><a href="">00:26:02</a> 《搞笑漫画日和》</li></br>
《搞笑漫画日和》是ARTLAND制作的动画片，改编自漫画《搞笑漫画日和》，为该作改编动画片系列的第一季，于2005年2月7日开播，已完结，全12话。</br>
<li><a href="">00:29:05</a> 节奏</li></br>
几帧就把故事讲完了。</br>
<li><a href="">00:31:07</a> “lcy”的评论</li></br>
水母从第二集开始几乎每集都有剧情突兀的点，题材浅尝辄止沦为偶像换皮，人物缺乏魅力，靠作画运镜音乐撑着，最后彻底烂完，去跟着泛式录播又遛了一遍mygo才缓过来。希望这一季类似题材的真夜中punch能好一点。</br>
<li><a href="">00:33:48</a> “魏小红”的评论</li></br>
水母我只看了第一集算不算非常幸运了？</br>
<li><a href="">00:34:54</a> “golden wind”的评论</li></br>
现在的异世界番剧都是给什么群体看的呢？</br>
<li><a href="">00:37:12</a> 你说的朋友</li></br>
你说的朋友是不是上班看奥特曼的翅膀哥？</br>
<li><a href="">00:37:28</a> “快乐游戏健康生活”的评论</li></br>
单开一期说男娘</br>
<li><a href="">00:40:16</a> 《败犬女主太多了》</li></br>
电视动画片《败犬女主太多了！》改编自雨森焚火创作的同名轻小说作品。该片由A-1Pictures负责制作，于2024年7月13日起播出。</br>
<li><a href="">00:42:16</a> 《小市民系列》</li></br>
电视动画片《小市民系列》改编自米泽穗信创作的小说作品《小市民系列》第1卷《春季限定草莓挞事件》和第2卷《夏季限定热带水果芭菲事件》。该片由LapinTrack负责制作，于2024年7月7日起播出，全12集。</br>
<li><a href="">00:44:02</a> 米泽穗信</li></br>
米泽穗信，日本小说家，在大学文学系就读期间，就开始在网络上发表作品。毕业后的2001年，以古典部系列首作《冰菓》获得第5届角川学园小说大奖（青春推理&恐怖小说部门奖）而正式出道。</br>
<li><a href="">00:46:24</a> 创作年份</li></br>
《小市民系列》原作小说分别创作于2004年和2006年。</br>
<li><a href="">00:48:05</a> 《不时用俄语小声说真心话的邻桌艾莉同学》</li></br>
电视动画片《不时用俄语小声说真心话的邻桌艾莉同学》改编自灿灿SUN著作的同名轻小说作品。该片由动画工房负责制作，于2024年7月3日起播出。共12集。该片讲述的是日俄混血的完美美少女艾莉与邻座的男学生久世政近之间的恋爱喜剧。</br>
<li><a href="">00:50:53</a> 认真讲故事</li></br>
作为一部恋爱喜剧动画，算是近年少有的认真讲恋爱故事的作品。</br>
<li><a href="">00:52:58</a> ED是亮点</li></br>
每集的ED都把上坂堇薅出来唱一首不同的，第四集唱了凉宫春日也是非常惊喜。</br>
<li><a href="">00:54:13</a> 《深夜PUNCH》</li></br>
《深夜PUNCH》是由本间修执导、白坂英晃担任总编剧、有间凉太担任角色设计、P.A.WORKS制作的原创电视动画作品，于2024年7月8日起播出。</br>
<li><a href="">00:54:50</a> 全面企划</li></br>
对于《深夜PUNCH》角川有一整套的商业企划，包括漫画等都已经启动。</br>
<li><a href="">00:55:46</a> ED编排</li></br>
同样，《深夜PUNCH》的ED也有这特殊的编排，每每能在社交媒体上制造热度。</br>
<li><a href="">00:56:05</a> 《恶魔的破坏》</li></br>
《恶魔的破坏》是改编自原作者浅野いにお创作的同名漫画作品，由Production+h.担任动画制作，分前后篇在院线上映。自2025年5月起推出18集的TV版。</br>
<li><a href="">00:57:40</a> 外星飞碟</li></br>
涉谷上空漂浮巨大外星飞碟，美军一发导弹致使飞碟三年来一直停在那里。</br>
<li><a href="">00:59:50</a> 不过放心</li></br>
动画一共18集，讲的是原著完整剧情，虽然结局有修改，但的确是一个完整的故事。后面还10集，不着急哈~</br>
<li><a href="">01:00:55</a> 《拉面红猫》</li></br>
《拉面红猫》改编自アンギャマン创作的同名漫画，讲述了在猫经营的拉面店“拉面赤福”工作的人类主人公玉子和她的猫们的日常生活的作品故事。</br>
<li><a href="">01:01:02</a> 《杀手寓言》</li></br>
电视动画片《杀手寓言》改编自南胜久创作的同名漫画作品。该片由手冢Production负责制作，于2024年4月6日起播出。这动画的导演是高桥良辅，代表作有《太阳之牙》《装甲骑兵》《苍之流星SPT雷兹纳》。</br>
<li><a href="">01:01:59</a> 《我与超人的冒险》</li></br>
《我与超人的冒险》是珍·本尼特、戴安娜·胡、克莉丝缇娜·曼里克等执导，杰克·奎德、爱丽丝·李、伊斯梅尔·萨希德、达雷尔·布朗等配音的动画剧。该动画主角为20多岁的克拉克·肯特、聪明而有干劲的露易丝·莱恩，以及他们最好的朋友吉米·奥尔森。克拉克已经接受了自己是这个大都会的英雄的事实，露易丝也成长为耀眼的调查记者，她将有抱负的摄影师吉米·奥尔森纳入自己的麾下。在这期间，克拉克和露易丝坠入爱河，共同分享冒险经历，一起打击坏人，偶尔也能发现一些秘密。</br>
<li><a href="">01:02:46</a> 露易丝·莱恩</li></br>
露易丝·莱恩，超人的恋人，在本作中是一位韩裔美国人。</br>
<li><a href="">01:03:42</a> 布莱尼亚克</li></br>
本作第二季的主要反派，他是一个恶毒和狂妄自大的人工智能，与卡拉一起领导着一场遍及宇宙的征服运动。</br>
<li><a href="">01:04:25</a> 莱克斯·卢瑟</li></br>
莱克斯·卢瑟在本作中是个年轻人。</br>
<li><a href="">01:04:36</a> 丧钟</li></br>
丧钟也很年轻。</br>
<li><a href="">01:05:48</a> 本期话题</li></br>
聊聊你曾经十分认可、信赖的品牌是如何辜负你的，如何拉垮的？</br>
<li><a href="">01:05:58</a> Alter 大凤 Ver.凤鸣春晓</li></br>
发售日：2024年4月3日比例：1/7售价：2100元</br>
<li><a href="">01:06:50</a> 有根毛</li></br>
</br>
<li><a href="">01:07:52</a> 眼影盘补色</li></br>
你永远不知道胶佬手上都有什么小道具！</br>
<li><a href="">01:08:32</a> 蹭漆</li></br>
这次瑕疵过于多了！</br>
<li><a href="">01:09:19</a> Alter 东方Project 蕾米莉亚・斯卡雷特</li></br>
发售日：2024年7月9日比例：1/8售价：2650元</br>
<li><a href="">01:11:47</a> 《自杀小队：消灭正义联盟》</li></br>
本作是知名开发商RocksteadyStudios开发的一款全新的超级英雄动作冒险射击游戏。在本款游戏中，DC宇宙中最危险的反派们不得不团结起来，竭力完成一项全新任务：杀死正义联盟，在大都会播撒混乱，你就是自杀小队。</br>
<li><a href="">01:13:07</a> 阿卡姆世界观</li></br>
游戏继承阿卡姆世界观，但制作组显然没想明白角色对于玩家的意义。</br>
<li><a href="">01:13:46</a> 急冻夫人</li></br>
开发商RocksteadyStudios在7月11日推出第二季的内容，并引入了新的可玩角色“急冻夫人”。这一角色不仅是游戏原创，更是对DC经典反派“急冻先生”维克多·弗里斯的性别与性取向双重翻转。</br>
<li><a href="">01:15:01</a> 离职再创业</li></br>
2022年10月，Rocksteady联合创始人JamieWalker和SeftonHill在游戏开发期间离职，并创立新工作室HundredStarGames。</br>
<li><a href="">01:16:16</a> 宝可梦</li></br>
截至第九世代，已知的宝可梦一共有1020种，都加进同一款游戏中有点不太现实。</br>
<li><a href="">01:18:15</a> 门槛变高</li></br>
宝可梦游戏的引导愈发不足，玩家了解玩法往往只能通过社区互助。</br>
<li><a href="">01:19:41</a> Cygames</li></br>
Cygames游戏开发公司，于2011年成立。以开发社交网络游戏和手机游戏为主。</br>
<li><a href="">01:21:54</a> 该夸夸该骂骂</li></br>
该夸夸该骂骂，游戏总会有好有不好。</br>
<li><a href="">01:25:47</a> 哈哈哈哈</li></br>
你就说这叫真孝假孝吧？</br>
<li><a href="">01:27:31</a> 找准对象</li></br>
觉得游戏不好，跑去骂喜欢这游戏的玩家属于找错了对象。</br>
<li><a href="">01:29:53</a> 本期话题</li></br>
聊聊你曾经十分认可、信赖的品牌是如何辜负你的，如何拉垮的？</br>
<li><a href="">01:30:44</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期节目，您听到的结尾BGM是来自MIMiNARI/Anonymouz的《酔えない》。我们下期见！<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=vnXfySOyebfr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:31:11</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]RPG玩的就是故事，要游戏性有啥用！游戏茶话会 Vol.74</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185738</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/871dffb4-28cf-47f6-846a-24521b2118c2.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/8bb554735ce4e96dbf42b63d7e26e718-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/871dffb4-28cf-47f6-846a-24521b2118c2.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:22:12</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：echo0855</p>
<p>为了贯彻【西蒙一周录一次节目】这件事，我们将老板突击拽入录音室，聊一聊他最近爽玩的几款游戏。本期节目提到的游戏包括但不限于：《天国拯救》《核爆RPG：特鲁多格勒》《Nobody wants to die》 《卡德洞穴》</p>

<p>主播：西蒙, 说书人Jerry, 萝卜萝卜萝, 四十二</p>
<p>点赞：522，评论：312，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期游戏茶话会节目！</br>
<li><a href="">00:01:29</a> 《荒野大镖客2》</li></br>
最近西蒙重拾了《荒野大镖客2》，玩的很开心。</br>
<li><a href="">00:02:27</a> 《荒野大镖客1 HD重制版》</li></br>
玩完2代之后意犹未尽，很正常的把1代重制版翻出来玩，结果感觉不够尽兴。</br>
<li><a href="">00:03:33</a> 《无人深空》</li></br>
新游戏没得玩，只能翻翻库里的老游戏，听说《无人深空》最近的更新很不错，准备试试。</br>
<li><a href="">00:04:15</a> 新剧情</li></br>
最新更新的主线剧情听说不错，发人深思</br>
<li><a href="">00:05:10</a> 《天国：拯救》</li></br>
西蒙在自己的游戏库寻找了半天终于找到了自己想要的：中世纪的“荒野大镖客”《天国：拯救》！</br>
<li><a href="">00:06:10</a> 战斗系统</li></br>
《天国：拯救》的战斗系统难以理解，在未入门前很难玩。</br>
<li><a href="">00:07:15</a> 拟真度高</li></br>
这游戏的拟真度很高，玩家需要在游戏中做一切现实生活中必要的事：吃饭，睡觉。穿盔甲也会阻挡视野。</br>
<li><a href="">00:08:14</a> 社交影响</li></br>
玩家的穿着，言行都会影响他人对你的评价。</br>
<li><a href="">00:09:05</a> 剧情节奏</li></br>
《天国：拯救》的剧情节奏把握的很好，从一个普通铁匠儿子到小有影响，最后站在了王国冲突的第一线。</br>
<li><a href="">00:10:52</a> 变故来临</li></br>
平淡的日子终将过去，主角的村子被入侵，只能逃跑。</br>
<li><a href="">00:13:02</a> 战争场面</li></br>
游戏里的战争场面也比较符合现实：封建领主内战会按礼仪叫阵，蛮族入侵就不叫阵了直接打。</br>
<li><a href="">00:14:48</a> 坐牢关卡</li></br>
游戏主线流程中，有一个混入修道院的关卡，玩家真的要在修道院过宗教人士的生活，趁机寻找线索。</br>
<li><a href="">00:16:16</a> 退出关卡</li></br>
玩家如果不想在修道院磨叽，还可以直接走出修道院，任务还有别的方式完成。</br>
<li><a href="">00:16:40</a> DND影响</li></br>
欧洲的RPG游戏受DND影响比较小，反而像小说。</br>
<li><a href="">00:17:50</a> 政府支持</li></br>
当地政府给了游戏开发公司很大的支持，比如波兰政府早期对游戏产业的发展促进。</br>
<li><a href="">00:19:40</a> 《ATOM RPG Trudograd》</li></br>
《ATOMRPGTrudograd》是一款后末日角色扮演游戏，是《ATOMRPG》的续作。游戏背景设定在一个被核战争摧毁的世界中，玩家将扮演一名幸存者，在废墟中探索、战斗、完成任务，并与其他幸存者互动。</br>
<li><a href="">00:21:55</a> 话疗</li></br>
这代游戏似乎可以通过谈话解决一切问题，不需要动手了。</br>
<li><a href="">00:23:20</a> 队友</li></br>
一般的RPG队友基本上都是剑士英雄，渊博的魔法师之类的，而这个游戏的队友却是半疯老头、怀疑自己脑子被虫吃掉的小伙等。</br>
<li><a href="">00:25:50</a> 文本的扮演感</li></br>
如《永恒之柱》等游戏，游戏的语言文本有一种“扮演感”，而东欧的游戏剧本写作者没有这样的写作习惯，而是当作一本书、一个小说来写。</br>
<li><a href="">00:28:23</a> 文学性描述</li></br>
《战锤40K：行商浪人》的文字描述更像纸质文学，而不是游戏文本。</br>
<li><a href="">00:29:00</a> 换成昆特牌</li></br>
《行商浪人》的游戏实在是太无聊，不如直接换成昆特牌打打还更有趣一些。</br>
<li><a href="">00:30:10</a> 堆怪</li></br>
《行商浪人》的堆怪现象也有点严重，跑团游戏不应该有这么多的遭遇战，仿佛把10年团的战斗全打了。</br>
<li><a href="">00:31:03</a> 《巫师之昆特牌：王权陨落》</li></br>
《巫师之昆特牌：王权陨落》是一款以《巫师》系列为背景的单人角色扮演游戏。在游戏中，玩家将扮演女王米薇，率领军队踏上征程，体验一段波澜壮阔的故事。游戏结合了昆特牌的策略玩法和丰富的剧情叙事，玩家需要在战斗中运用策略出牌，战胜对手。</br>
<li><a href="">00:31:51</a> 简洁的对话</li></br>
《博得之门3》没有大段自然段需要阅读的文字，对话大部分都用来塑造人物和英雄形象。</br>
<li><a href="">00:32:53</a> 克制的旁白</li></br>
《博得之门3》使用旁白相当克制，不像一般的CRPG会使用大量的旁白。</br>
<li><a href="">00:34:07</a> 《辐射2》</li></br>
之前看完《辐射》电视剧，很想玩辐射系列的作品，《辐射2》是晕3D的人的好选择，只不过在新运行环境下分辨率会有点不舒服。</br>
<li><a href="">00:34:47</a> 《Waste Land 2》</li></br>
《废土2》（Wasteland2）是一款inXileEntertainment开发并由DeepSilver发行的末世背景回合制角色扮演类游戏，是1988年发售的《废土》的续作，游戏在2013年10月1日发行PC版。</br>
<li><a href="">00:35:32</a> 《废土3》的进步</li></br>
虽然在游玩体验上《废土3》有一些进步，但是剧本写的不好，颠覆了前作塑造的形象。</br>
<li><a href="">00:36:55</a> 《无敌号》</li></br>
《无敌号》改编自波兰作家斯坦尼斯拉夫·莱姆于1964年发表的一部同名硬派科幻小说。玩家在游戏中将扮演科学家明思娜探索神秘星球瑞吉斯3号。</br>
<li><a href="">00:38:30</a> 剧情钩子</li></br>
步行模拟游戏最重要的是要有一个剧情钩子吸引玩家去探索，不能让玩家迷惑自己该做什么。</br>
<li><a href="">00:39:35</a> 设计难度高</li></br>
步行模拟器要做的好，设计难度很高，成功的作品寥寥无几。</br>
<li><a href="">00:41:05</a> 看也是互动</li></br>
一些步行模拟器没拎清看也是互动这回事，于是只是演出而没有互动。</br>
<li><a href="">00:41:44</a> QTE设计</li></br>
游戏的QTE也应当和游戏的玩法紧密结合，不应该单纯的成为一种“我考考你呀”似的反应力测试。</br>
<li><a href="">00:42:58</a> 《质量效应》的QTE</li></br>
《质量效应》的QTE会让主角在剧情中做出一些举动，不按也不会有问题，甚至不按也会有相应演出。</br>
<li><a href="">00:44:12</a> 《Nobody wants to die》</li></br>
沉浸在2329年纽约的反乌托邦世界。永生是有代价的，总有人必须支付。在这个互动式黑色电影风故事中，扮演警探詹姆斯·卡拉，利用先进技术率领调查，冒着一切风险追捕一名专门对城市里菁英阶级下手的连环杀手。</br>
<li><a href="">00:44:55</a> 永生技术</li></br>
在游戏的世界中，通过技术手段可以使一个人的精神转移到另一个躯体中去，从而实现永生。</br>
<li><a href="">00:45:55</a> 探案环节</li></br>
游戏中有探案环节，玩家能通过回溯物体的所经历的事来获取相关线索。</br>
<li><a href="">00:47:05</a> 偷喝证物</li></br>
车里的酒仔细看的话会发现其实是证物，说明是主角偷偷拿出来喝的。</br>
<li><a href="">00:48:23</a> 当电影看</li></br>
一些玩家觉得这游戏没什么游戏性，但也可以纯当一个可玩电影玩。</br>
<li><a href="">00:48:44</a> 《银翼杀手》</li></br>
《银翼杀手》是一个由西木工作室开发，维珍互动发行的点击式冒险游戏，1997年11月17日在MicrosoftWindows平台发售。游戏不是直接改编自雷利·史考特1982年导演的电影《银翼杀手》，而是一个“外传”，讲述了一个原创的故事。，在新时代推出过重制版，Steam上有卖。</br>
<li><a href="">00:50:50</a> 点击解谜类游戏</li></br>
《银翼杀手》使人们意识到，点击解谜类游戏的点击量其实比较难设计，多了少了都会使玩家厌烦。</br>
<li><a href="">00:52:10</a> 讲述故事的方式</li></br>
42现在觉得比起故事的具体内容，讲述故事的方式更能引起他的兴趣。</br>
<li><a href="">00:53:03</a> 《Undertale》的打破常规</li></br>
《Undertale》确实不同于以往的任何一作电子游戏，走出了自己的讲故事方式，但它成功了。</br>
<li><a href="">00:54:47</a> 《卡德洞窟》</li></br>
《卡德洞窟》是一款采用后启示录设定、融合了科幻与奇幻要素、角色扮演氛围浓厚的、回合制roguelike游戏，由FreeholdGames工作室制作并发行</br>
<li><a href="">00:56:55</a> Live and Drink</li></br>
“LiveandDrink”是这个世界人们打招呼的方式，因为这个世界是一个沙丘世界，水资源异常宝贵。</br>
<li><a href="">00:57:52</a> 六日高塔</li></br>
在旅行中，玩家会遇到一个人，他想去六日高塔朝拜，给玩家一个护符让玩家代为朝拜。</br>
<li><a href="">00:58:50</a> 探索经历</li></br>
玩家能在游玩过程中探索远古的失落文明，甚至还有比远古更古老的早已遗失的文明遗址。</br>
<li><a href="">01:00:25</a> 没有中文</li></br>
很遗憾《卡德洞窟》并没有中文，因为其文本特性，也很难翻译成中文。</br>
<li><a href="">01:02:15</a> 两套成长系统</li></br>
游戏有两套成长系统，一个是变异系统，还有一种是赛博格改装系统。</br>
<li><a href="">01:03:30</a> 古籍阅读</li></br>
游戏的一般文本和战斗描述很容易看懂，但是游戏内有古籍，内容浩繁且种类不一。</br>
<li><a href="">01:04:43</a> 声望系统</li></br>
游戏的声望系统能让玩家和各种东西交好，甚至能和一些“野怪”做朋友。</br>
<li><a href="">01:05:57</a> 新时代的无奈</li></br>
作为新时代玩家，从小接受的就是3D游戏，难以对这种像素游戏自我脑补形成画面，比较难以接受。</br>
<li><a href="">01:06:50</a> 重复劳动</li></br>
作为一个Roguelike游戏，难免会有重复劳动，这个游戏用自动探索规避了这一点。</br>
<li><a href="">01:07:50</a> 迷路</li></br>
如果不点寻路相关的技能，在大地图自动探索的时候会迷路，这时玩家就不能回到大地图。</br>
<li><a href="">01:08:40</a> 《质量效应：仙女座》</li></br>
《质量效应：仙女座》的东西就过于缺乏想象力，甚至不如在银河的时候想象力腾飞。</br>
<li><a href="">01:09:35</a> 重玩一遍</li></br>
随着年龄的增长，一些剧情重要分歧点和小时候选的不一样了，如果玩过一遍的朋友，可以尝试再玩一遍。</br>
<li><a href="">01:11:30</a> 旧事重提</li></br>
在有了更多的人生经历后，玩老游戏会有更多的感悟。</br>
<li><a href="">01:12:25</a> 亚瑟的犹豫</li></br>
42看到亚瑟第一次因为犹豫而劝约翰携家出走的时候，突然感觉亚瑟是在是太辛苦了。</br>
<li><a href="">01:14:50</a> 不二分的情感</li></br>
好的RPG的情感一般是没有明确的分水岭的，一切都是模糊暧昧混杂在一起的。</br>
<li><a href="">01:16:13</a> 年少不知愁滋味</li></br>
杰洛特的人物复杂程度超出了小孩的认知范畴，不太能理解他的所作所为。</br>
<li><a href="">01:17:50</a> 《巫师》重制</li></br>
什么时候《巫师》能重制一下就好了，之前似乎有所传言，但很久没动静了。</br>
<li><a href="">01:18:27</a> 风暴中心</li></br>
现在的RPG似乎很少有开场宁静，然后风云突变才开始冒险的游戏了，基本上玩家一入场就站在斗争的漩涡之中。</br>
<li><a href="">01:19:19</a> 《地铁2033》</li></br>
《地铁2033》的火车开出去，玩家见到地铁外的景象的时候还是很激动人心的。</br>
<li><a href="">01:20:50</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听集：《名侦探的献祭》4 真凶是谁</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185240</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e9eb8998-0be4-4b31-9abd-f5f1a46f3038.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/224ec1213c0e6a35a6620dfa8f641879-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e9eb8998-0be4-4b31-9abd-f5f1a46f3038.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>8:38</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《名侦探的献祭》有声书。本有声书由磨铁出品。</p>
<p>奇迹真的存在。</p>
<p>不要害怕，不要哭喊。</p>
<p>疾病和伤痛都不存在，连失去的四肢都复苏了，这里是奇迹的乐园——乔丹镇。</p>
<p>因为担心迟迟未归的助手而进入乔丹镇调查的侦探大塒，接连遭遇了可疑的死亡。对于相信奇迹的人们，以逻辑为武器的名侦探能否战胜狂热信徒的集体妄想？</p>
<p>书籍介绍</p>
<p>1.改编自震惊世界的“人民圣殿教”惨案，900多人集体自杀背后的真相细思极恐——</p>
<p>以1978年人民圣殿教事件为背景，对震惊世界的惨案给予新的诠释；疾病和伤痛都不存在，连失去的四肢都可以复苏，欢迎来到奇迹的乐园——乔丹镇。乔丹镇里的每个人，都不太正常。</p>
<p>2.日本推理鬼才白井智之高口碑神作，带你感受颅内高潮——</p>
<p>你，相信奇迹吗？活在“现实”里的侦探vs活在“奇迹”中的信徒，当童话故事结束之时，正是现实世界露出獠牙之刻，为了守护“美好”的信仰，每个人的发疯时刻终于到来。</p>
<p>3.极致烧脑，层层反转，最后20页直接逆转整个真相——</p>
<p>★2023年横扫日本四大推理榜单2023年本格推理BEST10 第1位</p>
<p>2023年这本推理小说了不起！第2位</p>
<p>2022年周刊文春BEST10 第2位</p>
<p>2023年这本推理小说好想读！第4位</p>
<p>★荣获第23届本格推理大奖力压大山诚一郎、方丈贵惠，刷新本格推理大奖最高获奖票数</p>
<p>书籍信息</p>
<p>作者: [日] 白井智之</p>
<p>出版社: 九州出版社</p>
<p>出品方: 磨铁图书</p>
<p>译者: 吕灵芝</p>
<p>出版年: 2023-9</p>
<p>页数: 343</p>
<p>定价: 59.00元</p>
<p>演播：宋一枫、张德福</p>
<p>出品：磨铁听书</p>
<p>作者介绍</p>
<p>白井智之</p>
<p>日本推理作家。1990年出生于千叶县印西市，毕业于日本东北大学法学院。2014年凭借处女作《人脸不宜食用》入围第34届横沟正史推理奖。2015年发表《东京结合人间》，获选“2016年本格推理小说BEST10”“2016年这本推理小说真厉害！”以及入围第69届日本推理作家协会奖。2016年发表《晚安人面疮》，入围第17届本格推理大奖。2022年凭借《名侦探的献祭》荣登“2022年本格推理小说BEST10”首位，以及第23届本格推理大奖。</p>

<p>主播：磨铁听书</p>
<p>点赞：20，评论：6，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听集：《名侦探的献祭》3 枪击现场</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185239</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9d133223-48ab-42b4-acdd-172465297105.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/3172b7e8772a1e9caf1120ceacd02d6e-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9d133223-48ab-42b4-acdd-172465297105.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>8:33</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《名侦探的献祭》有声书。本有声书由磨铁出品。</p>
<p>奇迹真的存在。</p>
<p>不要害怕，不要哭喊。</p>
<p>疾病和伤痛都不存在，连失去的四肢都复苏了，这里是奇迹的乐园——乔丹镇。</p>
<p>因为担心迟迟未归的助手而进入乔丹镇调查的侦探大塒，接连遭遇了可疑的死亡。对于相信奇迹的人们，以逻辑为武器的名侦探能否战胜狂热信徒的集体妄想？</p>
<p>书籍介绍</p>
<p>1.改编自震惊世界的“人民圣殿教”惨案，900多人集体自杀背后的真相细思极恐——</p>
<p>以1978年人民圣殿教事件为背景，对震惊世界的惨案给予新的诠释；疾病和伤痛都不存在，连失去的四肢都可以复苏，欢迎来到奇迹的乐园——乔丹镇。乔丹镇里的每个人，都不太正常。</p>
<p>2.日本推理鬼才白井智之高口碑神作，带你感受颅内高潮——</p>
<p>你，相信奇迹吗？活在“现实”里的侦探vs活在“奇迹”中的信徒，当童话故事结束之时，正是现实世界露出獠牙之刻，为了守护“美好”的信仰，每个人的发疯时刻终于到来。</p>
<p>3.极致烧脑，层层反转，最后20页直接逆转整个真相——</p>
<p>★2023年横扫日本四大推理榜单</p>
<p>2023年本格推理BEST10 第1位</p>
<p>2023年这本推理小说了不起！第2位</p>
<p>2022年周刊文春BEST10 第2位</p>
<p>2023年这本推理小说好想读！第4位</p>
<p>★荣获第23届本格推理大奖力压大山诚一郎、方丈贵惠，刷新本格推理大奖最高获奖票数</p>
<p>书籍信息</p>
<p>作者: [日] 白井智之</p>
<p>出版社: 九州出版社</p>
<p>出品方: 磨铁图书</p>
<p>译者: 吕灵芝</p>
<p>出版年: 2023-9</p>
<p>页数: 343</p>
<p>定价: 59.00元</p>
<p>演播：宋一枫、张德福</p>
<p>出品：磨铁听书</p>
<p>作者介绍</p>
<p>白井智之</p>
<p>日本推理作家。1990年出生于千叶县印西市，毕业于日本东北大学法学院。2014年凭借处女作《人脸不宜食用》入围第34届横沟正史推理奖。2015年发表《东京结合人间》，获选“2016年本格推理小说BEST10”“2016年这本推理小说真厉害！”以及入围第69届日本推理作家协会奖。2016年发表《晚安人面疮》，入围第17届本格推理大奖。2022年凭借《名侦探的献祭》荣登“2022年本格推理小说BEST10”首位，以及第23届本格推理大奖。</p>

<p>主播：磨铁听书</p>
<p>点赞：12，评论：3，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听集：《名侦探的献祭》2 凶手的挑衅</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185235</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/afcf2c77-5e54-4b4d-8968-034fa5b5738b.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/bfb1ef325efe8dbe2bfc9b85965a0860-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/afcf2c77-5e54-4b4d-8968-034fa5b5738b.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>8:25</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《名侦探的献祭》有声书。本有声书由磨铁出品。</p>
<p>奇迹真的存在。</p>
<p>不要害怕，不要哭喊。</p>
<p>疾病和伤痛都不存在，连失去的四肢都复苏了，这里是奇迹的乐园——乔丹镇。</p>
<p>因为担心迟迟未归的助手而进入乔丹镇调查的侦探大塒，接连遭遇了可疑的死亡。对于相信奇迹的人们，以逻辑为武器的名侦探能否战胜狂热信徒的集体妄想？</p>
<p>书籍介绍</p>
<p>1.改编自震惊世界的“人民圣殿教”惨案，900多人集体自杀背后的真相细思极恐——</p>
<p>以1978年人民圣殿教事件为背景，对震惊世界的惨案给予新的诠释；疾病和伤痛都不存在，连失去的四肢都可以复苏，欢迎来到奇迹的乐园——乔丹镇。乔丹镇里的每个人，都不太正常。</p>
<p>2.日本推理鬼才白井智之高口碑神作，带你感受颅内高潮——</p>
<p>你，相信奇迹吗？活在“现实”里的侦探vs活在“奇迹”中的信徒，当童话故事结束之时，正是现实世界露出獠牙之刻，为了守护“美好”的信仰，每个人的发疯时刻终于到来。</p>
<p>3.极致烧脑，层层反转，最后20页直接逆转整个真相——</p>
<p>★2023年横扫日本四大推理榜单2023年本格推理BEST10 第1位</p>
<p>2023年这本推理小说了不起！第2位</p>
<p>2022年周刊文春BEST10 第2位</p>
<p>2023年这本推理小说好想读！第4位</p>
<p>★荣获第23届本格推理大奖力压大山诚一郎、方丈贵惠，刷新本格推理大奖最高获奖票数</p>
<p>书籍信息</p>
<p>作者: [日] 白井智之</p>
<p>出版社: 九州出版社</p>
<p>出品方: 磨铁图书</p>
<p>译者: 吕灵芝</p>
<p>出版年: 2023-9</p>
<p>页数: 343</p>
<p>定价: 59.00元</p>
<p>演播：宋一枫、张德福</p>
<p>出品：磨铁听书</p>
<p>作者介绍</p>
<p>白井智之</p>
<p>日本推理作家。1990年出生于千叶县印西市，毕业于日本东北大学法学院。2014年凭借处女作《人脸不宜食用》入围第34届横沟正史推理奖。2015年发表《东京结合人间》，获选“2016年本格推理小说BEST10”“2016年这本推理小说真厉害！”以及入围第69届日本推理作家协会奖。2016年发表《晚安人面疮》，入围第17届本格推理大奖。2022年凭借《名侦探的献祭》荣登“2022年本格推理小说BEST10”首位，以及第23届本格推理大奖。</p>

<p>主播：磨铁听书</p>
<p>点赞：10，评论：8，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听集：《名侦探的献祭》1 去往神的国度</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185231</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cdabbf22-7ca9-469c-8624-4385753c90c6.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/4975f323301b3d8a13a2878172de125f-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cdabbf22-7ca9-469c-8624-4385753c90c6.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>9:04</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《名侦探的献祭》有声书。</p>
<p>本有声书由磨铁出品。</p>
<p>奇迹真的存在。</p>
<p>不要害怕，不要哭喊。</p>
<p>疾病和伤痛都不存在，连失去的四肢都复苏了，这里是奇迹的乐园——乔丹镇。</p>
<p>因为担心迟迟未归的助手而进入乔丹镇调查的侦探大塒，接连遭遇了可疑的死亡。对于相信奇迹的人们，以逻辑为武器的名侦探能否战胜狂热信徒的集体妄想？</p>
<p>书籍介绍</p>
<p>1.改编自震惊世界的“人民圣殿教”惨案，900多人集体自杀背后的真相细思极恐——</p>
<p>以1978年人民圣殿教事件为背景，对震惊世界的惨案给予新的诠释；</p>
<p>疾病和伤痛都不存在，连失去的四肢都可以复苏，欢迎来到奇迹的乐园——乔丹镇。乔丹镇里的每个人，都不太正常。</p>
<p>2.日本推理鬼才白井智之高口碑神作，带你感受颅内高潮——</p>
<p>你，相信奇迹吗？活在“现实”里的侦探vs活在“奇迹”中的信徒，当童话故事结束之时，正是现实世界露出獠牙之刻，为了守护“美好”的信仰，每个人的发疯时刻终于到来。</p>
<p>3.极致烧脑，层层反转，最后20页直接逆转整个真相——</p>
<p>★2023年横扫日本四大推理榜单</p>
<p>2023年本格推理BEST10 第1位</p>
<p>2023年这本推理小说了不起！第2位</p>
<p>2022年周刊文春BEST10 第2位</p>
<p>2023年这本推理小说好想读！第4位</p>
<p>★荣获第23届本格推理大奖</p>
<p>力压大山诚一郎、方丈贵惠，刷新本格推理大奖最高获奖票数</p>
<p>书籍信息</p>
<p>作者: [日] 白井智之</p>
<p>出版社: 九州出版社</p>
<p>出品方: 磨铁图书</p>
<p>译者: 吕灵芝</p>
<p>出版年: 2023-9</p>
<p>页数: 343</p>
<p>定价: 59.00元</p>
<p>演播：宋一枫、张德福</p>
<p>出品：磨铁听书</p>
<p>作者介绍</p>
<p>白井智之</p>
<p>日本推理作家。1990年出生于千叶县印西市，毕业于日本东北大学法学院。2014年凭借处女作《人脸不宜食用》入围第34届横沟正史推理奖。2015年发表《东京结合人间》，获选“2016年本格推理小说BEST10”“2016年这本推理小说真厉害！”以及入围第69届日本推理作家协会奖。2016年发表《晚安人面疮》，入围第17届本格推理大奖。2022年凭借《名侦探的献祭》荣登“2022年本格推理小说BEST10”首位，以及第23届本格推理大奖。</p>

<p>主播：磨铁听书</p>
<p>点赞：47，评论：43，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]读书：光荣与梦想 | 刘慈欣笔下最不科幻的科幻小说</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185736</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/547d1ddd-2092-4cdb-8e12-7b47c94617c7.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/004ddfa50bd7ba177f58fae3d49171dc-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/547d1ddd-2092-4cdb-8e12-7b47c94617c7.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:52:00</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 9S</p>
<p>2003年3月7日，刘慈欣在娘子关写下了《光荣与梦想》。2008年8月8日，北京奥运会召开。在另一条时间线上，这场奥运会却有着不同的含义和价值——尽管这条幻想时间线中并无太多自然科学的成分。但作为刘慈欣最具价值的短篇科幻小说之一，它却具有一种穿透历史的魔力，带着深厚的悲悯与人类尺度的乐观，看向现代奥林匹克的过去、现在与未来。值此巴黎奥运会之际，本期读书节目，我们就聊一聊《光荣与梦想》，聊一聊那些在人类灵魂中闪光的、不为贫穷、饥荒与死亡磨灭的黄金精神。</p>

<p>主播：四十二, 白广大</p>
<p>点赞：547，评论：264，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是《文明6》的主题曲《SognodiVolare(“TheDreamofFlight”)》。<a href="https://music.163.com/song?id=437292121&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:04</a> 往期回顾</li></br>
系列内容都已经在“一起读书”合集中，点击来源链接即可查看合集详情。<a href="https://www.gcores.com/albums/11"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:51</a> “国难三部曲”</li></br>
《混沌蝴蝶》是以混沌学蝴蝶效应为题材，以1999年美国为首的北约发动对南斯拉夫的战争为背景的短篇科幻小说。《全频带阻塞干扰》：一部军事题材科幻小说，情节比较敏感。分中、俄两个版本。这两个版本情节一样，只是故事发生的地点分别在中国和俄国。讲述中国（俄国）人民生生不息，用鲜血和智慧顽强抗击外来侵略的故事。《光荣与梦想》：为了在世界上消除战争，国际社会推出了一个“和平视窗”的计划，期望战争能以另一种较为无害的、尊重生命的方式进行，故事发生在2008年的北京，奥运会被选择为战争的替代物……</br>
<li><a href="">00:02:25</a> 顾拜旦</li></br>
顾拜旦男爵皮埃尔·德·弗雷迪，现代奥林匹克运动会的发起人，1896年至1925年任国际奥林匹克委员会第二任主席，国际奥林匹克委员会终身名誉主席、奥林匹克会徽、奥林匹克会旗设计者。他终生倡导奥林匹克精神，被誉为“现代奥林匹克之父”。顾拜旦不仅是国际体育活动家，同时也是卓有成就的教育家和历史学家。</br>
<li><a href="">00:02:57</a> 战争的阴霾</li></br>
晨光已照亮了半个天空，西亚共和国的大地仍然笼罩在黑暗中，仿佛刚刚逝去的夜凝成了一层黑色的沉积物覆盖其上。格兰特先生开着一辆装满垃圾的小卡车，驶出了联合国人道主义救援基地的大门。基地雇用的西亚工人都走光了，这几天他们只好自己倒垃圾，不过这也是最后一次了，明天，他们这些联合国留在西亚的最后一批人员将撤离，后天或更晚一些时候，战争将再次降临这个国家。</br>
<li><a href="">00:04:09</a> 人道援助</li></br>
人道援助（Humanitarianaid）又称人道救援，是基于人道主义（例如出现人道危机时）而对受助者作出物资上或物流上的支援，主要目的是拯救生命，舒缓不幸状况，以及维护人类尊严。“人道援助”与“发展援助”的主要分别，在于后者是致力于解决可能导致危机或紧急局势的潜在社会经济因素而发。</br>
<li><a href="">00:05:21</a> 女孩</li></br>
格兰特再次抬起头，那个奔跑者更近了，从身材上可以看出是个女性，她体形瘦削，在格兰特的第三个印象中，她像一株在晨光中摇曳的小树苗。当她近到喘息声都能听到时，仍听不到脚步声。她跑到垃圾堆旁，腿一软跌坐在地。这是一个十几岁的女孩子，皮肤黝黑，穿着破旧的运动背心和短裤。她的眼睛吸引了格兰特，那双眼睛在她那瘦小的脸上大得出奇，使她看上去像某种夜行的动物，与其他拾荒者麻木的眼神不同，这双眼睛中有某种东西在晨光中燃烧，那是渴望、痛苦和恐惧的混合，她的存在都集中在这双眼睛上，与之相比那小小的脸盘和瘦成一根的身躯仿佛只是附属在果实上枯萎的枝叶。她脸色苍白地喘息着，听起来像远方的风声，她的嘴上泛一层白色的干皮。一名拾荒者冲她嘀咕了句什么，格兰特努力抓住这句西亚语的发音，大概听懂了：“辛妮，你又来晚了，别再指望别人给你留吃的！”</br>
<li><a href="">00:07:27</a> 马拉松</li></br>
“不，就住在附近的难民营，但她每天早晨都要从这里跑到河边，再跑回来。”“河边？！那来回……有十多公里呢！她神志不正常？”“不，她在训练。”看到格兰特更加迷惑，拾荒者接着说：“她是西亚共和国的马拉松冠军。”“哦……可这个国家，好象有很多年没有全国体育比赛了吧？”“反正人们都是这么说的。”辛妮已经缓了过来，自己拿着奶瓶在喝剩下的奶。蹲在她旁边的格兰特叹息着摇摇头说：“是啊，哪里都有生活在梦想中的人。”</br>
<li><a href="">00:09:20</a> 海湾战争</li></br>
海湾战争，是指1990年8月2日至1991年2月28日期间，由美国领导的35个国家组成的联军和伊拉克之间发生的一场局部战争。前期部队集合期间代号沙漠盾牌行动，战斗阶段代号沙漠风暴行动。1990年8月2日，伊拉克军队入侵科威特，推翻科威特政府，并宣布科威特的“回归”以及大伊拉克的“统一”。</br>
<li><a href="">00:09:28</a> 伊拉克</li></br>
伊拉克共和国，通称伊拉克，位于西亚—中东地区的共和国。伊拉克与南方的沙特阿拉伯、科威特，北方的土耳其，西北的叙利亚，东方的伊朗和西方的约旦接壤。伊拉克所在的地区在历史上也被称为“美索不达米亚”，是人类文明摇篮中历史最早的一个。1990年伊拉克军队入侵科威特，海湾战争爆发，科威特由于军事抵抗能力太低而迅速沦陷，萨达姆宣布“科威特成为伊拉克的一个省”，不过迅速遭到了联合国的谴责，以美英为首的多国部队展开沙漠风暴行动，对伊拉克地面部队实施空中打击。次年1月伊拉克被美国领导的多国部队击败并逐出科威特。</br>
<li><a href="">00:10:13</a> 推迟了一天</li></br>
辛妮用手指在沙地上写了几个西亚文字，教授看了看说：“她想进去在你们的电视上看奥运会开幕式。”他悲哀地摇摇头，“这孩子，已不可救药了。”“奥运会开幕推迟了一天。”格兰特说。“因为战争？”“怎么？你们什么都不知道？！”格兰特吃惊地看看周围的人说。“奥运会与我们有什么关系？”教授又耸耸肩。</br>
<li><a href="">00:11:27</a> 国家体育运动局局长</li></br>
“你们是哪儿的？”教授看看那人问。“我是克雷尔，国家体育运动局局长。”那人回答说，然后把辛妮从地上扶起来。“这个国家还有体育运动局？”格兰特惊奇地问。克雷尔手扶辛妮，看着初升的太阳一字一顿地说：“西亚共和国什么都有，先生，至少将会什么都有的！”说完，扶着辛妮向大客车走去。上车后，看着软瘫在破旧座椅上的辛妮，克雷尔回忆起一年前他与这个女孩子相识的情景。</br>
<li><a href="">00:13:05</a> 荒废的体育场</li></br>
这座能够容纳八万人的西亚共和国最大的体育场现在完全荒废了，杂草和尘土盖住了跑道，西边有一个大豁口，是在不知哪年的空袭中被重磅炸弹炸开的，残阳正从豁口中落下，给体育场巨大阴影上方的看台投下一道如血的余辉。战前，西亚共和国的体育曾有过辉煌的时代，但十七年前的那场战争以及随后延续至今的封锁和制裁，使得体育在这个国家成了一种巨大的奢侈。国家对体育的投入已压缩到最小，仅仅是为了能零星派出几名运动员参加国际比赛，以满足对外宣传的需要。但近年来，随着这个国家生存环境的日益严酷，这一点投入也消失了，运动员们都不知漂落何处，国家体育运动局仅剩四名工作人员，随时都可能被撤销。</br>
<li><a href="">00:14:21</a> 奔跑</li></br>
夕阳在西方落下，一轮昏黄的满月又从东方升起。辛妮在一圈又一圈地奔跑着，时而没入阴影，时而跑进如水的月光中，在这如古罗马斗兽场遗址般荒凉的巨大废墟中，回荡着她那轻轻的脚步声。克雷尔觉得，她是来自过去美好时代的一个幻影，时光在这月光下的废墟中倒流，一丝早已消逝的感觉又回到克雷尔的心中，他不由泪流满面。当月光照亮了大半个体育场时，辛妮跑完了第一百零五圈，到达了终点。她没有去做缓解运动，只是远远地站在那里静静地看着克雷尔，月光下，她很像跑道上一尊细长的雕像。“两小时十六分三十秒，考虑场内和场外道路的差别，再加三分钟，仍是迄今为止的全国最好成绩。”</br>
<li><a href="">00:17:21</a> 现代体育</li></br>
体育运动自古代奥运会时期发展至今，其组织性和相关规则不断得到加强。工业化使得在发达及发展中国家的居民有了更多的闲暇时间，这让他们可以参加并观看观赏性体育运动，体育运动曾参与人数增加，传播更为普遍。随着大众媒体和全球联系的加强，这一趋势更加明显。体育运动专业化成为主流，体育运动更加流行，体育迷们通过广播、电视、互联网追逐职业运动员，同时他们也自己参与业余的体育运动，从中得到锻炼和娱乐。</br>
<li><a href="">00:19:14</a> 肯尼亚</li></br>
肯尼亚共和国，通称肯尼亚，是位于东非，濒临印度洋，与索马里、埃塞俄比亚、南苏丹、乌干达、坦桑尼亚接壤，面积约58万平方公里。肯尼亚人口约5051万，一共有42个民族，分成班图、尼罗和库施特三大语系，官方语言是英语和斯瓦希里语。全国分为47个县市，首都为内罗毕。肯尼亚曾是英国殖民地，1963年12月12日从英国独立。</br>
<li><a href="">00:21:08</a> 饥饿</li></br>
“我不想饿死。”萨里说。“可是你差点儿被饿死，在自由公民都吃不饱的今天，监狱里会是什么样子？那里每天都有人饿死或病死，我看你也差不多了。”“局长先生，您把我保释出来确实救了我一命，可这是为什么？我们这是去哪儿？”“去机场，至于去干什么我也不知道，我们只是奉命召集各个运动项目原国家队的队员。”车停了，又上来好几个人，与大部分西亚人一样，他们都面黄肌瘦，衣服破旧，有人在不停地咳嗽，饥饿和贫穷醒目地写在他们的脸上，与一般人不同的是他们都个子很高，这高大的身材更增加了他们的憔悴感，他们在车里弯着腰，像一排离水很久而枯萎的大虾。辛妮很快认出这都是原国家男蓝的球员。</br>
<li><a href="">00:22:14</a> 饿死</li></br>
“您应该问问这世道是怎么了……他们和我们一样，除了打球什么都不会，这些年只有挨饿，可他们不该要孩子，那孩子刚出生局势就恶化了，配给又减少了一半，孩子只活了三个月，死于营养不良，或者说是饿死的。孩子死的那天晚上，他们闹到半夜，吵一会儿哭一会儿，后来安静下来，竟做起饭来，然后两人就默默地吃饭，终于吃了这些年来的第一顿饱饭，您知道他们的饭量，把后半月的配给都吃光了。天亮后，邻居发现他们不知吃了什么毒药一起死在床上。”</br>
<li><a href="">00:24:39</a> 混乱</li></br>
苏联解体后，俄罗斯总统鲍里斯·叶利钦和俄罗斯总理叶戈尔·盖达尔实行“休克疗法”，借此来刺激俄罗斯经济和他梦想的100天实现资本主义的目标。并在其刚刚上台时就发行国有债券，每个俄罗斯公民都能拥有国有债券，但是俄罗斯人的憧憬很快就破灭了，在休克疗法的作用下俄罗斯经济出现严重问题，超过70%的人生活在贫困线以下，老人没有退休工资，国家财富被个人占为己有，小部分人暴富，大部分人赤贫，政府支出锐减而税收沉重。严重的信用体系崩溃使大量工厂倒闭。</br>
<li><a href="">00:26:11</a> 不挨饿的人</li></br>
一车人陷入沉默，直到车再次停下又上来一个人时，才有人说：“哇，终于见到一个不挨饿的了。”上来的是一位娇艳的女郎，染成红色的头发像一团火，描着很深的眼影和口红，衣着俗艳而暴露，同这一车的贫困形成鲜明对比。“大概不止吃饱吧，她过的好着呢！”又有人说。“也不一定，现在首都已成了一座饥饿之城，红灯区的生意能好到哪里去？”“噢，不，穷鬼，”女郎冲说话的人浪笑了一下说，“我主要为联合国维和部队服务。”</br>
<li><a href="">00:28:51</a> 廉耻</li></br>
车里响起了几声笑，但很快被一阵剧烈的咳嗽声淹没了。“莱丽，你应该多少知道些廉耻！”克雷尔厉声说。“噢，克雷尔大叔，不管有没有廉耻，谁饿死后身上都会长出蛆来。”女郎不以为然地挥挥手说，在辛妮身边坐了下来。辛妮瞪圆双眼盯着她，天啊，这就是温德尔.莱丽？！这就是那个曾获得世界体操锦标赛铜牌的纯美少女，那朵光彩照人的西亚体育之花？！在剩下的路程是在沉默中走完的，二十分钟后，汽车开进了首都机场的停机坪，已经有两辆大客车先到了，它们拉来的也都是前国家队的运动员，加上这辆车，共有七十多人，这其中包括一支男子蓝球队、一支男子足球队和十一个其它竞赛项目的运动员。</br>
<li><a href="">00:30:28</a> 参加奥运会</li></br>
跑道的起点停着一架巨大的波音客机，在西亚领空被划为禁飞区的十多年里，它显然是这个机场降落过的最大和最豪华的飞机。克雷尔领着西亚共和国的运动员们来到飞机前面，从舱门中走出几位西装鞋革履的外国人，当他们走到舷梯中部时，其中一位挥手对下面的人群大声说了一句什么，运动员们吃惊地认出，这人是国际奥林匹克委员会主席，但最让他们震惊的还是克雷尔翻译过来的那句话：“各位，我代表国际社会到西亚共和国来，来接你们参加第二十九届奥运会！”</br>
<li><a href="">00:33:12</a> 到达北京</li></br>
飞机在北京机场降落后，等了足有两个小时，换上统一服装的西亚体育代表团才走出机舱。当他们进入到达大厅后，立刻被一阵闪光灯的风暴照得睁不开眼。大厅中黑压压挤满了记者，他们在代表团周围拚命拥挤着，像一群看到猎物的饿狼，但总是小心地与他们保持两米左右的距离，使代表团行走在一小圈移动的空地中央，仿佛他们周围有一种无形力场把记者们排斥开来。更让辛妮和其他西亚人心里发毛的是，没有人提问，大厅中只有闪光灯的咔嚓声和拥挤的人们鞋底磨擦地板的沙沙声。走出大厅时，辛妮听到空中的轰鸣，抬头看到三架小型直升机悬在半空，不知是警戒还是拍照。运送代表团的大客车只有两辆，但却有十几辆警车护送，还有一支武装警察的摩托车队。当车驶上机场到市区的公路时，辛妮和其他西亚运动员发现了一件更让他们震惊的事：路被清空封闭了，看不到一辆车！</br>
<li><a href="">00:34:16</a> 诡异</li></br>
到达奥运村时天已经黑了下来，当西亚运动员们走下汽车时，他们心中的疑惑变成了恐惧：奥运村里一片死寂，几十幢整齐的运动员公寓楼大多黑着灯，当他们走向帷一一座亮灯的公寓楼时，辛妮注意到远处一个小广场中央的一排高高的旗杆，那些旗杆上没有国旗，像一长排冬日的枯树。在外面，城市的灯光映亮了半个夜空，喧响声隐隐传来，更加衬托了奥运村诡异的寂静，辛妮打了个寒战，这里让她想到了陵墓。在运动员公寓的接待厅中，身为代表团团长的克雷尔对运动员们讲了一段简短的话：“请大家到各自的房间，晚饭在一小时后会送到房间里，今天晚上任何人不得外出，一定要好好休息，在明天上午九点钟，我们将代表西亚共和国参加第二十九届奥林匹克运动会的开幕式。”</br>
<li><a href="">00:36:20</a> 恐惧</li></br>
辛妮仰望着雄伟的奥林匹克体育场，短暂的幸福和陶醉暂时掩盖了紧张和恐惧。不管未来几天发生什么，她已来到了所有运动员梦中的圣地，此生足矣。但对即将到来的事情的恐惧并没有因此而减少，这两天所经历的一切，越来越像是一个阴沉而怪异的梦。早晨，西亚共和国代表团的车队从奥运村出发前往奥林匹克体育场，连接两地的宽阔公路旁聚集着人山人海，但辛妮看到，人群中没有鲜花彩旗和汽球，也没有欢笑和欢呼，这成千上万人集体沉默着，用同一种严峻的表情目送着车队，昨天那种让辛妮冷颤的感觉又出现了，她觉得这像葬礼。</br>
<li><a href="">00:37:18</a> 亚特兰大奥运会</li></br>
第二十六届夏季奥林匹克运动会，于1996年7月19日至8月4日在美国的亚特兰大举行，先前的世界杯也在同一国家举行。</br>
<li><a href="">00:38:38</a> 进入会场</li></br>
奥林匹克体育场外面十分空旷，有两道森严的警戒线，当车队驶过时，组成警戒线的武警士兵们整齐地敬礼。车队在体育场的东大门停下，运动员们下车后，克雷尔团长召集他们站成了一个方阵。辛妮站在方阵的第一排，她仔细地搜索着体育场内传出的声音，但什么也没有听到，这巨大的建筑内部一片寂静。克雷尔从车上拿出了一面宽大的西亚共和国国旗，先后招呼萨里和另外两名较有建树的运动员出列，递给他们每人国旗的一角，当他在队列中寻找第四个人时，站在前排的莱丽自己走出来，从克雷尔的手中拿过国旗的最后一角，但克雷尔摇摇头，把国旗从莱丽手中拉了出来，递给了他随便选中的一个女运动员。这巨大的羞辱使莱丽涨红了脸，她恼怒地盯了团长几秒钟，最后还是转身回到了队列中。四名运动员把国旗展开来，北京的微风在旗面上拂出道道波纹，国旗旁边的克雷尔对着运动员方阵庄严地说：“西亚的孩子们，振作起来！现在，我们代表苦难的祖国，进入第二十九届奥林匹克运动会的主会场！”</br>
<li><a href="">00:39:56</a> 空旷的体育场</li></br>
他们面对着一个完全空旷的体育场。九点钟的太阳照亮了这巨大体育场的一半，西亚人仿佛行进在一个与世隔绝的盆地中，这荒凉的世界里只有他们的脚步声在回荡。震惊的眩晕过去后，辛妮看到宽阔的运动场的另一面有东西在动，很快看出那是另一个运动员方阵，正与他们相向行进，那个方阵也由一面四个运动员抬着的大旗帜指引着，阳光下辛妮辩认出那是一面星条旗。与以往进入奥运会场时乱哄哄的样子不同，美国运动员的方阵十分整齐，成一个整体方块以一种威严的节奏起伏着，像进攻中的古罗马军团。</br>
<li><a href="">00:41:26</a> 代替战争</li></br>
有一个人从运动场的一侧向主席台走来，他那单调的脚步声在空旷的看台间回荡，像恐怖读秒声。来人不是国际奥委会主席，而是联合国秘书长。那个瘦削的巴西老人缓缓地走上主席台，注视着远处的两国运动员方阵，沉默了半分钟之久才开始讲话，经过巨大的音响系统，他的声音仿佛来自整个苍穹。“第二十九届奥林匹克运动会将只有美利坚合众国和西亚共和国两个国家参加，它将代替这两国间即将爆发的战争。</br>
<li><a href="">00:43:21</a> 金牌与权利</li></br>
秘书长把目光投向西亚运动员方阵：“你们能够预测，在这届奥运会中，西亚共和国必败，但也请你们注意另一个事实：如果战争爆发，西亚共和国同样注定要战败，而那时，交战双方，特别是你们的国家，将付出血的代价。“也许你们会认为，这届奥运会只是为西亚共和国的投降寻找一个借口，不是这样的。举一个极端的例子：如果西亚体育代表团仅以一块金牌之差负于美国的话，虽然西亚仍被认为是战败，但结果已大不相同：这个国家不会被肢解，现政府也可以继续存在，同时保留常备军队，西亚所要做的，只是销毁自己的生化武器和支付仅为最后通谍中数量三分之一的战争赔款。当然，这种情况也不太可能出现，但西亚运动员在每个单项上获得的每一块金牌，都能为失败的西亚争得一定的权利。美西两国在联合国的框架下经过极其艰难的谈判所达成的协议中，对这一切制定了详细的条款。而对于西亚来说，获得金牌的希望也不是完全没有，比如亚力克．萨里和温德尔．莱丽，就分别在射击和体操上占有一定的优势。”</br>
<li><a href="">00:44:36</a> 和平视窗计划</li></br>
秘书长把目光从西亚运动员方阵上移开，仰望着北京夏日的睛空：“这就是联合国和平视窗计划的第一次实施，是人类在新千年中为消灭战争进行的伟大试验！“和平视窗计划的名称来自于尊敬的比尔．盖茨先生，在新世纪到来之时，为了使微软的智慧和财富有一个更加伟大的用处，盖茨先生主持了一个宏大的软件项目，开发一个巨型模拟软件，使其能够在巨型计算机上用数字方式真实地再现各种规模的战争，最后达到在国家间用数字战争代替真实战争的目的，这个软件被命名为和平视窗。众所周知，这个设想失败了。首先，目前的软件技术还远没有达到能够全面模拟极其复杂的现代战争的程度，但设想失败更重要的原因还在于，在目前的国际政治条件下，软件初始数据的输入，以及交战国对模拟结果的认可都是不可逾越的障碍。尽管计划在投入巨资后失败了，但盖茨先生所种下的思想种子却生根发芽，并迅速成长起来。他使我们对战争有了一个全新的思维方向，即如果人类不能在短时间内消灭战争，至少可以让它以另一种较为无害的、尊重生命的方式进行。于是，在国际社会的一至赞同下，联合国再次启动了和平视窗计划。这是人类社会在社会学和国际政治上的阿波罗登月，五年来，各国有无数的政治家、社会学者、法律学者、伦理学者、自然科学家、军事家和其它各界人士为这个伟大的计划贡献了自己的智慧。</br>
<li><a href="">00:46:36</a> 先驱者</li></br>
“和平视窗计划的关键是找出一个战争替代物，它必须满足两个条件：一、较为忠实地反映各交战国的综合国力；二、能够在一个被各交战国和国际社会认可的规则下进行战争模拟。计划的研究者们很快想到了奥林匹克运动会。单项体育，如足球，其水平与国家的政治、经济和军事实力关系不大。但奥运动会的众多体育项目做为一个整体，其总的水平却能相当准确地反映一个国家的综合国力。同时，体育做为人类最古老的一项活动，已经建立了被全人类认可的完善的竞赛规则，而奥林匹克运动会到目前为止是世界上规模最大和影响最大的人类聚会。这就使得奥运会成为模拟战争最理想的工具。</br>
<li><a href="">00:48:03</a> 点燃奥运圣火</li></br>
这时，又有两个人沿着跑道向主席台走来，其中一人是国际奥委会主席，另一人竟是身穿迷彩服的军人，他举着燃烧的火炬，肩上有四颗将星。走上主席台后，他用低沉的声音说：“我是乔治．韦斯特，美国陆军上将，美军西亚战场司令官。再过五分钟，最后通谍就将到期，如果没有和平视窗，我将下令开始对西亚共和国的第一波空中打击，但现在，我将点燃奥运圣火。”然后，他向刚刚升起的五环旗敬礼，转身走上了通向大火炬的长长的阶梯。他以军人的步伐稳健地攀登着，上身和手中的火炬一直保持着笔直，最后，他在运动员们的眼中变成了巨大的奥运火炬下的一个小黑点，韦斯特将军向全世界举起了手中的火炬，庄严地静止几秒钟后，点燃了奥运圣火。</br>
<li><a href="">00:49:27</a> 全面败北</li></br>
在以后的比赛中，西亚共和国在所有项目上都全面败北，这本在预料之中，但败的那么惨不忍睹是谁都没有想到的。其实，即使在战后的被封锁阶段，西亚体育还是有一定实力的，近年来随着局势的恶化，政府无暇顾及体育，原来勉强维持的商业体育俱乐部也全部消失，这些参加奥运动会的运动员们已有三四年时间没有进行任何训练。同时，他们除体育外没有其它一技之长，大多在西亚的苦难岁月中沦为最穷的人，几年的饥饿和疾病使这些人已不具备做为运动员的起码体格。</br>
<li><a href="">00:50:21</a> 2007年亚足联亚洲杯</li></br>
2007年亚足联亚洲杯是第14届亚足联亚洲杯，于2007年7月7日至7月29日在东南亚四国印尼、马来西亚、泰国及越南举行，本届赛事是历史上首次由四个国家共同主办的国际体育赛事。决赛中伊拉克以1–0战胜沙特阿拉伯，首次获得亚洲杯冠军，成为第七个获得亚洲杯冠军的国家。夺冠后，伊拉克以亚洲杯冠军的身份代表亚洲足联参加2009年国际足联联合会杯。</br>
<li><a href="">00:51:32</a> 失望</li></br>
奥运会的赛程在沉闷中已走完大半，这时的民意调查表明，即使是美国观众，也希望看到西亚运动员出现奇迹，人们把创造奇迹的希望寄托在两个西亚人身上，他们是莱丽和萨里。全世界都在等待着他们的出场。然而，在随后到来的体操比赛中，莱丽还是让全世界失望了。她的技巧还算娴熟，但体力和力量已经不行，多次失误，在她最具优势的平衡木上也掉下来两次，根本无法与美国队那些如彩色弹簧般灵捷的体操天使们相匹敌。</br>
<li><a href="">00:53:03</a> 挑战</li></br>
“你真的打算做卡曼琳腾跃？”教练问，“以前你从来没有完全做成过它，高低杠并不是你的强项。”“这次会成。”莱丽冷冷地说。“别傻了！你就是高低杠自选动作拿满分又怎样？”“最后得分与美国女孩儿的差距会小些。”“那又怎么样？听我的，做我制定的那套动作，稳当地做完就行了，现在玩儿命没有意思的。”莱丽冷笑了一下：“您真的关心我这条命吗，说真的，我都不关心了。”</br>
<li><a href="">00:54:21</a> 悲剧</li></br>
比赛开始，当莱丽跃上高低杠后，辛妮立刻看出她已变成另一个人了。她身上的某种无形的桎锢已经消失，比赛对于她已不是一种使命，而是一种渲泻痛苦的方式，她在高低杠间翻飞，动作渐渐疯狂起来。观众席上出现了少有的赞叹声，但场内的体操专家们都一脸惊恐地站了起来，美国队那几位美丽的体操天使大惊失色地拥在一起，他们都知道，这个西亚姑娘在玩儿命。当做到高难度的卡曼琳腾跃时，莱丽完全沉浸在她的疯狂中，她成功地完成了空中直体一千零八十度空翻，但在抓住低杠腾回高杠时失手了，头向下身体成四十五度角摔在低杠下的地板上，坐在看台头一排的辛妮听到了脊椎骨断裂轻脆的卡啪声……克雷尔抱着一面西亚国旗追上了担架，把旗的一角塞到莱丽的手中，这正是开幕式上引导西亚共和国运动员方阵的那面旗帜，莱丽死死地抓着那个旗角，她并不知道自己抓着什么，她的双眼失神地望着天空，苍白的脸庞因剧痛而不断抽搐，血从嘴角流出来，滴到地上，又沾到拖地的国旗上。</br>
<li><a href="">00:56:02</a> 围棋</li></br>
围棋有黑白两种棋子，规定由执黑色棋子的先行，对弈双方在十九乘十九条线的棋盘网格上的交叉点交替放置黑色及白色的棋子。落子完毕后，不能悔棋。对弈过程中围地吃子，以所围“地”的大小决定胜负。</br>
<li><a href="">00:57:52</a> 欢呼与平静</li></br>
前往射击比赛场的最后一段路，萨里是被西亚人高抬着走过的，西亚代表团的运动员们在周围向他欢呼，这时他已经成了他们的神明，周围簇拥的摄像记者使全世界都看到了这情景，如果这时真有不知情的人，肯定会认为西亚已取得了整个奥运动会的胜利。在亚洲大陆遥远的另一端，西亚共和国的三千万国民聚集在电视机和收音机前，等待着他们帷一的英雄带给他们最后的安慰。但萨里一直很平静，面无表情。在射击比赛场的入口处，克雷尔郑重地对刚刚被放下来的萨里说：“你当然知道这场比赛的意义，如果我们至少拿到一块金牌，并由此为战后的国家争得一点权利，那么这场虚拟战争对西亚人就具有完全不同的含义。”</br>
<li><a href="">00:59:13</a> 现在就要</li></br>
“我很正常，与我给国家带来的利益相比，我要的并不多。这笔钱只是为了我今后能到一个喜欢的地方安静地渡过后半生。”“等你拿到金牌后，国家会考虑给予奖励的。”“克雷尔先生，您真的认为这个即将消失的国家还有什么信誉可言吗？不，我现在就要，否则拒绝比赛。你要清楚，拿到金牌后我是世界明星，退出比赛则同样会成为拒绝为独裁政府效力的英雄，后者在西方更值钱。”萨里与克雷尔长时间地对视着，后者终于屈服地收回目光，“好吧，请等一下。”然后他挤出人群，远远地拿出手机打起电话来。</br>
<li><a href="">01:01:07</a> 国家</li></br>
“我的父亲是为国家而死的，他在十七年前的那场战争中阵亡，那时我才八岁，我和母亲只从政府那里拿到一千二百西亚元的抚恤金，之后物价飞涨，那点儿钱还不够我们吃两个星期的饱饭。”萨里从肩取下其他西亚运动员为他披上的国旗，抓在手中大声质问：“国家？国家是什么？如果是一块面包它有多大？如果是一件衣服它有多暖和？如果是一间房子能为我们挡住风雨吗？！西亚的有钱人早就跑到国外躲避战火了，只剩下我们这些穷鬼还在政府编织的爱国主义神话里等死！”这时，克雷尔已经打完了电话，他挤进人群来到萨里面前：“我已经请示过了，萨里，你是在尽一个西亚公民应尽的业务，政府不能付你这笔钱。”“很好。”萨里点点头，把国旗塞到克雷尔怀里。</br>
<li><a href="">01:02:23</a> 女子马拉松</li></br>
威弟娅．辛妮，将参加一小时后开始的本届奥运会的最后一个项目：女子马拉松。记者们知道辛妮是哑巴，谁都不提问，只是互相低声说着什么，像在观看一个没见过的小动物。在人群和镜头的包围中，这个黑瘦的西亚女孩儿恐惧地睁大双眼，瘦小的身体瑟瑟发抖，像一只被一群猎犬逼到墙角的小鹿。幸好克雷尔拉起她挤出重围，登上了开往主体育场的汽车。</br>
<li><a href="">01:03:26</a> 鞋</li></br>
将军没有回答，用一支有力的手臂轻轻地把克雷尔拔开，蹲在辛妮前面脱下了她的一只运动鞋。“您要干什么？！”克雷尔喊道。将军站起身，把那只运动鞋举到克雷尔面前：“这是刚在北京的运动商店里买的吧？穿这样非定做的新鞋跑马拉松，不到二十公里脚就会打泡。”说完他又蹲下身，把辛妮的另一只鞋了脱下来，一挥手把两只鞋都扔出去，然后他拿起放在旁边的纸盒打开来，露出一双雪白的运动鞋，他把那双鞋捧到辛妮面前：“孩子，这是我个人送给你的礼物，是耐克公司的一个特别车间为你定做的，那个车间能做出世界上最好的马拉松鞋。”</br>
<li><a href="">01:05:01</a> 眼睛</li></br>
将军站住，但没有转过身来：“说实话，我更希望叛逃的不是萨里而是辛妮。”“这就不可理解了，”克雷尔说，“辛妮的成绩在西亚是最好的，但在世界上排名连前二十都进不了，更别提和埃玛比了。”将军继续走去，留下一句话：“我害怕她的眼睛。”</br>
<li><a href="">01:05:42</a> 枯叶</li></br>
新闻媒体早就把第二十九届奥运会称为寂静的奥运会，辛妮看到，开幕式时广阔而空旷的体育场现在已被由十万人组成的人海所覆盖，但寂静依旧。这人海中的寂静是最沉重的寂静，辛妮之所以没有在精神上被压垮，是因为埃玛的出现吸引了她的注意力。西亚共和国在模拟战争中的彻底失败已成定局，萨里的离去使西亚人在精神上也彻底垮掉了，西亚体育代表团已先于他们的国家四分五裂了。代表团中的一些有钱或有关系的官员已经不知去向，哪里也去不了的运动员们则把自己关在奥运村公寓的房间里，等待着命运的发落。没有人还有精神去观看最后一场比赛和参加闭幕式。当辛妮走向起跑点时，只有克雷尔陪着她，在十万人的注视下，她显得那么孤单弱小，像飘落在广阔运动场中的一片小枯叶，随时都会被风吹走。</br>
<li><a href="">01:06:45</a> 埃鲁德·基普乔格</li></br>
埃鲁德·基普乔格在2019年10月突破男子马拉松2小时大关的成就令人难以置信，就像是1954年罗杰·班尼斯特突破4分钟1英里的速度时一样。肯尼亚长跑巨星完成了外界认为的人类身体不可能完成的事情。有些人会就细节问题争论不休，但即使如此，基普乔格创造的事实仍然引人注目。在奥地利维也纳的一个特别的赛道上，他用时1小时59分40秒跑完了26.2英里的距离。最终该成绩未被认定世界纪录的原因是没有遵守官方比赛标准规定的配速和液体补充规定，此外，那场比赛也并非一场“公开”的比赛。比赛中，基普乔格的配速由汽车和一个由精英长跑运动员组成的团队精心协调完成。<a href="https://olympics.com/zh/athletes/eliud-kipchoge"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:45</a> 药</li></br>
辛妮恐慌地摇摇头。“孩子，你能做到的！那片药会帮助你！那是一种任何药检都检测不出的药，像核燃料一样强有力，难道你没有感觉出来吗？你已经是世界冠军了孩子！”这时，辛妮感到了一种莫名的亢奋，一种通过奔跑来释放某种东西的强烈欲望。她又看了一眼埃玛，后者已做完了辛妮从未见过的冗长而专业的准备活动，与她并肩站在起跑线后面，埃玛一直高傲地昂着头，从未向辛妮这边看过一眼，仿佛她并不存在一样。</br>
<li><a href="">01:10:07</a> 世界</li></br>
在以往的训练中，每次起跑后辛妮总是感到一种安宁，仿佛她跑起来后就暂时离开了这个冷酷的世界，进入了自己的时空，那里是她的乐园。但这次，她的心中却充满了焦虑，她渴望尽快跑完这一圈，进入体育场外的世界，她渴望尽快到达一个地方，那里有她想要的东西，一种叫GMH—6的药。</br>
<li><a href="">01:11:01</a> 病房</li></br>
妈妈躺在走廊尽头的一间同样昏暗的病房中，在病床肮脏的床单上她的皮肤白得剌眼，这是一种濒死的白色，就在这白皮肤上正有点点血珠渗出，护士已懒得去擦，妈妈周围的床单湿了殷红的一圈。这是最近有很多人患上的怪病，据说是由于最近那次轰炸中一种含铀的炸弹引起的。刚才，医生对辛妮说妈妈没救了，即使医院有那种药，也只是再维持几天而已。辛妮在医生面前拚命地比划着，问现在哪里还有那种药，医生费了很大劲儿才搞懂了她的意思。那是一种联合国救援机构的医生们最近带来的药，也许在市郊的救援基地有。辛妮从自己的书包中抓出一张纸和一支铅笔，一起伸到医生面前，她那双大眼睛中透出的燃烧的焦虑和渴望让医生叹了口气，那是西欧的新药，连正式名字都没有，只有一个代号。算了吧孩子，那药不是给你们这样的穷人用的，其实，饿死和病死有什么区别？好好，我给你写……</br>
<li><a href="">01:11:34</a> 贫铀弹</li></br>
贫铀弹，是指弹体使用提炼出铀-235这类高放射性物质时留下的残余材料为主原料的合金所制成的弹头。贫化铀弹因撞击和燃烧所产生的贫化铀气溶胶和粉末可能会扩散到自然环境中，而贫化铀具有化学毒性及放射性，进而污染撞击地点周围的大片区域，所以使用贫化铀弹的正当性也备受争议。</br>
<li><a href="">01:12:46</a> “五十二下。”</li></br>
浑身泥土和汗水的辛妮推开病房的门，看到妈妈已经没有生命的躯体被盖在一张白布下，有两个人正想移走遗体，但辛妮像发狂的小野兽似地阻挠着，他们只好作罢。那个给她写药名的医生说：“好吧，孩子，你可以陪妈妈在这里呆一晚上，明天我们为你料理母亲的后事，然后你就得离开了，我知道你没地方可去，但这里是医院，孩子，现在谁都不容易。”于是辛妮静静地坐在妈妈的遗体旁，看着白布上有几点血渍出现，后来惨白的月光从窗中照进来，血渍在月光中变成了黑色。不知过了多少时间，月光已移到了墙上，有人进门开了灯，辛妮没有看那人，只觉得他过来抓住了自己的手，那双粗糙的手按着她的手腕一动不动地过了一会儿，她听那人说：“五十二下。”她的手被轻轻放下，那人又说：“天黑前我在楼上远远看着你跑过来，他们说你到救援基地去了，今天没有车的，那你就是跑去的？再跑回来，二十公里左右，才用了一小时十几分钟，这还要算上你在救援基地里耽误的时间，而你的心跳现在已恢复到每分钟五十二下。</br>
<li><a href="">01:14:36</a> 跟我走吧</li></br>
最后一句话触动了辛妮，她终于从恍惚状态中醒来，看了奥卡一眼，认出了这个清瘦的中年人，她缓缓地摇摇头。“很好，孩子，你可以过另一种生活，你可以站在宏伟的奥运赛场中央的领奖台上，全世界的人都用崇敬的眼光看着你，我们苦难的祖国的国旗也会因你而升起。”辛妮的眼中并没有放出光来，但她很注意地听着，“关键在于，你打算吃苦吗？”辛妮点点头，“我知道你一直在吃苦，但我说的苦不一样，孩子，那是常人无法忍受的，你肯定能忍受吗？”辛妮站了起来，更坚定地点点头，“好，辛妮，跟我走吧。”</br>
<li><a href="">01:15:59</a> 奔跑</li></br>
路更宽了，宽得辛妮不敢相信，她知道自己奔跑在世界最大的广场上，左边是一座金碧辉煌的东方古代建筑，她知道那后面是一个古代大帝国的宏伟王宫；右边的广场上是这个古老又年轻的广阔国家的国旗，辛妮最初以为这是一个王国，但人们告诉她这也是一个共和国，而且遭受过比她自己的共和国更大的苦难。这时她看到了红色的标志牌从身边移过，上书“二十一公里”，马拉松半程已过，辛妮仍紧跟着埃玛。埃玛回头看了辛妮一眼，这是她第一次正眼看自己的对手。辛妮捕捉到了她的眼神，很是震惊：眼中的傲慢已荡然无存，辛妮从中看到了——恐惧。辛妮在心里大喊：埃玛，我的神，你怕什么？我必须跟上你！虽是没有目的地的路，可辛妮有东西要逃避，她要逃开奥卡老师家的那些人，他们正在学校等着她呢！他们推着奥卡来到她的住处，来的有奥卡的抱着婴儿的妻子，有他的三个兄弟，还有其他几个辛妮不认识的亲戚。他们指着辛妮愤怒地质问奥卡，这个野孩子你是从哪儿弄来的？奥卡说她是马拉松天才！</br>
<li><a href="">01:17:49</a> 传言</li></br>
后来有传言说，辛妮是奥卡和威伊娜（辛妮的母亲）的私生子。开始，这种说法似乎不成立，因为在辛妮出生的前后几年，威伊娜一直居住在一座北方的城市中，这是有据可查的，而那段时间，奥卡做为一名陆军少尉正在南方参加第一次西亚战争，还负过伤。但又有传言说，奥卡的战争经历是他自己撒的一个弥天大谎，他根本没有参加过战争，也没有去过南方战线，在第一次战争时期，他实际上是和威伊娜在北方渡过的。</br>
<li><a href="">01:19:00</a> 燃烧</li></br>
这时，缺氧造成的贫血已使世界在辛妮的眼中已变成了一团黑雾，她感觉到心跳如连续的爆炸，每一次都使胸腔剧疼，大地如同绵花，踏上去没有着落。她知道，那片药的作用已经过去。黑雾中冒出金星，金星合为一团，那是奥运圣火。我的火要灭了，辛妮想，要灭了。韦斯特将军举着火炬，露着父亲般的微笑，辛妮，要想让火不灭，你得把自己点燃，你想燃烧自己吗？点燃我吧！辛妮大喊，将军伸过火炬，辛妮感觉自己轰地燃烧起来……</br>
<li><a href="">01:20:17</a> 相信</li></br>
那天夜里，辛妮收拾好自己简单的行李到教工宿舍奥卡的房间去，他几天前就从家里搬出来住了。辛妮用哑语说：我要走了，老师回家吧，让小孙子有奶吃。奥卡摇摇头，他的头发这几天变得花白，辛妮，你知道，这是我们共同的事业……你非走不可吗？你还是觉得我为你所做的这些没理由？那好吧，我给你一个理由：他们说的是真的，我是你父亲，我只是在赎罪而已。辛妮本来对那些传言半信半疑，听到奥卡这话她全信了，她并没有扑到父亲怀里哭，他欠她们母女的太多了，这使她很平静地接受了这个事实，但那仍然是辛妮有生以来最幸福的时刻，她毕竟有爸爸了。</br>
<li><a href="">01:21:51</a> 卖血</li></br>
奥卡把辛妮送到郊区的一名失业的田径教练那里，让教练对她的训练进行一段时间的指导。五天后，辛妮就得到了父亲去世的消息，她立刻赶回去，只拿到了斯特姆．奥卡的骨灰盒。辛妮在最后那段日子里看着父亲的身体一天天虚弱，但她不知道，她这一段的训练是靠他卖血支撑的。辛妮走后，奥卡在一次上体育课时突然栽倒在地，再也没有站起来。同妈妈去世的那天晚上一样，辛妮静坐在学校的那个小房间里，惨白的月光透过窗子照在父亲的骨灰上。但时间不长，门被撞开了，奥卡的妻子和那群亲戚闯了进来，逼问辛妮奥卡给她留下了什么东西，同时在屋里乱翻起来。学校的老校长跟了进来，斥责他们不要胡来，这时有人在辛妮的枕头下找到了奥卡留给辛妮的一件新运动衫，里面缝了一个口袋，撕开那个口袋拿出一个信封，上面注明是给辛妮的遗产。</br>
<li><a href="">01:23:31</a> 弹片</li></br>
双方正在争执中，奥卡的妻子端着骨灰盒贴着耳朵不停地晃，说里面好像有个金属东西，肯定是结婚戒指！话音未落骨灰盒就被抢去，白色的骨灰被倒了一桌子，一群人在里面翻找着。辛妮惨叫一声扑过去，被推倒在地，她爬起来又扑过去时，有人已经在骨灰里找到了那块金属，但他立刻把它扔在地上，他的手被划破了，血在沾满了骨灰的手掌上流出了醒目的一道。老校长小心地把那东西从地上拾起来，那是一块小小的菱形金属片，尖角锋利异常，他告诉大家，这是一块手榴弹的弹片。天啊，这么说奥卡真的在南方打过仗？！有人惊呼道。</br>
<li><a href="">01:25:01</a> 丰厚的遗产</li></br>
校长撕开了信封，说让我们看看奥卡老师留下了什么吧，他从信封中抽出了一张白纸，在一群人的注视下，他盯着白纸看了足足有三分钟，然后庄重地说：“一笔丰厚的遗产，”奥卡的妻子一把从他手中抢去了那张纸，老校长接着说出了后半句话：“可惜只有辛妮能得到它。”一群人盯着纸片也看了好长时间，最后，奥卡的妻子困惑地看看辛妮，把纸片递给她，辛妮看到纸片上只有几个字，那是她的老师、教练、虽不是父亲但她愿意成为其女儿的人，用尽生命的最后力气写下的，笔迹力透纸背：光荣与梦想</br>
<li><a href="">01:26:43</a> 跑到头</li></br>
辛妮以自己的极限速度跑出了三公里，没能甩掉埃玛。这段时间，有领跑者做为依托，埃玛的心理稳定下来，她由一名惊慌失措的女孩儿重新变回为一名马拉松巨星，地球神鹿唤醒了自己沉睡的力量，开始反击了。一阵疯狂加速后，她超过了辛妮，并将两人的间距很快拉大。看着埃玛渐渐消失的背影，力竭的辛妮知道一切都结束了，三十五公里的标志牌出现，还有七公里，这段距离对辛妮已是无限长了。她似乎在粘液中奔跑，速度很快减下来，最后变得几乎像行走一般。这时，她在路边的人群中看到了西亚体育代表团，她的同伴们在对她喊着，她听不到声音，但从口形看出他们在喊什么：辛妮，跑到头！！辛妮看到了克雷尔，他拚命冲她挥着双拳，其中的一只手中攥着一个小药瓶，给辛妮的那片神力无比的药就是从这瓶中拿出的，这只是一瓶维生素C。</br>
<li><a href="">01:28:24</a> 广场</li></br>
辛妮看到前方道路两旁的人群中，所有人都用手指着左上方，形成一片手臂的森林。他们指着路边一面巨大的显示屏，辛妮抬头看去，她认出了显示屏上出现的地方，那是西亚共和国首都的英雄广场，她每天早晨的训练都是从那里起跑的。现在，广场上一片沸腾的人海。镜头移近，她又认出了所有人的口形，那几十万同胞在一起高呼：辛妮，跑到头！！</br>
<li><a href="">01:28:51</a> 点燃</li></br>
接着辛妮听到了声音，这是两侧的观众发出的，这成千上万名中国人居然在短时间内同时学会了一句西亚语，这届奥运会的寂静被打破了，他们齐声高喊呼：辛妮，跑到头！！黑雾又笼罩了辛妮的双眼，韦斯特将军在黑雾中出现，手拿已经熄灭的火炬：辛妮，你的圣火要灭了，你燃尽了自己。一团红光浮现，奥卡举着燃烧的火炬站起身来：不，孩子，还有东西可以燃烧，记得我留给你的遗产吗？韦斯特笑着摇摇头：别再燃烧了，辛妮，你不是圣女贞德，一切都已失败，燃尽一切，你什么都得不到。奥卡挥动火炬，火焰乌乌做响：不，孩子，分裂的祖国正因你而重新联为一体，你的圣火不能灭！辛妮冲奥卡大喊：点燃它！！奥卡把手中的火炬伸向前来。</br>
<li><a href="">01:30:33</a> 终点</li></br>
埃玛冲过终点后，体育场中的十万人静静地等待着。这时北京的天空乌云密布电闪雷鸣，闪电两次击中了体育场的避雷针，闪出耀眼的火球。十分钟后，辛妮进入了体育场，步伐沉重地绕场一周后越过终点线，然后扑倒在地。十万人同时站了起来，同全世界一起注视着静卧在体育场中的那个小小的身影。一片死寂中，只有奥运圣火在暴雨前的急风中轰轰做响。当人们把一面五环旗和一面西亚共和国的国旗盖在辛妮已没有生命的身体上时，吃惊地发现她竟面带微笑。她实现了自己的光荣与梦想。</br>
<li><a href="">01:32:25</a> 开始</li></br>
“这届伟大的奥运会标志着一个新纪元的开始，和平视窗将使人类最终抛弃野蛮进入真正的文明，人类的道德水平将与技术进步同步上升。这一天来得太晚了，但终于来到了！从此，一个国家的体育水平将是其国力的重要标志，而竞技体育的最高水平是以全民的体育普及为基础的，所以，各国将把用于军备的巨大开支转移到提高人民的健康水平上，将出现一种新的更为健康文明的社会生活和国际政治形式。人类大同的理想社会还很遥远，但它的光辉已照到我们身上！”这番讲话是国际奥委会主席在飞往西亚共和国的专机上发表的，他同奥委会的其他主要成员去西亚庆祝和平视窗计划的第一次成功。同机的还有从北京返回的西亚体育代表团，以及美国体育代表团的部分成员，后者都参加过比赛，他们不但获得了奥运金牌，还得到了总统颁发的自由勋章，因而都显得荣光焕发。</br>
<li><a href="">01:33:51</a> 背信弃义</li></br>
“对西亚的全面军事打击已经启动，现在正在进行第一轮空袭。”人们花了很时间才理解了这话的含义，“你们背信弃义！！”一名西亚运动员指着美国代表团怒吼。克雷尔站起身制止了冲动的西亚运动员们：“大家冷静，我想，背信弃义的可能是我们西亚人。”“是的，”机长说，“据我们刚得到的消息，按和平视窗协议接管首都的多国部队遭遇猛烈抵抗。”</br>
<li><a href="">01:34:40</a> 到头</li></br>
“但轻武器都散落到民间，现在，如果有一阵狂风吹开西亚所有的屋顶，您会看到每扇窗前都有一个射手。”“这是为什么？”奥委会主席泪如雨下，抓着克雷尔激动地说：“你们的城市将是一片火海，你们的人民将血流成河，母亲将失去孩子，孩子将失去父亲，活下来的人将在垃圾堆中寻找食物……而最后，你们还是注定彻底战败，所有的结果还是一样。”“这就是命运了。”克雷尔微笑着对主席说，然后转向所有人，“其实我早就预料到这一点，和平视窗计划只是个美丽的童话，竞赛代替不了战争，就像葡萄酒代替不了鲜血。”他走到舷窗前，看着外面的云海，“至于西亚共和国，她只是像辛妮一样，想跑到头而已。”</br>
<li><a href="">01:36:00</a> 战斗</li></br>
亚力克．萨里辗转回到战火中的祖国，已是战争爆发一个星期后了。奥运动会闭幕式之后，在雷雨中的看台上，萨里站了很久，他凝视着辛妮倒下的地方，最后自语道：“我，还是回家吧。”首都保卫战正处于最后阶段，城市已大半失陷，虽然大势已去，但从外地增援的部队仍源源不断地进入仍在战斗的城区，这些部队由杂乱的各种人组成，有穿军装的，更多的是扛枪的平民。萨里向一名军官要一枝冲锋枪，那人认出了他，笑着说：“呵呵，我们可请不起救世主了。”“不，普通一兵。”萨里微笑着说，接过了枪，加入了高唱国歌的队伍，在被火光映红了一半的夜空下，在颤动的土地上，向激战中的城市走去。</br>
<li><a href="">01:37:16</a> 伊拉克战争</li></br>
在当地时间2003年3月20日上午05:34，对伊拉克的进攻正式开始。在美国将军汤米·弗兰克斯的率领下，美军开始了代号为“解放伊拉克行动”，后来改名为伊拉克自由行动，而英国的代号为“Telic行动”、澳大利亚的代号为“猎鹰行动”的战争。北方库尔德势力和大约其他四十个政府，组成了以美国为首的联军。参与的国家或派遣部队、或提供设备、或后勤支援。联军的部队由248,000名美国士兵、45,000英军士兵、2,000名澳大利亚士兵和波兰GROM特种部队的194名士兵组成，经科威特前往伊拉克。进攻力量也包括伊拉克库尔德武装部队，估计数量有70,000人</br>
<li><a href="">01:39:29</a> 叙利亚</li></br>
阿拉伯叙利亚共和国，通称叙利亚，位于西亚，地中海东岸，属于中东阿拉伯国家，首都大马士革。叙国北部与土耳其接壤，东和伊拉克交界，南与约旦毗连，西南和黎巴嫩和以色列为邻，西濒地中海。1944年1月1日宣布独立，1946年4月7日被联合国及世界各国认可为正式独立国家，现任总统为巴沙尔·阿萨德。</br>
<li><a href="">01:43:20</a> 文明</li></br>
“一个文明之伟大，不在于他高耸矗立辉煌时候的样子，而是他被击碎至垮塌的那一刻还立着的东西，那就是文明。”</br>
<li><a href="">01:46:36</a> 2024年奥运会</li></br>
2024年夏季奥林匹克运动会于2024年7月26日至8月11日在法国巴黎举行。巴黎成为继伦敦后，第二个三度举办夏季奥运会的城市。此次为法国相隔100年后再次举办夏季奥运会，前两次分别在1900年及1924年举办。</br>
<li><a href="">01:47:10</a> 《光荣与梦想》</li></br>
《光荣与梦想：1932年至1972年美国社会实录》是一部编年体的社会纪实作品，作者是美国记者威廉·曼彻斯特。全书对从大萧条到水门事件的四十年间的美国社会做了详尽的描述，涉及政治、军事、经济、文化、日常生活等各个方面。</br>
<li><a href="">01:47:53</a> 《亚洲雄风》</li></br>
《亚洲雄风》是韦唯和刘欢合唱的一首歌曲，由张藜作词，徐沛东作曲，是1990年在北京举行的第十一届亚洲运动会的宣传曲。</br>
<li><a href="">01:49:44</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自《文明6》的《India(TheIndustrialEra)》.<a href="https://music.163.com/song?id=437292121&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:50:19</a> 【广告】有声书《全息玫瑰碎片》</li></br>
《全息玫瑰碎片》有声书现已在机核网及机核App独家发售。赛博朋克之父、当今世界科幻领军人威廉·吉布森唯一短篇杰作选，笔耕不辍数十载，仅此一部精华短篇集，集结吉布森十篇先驱佳作，科幻文坛的不朽经典！本书荣获轨迹奖“有史以来最佳科幻小说集”提名，位列ALLSCIFI评选的“威廉·吉布森作品综合排名”榜首，欢迎您购买收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/124"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]对话管理层：好作品，好产品，好商品，真的能平衡么？</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185735</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/c7378255-2416-4598-a813-bb6991d8f727.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2d5743258778790ae3eab4786073d823-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/c7378255-2416-4598-a813-bb6991d8f727.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:10:57</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 九兆_Si9N</p>
<p>这是一期很特别的节目，我们在出差途中有机会和管理大型团队和大型项目的管理层嘉宾聊聊，他们所谈及的很多观点和视角让我们非常惊讶。大厂中的游戏制作者如何在数据的科学主义方法和纯粹的创作激情中取舍？我们终于有机会听听管理者的观点。</p>

<p>主播：西蒙, 四十二, 流风碎影, tjamc</p>
<p>点赞：390，评论：671，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场</li></br>
出发，南山必胜客！</br>
<li><a href="">00:00:20</a> 爱我别走</li></br>
现在的腾讯和当年大家印象里的腾讯还是挺不一样的。</br>
<li><a href="">00:02:04</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到音乐来自《三角洲行动》。</br>
<li><a href="">00:02:19</a> 天美J3工作室负责人Leo</li></br>
天美J3工作室负责人</br>
<li><a href="">00:02:28</a> 斗哥</li></br>
《三角洲行动》制作人Shadow。</br>
<li><a href="">00:02:41</a> 立项何来</li></br>
讲讲“血腥”的赛道制。</br>
<li><a href="">00:05:23</a> 腻了</li></br>
现在市面上的射击游戏核心玩法基本都差不多，大家已经是吃过见过，甚至有点腻了。</br>
<li><a href="">00:06:43</a> 全面转PC</li></br>
去了科隆才发现，行业内的最高圈层根本不带手游玩儿。</br>
<li><a href="">00:07:55</a> 社区运营</li></br>
腾讯的运营还是比较给力的。</br>
<li><a href="">00:08:47</a> 动视</li></br>
北美CF假的喏</br>
<li><a href="">00:10:02</a> 有变化</li></br>
不像以前那样从纯粹服务用户的角度来运营了。</br>
<li><a href="">00:11:44</a> 无微不至的关怀</li></br>
</br>
<li><a href="">00:12:55</a> 腾讯的骄傲</li></br>
腾讯作为一个互联网公司，其内核始终是服务用户。</br>
<li><a href="">00:14:30</a> 发生转变</li></br>
这两年已经发生了一些转变，当然发生改变也需要时间和机会。</br>
<li><a href="">00:17:01</a> 鄙视链</li></br>
成为行业内的PRO哥才有资格制定规则。</br>
<li><a href="">00:17:33</a> 冲动与科学主义</li></br>
创作需要冲动，验证需要科学。</br>
<li><a href="">00:18:55</a> 锐评</li></br>
给腾讯的PC游戏写锐评似乎是某种政治正确，但对开发者来说这并不算坏事。</br>
<li><a href="">00:20:44</a> 《凯旋》</li></br>
《凯旋（Sephiroth）》是一款由韩国Imazic公司开发，腾讯游戏2003年8月1日运营的网络游戏。游戏中玩家将从人类、精灵两大种族中创造属于自己的个性角色与好友一起在广大的世界中冒险。</br>
<li><a href="">00:22:10</a> 游戏运营的感知</li></br>
</br>
<li><a href="">00:23:17</a> 如何调整</li></br>
如何判断自己的策划和调整是走在正确方向上的？</br>
<li><a href="">00:24:03</a> 细节修改</li></br>
最容易让人感受到的反而是这些看似与游戏性本身关系不大的部分。</br>
<li><a href="">00:25:56</a> 负反馈</li></br>
这样的负反馈是渲染游戏氛围的一部分。</br>
<li><a href="">00:26:37</a> 新的挑战</li></br>
以往依靠纯数据驱动的方法在新的游戏运营状况下似乎不太好用了。</br>
<li><a href="">00:28:13</a> 预料之外的困难</li></br>
过渡期的困难不得不经历。</br>
<li><a href="">00:29:20</a> 无法验证</li></br>
美术是无法靠数据进行验证的游戏元素。</br>
<li><a href="">00:30:04</a> 美学讨论</li></br>
详情请见这期节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/182394"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:53</a> 海外知名度</li></br>
如何用自己的游戏打动海外的用户？</br>
<li><a href="">00:32:17</a> 很难拿做到位</li></br>
一个长线运营游戏，创作者的自我表达是很难完整实现的。</br>
<li><a href="">00:33:18</a> 互相羡慕</li></br>
家家有本难念的经。</br>
<li><a href="">00:34:33</a> RIOT</li></br>
RiotGames,Inc.是一家美国视频游戏开发商、发行商和电子竞技锦标赛组织者，总部位于加利福尼亚州洛杉矶。该公司由BrandonBeck和MarcMerrill于2006年9月创立，以开发《英雄联盟》为目的，后来又开发了第一人称射击游戏《Valorant》。2011年，RiotGames被中国企业集团腾讯收购。RiotGames运营英雄联盟电子竞技联赛和ValorantChampionsTour。截至2023年，该公司在全球拥有20个办事处，为其联赛出售企业赞助、商品和流媒体权利。</br>
<li><a href="">00:36:02</a> 强大的艺术部门</li></br>
羡慕啊</br>
<li><a href="">00:37:36</a> 作品商品和产品</li></br>
</br>
<li><a href="">00:39:09</a> 如何平衡</li></br>
海外这些成功的游戏制作人的GAS到底是怎么做的？</br>
<li><a href="">00:40:23</a> 为什么不使用AI？</li></br>
很难描述，但这就是天才制作人的直觉。</br>
<li><a href="">00:42:18</a> 选错了道路</li></br>
GAS不是一个小公司可以支撑得起的东西。</br>
<li><a href="">00:43:08</a> 拉瑞安工作室</li></br>
拉瑞安工作室（英语：LarianStudios）是一家比利时电子游戏开发商，由斯温·文克（SwenVincke）于1996年创立。工作室主要开发电子角色扮演游戏。</br>
<li><a href="">00:44:35</a> 转平台</li></br>
去科隆、上Steam，都是第一次，正在学习中。</br>
<li><a href="">00:45:57</a> 战役模式</li></br>
老外对这个熟。</br>
<li><a href="">00:46:48</a> 模仿《COD》</li></br>
曾经的《COD》也是一座不可逾越的大山。</br>
<li><a href="">00:48:05</a> 老《三角洲》</li></br>
《三角洲特种部队》系列（英语：DeltaForce，香港和台湾译作“三角洲部队”）为Novalogic公司的著名军事题材第一视角射击游戏，是一个基于三角洲特种部队的军事模拟游戏。该系列的第一部诞生于1998年，到2009年为止，该游戏已在电脑、Xbox和PS2等平台推了出了共9部。</br>
<li><a href="">00:49:11</a> 老《现代战争》系列</li></br>
《使命召唤4：现代战争》（英语：CallofDuty4:ModernWarfare，香港和台湾译作“决胜时刻4：现代战争”）是一款由InfinityWard制作并由Activision发行的第一人称射击游戏。该作的名称和细节首次披露于2007年4月25日，并于2007年11月12日正式发售，。该作是使命召唤系列的第四部作品（不包括资料片）。该作摒弃系列前作一贯采用的第二次世界大战题材，将剧情展开于现代世界中。该作的续集《使命召唤：现代战争2》已于2009年11月10日发售。《使命召唤：现代战争3》于2011年11月8日发售。该作发售后得到了不少好评，在GameRankings和Metacritic都得到了94%的累计得分。其游戏要素、多人游戏和剧情都得到了表扬。游戏获得了许多奖项，包括IGN的最佳Xbox360游戏奖。该作是2007年全球最畅销的游戏，截至2008年1月底共发售了超过700万份，而至同年6月则达到了1千万份。截至2019年5月底拿下了全美销售冠军。</br>
<li><a href="">00:50:43</a> 难以实现</li></br>
又要打磨单人战役，又要长线运营多人对战，难度和成本实在太大，连现在的动视或DICE都不一定能做好。</br>
<li><a href="">00:51:23</a> 《汤姆克兰西：幽灵行动》</li></br>
《幽灵行动》是育碧发行的一系列军事战术射击游戏。在该系列中，玩家将负责指挥一支虚构的、新组建的美国陆军特种部队小队，该小队来自驻扎在布拉格堡的第五特种部队大队(5thSFG)。除了“第五特种部队大队第1营”的名称外，这支侦察部队完全是虚构的，因为特种部队营目前只支持三个连队（A、B和C）。他们通常被称为“幽灵”。</br>
<li><a href="">00:52:06</a> 《费卢杰六日》</li></br>
《费卢杰六日》（英语：SixDaysinFallujah）是一款由HighwireGames开发并由Victura计划发行在Windows平台上的第一人称射击游戏。本作是一款背景设定于2004年伊拉克战争的第二次费卢杰战役，玩家将扮演美国海军陆战队第1师第1陆战团第3营的一名士兵，经历在费卢杰的6天。</br>
<li><a href="">00:53:28</a> 屈指可数</li></br>
现在市场上还在做老学校风格现代战争主题FPS的厂商其实寥寥无几。</br>
<li><a href="">00:54:38</a> 满足需求</li></br>
大家确实也就好这口。</br>
<li><a href="">00:56:25</a> 独特的调性</li></br>
没有自己独特调性的游戏在现在这个市场是很难杀出来的。</br>
<li><a href="">00:57:50</a> 品质压倒</li></br>
品质足够领先才可以不靠特性成功。</br>
<li><a href="">00:59:32</a> 卖拷贝</li></br>
《使命召唤：黑色行动6（CallofDuty:BlackOps6）》是一款由Treyarch和RavenSoftware工作室开发并由动视发行的第一人称射击游戏。这是该游戏副标题系列《黑色行动》的第七部作品，也是使命召唤系列的第21部主要作品。本作设定于1990年代冷战结束后的年代，除了将面对外来威胁外，也得试图找出真相化解危机。本作将于2024年10月25日在MicrosoftWindows、PlayStation4、PlayStation5、XboxOne和XboxSeriesX/S平台发行。</br>
<li><a href="">01:00:53</a> 客观不允许</li></br>
想做顶尖性价比太低了，作为一个长线运营类游戏没有必要死磕这个。</br>
<li><a href="">01:02:19</a> 开发思路的变化</li></br>
是否对腾讯未来的游戏开发或投资策略产生影响？</br>
<li><a href="">01:03:51</a> 文化属性作品</li></br>
生产力水平的提高有利于更好的有文化属性的产品出现。</br>
<li><a href="">01:05:07</a> 比较艰难</li></br>
发展海外市场还是道阻且长。</br>
<li><a href="">01:06:41</a> 类比电影行业</li></br>
憧憬是做出兼顾商业性和艺术表达的作品。</br>
<li><a href="">01:08:05</a> 鼓励个人表达</li></br>
但冲动和科学主义是永远存在的。</br>
<li><a href="">01:08:38</a> 一种见证</li></br>
Witnessme！</br>
<li><a href="">01:09:16</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期节目！后续内容敬请期待。</br>
<li><a href="">01:09:34</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]学术造假，循环论证，育碧踩地雷！核周报 07.27</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185267</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/fe8c7a89-a62f-48d2-a2de-1514156003b0.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/41c7372cbc1ffa6bf81946ed324dee3a-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/fe8c7a89-a62f-48d2-a2de-1514156003b0.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:30:54</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：佟和</p>
<p>本周，《刺客信条：影》黑人武士事件再起波澜，育碧遭遇严重公关危机；《Apex》通行证引争议，一夜爆刷8万差评；EVO2024落下帷幕，传奇高手再现巅峰对决；《守望先锋2》官方测试6V6模式，人生好似走马灯！</p>
<p>平淡的一周，老登神隐的一周，也是小登发光发热的一周！祝您听得开心~，周末顺利。</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 说书人Jerry, 萝卜萝卜萝, bloodsaya, 小五_Klaus</p>
<p>点赞：332，评论：392，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！开场播放的音乐是来自JohnMichaelHowell的《Mr.Feel》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2137323393"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:56</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由Jerry、萝卜、小五、玥玥以及引擎主持。</br>
<li><a href="">00:02:09</a> EVO 2024</li></br>
在刚刚举办的EVO2024《街头霸王6》项目总决赛上，美国选手PUNK获得了该项目的冠军。</br>
<li><a href="">00:03:31</a> PUNK</li></br>
天赋极佳、思维灵活，却少了一点运气。</br>
<li><a href="">00:05:18</a> Tokido</li></br>
日本格斗游戏界知名选手，外号“东大生”。</br>
<li><a href="">00:05:50</a> 打至泪目</li></br>
不过是在领奖的时候哭的。</br>
<li><a href="">00:06:22</a> 经典动作</li></br>
瞬狱杀！</br>
<li><a href="">00:06:43</a> 万年老二</li></br>
自此之后，PUNK就再没取得过更好的成绩了。</br>
<li><a href="">00:07:29</a> xiaohai</li></br>
另外我国选手xiaohai则取得了《拳皇15》的总冠军。</br>
<li><a href="">00:08:47</a> 《街霸3.3》</li></br>
格斗游戏界的长寿之王。</br>
<li><a href="">00:09:12</a> HAYAO</li></br>
20年的时光已经让HAYAO和雨果融为一体了。</br>
<li><a href="">00:11:06</a> 庆祝动作</li></br>
HAYAO的身体与游戏角色一样灵活。</br>
<li><a href="">00:11:38</a> 背水的逆转剧</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收看这场精彩的对局。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Tx4y1s7fY"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:21</a> Justin</li></br>
更巧合的是，这场比赛的解说正是20年前那出“背水的逆转剧”、电子竞技历史上最传奇的瞬间——EVOMoment37的当事人（受害者）——Justin。</br>
<li><a href="">00:17:29</a> 《使命召唤》</li></br>
《使命召唤：现代战争3》现已加入XGP主机端和PC端。而将在今年10月25日发售的新作《使命召唤：黑色行动6》也已确认会首发登陆XGP。<a href="https://www.gcores.com/articles/185527"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:32</a> 系列特点</li></br>
无论什么时候去玩，都能找到旗鼓相当的对手。</br>
<li><a href="">00:20:27</a> 《守望先锋》</li></br>
《守望先锋》总监AaronKeller发文宣布，游戏将于未来测试6v6玩法。他指出，因为开发团队的运作体系是为玩家服务，因此永远保持开放态度，并会根据玩家的行动与意见回馈重新评估决策，这样才能为玩家提供最佳的游戏体验。</br>
<li><a href="">00:21:18</a> 暴雪幽默时刻</li></br>
《守望先锋》有许多升级和添加功能都会影响游戏性能。在6v6环境，这些功能升级都会导致游戏在老旧系统上无法顺畅运作，大幅影响玩家的体验。让游戏能在所有平台上保持顺畅运作是个大工程，可能至少需要数个赛季的时间才能完成。</br>
<li><a href="">00:22:31</a> 那个夏天</li></br>
不知道还在玩的玩家如何评价这个改动。</br>
<li><a href="">00:26:14</a> 互相甩锅</li></br>
电子竞技游戏不得不体验的一环。</br>
<li><a href="">00:28:57</a> 平衡性调整</li></br>
普通玩家和职业选手的差距过大，开发者到底应该以哪一方的游戏体验为基准进行游戏平衡性调整？</br>
<li><a href="">00:29:33</a> 休息一下</li></br>
现在播放的音乐是来自WaymanTisdale的《GetDownOnIt》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=3829930"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:42</a> 《刺客信条》</li></br>
针对《刺客信条：影》宣传物料引发的争议，育碧发表声明对日本社区致歉。开发团队感谢日本玩家支持，并澄清剧情是基于历史的虚构创作。由于系列是幻想作品，因此将将弥助描绘为武士也是创意自由。针对引发的风波，团队将继续改进，希望玩家能够喜爱最终作品。<a href="https://www.gcores.com/articles/185509"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:32</a> 虚构史学家</li></br>
学术造假，循环论证，我引用我自己。</br>
<li><a href="">00:31:44</a> 折毛事件</li></br>
开源网络史上最大规模的恶作剧之一，引发了公众对维基百科公信力的质疑。</br>
<li><a href="">00:32:10</a> 维基百科</li></br>
任何用户都能对这类百科网站的词条进行编辑，切勿尽信。</br>
<li><a href="">00:33:12</a> 信息来源</li></br>
只要学会甄别信息，并愿意积极求证，维基百科还是很好用的。</br>
<li><a href="">00:34:27</a> 育碧的态度</li></br>
“虽然我们在所有工作中都力求真实性，但《刺客信条》游戏是受真实历史事件和人物启发的虚构作品。我们非常重视你们的反馈，并鼓励你们继续尊重地分享你们的想法。”</br>
<li><a href="">00:36:46</a> 越描越黑</li></br>
我们付出了巨大努力，以确保对日本封建时代的呈现是沉浸式和尊重的。然而，我们从未意图将任何《刺客信条》游戏（包括《刺客信条：影》）呈现为历史或历史人物的真实再现。我们的目标是激发好奇心，鼓励玩家探索和了解我们所借鉴的历史背景。</br>
<li><a href="">00:38:15</a> 箭在弦上</li></br>
育碧：我游戏都已经做完了，还能怎么办？</br>
<li><a href="">00:38:49</a> 《碧海黑帆》</li></br>
育碧宣布，旗下开放世界海战动作RPG网游《碧海黑帆》将于8月23日在Steam发售。尽管育碧在与V社激烈冲突并投奔Epic怀抱后不情不愿地重返Steam，公司一直选择延期发售游戏以鼓励玩家在其他渠道购买公司的游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/185472"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:55</a> 《盗贼之海》</li></br>
《盗贼之海》在其即将到来的第13赛季中扩展了世界事件，玩家将面临重大抉择：是反抗恶名昭彰的灰烬骷髅领主——弗拉姆哈特船长，还是效忠于他。</br>
<li><a href="">00:41:17</a> 人心不古</li></br>
游玩这种游戏难免会遇到一些素质极差的玩家。</br>
<li><a href="">00:42:59</a> 游戏玩法</li></br>
和《刺客信条黑旗》相比不说差别不大，只能说毫无创新。</br>
<li><a href="">00:43:47</a> 卡普空股东大会</li></br>
在近日召开的卡普空第四十五次股东大会的问答环节上，卡普空回答了其每年达到10%左右利润增长的原因。总结一下就是家底厚、开发强、IP红、游戏质量高、数字版卖得好。<a href="https://www.gcores.com/articles/185486"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:39</a> 日厂之光</li></br>
活该挣钱。</br>
<li><a href="">00:46:59</a> 7月过审游戏</li></br>
国家新闻出版署于公布了2024年7月份的国产网络游戏审批信息。《暗区突围：无限》、《动物派对》、《鬼谷八荒》、《星布谷地》等游戏现已过审。</br>
<li><a href="">00:48:28</a> “美臀”手柄</li></br>
继上周提到的“死侍美臀”手柄后，微软联合漫威又发布了一款金刚狼联名手柄，同样是“美臀”造型。<a href="https://www.gcores.com/articles/185475"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:40</a> 暴雪游戏</li></br>
暴雪游戏确认重返2024年ChinaJoy。届时，玩家可以在现场试玩《魔兽世界》“地心之战”、《炉石传说》与《守望先锋》等游戏的最新内容。<a href="https://www.gcores.com/articles/185294"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:16</a> 《严阵以待》</li></br>
拟真射击游戏《严阵以待》现已推出“入室抢劫”DLC，国区售价42元。在本次的扩展包中，安东尼奥飓风达到了前所未有的五级风力强度。随着市内将出现重大财产损失与环境破坏情形，同时极大的风速和降雨量也会对泛洛斯苏埃诺斯地区的大部分区域造成影响。<a href="https://www.gcores.com/articles/185529"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:24</a> Steam特卖及游戏节</li></br>
V社公布了2025年上半年特卖及游戏节计划。其中包括：挂机游戏节、视觉小说游戏节、推箱子游戏节、生物收集游戏节、钓鱼游戏节等。<a href="https://www.gcores.com/articles/185214"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:00</a> 《Apex英雄》</li></br>
本月早些时候，重生娱乐宣布《Apex英雄》的高级通行证不再能使用Apex硬币解锁。随着玩家群体的强烈不满以及Steam评分的急剧下降，工作室现已撤回了上述决定。据悉，高级通行证可继续用950个金币购买，玩家可继续无限续杯。<a href="https://www.gcores.com/articles/184695"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:02</a> 细数罪恶</li></br>
罄竹难书。</br>
<li><a href="">00:59:35</a> 降低娱乐性</li></br>
什么好玩砍什么。</br>
<li><a href="">01:01:09</a> 降低随机性</li></br>
一切为电竞让路。</br>
<li><a href="">01:05:15</a> 难以理解</li></br>
可能想最后捞一波另起炉灶了。</br>
<li><a href="">01:07:07</a> 《斯普拉遁3》</li></br>
《斯普拉遁3》2周年大型祭典「GRANDFESTIVAL」将于9月13日~9月16日举办。<a href="https://www.gcores.com/articles/185220"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:12</a> 《星际战甲》</li></br>
《星际战甲》发布了年度版本《星际战甲：1999》的预告片与22分钟实机演示，并宣布这个备受期待的更新将于今年冬季在所有平台上推出！<a href="https://www.gcores.com/articles/185447"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:16</a> 《辐射：伦敦》</li></br>
游戏《辐射4》大型模组《辐射：伦敦》现已正式上线。官方推荐用户使用GOG进行游玩以获得最佳体验，Steam版游戏则需要回滚工具。<a href="https://www.gcores.com/articles/185645"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:55</a> 中国之星计划</li></br>
在上海举行的Playstation发布会现场，索尼互动娱乐公布了「中国之星计划」第三期的最新入选游戏。三款游戏分别为：由成都苍墨开发的《代号：锦衣卫》、由织命旅途开发的《绝晓》以及凉屋游戏开发的《楼兰》​​​。<a href="https://www.gcores.com/articles/185587"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:38</a> 《代号：锦衣卫》</li></br>
是成都苍墨信息科技的离忧团队倾力打造的一款武侠题材动作角色扮演游戏，预计会在PS5和PC平台发布。玩家可以在游戏中体验到贴近武侠概念的养成元素，游戏风格独特，手感丝滑，注重见招拆招，以招破招的精彩战斗，以及极具代入感的剧情内容和交互体验。</br>
<li><a href="">01:15:36</a> 《绝晓》</li></br>
《绝晓》是织命旅途工作室开发的一款多人开放世界动作游戏，游戏预计会在PS5和PC平台发布。</br>
<li><a href="">01:16:18</a> 《楼兰》</li></br>
《楼兰》是凉屋游戏工作室开发的一款单人动作冒险游戏，游戏预计会在PS5和PC平台发布。玩家将操控皇家侍卫“诅咒之沙”，在俯视角的危险世界里，运用独特的能力进行探索解谜，体验一对多的写实冷兵器战斗</br>
<li><a href="">01:17:11</a> 中国游戏</li></br>
国产的ARPG游戏如雨后春笋般亮相。</br>
<li><a href="">01:19:10</a> 《猿公剑》</li></br>
国产单机APRG《猿公剑：白猿觉醒》公布了实机试玩视频，游戏的开发者是位于成都的7人团队剑猫熊。游戏将呈现以《吴越春秋》中白猿越女剑传说为背景的冒险故事，目前仍在开发中，发售日未知。<a href="https://www.gcores.com/articles/185320"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:48</a> 避青入红</li></br>
敌人的攻击分为上、中、下三段，玩家需要使用对应的组合键才能有效抵挡，抵挡成功即可快速恢复刀刃耐久。</br>
<li><a href="">01:23:42</a> 义腿</li></br>
当敌方陷入硬直时，玩家便可抓住机会使用前摇较大但伤害极高的义腿进行攻击。</br>
<li><a href="">01:24:31</a> 前路漫漫</li></br>
在各方面都有待提升。</br>
<li><a href="">01:26:12</a> 《战壕惊魂》</li></br>
由Team17发行的一战生存恐怖游戏《战壕惊魂》现已发售。在本作中，玩家是一位孤身奋战的法国士兵。战壕如同迷宫般错综曲折、危机四伏，资源和补给非常有限，还有各种复杂的谜题需要解开。你能否克服重重挑战，在人类历史上最残酷、最恐怖的冲突中生存下来？<a href="https://www.gcores.com/articles/185402"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:28:25</a> 《费卢杰六日》</li></br>
《费卢杰六日》是一款第一人称战术射击游戏，带领你和另外三名玩家投身真实世界中的巷战，你需要掌握现实世界中各种战术技巧才能化险为夷。本作是在100多位亲历第二次费卢杰战役的海军陆战队队员和士兵的协助下完成。即便是现在回望那场巷战，战况也着实惨烈。</br>
<li><a href="">01:29:18</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自《東方AOR》的《DailyLoop》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=28556275"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]你会被作品里的美食馋到吗？核市奇谭vol.75</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185265</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/62ab2711-8246-483b-b23f-d80423614150.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c85c1527763c739ffdcaa0dddc9cab55-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/62ab2711-8246-483b-b23f-d80423614150.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:38:44</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  雏雏</p>
<p>你有被什么作品中的美食馋到过吗？为什么我们会被美食作品吸引？今天的闲聊部分我们就来说说这个！希望未来能出现可以闻到味儿的手机啊……推荐书单部分，本期会为大家介绍：《暗黑破坏神：官方食谱》，漫画家柘植义春的旅行游记《贫困旅行记》，西村京太郎的法庭推理小说《七个证人》（以及一本之前的游戏食谱《怪物猎人官方食谱》）。</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 说书人Jerry, 搞搞, Akihabar</p>
<p>点赞：321，评论：262，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期核市奇谭！本期节目由Ann、Jerry、Max和搞搞为您带来。</br>
<li><a href="">00:00:42</a> 欢迎来买！</li></br>
本期电台推荐的书目都在“核市奇谭”淘宝店有售，欢迎来买！<a href="https://shop463835368.taobao.com/index.htm#/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:07</a> 《居酒屋的诞生》</li></br>
一部日本居酒屋小史，浓缩社会变迁与人情百态。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c.w4002-21615387871.9.4ef53cab7yUngf&id=664870597194"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:28</a> 本期话题</li></br>
为什么文艺作品里描述的美食会让我非常馋？</br>
<li><a href="">00:03:17</a> 玩了《圣兽之王》后我在想，为什么香草社画的美食都这么香？</li></br>
每每想到出自香草社之手的游戏，美食总会成为其中的重点。在游戏里加入制作美食、享用美食的厂商千千万，为什么香草社能鹤立鸡群，稳坐“游戏届食神”的宝座？本期节目咱们就来探讨一下。<a href="https://www.bilibili.com/video/av1251580889/?spm_id_from=333.999.0.0&vd_source=38f454aeef070868dba0fdad92dd1f10"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:23</a> “调研”</li></br>
要想研究透美食的画法，先得狂吃美食。</br>
<li><a href="">00:04:49</a> 《胧村正》中的小吃</li></br>
虽然胧村正里的食物大多是比较简单的小吃，但也能绘制的duangduang的，而且会画出一口一口吃掉的过程，让人非常有食欲。</br>
<li><a href="">00:05:35</a> 《旷野之息》中的苹果</li></br>
搞搞认为苹果突然掉在火堆上然后被烤熟的感觉特别香。</br>
<li><a href="">00:05:49</a> 《如龙》中的点餐</li></br>
好像就是单纯的菜单，也没啥演出。</br>
<li><a href="">00:06:22</a> 《宝可梦朱紫》里的吃饭</li></br>
演出非常抽象，是一个食物的图像浮在半空中，然后主角的3d模型对着一张图虚空长了下嘴…………</br>
<li><a href="">00:06:48</a> MAX展示自己烤的腰子</li></br>
香疯了！</br>
<li><a href="">00:07:20</a> “焦虑”</li></br>
有关焦虑的闲聊，请听上一期核市节目！<a href="https://www.gcores.com/radios/184613"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:16</a> 关于烧烤</li></br>
因为坐在下风口烟熏的导致Jerry的哮喘犯了。</br>
<li><a href="">00:11:03</a> Max的减肥餐</li></br>
菠菜鸡胸肉，鸡胸肉菠菜，来回倒！吃了一个月吃到眼冒金星了……</br>
<li><a href="">00:11:52</a> 眼冒金星</li></br>
眼冒金星是真的会在眼睛里出现闪烁得感觉，是一种很危险的身体信号，大家一定要注意身体。</br>
<li><a href="">00:12:39</a> 蓝色方便面</li></br>
同类型的东西还有什么蓝色的可乐啥的，据说蓝色可以抑制食欲。</br>
<li><a href="">00:13:38</a> Max的故事</li></br>
Max获得了一台新的psp，里面有一部电影《憨豆的黄金周》。</br>
<li><a href="">00:15:05</a> 餐厅“蓝色列车”</li></br>
后来Max出差居然去到了电影里的这届餐厅。</br>
<li><a href="">00:15:18</a> 《最伟大的作品》取景地</li></br>
周杰伦2022年的新歌《最伟大的作品》中间这个金碧辉煌的餐厅就是这家藍火車餐廳LeTrainBleu。</br>
<li><a href="">00:15:53</a> 《憨豆的黄金周》里的海鲜拼盘</li></br>
请看图片。</br>
<li><a href="">00:16:06</a> MAX实际吃到的海鲜拼盘</li></br>
请看图片……一样在哪了？</br>
<li><a href="">00:16:33</a> 西红柿炒鸡蛋</li></br>
大家吃甜口还是咸口的？</br>
<li><a href="">00:16:47</a> 《狼牙》</li></br>
《狼牙》（英语：LegendaryAssassin）是一部香港电影，吴京、李忠志联合执导，亦是两人第一次作导演。根据《电影检查条例》，本片列为青少年及儿童不宜（IIB）。</br>
<li><a href="">00:16:56</a> 吴京的西红柿炒鸡蛋</li></br>
有兴趣的朋友可以点击链接观看这段。炒了俩菜，一个番茄炒鸡蛋一个肉末茄子。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dB4y1A7Zz/?vd_source=38f454aeef070868dba0fdad92dd1f10"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:12</a> 做饭需要了解厨房</li></br>
确实没错，不然容易手忙脚乱。</br>
<li><a href="">00:19:13</a> 《海贼王》里的美食</li></br>
有点像《怪物猎人》里的那个烤肉，一个骨头上面一大坨肉。</br>
<li><a href="">00:20:13</a> 水水肉</li></br>
看着有点像最近的一种网红食品肚包肉……</br>
<li><a href="">00:21:09</a> 鲱鱼罐头</li></br>
瑞典盐腌鲱鱼（瑞典语：surströmming）是一种将鲱鱼混合盐巴，放于罐中腌渍发酵的瑞典食品，盛行于瑞典北部，以带有强烈异味为其特征，据说是世界上最臭的食物之一，经常出现在各种猎奇吃播挑战中。</br>
<li><a href="">00:22:23</a> 《越狱》 中的吃汉堡</li></br>
又让Max馋了……</br>
<li><a href="">00:22:58</a> 让食物看起来好吃的几点</li></br>
1、追体验。2、共感型。3、生活共有型。</br>
<li><a href="">00:24:55</a> 《孤独的美食家》中的点菜</li></br>
算是本片的一个套路了，五郎叔点菜总会看看别人点了啥，然后作一番心理斗争。</br>
<li><a href="">00:25:37</a> 松重丰自编自导自演，电影《孤独的美食家》2025年上映</li></br>
作为东京电视台60周年的特别企划，《孤独的美食家》（孤独のグルメ）项目宣布启动：剧集《每个孤独的美食家》（それぞれの孤独のグルメ）将于10月4日开播，电影《孤独的美食家》（劇映画孤独のグルメ）将于2025年1月10日上映。</br>
<li><a href="">00:26:09</a> 《落魄大厨》</li></br>
《落魄大厨》（英语：Chef，香港译《滋味旅程》，台湾译《五星主厨快餐车》）是一部于2014年上映的美国喜剧剧情电影。法夫洛饰演一名洛杉矶的主厨，在与美食评论家发生公开的冲突后，从洛杉矶一家人气很旺的餐厅辞职，返回老家迈阿密装修餐车。他与前妻重新联系，邀请儿子一同开着餐车回到洛杉矶，并于沿途的各个城市贩卖古巴三明治。</br>
<li><a href="">00:27:36</a> 古巴三明治</li></br>
古巴三明治并不是古巴本土食物。古巴本土原本有一種三明治叫做Sandwichmixto，mixto是西班牙文，跟英文的mix意思差不多。到美國謀生的古巴雪茄工人們收入比起在古巴老家的親友們富裕很多，人有錢了當然會想吃好喝好，於是在坦帕市的一些專為古巴老鄉開設的Café食堂開始改良Sandwichmixto，先加入富有家鄉味的古巴烤豬肉！然後把起司增量，再加上美國人常吃的酸黃瓜、芥末，最後用義大利移民帶來的帕尼尼鐵板做熱壓讓其中的起司融化。最後做成了一種新型豪華三明治，這就是古巴三明治。</br>
<li><a href="">00:28:54</a> 《激辛道》</li></br>
《激辛道》（日语：ゲキカラドウ，英语：TheWayoftheHot&Spicy）是日本东京电视网于2021年1月7日至3月25日于DramaHolic!时段播出的美食剧，由桐山照史（Johnny'sWEST）主演。Netflix于9月2日上线。全剧超过一半的时间聚焦在“辛辣”的食物和吃辣的感受。</br>
<li><a href="">00:29:55</a> 《热辣滚烫》</li></br>
《热辣滚烫》（英语：YOLO）是一部2024年贾玲主演的喜剧电影，翻拍自2014年日本电影《百元之恋》。</br>
<li><a href="">00:30:37</a> 白人饭</li></br>
网络上所谓的白人饭，指的就是一种欧美风格的餐食。看起来特别“健康”，无油无盐，一堆白煮的食材加上有可能是生的蔬菜，令人没什么食欲，</br>
<li><a href="">00:31:48</a> 芝麻菜</li></br>
一种沙拉里的常见蔬菜，个人觉得比生菜好吃一点……</br>
<li><a href="">00:34:32</a> 圃鹀</li></br>
圃鹀（学名：Emberizahortulana）为雀科鹀属的鸟类。分布地从欧洲、经伊朗、阿富汗、波斯湾至北非和克什米尔以及中国的新疆等地，一般生活于平原和山区、常出没于开阔地区的树上、耕地、公园、苗圃和葡萄园以及甚至沼泽地区。该物种的模式产地在瑞典。</br>
<li><a href="">00:34:47</a> 吃圃鹀的神秘仪式</li></br>
头顶白色餐巾可以让食客们在品尝美味、吞下鸟儿的同时享有一点隐私——或者如批评者们所说，是在上帝面前隐藏自己的放纵。但不去除内脏的野鸟真的会好吃么我很怀疑……</br>
<li><a href="">00:36:23</a> 叫花鸡</li></br>
比较出名的是《射雕英雄传》里黄蓉给郭靖做的，结果香味引来了洪七公，最后促成了郭靖学习降龙十八掌的这么一个过程。小时候确实馋得不行！</br>
<li><a href="">00:37:40</a> 奶爆里脊</li></br>
也叫白爆里脊。用奶粉挂糊炒的爆三样。</br>
<li><a href="">00:40:24</a> 饭店“同发号”</li></br>
Jerry老师强力推荐（无广</br>
<li><a href="">00:41:27</a> 佐倉惣治郎的盧布朗咖喱小知識</li></br>
蘋果：這種水果經常用來當成咖喱的隱藏風味。如果添加的恰到好處，便可提升咖喱的甜味，做出柔和而入口即化的咖喱。推薦使用富含纖維的蘋果，將其磨碎加入並與蔬菜一起煮，可增加甜度與柔軟度，做出口感溫和咖喱。</br>
<li><a href="">00:42:19</a> 搞搞的黑暗料理</li></br>
炸松果（地上捡的）和炒奥利奥。确实很抽象。</br>
<li><a href="">00:43:19</a> 锅气</li></br>
据说是粤菜中的“镬气”，现在大家一般用来指现炒非预制的菜品中给人的那种感觉。</br>
<li><a href="">00:45:05</a> 《暗黑破坏神：官方食谱》</li></br>
本书记录了超过60种庇护之地的美食以及美食背后的故事，除了每道菜的详细制作方法还标注了难度等级、准备时间和提示等，并配有精美的插图。特德里克相信美食可能无法打败恶魔,但至少可以给心灵带来慰藉。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c.w4002-21615387871.9.18963cabEVRg7K&id=788480515011"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:51</a> 本书的作者</li></br>
Max应该口误了……本书的作者应该是安迪·鲁尼克和瑞克·巴尔巴两位，其中鲁尼克是一位专业的厨师，长期在高级酒店担任主厨，而巴尔巴负责写这本书里的剧情部分。</br>
<li><a href="">00:48:04</a> 苹果香肠什一税</li></br>
虽然不知道这道菜品是啥……但什一奉献（或什一税、什一捐），常用于指犹太教和基督宗教的宗教奉献，欧洲封建社会时代用来指教会向成年教徒征收的宗教税。源于《圣经旧约》时代，其希伯来文原意是“十分之一”。</br>
<li><a href="">00:50:57</a> Max复刻的四季豆沙拉</li></br>
本书的每个菜品都配有一段和游戏背景匹配的设定下的剧情故事。为啥野蛮人会爱吃沙拉……？</br>
<li><a href="">00:51:50</a> 四季豆</li></br>
因为生四季豆含有毒性，含有菜豆毒素、皂苷、和胰蛋白酶抑制物(trypsininhibitor)，所以一般来说建议煮5-10分钟</br>
<li><a href="">00:55:12</a> 《贫困旅行记》</li></br>
“所谓旅行，就是短时间的‘蒸发’啊。”日本隐世漫画大师——柘植义春的蒸发之旅，游记作品正式引介！乡郊穷游的风情与体悟，义春世界的入口。附送59位国内艺术家致敬义春全彩别册！<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c.w4002-21615387871.9.19813cabuGS9Iu&id=818868451472"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:31</a> 柘植义春</li></br>
柘植义春（日语：つげ義春／つげよしはるTsugeYoshiharu，1937年10月31日—）是一位日本漫画家和随笔家。他在1954年到1987年间以《GARO》杂志为舞台活跃于漫画领域。其作品横跨日常生活到梦境般的超现实主义题材，并常常显示出其对本国旅行的兴趣。</br>
<li><a href="">00:57:32</a> 太义春了</li></br>
虽然是随笔集，但和漫画给人的感觉很类似。</br>
<li><a href="">00:58:49</a> 短途旅行</li></br>
本书的旅行概念和去个特别遥远的大目标不同，基本都在日本铁路覆盖的范围。</br>
<li><a href="">01:00:48</a> 日本的乡下</li></br>
日本的乡下也有咖啡馆等设施，和大城市在本质上区别不大，只是更加偏僻萧索。</br>
<li><a href="">01:02:04</a> 旅行的目的</li></br>
义春的随笔手记中，很关注自己吃的住的，比如不提供晚饭的餐厅。</br>
<li><a href="">01:04:23</a> 蒸发旅行日记</li></br>
发生在昭和43年，彼时的义春是30岁左右，突然决定去九州寻找自己的“结婚对象”。</br>
<li><a href="">01:10:19</a> 扭捏的状态</li></br>
柘植义春能把内心那些“扭捏”不自在等等细微之处通过自己的作品展现出来。</br>
<li><a href="">01:14:18</a> 《七个证人》</li></br>
一起冤案，真凶如何瞒天过海七个证人，谁来击碎逻辑闭环<a href="https://m.tb.cn/h.gQazfp8IklM3rVl?tk=LQEw3XKfRs2"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:23</a> 《刑事侦缉档案》</li></br>
《刑事侦缉档案》（英语：DetectiveInvestigationFiles），香港无线电视制作的时装剧集，共20集，由陶大宇、郭可盈及梁荣忠领衔主演，并由苏玉华、林漪娸、楼南光及陈启泰联合主演，监制潘嘉德。</br>
<li><a href="">01:14:57</a> 西村京太郎</li></br>
西村京太郎（1930年9月6日—2022年3月3日），本名矢岛喜八郎，日本推理小说作家。他发表的作品有六百多部，因此收入高到曾数度进入日本缴税者排行榜前几名。</br>
<li><a href="">01:17:29</a> 矛盾点</li></br>
在不同人的对话之间寻找矛盾点。</br>
<li><a href="">01:19:15</a> 就地昏迷！</li></br>
一堆一帮子被敲晕的人被带到了孤岛上，而七个证人都和某一个案件有关系，曾经为此案件作证。</br>
<li><a href="">01:25:51</a> 《怪物猎人猫饭食谱》</li></br>
在《怪物猎人》游戏中的食堂可以吃到一系列可为玩家提供能力加成的餐饮。这些食物是由特殊的种族艾露猫厨师烹制，所以被玩家们亲切地称为“猫饭”。现在，包括“烤熟的肉”“看板娘的推荐套餐”这些玩家耳熟能详的猫饭在内，一共29份特别的食谱组成了这本为怪猎玩家们准备的食谱书。书中食谱全部由再现了《怪物猎人》世界观的高人气饮食店“怪物猎人酒馆”（モンハン酒場）的菜单开发团队创作，将为你的猎人生活提供无限动力！</br>
<li><a href="">01:27:16</a> 《迷宫饭》</li></br>
核市奇谭商店有售！<a href="https://m.tb.cn/h.gj8dkJ466A5YP3f?tk=99Z23XKiSSi"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:48</a> 回复药</li></br>
游戏里只能看到是一个绿绿的饮料……</br>
<li><a href="">01:29:14</a> 回复药G的菜单</li></br>
大家可以猜猜菜单是啥？</br>
<li><a href="">01:30:00</a> 烤肉</li></br>
看着就香！菜谱里把一大堆肉捏成一大坨肉，再装到一个骨头上。</br>
<li><a href="">01:30:50</a> 油网</li></br>
网油是围绕动物（如牛、羊、猪）内部器官的薄膜，为烹饪食材。古汉语称为膋。因中国食谱一般只会用到猪网油，故中文“网油”一词多理解为“猪网油”</br>
<li><a href="">01:33:27</a> 吊龙</li></br>
吊龙取自牛背脊的长条，味道肥瘦适中、鲜香，吊龙的脂肪呈条状分部，肉质丰满湿润，大约1:3的肥瘦比例，口感分明，滋味鲜甘持久。</br>
<li><a href="">01:36:07</a> 白电宝宝冰淇淋</li></br>
啥玩意儿？</br>
<li><a href="">01:38:31</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期核市奇谭，我们下期见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]我在赛博市场受的伤</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185266</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/90857dc0-bd59-441e-a9c8-08c259e5f50a.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/27bf461ed07dcdd1a12dae3f912fdc18-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/90857dc0-bd59-441e-a9c8-08c259e5f50a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:02:29</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：九兆_Si9N</p>
<p>在网购盛行的今天，你有因为网络交易上过当吗？本期节目我们聚集了几位有过经验教训的倒霉蛋，一起聊聊那些“受伤”的经历，也给大家提供一些应对的经验和教训。</p>

<p>主播：说书人Jerry, 势不可挡的肖尔, 贝壳哈姆, 小五_Klaus, AsgoreD</p>
<p>点赞：539，评论：436，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自OR3O/TheMusicalGhost的《GreatatCrime》。</br>
<li><a href="">00:00:55</a> 反诈专题节目</li></br>
经典定场诗环节</br>
<li><a href="">00:02:44</a> 职业补助</li></br>
</br>
<li><a href="">00:03:13</a> DNF诈骗</li></br>
......看来不是个案。</br>
<li><a href="">00:04:35</a> 赛博上当的经历</li></br>
大家也可以在评论区贴出自己的故事。</br>
<li><a href="">00:06:06</a> 武器封装</li></br>
“总述在地下城中获得的部分神器，圣物，传说装备时，装备的状态为封装状态，这些装备只有在封装状态下才能够通过拍卖行交易或者玩家交易，当玩家穿戴了封装状态的装备时，封装状态破除，无法进行玩家之间的交易（游戏商城中有黄金蜜蜡出售，可以对使用过的装备重新封装，从而进行交易）。”</br>
<li><a href="">00:07:33</a> 申诉困难</li></br>
确实有这些手段，但在那个年代玩游戏的时候根本想不到这些事情。</br>
<li><a href="">00:08:36</a> 道高一尺魔高一丈</li></br>
现在的安全机制已经比较完备了，但骗术也在与时俱进，依然会有很多人上当受骗。</br>
<li><a href="">00:10:04</a> 闲鱼被骗</li></br>
二级市场也是网络诈骗的重灾区了。</br>
<li><a href="">00:10:29</a> 15个号</li></br>
详情请见本月的《松弛聊手游节目》。<a href="https://www.gcores.com/radios/184853"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:32</a> 一个号3000块</li></br>
亏贼！</br>
<li><a href="">00:12:44</a> 上号验货</li></br>
这一下就进圈套了。</br>
<li><a href="">00:14:00</a> 腾讯会议</li></br>
乍一听确实没什么问题。</br>
<li><a href="">00:14:50</a> 卧槽</li></br>
原来在这儿等着呢。</br>
<li><a href="">00:16:36</a> 被偷家了</li></br>
被盗的还不是展示的那个号，而是价值最高的那个号。</br>
<li><a href="">00:17:52</a> 报警</li></br>
没想到派出所的同志还挺轻车熟路的。</br>
<li><a href="">00:19:14</a> 无所谓</li></br>
骗子这么狂啊。</br>
<li><a href="">00:21:18</a> 怂了</li></br>
邪不压正啊。</br>
<li><a href="">00:22:11</a> 没有实名认证</li></br>
B站还有这功能？</br>
<li><a href="">00:23:13</a> 有困难找警察</li></br>
不要羞涩于报警啊朋友们，有事情还是得找警察叔叔。</br>
<li><a href="">00:24:51</a> 怀旧服的故事</li></br>
</br>
<li><a href="">00:26:03</a> 装模做样</li></br>
演起来了还。</br>
<li><a href="">00:27:47</a> 代付款</li></br>
订单号不在自己手里。</br>
<li><a href="">00:28:35</a> 常见套路</li></br>
遇到这种套路还是要警惕一点。</br>
<li><a href="">00:29:39</a> 和客服确认</li></br>
问问客服马上就能明白发生了什么事情。</br>
<li><a href="">00:31:30</a> 红温时刻</li></br>
被骗了一点小钱之后骗子发现自己暴露把自己屏蔽的那一瞬间是最红温的。</br>
<li><a href="">00:32:48</a> 大世界公屏</li></br>
世界喇叭里的信息太鱼龙混杂了。</br>
<li><a href="">00:34:24</a> 很生气</li></br>
主要是感觉自己的智商被侮辱了。</br>
<li><a href="">00:35:38</a> 天才</li></br>
知道自己被骗后找借口给骗子多塞了点钱，强行凑够立案金额，顶级立回。</br>
<li><a href="">00:37:12</a> 有点强迫症</li></br>
一个号如果发展不好就干脆买个新的。</br>
<li><a href="">00:38:43</a> 不买了</li></br>
游戏蒸蒸日下。</br>
<li><a href="">00:38:58</a> 号品差</li></br>
自建号的运气总是非常差。</br>
<li><a href="">00:40:45</a> 江湖规矩</li></br>
也不一定就是骗子。</br>
<li><a href="">00:41:32</a> 分期付款</li></br>
半租半买分期玩儿了一年。</br>
<li><a href="">00:42:26</a> 接济二伯</li></br>
网上坏人没那么多，多点关心多点爱。</br>
<li><a href="">00:43:34</a> 资深用户的建议</li></br>
能被你刷到的号都不是性价比很高的号。</br>
<li><a href="">00:45:04</a> POE</li></br>
《流放之路》内置了官方的交易平台。</br>
<li><a href="">00:46:46</a> 《CS：GO》开箱</li></br>
出货是很难的，不然主播不可能那么激动。</br>
<li><a href="">00:48:30</a> 激将法</li></br>
惊险又刺激。</br>
<li><a href="">00:50:09</a> 演上了</li></br>
骗子活儿还挺密，演戏演全套。</br>
<li><a href="">00:51:43</a> 细节</li></br>
福尔摩斯附体。</br>
<li><a href="">00:54:06</a> 越看越真</li></br>
沉浸式体验了属于是。</br>
<li><a href="">00:56:10</a> 太敬业了</li></br>
200块找陪聊能聊两天不我想问问了？</br>
<li><a href="">00:56:46</a> 再次报警</li></br>
200块钱达不到立案金额啊！</br>
<li><a href="">00:58:49</a> 神秘的手机号</li></br>
顶级CallBack。</br>
<li><a href="">01:00:16</a> 售后服务</li></br>
上一个买家也是个热心肠的哥们儿，还帮着导演说话，就是这骗子也太喜欢唠了。</br>
<li><a href="">01:01:32</a> 实名披露</li></br>
闲鱼这点做得还挺果断的。</br>
<li><a href="">01:03:02</a> 卧槽，盒！</li></br>
支持正义开盒（请在官方指导下使用）。</br>
<li><a href="">01:04:59</a> 保护好个人信息</li></br>
保护好自己的个人信息啊朋友们，图谋不轨的人往往就藏在我们身边。</br>
<li><a href="">01:06:34</a> 小朋友</li></br>
单纯的大学生，被坏心眼舍友利用了却不自知。</br>
<li><a href="">01:08:20</a> 手下留情了</li></br>
最后也还是算了，没把骗子的情况曝光到他的学校和父母。</br>
<li><a href="">01:09:38</a> 多留心眼</li></br>
网上交易陷阱多，年轻人上当的也不在少数，希望大家都不要遇上。</br>
<li><a href="">01:11:20</a> 新鲜的故事</li></br>
网上赌石。</br>
<li><a href="">01:12:22</a> 老演员了</li></br>
从烧烤店回收的。</br>
<li><a href="">01:13:23</a> 大开门</li></br>
你信它还是信我是秦始皇。</br>
<li><a href="">01:15:14</a> 华山论犟</li></br>
“你别管那微波炉专用，你先看这釉！”</br>
<li><a href="">01:16:48</a> 当局者迷</li></br>
</br>
<li><a href="">01:17:32</a> 高仿号诈骗</li></br>
骗子在微博上高仿了一个小五在海外读书的好朋友的账号。</br>
<li><a href="">01:18:43</a> 有备而来</li></br>
就怕贼惦记。</br>
<li><a href="">01:20:07</a> 微博国际版</li></br>
</br>
<li><a href="">01:21:03</a> 航班熔断机制</li></br>
各运输航空公司：　　为更好适应疫情防控常态化需要，在输入风险防控措施等效基础上方便航空公司组织运力和旅客安排出行，根据国务院联防联控机制要求，现将《民航局关于调整国际客运航班的通知》（民航发〔2020〕27号）第七条第三款国际客运航班“熔断措施”调整为“航班熔断或控制客座率运行措施”。具体如下：　　1.航空公司单一入境航班确诊旅客人数达到5例的，可从以下两种限制运行的方式中自主选择：　　（1）航班熔断措施：自航班入境的第四周起，暂停该航班运行2周，并取消奖励航班；　　（2）控制客座率运行措施：自航班入境的第四周起，限制该航班以不高于40%的客座率运行4周，并取消奖励航班。　　2.航空公司单一入境航班确诊旅客人数达到10例的，自航班入境的第四周起暂停该航班运行4周，并取消奖励航班。如连续两班确诊旅客人数分别达到10例的，当周立即熔断，累计暂停运行8周。　　3.航空公司单一入境航班确诊旅客人数达到30例的，当周立即熔断，暂停该航班运行4周。　　4.相关要求和说明。　　（1）航空公司选择控制客座率运行措施后，同一入境航班再次触发熔断条件的，实施快速熔断，即：确诊旅客人数达到5例的，隔周暂停该航班运行2周；达到10例的，当周立即暂停该航班运行4周。　　（2）航空公司选择控制客座率运行措施后，同一入境航班再次触发熔断条件的，自该航班入境之日起三个月内，不再享有选择控制客座率运行措施的权利。　　（3）航空公司执行控制客座率运行措施前，同一入境航班再次触发熔断条件的，暂停期与原触发熔断航班累加计算。已按控制客座率运行措施执行的航班不计入暂停期。　　（4）航空公司单一入境航班确诊旅客人数达到5例但不足10例的，民航局通知航空公司于24小时内按本通知第1条规定作出选择，且不得更改。逾期未反馈意见的，按照航班熔断措施执行。　　（5）民航局将对实施控制客座率运行措施的航班加强监控，如有超客座率限制运行的，一经查实，立即暂停该航班运行2周并取消该航空公司选择控制客座率运行措施的权利。　　（6）航班熔断或控制客座率运行结束后，按照不高于75%的客座率运行，除按《运输航空公司疫情防控技术指南》判定为高风险的航班外，连续3周确诊旅客人数为0的，取消75%客座率限制，并可依程序申请奖励航班。　　（7）确诊旅客人数指国家卫健部门公布的航班落地之日及随后连续7日内，该航班载运入境旅客的确诊新冠肺炎的病例数及无症状感染者病例数之和。　　（8）航班入境当周计为第一周。　　2021年5月1日0时后落地的国际客运航班按此试行，《民航局关于调整国际客运航班熔断措施的通知》（民航发〔2020〕60号）同时废止。　　中国民用航空局　　2021年4月28日</br>
<li><a href="">01:21:46</a> 编故事</li></br>
骗子谎称假装自己由于各种原因被困海外，让受害人帮忙处理航班信息，同时营造一种紧迫感，压缩受害人思考的余地。</br>
<li><a href="">01:23:31</a> 一人分饰两角</li></br>
骗子唱了一出双簧，营造出一种紧迫的氛围。</br>
<li><a href="">01:25:04</a> 感觉很真</li></br>
截图不能P，所以一定是真的！</br>
<li><a href="">01:25:54</a> 两头演</li></br>
完全被玩弄于股掌之中。</br>
<li><a href="">01:27:05</a> “循循善诱”</li></br>
精准拿捏了小五的好心。</br>
<li><a href="">01:28:54</a> 有职业精神</li></br>
还怪好心的嘞。</br>
<li><a href="">01:30:13</a> 6位单号</li></br>
可能是某种伪装成单号的验证码。</br>
<li><a href="">01:31:05</a> 支付失败</li></br>
经典桥段之支付失败。</br>
<li><a href="">01:32:26</a> 要不要升舱</li></br>
升舱的价格翻了三倍，大头在这儿等着呢。</br>
<li><a href="">01:33:24</a> 立刻报警</li></br>
打110就可以了。</br>
<li><a href="">01:34:29</a> 经侦</li></br>
公安部经济犯罪侦查局，序列号公安部二局，简称经侦，是中华人民共和国公安部负责经济金融犯罪侦查的内设职能局。</br>
<li><a href="">01:35:13</a> 先回所里</li></br>
人生第一次坐警车。</br>
<li><a href="">01:37:19</a> 做笔录</li></br>
我们都是受过专业训练的。</br>
<li><a href="">01:38:39</a> AI诈骗</li></br>
现在已经出现了不少通过AI模仿声音对目标的亲戚朋友进行诈骗的事件，大家对这种信息一点要多加分辨。</br>
<li><a href="">01:39:26</a> 下载国家反诈APP</li></br>
国家反诈中心是由中华人民共和国公安部刑事侦查局开发的手机应用程序，发布于2021年3月。该软件在应用商店的说明为这款软件旨在维护电信网络安全、建立网络诈骗举报渠道以及增强防骗宣传。这款APP不仅能举报目前发生的电信诈骗，还能检测可能将要发生的电信诈骗（如诈骗电话等）。国家反诈中心应用会对用户手机收到的电话、短信或下载的APP进行检测，如果发现可疑内容，识别为诈骗行为，会主动对用户进行预警。同时应用提供了“我要举报”功能，使用户能够将发现的可疑手机号、短信、网站、APP等信息提交至公安部门进行处理。</br>
<li><a href="">01:40:28</a> 难以追回</li></br>
被骗了就很难追回，特别是涉及海外的转账。</br>
<li><a href="">01:41:59</a> 一定要确认</li></br>
遇到这种情况一定要通过多种途径确认对方的身份。</br>
<li><a href="">01:42:55</a> 离谱的理由</li></br>
想借钱给同学的儿子在游戏里买装备。</br>
<li><a href="">01:44:23</a> 居然不是骗子</li></br>
啊？</br>
<li><a href="">01:45:01</a> 什么游戏啊</li></br>
啥游戏要花5000买装备啊？</br>
<li><a href="">01:45:31</a> 还有后续</li></br>
</br>
<li><a href="">01:46:09</a> 真真假假假假真真</li></br>
听起来好像诈骗开场一样。</br>
<li><a href="">01:47:18</a> 正道的光</li></br>
没想到一年之后把犯罪嫌疑人给抓到了。</br>
<li><a href="">01:49:08</a> 银行卡号</li></br>
不论是公安还是检察都不太会问受害人要银行卡号吧？</br>
<li><a href="">01:50:47</a> 前有怀念</li></br>
这一幕似曾相识。</br>
<li><a href="">01:52:10</a> 还是不放心</li></br>
种种证据都出现得太奇怪了。</br>
<li><a href="">01:53:56</a> 比较警惕</li></br>
虽然没查到确实的情况，但警察同志还是比较谨慎的。</br>
<li><a href="">01:55:10</a> 独立制作人</li></br>
不是很专业，主打一个真诚。</br>
<li><a href="">01:57:06</a> 感觉比较真</li></br>
手续比较全，细节也很多，最后也确实证明就是检察院的人。</br>
<li><a href="">01:58:25</a> 万万没想到</li></br>
没想到一屋子互联网编辑被电信诈骗的经历如此丰富。</br>
<li><a href="">01:59:41</a> 诈骗老人</li></br>
用小孩的名义诈骗家长往往是很容易得手的。</br>
<li><a href="">02:01:04</a> 保持警惕积极沟通</li></br>
</br>
<li><a href="">02:01:55</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目!您现在听到的是来自Crest的《DailyLoop》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]随便讲讲的小凯尔特神话 第零期：没有开头的开端</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185264</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d508b1b0-249c-4d9a-abd8-7b39aa68bde7.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/73bd2352e2832509cdd89c83b905db35-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d508b1b0-249c-4d9a-abd8-7b39aa68bde7.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:02:37</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  echo0855</p>
<p>出于抛砖引玉的考虑，我们开始以一种粗陋的方式为大家奉上一段“小凯尔特神话”故事。本期是一个特殊的开场，与大家一起品味《凯尔特神话全书》的序章和第一个故事。本书的作者彼得贝里斯福德·埃利斯在序章中以一种富有凯尔特民族自豪感的方式讲述了凯尔特文明于欧洲大地上留下的痕迹，并点出了他所收集的凯尔特神话文本的独特魅力：这些散落于各个凯尔特人聚居地区的故事仿佛一个圆环一般，无头无尾，互相映照，即便是创世故事，也仿佛一场没有开头的开端。</p>

<p>主播：四十二, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：446，评论：151，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期凯尔特神话的Gadio故事节目。</br>
<li><a href="">00:01:20</a> 《凯尔特神话全书》</li></br>
本期节目根据《凯尔特神话全书》所讲，凯尔特神话不像北欧神话可以按照顺序说，于是本期更多的是作为一个序言，先从总体上串讲凯尔特神话。</br>
<li><a href="">00:02:17</a> 彼得·埃利斯</li></br>
彼得·埃利斯是一位英国历史学家、小说家，英国皇家历史学会会员，爱尔兰皇家文物学会会员，国际知名的凯尔特学巨擘。他编著了《凯尔特神话辞典》、《凯尔特人与撒克逊人》等多部相关书籍。其作品《凯尔特神话全书》罕见地收录了全部六大凯尔特文化区的神话和传说。</br>
<li><a href="">00:03:30</a> 凯尔特神话再编纂</li></br>
凯尔特神话的重提与再发现，可能与近现代爱尔兰民族的崛起有关。</br>
<li><a href="">00:04:26</a> SPEC节目：《不列颠群岛的异乡人》</li></br>
英伦列岛的历史离不开“外来者”这个概念，不同的“异乡客”也给不列颠带来了不同的故事。以“异乡客”为主题切入历史，为你讲述另一种风格的英国故事。<a href="https://www.gcores.com/albums/149"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:10</a> 主体性自豪</li></br>
《凯尔特神话全书》的引言以一种作为凯尔特人的视角讲述历史，自然的产生出一种主体性的自豪。</br>
<li><a href="">00:05:45</a> 科马克的诗</li></br>
我在森林中聆听，我在群星下注目，我把秘密看得一清二楚。我在荒野中沉默，我在人群里健谈。我在酒馆里温和，我在战斗中严苛。我乐于结盟交友，我善于治病疗伤。我对孱弱之人示弱，我对豪强之人要强。我从不吝啬，以免负担过重；我虽有智慧，都不妄自尊大。我从不妄加承诺，虽然我很强大；我不会以身试险，尽管我很敏捷。我虽然年轻，却不认讽老人；我尽管骁勇，但不夸夸其谈。我不会在背地里嚼人舌根。我不喜责备，但我不吝赞美；我不爱求人，但我乐于奉献。</br>
<li><a href="">00:07:50</a> 凯尔特语</li></br>
凯尔特语是印欧语系下的一族语言。凯尔特语族在古时曾在西欧广泛使用，但如今讲此族语言的地方主要存在于不列颠群岛的一些地区和法国的布列塔尼半岛上。</br>
<li><a href="">00:09:50</a> 凯尔特文化</li></br>
在罗马兴起之前，凯尔特文化在很大范围内遍及了欧洲。</br>
<li><a href="">00:10:35</a> 语言残留</li></br>
在德国和瑞士西南地区，一些早期地名还残留着凯尔特语言的影响。</br>
<li><a href="">00:11:30</a> 凯尔特的扩张</li></br>
由于发明了冶铁技术，使得凯尔特人在欧洲大陆迅速扩张，也使得拥有冶铁技术的工匠成为了贵族。</br>
<li><a href="">00:12:50</a> 伊特鲁里亚帝国</li></br>
伊特鲁里亚文明被视作为意大利最早的原住民，和越过了阿尔卑斯山的凯尔特部落发生了冲突。</br>
<li><a href="">00:13:17</a> 赛诺尼斯部落</li></br>
公元前390年，一个名为赛诺尼斯的部落，穿过了亚平宁山脉，继续扩张。</br>
<li><a href="">00:13:42</a> 动荡时期</li></br>
以赛诺尼斯部落为代表的凯尔特人向罗马罗马进军，进入了一段动荡时期，在这个时期，凯尔特人还进军了希腊半岛，在温泉关击败了希腊联军。</br>
<li><a href="">00:14:50</a> 历史第一次记载</li></br>
有明确文献记载的凯尔特人是在公元前6世纪，根据希罗多德的记载，凯尔特人在伊比利亚半岛生活已久，还会开采盐矿。</br>
<li><a href="">00:15:50</a> 《加拉太书》</li></br>
使徒保罗还给凯尔特人的加拉提亚“联邦”写了一封信，这封信流传至后世成为了《加拉太书》。</br>
<li><a href="">00:16:37</a> 特拉蒙战役</li></br>
公元前225年在克卢西乌姆发生的战役，特拉蒙战役是罗马征服山南高卢期间的一次战役。</br>
<li><a href="">00:17:07</a> 禁止创作</li></br>
一些宗教禁止凯尔特人用自己的语言创作，《高卢战记》中曾记载，凯尔特人在工作中只被允许用希腊文字。</br>
<li><a href="">00:17:45</a> 本土文学</li></br>
一名哈佛的学者认为，希腊语与拉丁语文学的作者都是将其作为通用语来进行创作，而爱尔兰语才能称上是真正的本土文学。</br>
<li><a href="">00:18:35</a> 长臂“卢乌”</li></br>
长臂“卢乌”身为众神之长及一切的艺术与手艺的守护者，在被基督教站稳脚跟的情况下，被矮化或贬低为了“驼背”卢乌，这个词被英语化后就成了“小矮精”</br>
<li><a href="">00:19:06</a> 印度神话</li></br>
凯尔特神话和印度神话在一些情节上有着惊异的相似性，由凯尔特语的古老，可以一窥欧洲文化最初始的一面。</br>
<li><a href="">00:20:23</a> 《利斯莫尔教长之书》</li></br>
《利斯莫尔教长之书》是一部苏格兰手稿，于16世纪上半叶在佩斯郡东部编撰。该书的主要编撰者是詹姆斯·麦格雷戈，他是福廷格尔的牧师和利斯莫尔大教堂的名义院长。</br>
<li><a href="">00:20:56</a> 温暖乐观的调性</li></br>
凯尔特神话有一种温暖乐观的调性，在宏大的悲剧中也能保持开朗。</br>
<li><a href="">00:23:45</a> 创世神话</li></br>
这个创世神话的一部分由作者自己编纂，这个故事名为《永生者》，作者把它当作创世神话。</br>
<li><a href="">00:25:13</a> 世界树</li></br>
来自天上的水源“达努”充满了世界，世界树“比勒”随之而生。</br>
<li><a href="">00:25:40</a> 神的诞生</li></br>
在达努和比勒的交合处，落下了两个橡子，一个是男橡子，从它身上诞生了“善良之神”达格达。第二个橡子是女的，从它身上诞生了“崇高者”布里吉德。</br>
<li><a href="">00:26:27</a> 达努维乌斯河</li></br>
从达努神水的附近，水流流过山谷，向东流进大海，两神用母神的名字给它命名“达努维乌斯河”，也就是现在的多瑙河。</br>
<li><a href="">00:27:40</a> 神树比勒</li></br>
人们崇敬橡树比勒，但不敢直呼其名，于是他们把它称作“德勒伊”，拥有橡树的知识的人们被称作“德鲁伊”。</br>
<li><a href="">00:28:07</a> 利亚符尔</li></br>
法里亚斯拥有一块名为“利亚符尔”（即“命运之石”）的圣石，当一个合法的统治者踏在石头上时，石头会发出欢呼。</br>
<li><a href="">00:28:30</a> 报复者</li></br>
乌里亚斯拥有一把名为“报复者”的宝剑，这把宝剑在众神诞生前就已经存在了。</br>
<li><a href="">00:28:55</a> 红枪</li></br>
菲尼亚斯有一把投出必中的魔法长矛，名为“红枪”</br>
<li><a href="">00:29:09</a> 丰盛之口</li></br>
穆里亚斯有一口大锅名为“丰盛之口”，这口锅可以养活城市里的所有人，而它永远不会变空。</br>
<li><a href="">00:30:05</a> 努阿哈的命运</li></br>
努阿哈要带领族人们前往落日之处，前往“命运之岛”伊弥什弗尔。</br>
<li><a href="">00:30:55</a> “阳光满面者”欧格玛</li></br>
欧格玛是达努之子中最美丽的一个，他拥有着太阳光芒般的卷发，被称为“阳光满面者”</br>
<li><a href="">00:31:48</a> 多努之子</li></br>
多努是达努的妹妹，在“命运之岛”会遇到多努之子，他们也宣称“命运之岛”是他们的。</br>
<li><a href="">00:32:55</a> 三姐妹</li></br>
在达努之子中，有三个美丽的姐妹，是欧格玛的儿媳，名为班瓦、芙拉、爱尔，她们认为这块岛会由自己的名字命名。</br>
<li><a href="">00:33:45</a> 群塔原野</li></br>
莫伊图拉一词出自凯尔特语，原意有所争议，本书的作者译作“群塔原野”</br>
<li><a href="">00:34:15</a> 断臂的神</li></br>
达努之子与费尔伯格民族对战，在战斗中，斯棱向努阿哈发起了单挑，斩下了努阿哈的右手，但费尔伯格最终还是溃败退军。</br>
<li><a href="">00:35:05</a> 义手</li></br>
战斗结束后，药神狄安·凯赫特为努阿哈打造了一只银质义手，强度高且韧性十足。</br>
<li><a href="">00:35:30</a> 健全的领袖</li></br>
布里基德告诉他们领袖的身体不能有残缺，凯尔特人认为他们的领袖的身体状况和他所统领的国土和人民繁荣息息相关。</br>
<li><a href="">00:36:05</a> 联盟</li></br>
为了和多努之子达成和解，达努之子选了多努之子的王，埃哈拉的孩子布雷斯为领袖，药神还娶了多努之子的头号战士“独眼”巴洛的女儿为妻。</br>
<li><a href="">00:37:10</a> 重塑真手</li></br>
药神的儿子米阿赫在他的姐姐的帮助下，为努阿哈重塑了一只有血有肉的手，夺回了达努之子的领袖之位。</br>
<li><a href="">00:38:05</a> 两军交战</li></br>
在扫阴节，两军在群塔原野开始了交战。</br>
<li><a href="">00:38:40</a> 战争女神摩丽甘</li></br>
在这场恶斗中，战争女神莫利甘带领着她的姐妹们乌鸦女神拜芙，恶毒女神涅温，憎恨女神菲娅出场，用哀嚎把凡人带向绝望。</br>
<li><a href="">00:39:20</a> 无限供应</li></br>
达努之子的后勤供应似乎是无限的，每当武器被打碎，达努之子就会被抬下战场，不一会儿又满血回来。</br>
<li><a href="">00:39:55</a> 工艺三神</li></br>
布雷斯的儿子，鲁昂在战场外看到了铁匠戈夫努、铜匠克雷涅、木匠鲁赫塔三神，三位神祇把武器在自己的砧子上敲一敲，武器就复原了。</br>
<li><a href="">00:40:40</a> 不朽之泉</li></br>
在战场的另一边，药神带着他的女儿艾尔梅德在用不朽之泉治愈死去或重伤的士兵。</br>
<li><a href="">00:41:30</a> 投枪刺铁匠</li></br>
鲁昂向铁匠要了一个投枪，转身立马就投向了铁匠，铁匠受到了重伤，但也把鲁昂给重伤了。</br>
<li><a href="">00:42:13</a> 失败的刺杀</li></br>
戈夫努爬到了不朽之泉的旁边，受到标枪刺中的身体立刻又痊愈了。</br>
<li><a href="">00:42:25</a> 堵死泉眼</li></br>
当天晚上，多努战士因德赫的儿子：奥克特亚拉赫，拿大石头把泉眼堵住了。</br>
<li><a href="">00:43:40</a> “邪眼”巴洛</li></br>
“邪眼”巴洛有一只巨眼，目光极度邪恶，可以摧毁任何它所凝视的人。这个眼睛十分巨大，需要九个仆人用钩子掀开眼皮才能睁开。</br>
<li><a href="">00:44:21</a> 狭路相逢</li></br>
巴洛与达努领袖努阿哈狭路相逢，在剑折矛断后，巴洛被杀，他的爱妻玛哈也被巴洛杀死。</br>
<li><a href="">00:45:40</a> 卢乌登场</li></br>
就在领袖被杀死，士气即将崩溃逃散之际，“长臂”卢乌进入了战场。</br>
<li><a href="">00:46:58</a> 太阳从西边升起</li></br>
布雷斯发现今天太阳从西边升起，有点疑惑，经一个萨满点醒才发现，原来那不是太阳，而是卢乌脸上的光辉！</br>
<li><a href="">00:48:17</a> 弹弓打眼</li></br>
当巴洛的眼皮被掀开的那一刻，卢乌抬起准备好的弹弓将“脑球”射进了眼睛，直接穿过了巴洛的大脑。</br>
<li><a href="">00:49:49</a> 反击战</li></br>
卢乌举起了剑，死亡女神摩丽甘也唱起了胜利的赞歌，达努之子开始了反击。</br>
<li><a href="">00:50:50</a> 跪地求饶</li></br>
多努之子的首领跪地求饶，承诺教给达努之子犁地、播种、收割的最佳时间，为了这些知识，达努之子饶了布雷斯的命。</br>
<li><a href="">00:52:09</a> 礼神赞歌</li></br>
达努之子君临了命运之岛，摩丽甘唱起了礼赞母神达努的赞歌：和平翱翔在天，神水降临大地，丰富我们的生活。大地在天空之下，我们是世界的一员，每个人都十分强壮⋯</br>
<li><a href="">00:53:01</a> 多努的预言</li></br>
“所有的生命都是短暂的。即使你的孩子也不是不朽的，我的姐姐。他们被打败的时候终将到来。那时，没有人类会愿意让诸神来养育他们，他们会像我的孩子们在今天一样，被驱赶到黑暗中去。“伊尼什符尔的夏天将无花可开，奶牛将没有奶水，男人将软弱无力，女人将不知羞耻；海中将没有鱼类，树上将没有果实，老人将做出错误的判断；法官将制定不公正的法律，荣誉将变得微不足道，战士们将相互背叛、相互偷窃。有朝一日，这个世界上将不再有美德。”</br>
<li><a href="">00:54:16</a> 仙灵</li></br>
当米利之子攻占命运之岛之后，达努之子就被赶进了名为“仙丘”的地宫。而就连米利的宗教也被遗忘的时候，人们将“仙丘居民”简称为“仙灵”。</br>
<li><a href="">00:55:05</a> 卢乌的被矮化</li></br>
卢乌也随着时间被渐渐遗忘，只作为“驼背”卢乌被记住了，沦为仙灵工匠的角色。最后甚至连语言也湮灭了，只剩下一个被扭曲的名字“小矮精”</br>
<li><a href="">00:57:01</a> 转变很快</li></br>
这个神话极快的从形而上的描述转变为了具体的事件，笔锋一转就打仗种田了。</br>
<li><a href="">00:58:14</a> 为了讲故事</li></br>
讲故事是为了娱乐，既是为了享受，也是为了从故事中学到东西。最重要的是，不应该忘记，一种恶作剧般的乐趣永远没有远离表面。</br>
<li><a href="">01:00:14</a> 电子游戏中的凯尔特神话</li></br>
电子游戏中其实已经有了很多凯尔特神话的影子，但没有一个具体的形态，存在于一种神韵当中。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Spec]《流浪美食家》免费试听集</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183668</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4c031d28-04dc-427c-b90c-171b7de7d2c1.mp3</guid>
    <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/b3c4cc75677d886f6fef7ce7692b7dbe-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4c031d28-04dc-427c-b90c-171b7de7d2c1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>46:19</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：KYGinger</p>
<p>吃遍东西南北，见识古今典故，朋友们好，我是张科学，不知不觉我们这个系列走到第三季了，在这一季，我们来聊聊美食与古人的相遇，看看那些曾经远在天涯的食物，是怎样走上今天餐桌的，更要看看我们古代那些勇敢的先行者，是怎样走出舒适圈，走入旷野，去往异国他乡，甚至在灾难环境中，为后人寻得一味食材的，欢迎收听我们的《流浪美食家》。</p>

<p>主播：张科学</p>
<p>点赞：82，评论：14，分类：Gadio Spec</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听《流浪美食家》Vol.1</li></br>
</br>
<li><a href="">00:01:30</a> 痛彻心扉</li></br>
过完端午可就小半年没假放了！</br>
<li><a href="">00:01:40</a> 楚辞</li></br>
楚辞，有时也被称为骚体、楚辞体，是以屈原为代表的战国楚国诗人所创作的一种文体。西汉时刘向将屈原、宋玉等人的作品编辑成集并命名为《楚辞》，楚辞又成为一部诗歌总集的名称。辞还包括这部诗集以外的其他的楚地作品，在西汉初期曾是对有楚地特色的作品的泛称。</br>
<li><a href="">00:02:01</a> 《大招》</li></br>
《大招》者，屈原之所作也。或曰景差，疑不能明也。屈原放流九年，忧恖烦乱，精神越散，与形离别，恐命将终，所行不遂，故愤然大招其魂，盛称楚国之乐，崇怀、襄之德，以比三王，能任用贤，公卿明察，能荐举人，宜辅佐之，以兴至治。因以风谏，达己之志也。</br>
<li><a href="">00:02:20</a> 都是啥菜色？</li></br>
五穀六仞，設菰粱只。鼎臑盈望，和致芳只。內鶬鴿鵠，味豺羹只。魂乎歸徠，恣所嘗只！鮮蠵甘鷄，和楚酪只。醢豚苦狗，膾苴蒪只。吴酸蒿蒌，不沾薄只。魂兮归徕，恣所择只！炙鸹烝凫，煔鹑敶只。煎鰿𦞦雀，遽爽存只。魂乎归徕，丽以先只！四酎并孰，不歰嗌只。清馨冻𣤗，不歠役只。吴醴白糵，和楚沥只。魂乎归徕，不遽惕只！</br>
<li><a href="">00:03:20</a> 菰米</li></br>
菰的颖果称为菰米、菰实、雕胡米，在古代中国为六谷之一。菰原产东亚、俄罗斯远东地区、缅甸、印度东北部，现已引入东欧、高加索、东南亚、夏威夷、新西兰等地，并在新西兰成为入侵物种。图中呈现的与其同属的美洲菰米。</br>
<li><a href="">00:03:57</a> 蘘荷</li></br>
蘘荷（学名：Zingibermioga），又名嘉草（《周礼》）、猼且（《史记》）、蒚蒩（《说文》）、芋渠（《后汉书》）、覆葅（《别录》）、阳藿（《广西志》）、阳荷（《黔志》）、山姜、观音花（《浙江中药资源名录》）、日本姜、野老姜、土里开花、野生姜、野姜、莲花姜，在日本又称茗荷。属姜科姜属多年生草本植物。</br>
<li><a href="">00:03:59</a> 芦蒿</li></br>
芦蒿（学名：Artemisiaselengensis），又名蒌蒿、水蒿、柳蒿、泥蒿等，中国古书称蘩、蔏、皤蒿、旁勃等。芦蒿的主要用途是作蔬菜，采其嫩茎食用，一般4月至6月应市。中国古籍诗经、左传、尔雅等书中即有记载，其后历朝诗文中亦是常见，以苏轼的“蒌蒿满地芦芽短，正是河豚欲上时。”一句最为有名。</br>
<li><a href="">00:04:37</a> 黑枕黄鹂</li></br>
黑枕黄鹂（学名：Orioluschinensis）又名黄鹂、仓庚（也作鸧鹒、仓鹒），俗称黄莺、黄鸟或金衣公子，是属于雀形目黄鹂科的中型鸟类。成体体长在23~28cm之间，图为该种黄鹂的巽他亚种。</br>
<li><a href="">00:05:06</a> 豺</li></br>
豺（学名：Cuonalpinus）别名豺狗、红狼或是亚洲豺犬，是分布于东亚、南亚以及中亚的犬科动物。是豺属唯一现存的物种，与分布更广的犬属相比，豺的磨牙更少而乳头更多。由于栖息地的破坏，猎物数量的减少，家犬传染的疾病以及捕猎，野生豺的数量不到5000只，并已被列为IUCN的濒危物种、濒危野生动植物种国际贸易公约附录II所列的保护动物，以及中国的国家一级保护动物。</br>
<li><a href="">00:05:20</a> 斑鳖</li></br>
斑鳖（学名：Rafetusswinhoei）又称黄斑巨鳖、斯氏鳖，是产自中国南部和越南北部的一种大型淡水鳖，栖息于长江下游水系与红河水系，可能为现存体型最大的淡水龟鳖类动物。与生活在幼发拉底河及底格里斯河的西亚斑鳖（幼河斑鳖Rafetuseuphraticus）为近亲，二者是斑鳖属（斯氏鳖属）仅存的两个物种。虽然斑鳖早在1873年便已命名，但长期以来一直被误认为是鼋或中华鳖，直到2002年后才被确认为有效物种，因此未被列入中国在1989年发布的《国家重点保护野生动物名录》。2021年，斑鳖被列入《国家重点保护野生动物名录》为一级保护动物。在2016年1月越南还剑湖的一只野生个体、2019年4月中国苏州动物园饲养的一只雌鳖和2023年4月越南同莫湖的一只野生雌鳖相继死亡后，目前已知的活体斑鳖仅剩三只：苏州动物园尚有一只雄鳖，也是中国的最后一只斑鳖；一只雄性野生个体生活在越南河内的同莫湖，一只性别不明的野生个体生活在越南河内的宣汉湖。</br>
<li><a href="">00:05:58</a> 包山楚简</li></br>
包山楚简即1987年于湖北荆门包山大墓发掘时所得的竹简。本批简牍文物包括竹简278枚、竹牍1件，总计有12000多字。其内容则涵盖了官府文书、卜筮祷祠、丧葬记录等，提供了当时楚国政治、经济、文化、宗教、习俗等等的第一手资料，为楚简中极重要的一批出土文献。这些出土文献经过整理，资料于1991年底刊布。</br>
<li><a href="">00:06:27</a> 混酒冰着喝</li></br>
吴国甜酒调和楚国清酒，再做个冰浴，战国调酒还挺带劲</br>
<li><a href="">00:06:50</a> 三闾大夫</li></br>
三闾大夫为楚国特有官职，执掌祭祀及楚国公族（屈氏、景氏、昭氏）事务，其职能与中原的宗正职能相当。</br>
<li><a href="">00:07:42</a> 刑上加刑的楚菜</li></br>
怎么什么都吃啊？</br>
<li><a href="">00:08:09</a> 王逸</li></br>
王逸（？—？），字叔师，南郡宜城（今属湖北）人。东汉文学家。汉安帝元初中为校书郎，汉顺帝时官侍中，汉桓帝延熹间为豫章太守。所作《楚辞章句》，是现存《楚辞》最早的完整注本，颇为后世学者所重视。王逸认为《九歌》的前身就是当时楚国民间的祭祀歌词。经过屈原的整理改造，才是今日《九歌》面貌。所作有赋、诔、书、论等二十一篇，《汉诗》百二十三篇，今多亡佚。明人辑为《王叔师集》。王延寿是王逸之子。</br>
<li><a href="">00:08:51</a> 《医林纂要探源》</li></br>
清代汪绂辑于1758年的综合性医书，共十卷。作者集诸家医书分类编辑而成。卷一医源，共47条，阐述阴阳五行、脏腑部位功能、脉象；卷二-三分析药性180余味；卷四-十选辑方剂630余首，以张仲景、李东垣方居多。</br>
<li><a href="">00:09:04</a> 《食疗本草》</li></br>
孟诜（621年—713年），唐代汝州人。生于武德四年（621年），年青时与孙思邈友好。进士及第，担任相王李旦的侍读。曾任凤阁舍人。长安三年（703年），拜同州刺史，加银青光禄大夫。神龙年间，告老还乡，每天以药饵为事。开元元年（713年），河南尹毕构以孟诜有古人之风，改其居所称为“子乎里”。不久去世，享年九十三。著有《食疗本草》、《必效方》、《补养方》等。《食疗本草》作为孟诜所著现有最早的古代中医食疗学著作，原本已大部散佚，现存敦煌残卷，另有1925年日本东方学会铅印敦煌石室碎金本，通行本为1984年人民卫生出版社出版的重辑铅印本。</br>
<li><a href="">00:10:04</a> 马王堆汉墓</li></br>
马王堆汉墓位于中国湖南省长沙市芙蓉区东屯渡乡（今芙蓉区马王堆街道），临浏阳河，为西汉时期长沙国丞相利苍、利苍妻子辛追（有说法称其为“避”）及其子利豨或兄弟三座墓葬。</br>
<li><a href="">00:10:23</a> 长沙国</li></br>
长沙国，是西汉时期湖南历史上出现的诸侯封国之一。西汉长沙国自公元前202年建立至公元7年废除，共存在209年；辖境承袭秦代长沙郡辖境，将秦长沙郡治所“湘县”改名“临湘县”作为国都。汉代开国功臣吴芮被封为第一任长沙王。</br>
<li><a href="">00:10:43</a> 吃不了兜着走</li></br>
根据湖南省博物馆馆刊记录，马王堆一号墓中出土的动物包括华南兔、家犬、猪、梅花鹿、黄牛和绵羊等6种兽类，分属于5科3目；雁、鸳鸯、鸭、竹鸡、家鸡、环颈雉、鹤、斑鸠、火斑鸠、鸮、喜鹊和麻雀等12种鸟类，分属于7科6目；有鲤、鲫、刺鳊、银鲴、鳡鱼和鳜鱼等6种鱼类，分属于2科2目</br>
<li><a href="">00:11:18</a> 要啥有啥</li></br>
马王堆汉墓中出土的植物样本有稻、小麦、大麦、黍、粟、大豆、赤豆等谷物和豆类，以及甜瓜、枣、梨、梅、杨梅等水果，葵、芥菜、姜、藕等菜类，茅香、高良姜、桂皮、花椒、辛夷、藁本、姜、杜衡、佩兰等中药材，此外还有少量大麻。</br>
<li><a href="">00:12:05</a> 楚王畋猎</li></br>
《战国策·赵策一》：“于是楚王游于云梦，结驷千乘，旌旗蔽日。”</br>
<li><a href="">00:12:38</a> 《老子·道经·第十二章》</li></br>
五色令人目盲；五音令人耳聋；五味令人口爽；驰骋畋猎，令人心发狂；难得之货，令人行妨。</br>
<li><a href="">00:12:59</a> 丹阳</li></br>
丹阳是楚国最早的国都，关于古丹阳的位置，近代学术界有当涂说、秭归说、枝江说、丹淅说等学术观点，现在公认的是丹淅说，即河南省淅川县丹水和淅水交汇一带。</br>
<li><a href="">00:13:50</a> 屈原馍</li></br>
另一种称呼为曲莲馍</br>
<li><a href="">00:14:25</a> 房州</li></br>
房州，中国古代的州。在今湖北省境内，大约是今十堰市房县。南北朝时，为新城郡地。西魏时，改为光迁国，县为光迁县。北周时，废光迁国，改名迁州。隋朝大业初年，改为房州，不久改为房陵郡，而光迁县不改。户七千一百六，下辖四县：光迁县、永清县、竹山县、上庸县。唐朝武德元年（618年），仍称迁州，下辖光迁县、永清县；竹山县、上庸县另设房州，新设武陵县（今湖北省竹山县保丰镇）。贞观十年（636年），迁州和房州合并改置房州，又改光迁县为房陵县，废除武陵县。户万四千四百二十二，口七万一千七百八。下辖四县：房陵县、永清县、竹山县、上庸县。天宝初年，亦曰房陵郡。乾元初年，复曰房州。五代沿袭。宋朝仍为房州，别称房陵郡。元朝时，属襄阳路。至正二年（1342年），省房陵县入州。明朝洪武八年（1375年），改州为县，属襄阳府。</br>
<li><a href="">00:14:40</a> 唐中宗</li></br>
唐中宗李哲（656年11月26日—710年7月3日），原名李显，是唐朝的第四和第六任皇帝，两次在位：第一次在位时间为684年1月3日－684年2月26日，第二次在位时间为705年2月23日－710年7月3日，两次在位合共五年半。710年中宗病逝，终年55岁，谥号大和大圣大昭孝皇帝（初谥孝和皇帝）。死后不久，韦后降下懿旨，立年仅16岁的李重茂为帝，是为唐殇帝，不久就被唐玄宗与太平公主发动兵变推翻，史称唐隆之变。</br>
<li><a href="">00:15:27</a> 《史记：楚世家》</li></br>
三十五年，楚伐随。随曰：“我无罪。”楚曰：“我蛮夷也。今诸侯皆为叛相侵，或相杀。我有敝甲，欲以观中国之政，请王室尊吾号。”随人为之周，请尊楚，王室不听，还报楚。三十七年，楚熊通怒曰：“吾先鬻熊，文王之师也，蚤终。成王举我先公，乃以子男田令居楚，蛮夷皆率服，而王不加位，我自尊耳。”乃自立为武王，与随人盟而去。於是始开濮地而有之。</br>
<li><a href="">00:16:12</a> 《风俗通义》</li></br>
《风俗通义》，汉唐人多引作《风俗通》。东汉泰山太守应劭撰。原书三十卷，今仅存十篇，析为十卷。是书以考证历代名物制度、风俗、传闻为主，对两汉民间的风俗迷信、奇闻怪谈多有驳正。《隋书》经籍志入杂家类。今本每篇为一卷，各卷皆有篇名，篇下有条目。条目下先陈述其事，再加案语以辨证得失。其考证掌故与《白虎通义》类似，辨谬正俗一如《论衡》。</br>
<li><a href="">00:17:11</a> 诗经中的鳣与鲔</li></br>
施罛濊濊，鳣鲔发发。——《卫风.硕人》匪鳣匪鲔，潜逃于渊。——《小雅·四月》</br>
<li><a href="">00:17:26</a> 郭璞</li></br>
郭璞（276年—324年），字景纯，河东郡闻喜县（今属山西省）人，西晋建平太守郭瑗之子。东晋学者，既是文学家和训诂学家，又是方术大师和《游仙诗》的祖师。著作《尔雅注》（成书于313-317年）、《方言注》（成书于318-320年）成为研究晋代汉语的方言地理的重要文献。</br>
<li><a href="">00:17:30</a> 《尔雅.释鱼》</li></br>
鳣，大鱼。似鲟而短鼻，口在颔下，体有邪行甲，无鳞，肉黄，大者长二、三丈，今江东呼为黄鱼。</br>
<li><a href="">00:18:15</a> 《毛诗草木鸟兽虫鱼疏》</li></br>
《毛诗草木鸟兽虫鱼疏》，三国时吴国陆玑撰。是重要的《毛诗》名物训诂之作，对《诗经》所记载的动植物研究最有成就和影响。这是一部专门针对《诗经》中提到的动植物进行注解的著作，因此有人称它是中国第一部有关动植物的专著。全书共记载草本植物80种，木本植物34种、鸟类23种、兽类9种、鱼类10种、虫类20种，共计动植物176种。对每种动物或植物不仅记其名称（包括各地方的异名），而且描述其形状、生态和使用价值。</br>
<li><a href="">00:18:22</a> 《草木鸟兽虫鱼疏》中的鱣</li></br>
出江海三月中，從河下頭來上，鱣身形似龍，銳頭，口在頷下，背上腹下皆有甲，縱廣四五尺，今於盟津東石磧上釣取之，大者千餘斤，可蒸為臛，又可為鮓，子可為醬。鮪魚，形似鱣而色青，黑頭小而尖，似鐵兜鍪，口在頷下，其甲可以磨薑，大者不過七八尺，益州人謂之鱣。鮪大者為王鮪，小者為鮪，一名，肉色白，味不如鱣也。今東萊遼東人謂之尉魚，或謂之仲明魚，仲明者，樂浪尉也，溺死海中化為此魚。又河南鞏縣東北崖上，山腹有穴，舊說此穴與江湖通，鮪從此穴而來，北入河西上龍門入漆沮，故張衡賦雲“王鮪岫居山穴，為岫謂此穴也”。</br>
<li><a href="">00:18:54</a> 鳇</li></br>
达氏鳇（学名：Husodauricus），通称鳇、鳇鱼、东亚鳇鱼、鲟鳇（亦作鱏鳇）、鲟鳇鱼，中国古称鳣、黄鱼、牛鱼，是鲟科、鳇属的一种大型底栖性淡水鱼，分布在东北亚的黑龙江中下游水系，以及乌苏里江、松花江下游、嫩江下游等处，多栖息于砾质和沙质水底。最大体长可达5.6米，体重达1吨，为现存最大的淡水鱼之一。性情凶猛，捕食其他鱼类。食量很大，饥饿时会撕咬同类。达氏鳇的身躯前部粗壮，向后逐渐变细。体呈黄褐色，泛灰绿色调，体侧颜色略浅；腹面呈白色，微带淡黄绿色。无鳞片，背部和体侧共有5列菱形骨板（硬鳞），为软骨硬鳞鱼的典型特征。口较大，长在头部底面，略呈半月形。吻较尖，呈三角形，底面有两对触须，中间的一对较向前。有长吻和短吻两种类型。达氏鳇的寿命很长，最高可达百岁。性成熟期较晚，雄鱼为12岁以上，雌鱼为16－17岁。怀卵量一般为25万－400万粒，平均为100万粒，鱼卵可制成珍贵的鱼子酱，在欧洲国家乃至全世界被视为上等佳肴。达氏鳇的怀卵量虽大，但稚鱼期死亡率高、群体补充量少，又因鱼子酱产业而遭到人类大量捕捞，野生种群已濒临灭绝，被世界自然保护联盟（IUCN）评估为极危物种，但未被列入中国在1989年发布的《国家重点保护野生动物名录》。</br>
<li><a href="">00:19:30</a> 中华鲟</li></br>
中华鲟（学名：Acipensersinensis），台湾亦称作鲟龙鱼，是一种属于硬骨鱼纲鲟形目鲟科鲟属的大型江海洄游性鱼类，是中国特产的珍贵鱼类，主要栖息于中国东南沿海及长江中下游地区，属中国国家一级保护动物。中华鲟是一种大型洄游性鱼类。平时，中华鲟栖息于北起朝鲜西海岸，南至中国东南沿海的沿海大陆架地带。在海洋里生活了9—18年后，性腺发育接近成熟时，便成群接队向长江洄游，到达长江上游四川宜宾一带和金沙江下段繁殖。每年夏秋，聚集于长江口，溯江而上至长江上游金沙江一带产卵，和幼鲟顺江而下，到东海，黄海的深水中成长。</br>
<li><a href="">00:19:43</a> 白鲟</li></br>
白鲟（学名：Psephurusgladius），又名中国剑鱼、剑吻白鲟，中国古代称之为鲔，是已灭绝的鱼类物种，与生活在密西西比河的匙吻鲟同属匙吻鲟科，曾原产于中国的长江和黄河流域。白鲟最大可长到3米（10英尺），体重达到300千克（660磅），也有记载称其最长可达7米（23英尺），是最大的淡水鱼之一。白鲟是白鲟属（Psephurus）的唯一一种，与生活在密西西比河的匙吻鲟同属匙吻鲟科。白鲟个体腹部黑白色头部灰色，以其他鱼类和小型虾蟹为食。白鲟与中华鲟生活水域相同，故四川民间渔民中流传有“千斤腊子万斤象，黄排大得不像样”之说，其中腊子指的是中华鲟，象鱼就是指的白鲟，黄排指代胭脂鱼。白鲟在2022年被正式宣布灭绝，估计灭绝时间为2005年至2010年，尽管白鲟在1993年就已功能性灭绝。导致其灭绝的主要原因是葛洲坝和三峡大坝的建设，造成种群分裂，阻止白鲟洄游到上游产卵繁殖。过度捕捞也是其灭绝的重要原因之一。对白鲟的捕捞可以追溯到几个世纪前，到1970年代，年捕捞已达到25吨。1990年代，该物种被世界自然保护联盟（IUCN）正式列为极危物种，人们最后一次见到活着的白鲟是在2003年。长江水产研究所科学家2019年发表的论文宣布该物种已经灭绝。2019年9月，世界自然保护联盟物种生存委员会鲟鱼专家小组一致同意该物种已经灭绝，其红色名录的保护状况于2022年7月21日正式更新。</br>
<li><a href="">00:21:09</a> 长江鲟</li></br>
达氏鲟，又称长江鲟（学名：Acipenserdabryanus），为鲟科鲟属的一种鱼类，俗名沙腊子、长江鲟、鲟鱼、小腊子。分布于朝鲜西岸以及金沙江下段和长江上游干流、东海和黄海等，多生活于长江上游干流流水环境。中国国家一级重点保护动物，因长期未发现增殖放流种群外的野生种群，于2019年宣告野外灭绝。</br>
<li><a href="">00:21:38</a> 《神鱼》——程含章</li></br>
客言秭归山下水，中有神鱼长不死。蜃蛤鼋鼍奴隶间，巨鳖长蛟共指使。当年屈子投汨罗，神鱼衔送归桑梓。扬鬐鼓鬣天冥冥，瞬息风雷走千里。归山南北双崔嵬,忠臣青冢丰碑起。神鱼一岁一来游，水静风平众可指。苍苔斑驳浑无鳞，藻荇缤纷异常鲤。我来杯酒酬忠魂，何处投诗吊屈子？神鱼呼吸与神通，频送泪珠空庙里。</br>
<li><a href="">00:22:08</a> 野生长江鲟的复苏</li></br>
详情请移步来源链接<a href="https://www.sohu.com/a/786644567_121433834"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:13</a> 乌鳢</li></br>
乌鳢（学名：Channaargus），又名北方蛇头鱼（Northernsnakehead）、斑鱼、黑鱼、生鱼、乌鱼、乌棒、蛇头鱼、文鱼和才鱼，属鳢科鳢属，在中国是一种常见的食用鱼。</br>
<li><a href="">00:23:18</a> 红鲌</li></br>
翘嘴鲌（学名：Culteralburnus），又名曲腰鱼、翘嘴红鲌、总统鱼，为辐鳍鱼纲鲤形目鲴科鲌属的鱼类，俗名翘壳、翘嘴巴、大白鱼。分布于中国大陆、俄罗斯、越南红河、台湾南投县日月潭等地，本鱼体延长且侧扁，腹鳍至肛门具腹棱，头长小于体高，吻钝，口上位，下颔长于上颔，下颔往上翘，眼大，鱼鳞小，侧线完全，前部浅弧形，后半部平直，背鳍末根鳍条变硬，胸鳍尖，末端近腹鳍起点，臀鳍外缘凹入，尾鳍深分叉，体背部青灰色，腹侧白色，各鱼鳍灰黑色，体长可达92.8公分，多为600公克以下小鱼，但最大者重达10-15千克，常栖息于江河、湖泊、水库等缓流或静水敞水处，并捕捉鱼类及虾类为食，可做为食用鱼。</br>
<li><a href="">00:23:32</a> 鳙鱼</li></br>
鳙鱼（学名：Hypophthalmichthysnobilis），又叫花鲢、黑鲢、大头鲢、胖头鱼、大头鱼，为辐鳍鱼纲鲤形目鲴科鲢属的一种，为四大家鱼之一。</br>
<li><a href="">00:23:44</a> 曾侯乙墓铜烤炉</li></br>
或者说是个煎盘？</br>
<li><a href="">00:24:45</a> 战国咸鱼干</li></br>
考古学家分析出这些鱼干的做法和湖北荆州的阳干鱼十分相似，即把鱼洗净去脏后垂直剖开，涂抹盐与香料后晾晒制成。<a href="http://wlj.jingzhou.gov.cn/xxdt/dtyw/202304/t20230426_830493.shtml"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:53</a> 鳊</li></br>
鳊（学名：Parabramispekinensis）为辐鳍鱼纲鲤形目鲴科鳊属的鱼类，俗名鳊鱼、长身鳊、鳊花、鲂鱼。在中国，分布于自黑龙江流域至海南省、自上海崇明至四川重庆的江河湖泊水体中等，本鱼体呈菱形且侧扁，腹棱完全，头小，吻短，口端位，眼中等大，无触须，体被中圆鳞，侧线完全，背鳍末根不分枝鳍条变硬，胸鳍尖，末端不达腹鳍起点，尾鳍深分叉，体侧及背部青灰色，背鳍及尾鳍灰色，体长可达55公分，以水生植物为食。</br>
<li><a href="">00:26:10</a> 武昌鱼</li></br>
武昌鱼，学名团头鲂（Megalobramaamblycephala），俗称樊口鳊鱼、团头鳊、缩项鲂，为辐鳍鱼纲鲤形目鲴科的其中一种。本鱼盛产于中国湖北省鄂州市（古称武昌县）与武汉市江夏区（亦为武昌县）交界的梁子湖中。武昌鱼因为味道鲜嫩，也是湖北菜中的一道名菜。《武昌县志》载“产樊口者甲天下。是处水势回旋，深潭无底，渔人置罾捕得之，止此一罾味肥美，余亦较胜别地。”同时，以“鳞白而腹内无黑膜者真”。</br>
<li><a href="">00:27:11</a> 云梦泽</li></br>
云梦泽，又称云梦大泽，为中国历史上最大的淡水湖之一。位于今中国湖北省江汉平原，推断面积最广时曾有4万平方公里。今多已成为陆地，仅留零星水体如洪湖。据《左传》、《国语》、司马相如的《子虚赋》记载，先秦时期楚国有一名为“云梦”的楚王狩猎区。云梦地域相当广阔，东部在今武汉以东的大别山麓和幕阜山麓至长江江岸一带，西部在今宜昌、宜都一线以东，包括江南的松滋、公安县一带，北面大致到随州市、钟祥、京山一带、南面以大江为缘。其中有山林、川泽等各种地理形态，并有一名为“云梦泽”的湖泊。“云梦泽”因“云梦”而得名。先秦时期，由于汉水和长江所带来的泥沙填充，原始地貌开始改变，云梦泽演变为平原─湖沼的地貌景观。当时云梦泽两侧有两大平原。这两大平原在春秋时代已有村落出现。秦汉时期云梦泽汉江北岸部分已化为平陆。云梦泽西部接纳了大量江水带来的泥沙，不断向东发展，形成汉江陆上三角洲。随着三角洲的扩展，土地也大量被开辟。云梦泽主体被压缩在当时的华容县境内。其东其北虽属于云梦泽，但已退化成为沼泽。随着荆江三角洲不断扩大，云梦泽整体东移，至《水经注》时代云梦泽主体已移到华容县以东，南云梦泽已被新发展的三角洲平原取代。</br>
<li><a href="">00:28:20</a> 《吕氏春秋.孝行览.本味》</li></br>
菜之美者：昆仑之苹，寿木之华。指姑之东，中容之国，有赤木玄木之叶焉。馀瞀之南，南极之崖，有菜，其名曰嘉树，其色若碧。阳华之芸。云梦之芹。具区之菁。浸渊之草，名曰土英。……果之美者：沙棠之实；常山之北，投渊之上，有百果焉，群帝所食；箕山之东，青岛之所，有甘栌焉；江浦之橘；云梦之柚。汉上石耳。</br>
<li><a href="">00:29:04</a> 银鱼</li></br>
银鱼科（学名：Salangidae）通称银鱼，古称脍残鱼，属辐鳍鱼纲胡瓜鱼目。以小型甲壳类为食。银鱼可供鲜食用或晒鱼干。银鱼科包括约6属20种，主要出产于中国。太湖出产的银鱼与白鱼、白虾并称太湖三白。</br>
<li><a href="">00:29:38</a> 鲥鱼</li></br>
鲥鱼（学名：Tenualosareevesii）俗称迟鱼，又名生鳓、三来、锡箔鱼，属辐鳍鱼纲鲱形目、鲱科、鲥属。为中国珍稀名贵经济鱼类，在《中国濒危动物红皮书》中濒危等级为濒危物种；2021年被列入一级国家重点保护野生动物。明朝以后，鲥鱼是一种贡品，因运送路途遥远，容易腐败发臭，吃得来有豆腐乳味，故又称臭鱼。吴嘉纪有《打鲥鱼》诗：“打鲥鱼，供上用，船头密网犹未下，官长已备驿马送。樱桃入市笋味好，今岁鲥鱼偏不早。观者倏忽颜色欢，玉鳞跃出江中澜。天边举匕久相迟，冰填箬护付飞骑。君不见金台铁瓮路三千，却限时辰二十二。”鲥鱼肥嫩，但细刺太多，食时要特别留神。宋朝彭渊材平生有五恨：“一恨鲥鱼多骨，二恨金橘太酸，三恨莼菜性冷，四恨海棠无香，五恨曾子固不能诗。”</br>
<li><a href="">00:32:31</a> 大黄鱼的养殖化</li></br>
大黄鱼头部的两块耳石很大。因此渔民以一种特别针对大黄鱼的捕捞方法—敲罟捕捉大黄鱼。渔民猛烈敲击绑在船帮上的竹竿，声波传到水下，与大黄鱼的耳石共振，使鱼群晕厥漂浮。这种捕捞方式历史悠久，但是最早仅在小部分地区使用，所以不会造成太多后果，但实际上这种捕捞方法危害极大，不分老幼一网打尽。中国大陆政府禁止敲罟捕捞方式（后改用炸药）。1974年初春，近2000艘机帆船前往大黄鱼的主要越冬场的外海中央渔场围捕幼鱼，舟山渔场的大黄鱼产量由10万吨猛增到16.81万吨，创造了渔业史上大黄鱼产量的最高纪录。随后几年，大黄鱼产量直线下降。80年代甚至难以形成渔汛。作为一种受欢迎的食用鱼，野生大黄鱼面临沉重的捕渔压力，过度捕捞问题严重，捕捞产量不断下降。滥捕使存活20年以上的野生成鱼不断减少，捕获的野生黄花鱼很多也未成年，没有商业价值。野生黄花鱼捕捞业在1980年代衰落。回声探测器和炸药、拖网等捕鱼技术的使用，以及长江三角洲和珠江三角洲的围海造田、陆地排污等威胁到黄花鱼的繁殖和生存，2003年及2004年的野生黄花鱼捕获量已近乎零。2011年起福建省内有“官井洋大黄鱼国家级水产种质资源保护区”提供保护。现在大黄鱼的养殖技术已经成熟，2019年海水养殖产量为19.8万吨，近三十年每年会放流鱼苗回东海。科学家刘家富在中国大陆大黄鱼保护和养殖方面做出巨大贡献，被誉为中国大黄鱼之父。</br>
<li><a href="">00:32:35</a> 雕胡饭</li></br>
古时的雕胡饭更可能是纯菰米制成</br>
<li><a href="">00:33:59</a> 《图经本草》——苏颂</li></br>
菰，至秋结实，乃雕胡米也。古人以为美馔，今饥岁，人犹采以当粮然则雕胡诸米，今皆不贯。大抵菰之种类皆极冷，不可过食，甚不益人。惟服金石人相宜耳。</br>
<li><a href="">00:35:02</a> 祖宗严选——茭白</li></br>
菰在感染了菰黑粉菌（学名：Ustilagoesculenta）后导致植株无法开花结实，因此只能通过匍匐根茎无性繁殖。而这种膨大的茎便是我们吃到的茭白</br>
<li><a href="">00:36:34</a> 玉米松露</li></br>
玉米黑穗菌（学名：Ustilagomaydis）是属于黑穗菌目黑穗菌科黑穗菌属的一种真菌，寄生在玉蜀黍属、类蜀黍属植物上，可引起玉米黑穗病。其菌瘿可食用，称为玉米乌米、玉米蘑菇或墨西哥松露（huitlacoche）。该种分布于全世界各地。</br>
<li><a href="">00:38:04</a> 一锅炖了</li></br>
老广的做法还得是甲鱼煲鸡带劲</br>
<li><a href="">00:39:08</a> 山瑞鳖</li></br>
山瑞鳖（学名：Paleasteindachneri），别名甲鱼、瑞鱼、山瑞、团鱼。生活在山区的河流、山涧、溪流和水潭中，常到岸边和草地中觅食。食物包括螺、虾、鱼、蛙及水草。山瑞与鳖、鼋等鳖科物种的主要分别山瑞颈部两则有大团瘰疣，而鳖、鼋等则无。本只分布于亚洲，现已引进夏威夷及毛里求斯。</br>
<li><a href="">00:39:27</a> 王八犊子</li></br>
你还真别说。</br>
<li><a href="">00:40:00</a> 鼋</li></br>
（学名：Pelochelyscantorii），又叫亚洲巨鳖、沙鳖、蓝团鱼，是鼋属动物下三个物种中的一种，也是鳖科动物中体型最大的一种，是世界最大的淡水龟之一，可长到6英尺长（约2米），重超过100公斤（220磅)。主要分布在中国长江流域及以南地区，曾经分布在印度、孟加拉国、缅甸、泰国、马来西亚、新加坡、柬埔寨、越南、菲律宾、印度尼西亚（苏门答腊、婆罗洲、爪哇）、巴布亚新几内亚。由于现代以来的过度捕杀，已经极度濒危，属于中国国家一级重点保护野生动物。</br>
<li><a href="">00:41:23</a> 吃出问题了</li></br>
斋楚人献鼋于郑灵公。公子宋与子家将见。子公之食指动，以示子家，曰：“他日我如此，必尝异味。”及入，宰夫将解鼋，相视而笑。公问之，子家以告，及食大夫鼋，召子公而弗与也。子公怒，染指于鼎，尝之而出。公怒，欲杀子公。子公与子家谋先。子家曰：“畜老，犹惮杀之，而况君乎？”反谮子家，子家惧而从之。夏，弑灵公。书曰：“郑公子归生弑其君夷。”权不足也。君子曰：“仁而不武，无能达也。”凡弑君，称君，君无道也；称臣，臣之罪也。</br>
<li><a href="">00:44:00</a> 即将灭绝的斑鳖</li></br>
近年以来死亡的个体有：上海动物园和北京动物园的两只个体分别于2006年和2005年死亡。两只个体均为20世纪70年代在云南个旧捕获。苏州西园寺放生池内有一雌一雄两只，雄性（名为方方）已于2007年死亡，雌性则并未实际观测到。越南河内还剑湖中一只，传说曾背负顺天剑送给越南后黎朝黎太祖，助其夺取天下，但也有学者认为该鳖是单独物种，称其为“还剑鳖”（越南语：RùaHồGươm／𪛅湖劍）。在1999年、2000年和2005年一只斑鳖于还剑湖多次被大量的观众观察到和拍摄记录，被认为是还剑湖唯一的一只斑鳖。它因外部溃疡于2011年4月被抓获送往治疗。当地时间2016年1月19日，还剑湖中的斑鳖被发现已经死亡。长沙动物园有一只雌鳖，后迁至苏州动物园实施人工繁殖。2019年4月13日，这只已90余岁的雌鳖在人工受精过程中死亡，后以液态氮冷冻保存其卵巢组织。由于该个体为全世界仅有的一只参与繁殖的雌性斑鳖，它的死亡宣告了斑鳖正式进入灭绝倒计时。2019年7月27日，一只重38千克的疑似斑鳖在越南北江省一家饭店被食用。这对斑鳖的保护是一个不幸的消息，但也意味着野外可能仍有一些斑鳖幼体和亚成体存在。越南同莫湖的一只雌性斑鳖于2023年4月23日被发现死亡。这只斑鳖曾在2008年11月的一场洪水中被捕获，随后被放归。2020年10月23日，它被保护工作者成功捕获，并被确认为雌性。保护工作者对其进行健康检查、采集拭子和血液样本、植入识别微芯片后，将其放回湖中。该个体曾为斑鳖的繁育带来一丝希望，但它的死亡使得斑鳖繁育的希望再度破灭。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]聊聊游戏阈值：你退出游戏的理由是什么？</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/185263</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6367e2cf-7894-4511-b381-4509d6392a2a.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/81a219892459773a5ad30a2c9b7f4595-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6367e2cf-7894-4511-b381-4509d6392a2a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:58:43</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 小李</p>
<p>在心理学中，阈值是刺激个体感知的最低或者最高值。而今天要聊的游戏阈值就是你在游戏的过程中，能够吸引你、打动你，让你不断玩下去的原因；或者是，惹恼你、折磨你，让你的耐心变为零的理由。</p>
<p>本期内容着重于讨论触发阈值的原因，重在分享讨论不同人的观点，努力做到和而不同。就像是吃百家宴一般，请您大胆地将自己的想法摆出来！</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 萝卜萝卜萝, 四十二, 说书人Jerry, 西蒙</p>
<p>点赞：583，评论：683，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 「南歐城市」</li></br>
开场音乐来自高木庸旬的「南歐城市」，专辑为「大航海時代IV(PC游戏《大航海时代4》原声集)」。<a href="https://music.163.com/song?id=28577636"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:17</a> 新的西蒙满分游戏</li></br>
《天国：拯救》</br>
<li><a href="">00:00:51</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎各位朋友收听圆桌节目，本期主题为聊聊你的“游戏阈值”，主持人引擎、四十二、西蒙、萝卜和Jerry。</br>
<li><a href="">00:01:34</a> “阈值”</li></br>
阈，或阈值、门槛值。英语中的同义词是threshold，不完全等价于临界值（criticalvalue）。阈值是令对象发生某种变化所需的某种条件的值，在学术研究中是常用语。阈值根据条件本身可以有不同的单位。阈值被广泛运用在包括建筑学、生物学、航天、化学、电信、电子和心理学等各个领域，也可延申至游戏领域。</br>
<li><a href="">00:02:21</a> 欢迎留言讨论</li></br>
也请平时有想法但不怎么留言的朋友大胆地在评论区开麦。</br>
<li><a href="">00:03:06</a> 你的耐心值有多少？</li></br>
一起聊聊玩游戏时的耐心值。</br>
<li><a href="">00:03:43</a> 西蒙steamdeck里的游戏</li></br>
《天国：拯救》（KingdomCome:Deliverance）、《泰拉瑞亚》（Terraria）、《战锤40K：行商浪人》（Warhammer40,000:RogueTrader）、《巫师3：狂猎》（TheWitcher3:WildHunt）、《迷走深空：碎舰师》（Hardspace:Shipbreaker）、《无人深空》(NoMan'sSky)、《暗黑地牢2》（DarkestDungeonII）……</br>
<li><a href="">00:04:35</a> 五分钟就退出</li></br>
一款游戏，尤其是各种系统较为复杂的游戏，搁置太久再玩，会发现已经忘记了之前的剧情和操作，又或者游戏更新了大量新的内容，这时一些人选择重开新档，还有一些人会选择直接关闭游戏。</br>
<li><a href="">00:05:38</a> 《无人深空》更新</li></br>
HelloGames正式宣布，《无人深空》迎来今年以来最大的一次更新——“世界第一部分”。作为发售八周年的最大更新，此次更新不仅展现了全新的技术、新植物、新动物和新玩法让整个宇宙焕然一新，还搭配了4折新史低。这次更新名为“世界·第一部分”，因为后续还有更多精彩内容。HelloGames的探索旅程还在继续。<a href="https://www.gcores.com/articles/185100"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:33</a> 害怕错过</li></br>
害怕错过是很多人中断游戏的原因之一。《巫师3》主线剧情要求杰洛特由史凯利杰找船前往迷雾之岛，在进入该场景时系统会有提示，暂时无法进行其它支线，建议手动存档，于是害怕错过其他内容的西蒙选择了关闭游戏。<a href="https://store.steampowered.com/app/292030/_3/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:46</a> 《龙腾世纪3》</li></br>
《龙腾世纪：审判》（DragonAge:Inquisition）为一款第三人称视角的单机动作角色扮演游戏，由BioWare艾德蒙顿工作室开发，并由艺电在2014年11月21日发行。同时本作也是首款采用寒霜引擎开发的角色扮演游戏。《龙腾世纪：审判》故事围绕一位名为审判官的玩家角色展开，他们要在赛达斯大陆平息内乱，并封闭天空中一个名为“裂缝”的神秘裂口，这个裂口正在向世界释放危险的恶魔。《龙腾世纪：审判》的游戏玩法与其前作相似，但包括几个供玩家探索的半开放世界。玩家主要从第三人称视角控制审判官或他们的同伴，尽管传统的角色扮演游戏俯视摄像角度也可用。<a href="https://store.steampowered.com/app/1222690/_/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:31</a> 《正义之怒》</li></br>
《开拓者：正义之怒》（Pathfinder:WrathoftheRighteous）是一款等距视角角色扮演游戏，由OwlcatGames工作室开发，METAPublishing发行。游戏规则基于PaizoPublishing的开拓者角色扮演游戏。游戏于2020年2月通过Kickstarter众筹活动公布，并于2021年9月2日面向Windows和macOS发行。2022年9月29日发行了PS4和XboxOne版，以及任天堂Switch的云端版。本作的特色之一是同时具有带暂停的即时制系统和回合制系统，并且支持两个系统间的无缝切换。<a href="https://store.steampowered.com/app/1184370/Pathfinder_Wrath_of_the_Righteous__Enhanced_Edition/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:04</a> 战略桌</li></br>
在《龙腾世纪：审判》中，可以使用战略桌来派遣顾问和他们的队伍来完成各种行动，从而解锁区域、收获奖励、获得影响力，并且推进剧情。一共有两种行动：任务行动和侦查行动。任务行动需要时间才能完成，通常会为审判庭带来奖励和影响力。奖励和完成时间会根据选择的顾问有所不同。任务行动的倒计时是根据现实时间计算的，和存档文件的游戏时间无关。任何在任务开始后创建的存档都会减少任务所需的倒计时，即便这个存档并非是“当前”存档（即在开始画面点击”继续“时使用的存档）。关闭游戏或电脑关机后，一样计时。因此即便任务需要的时间很长，也可以在合理的现实时间内完成。</br>
<li><a href="">00:09:35</a> 毫无变化的过程</li></br>
大量毫无变化的重复过程会让四十二选择中断游戏，比如《开拓者：正义之怒》。</br>
<li><a href="">00:10:00</a> 随机遇敌</li></br>
在《开拓者：正义之怒》的全域地图中，玩家通过点击队伍标志旁边的箭头进行移动，在移动至相应地点时即可进入进行区域探索。当玩家持续探索地图、推进游戏剧情时，便会发现新的地点与路线。而在不同地点间移动时，可能会在途中发生随机遭遇，例如遭到敌人的袭击，遇见新的人物。当玩家离开随机遭遇的地点之后，随机地点则会消失。</br>
<li><a href="">00:10:51</a> 磨磨唧唧</li></br>
过于缓慢的游玩过程（如冗长的进入战斗的过场和战斗结束的结算等内容）很容易消耗掉玩家的耐心。</br>
<li><a href="">00:11:48</a> 走回头路</li></br>
一些RPG游戏会有走回头路的过程：怎么打进来的这个迷宫还得怎么打回去。《仙剑奇侠传》中，使用道具引路蜂或者土灵珠可让角色瞬间移动回迷宫起点，避免大段的回头路过程。</br>
<li><a href="">00:13:12</a> 装备驱动</li></br>
“装备驱动”类的游戏和常规游戏区别最大的地方就在于奖励机制的不同。在增强刷宝要素的装备驱动游戏当中，装备掉落的随机性则大大增强，甚至在很多游戏当中路边的小怪都会给玩家们一个大惊喜，同样装备的掉落概率也有明显的提高，玩家们所付出的时间真正地和收获达成了正比，只要玩家们肯花时间刷，就会明显的感受到自己的角色战力更上一层楼。正是这种即时、易得且更有价值的奖励机制，使得玩家们能够不断的满足自我实现的高级需求，而需求得到了满足、收到奖励反馈的玩家们自然也就有了更多的动力，继续投身爆肝刷刷刷当中。</br>
<li><a href="">00:13:35</a> 《暗黑破坏神IV》</li></br>
《暗黑破坏神》（Diablo）是由北方暴雪所开发暴雪娱乐于1996年12月31日发行的一款动作角色扮演游戏。游戏续篇于2000年6月29日发售，《暗黑破坏神III》已于2012年5月15日发售，《暗黑破坏神IV》于2023年6月5日正式发行。很多人称《暗黑破坏神II》为装备驱动类游戏的起点，当然这种刷宝游戏有人喜爱就会有人厌烦。<a href="https://diablo4.blizzard.com/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:40</a> 《无主之地2》</li></br>
《无主之地2》（Borderlands2）是由Gearbox软件开发，2KGames发行的一款第一人称射击角色扮演游戏。本作是2009年发售的《无主之地》的续作，玩家将化身为寻宝猎人在潘多拉星球上探险，并要去击败企图统治这个星球的恶棍HandsomeJack。游戏于2011年8月正式公布，并于2012年9月发售。<a href="https://store.steampowered.com/app/49520/Borderlands_2/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:34</a> 服务型游戏</li></br>
服务型游戏（GameasaService，简称GaaS），又称为即时在线服务游戏（LiveServiceGames）是一种电子游戏商业模式，指游戏发行之后，开发商通过后续运营推出新内容，让玩家继续游玩游戏和为新内容付费。服务型游戏可以追溯到早期使用点卡收费并持续运营的网络游戏，在发行后推出追加下载内容和资料片的买断制单机游戏在广义上也属于服务型游戏。网络技术的进步让游戏更新和发行变得更为容易，加上电子支付服务日趋便利，降低了使用这种商业模式的门槛。其中手机游戏开发商由于激烈的市场竞争，已经普遍采用这种模式，同时也冲击了大量采用买断制的游戏主机及电脑游戏开发商，并迫使一些大型游戏公司转型采用这种商业模式。当下主流的服务型游戏收费模式是免费游玩加上内购。采用这类商业模式，通常可以提高留存玩家数量，玩家也能通过游戏社区向开发商反馈意见，影响游戏后续推出的新内容。部分游戏公司会拓展游戏之外的产品和服务，以加强玩家对游戏的认同感，如推出游戏相关周边产品，举办官方活动，经营游戏社区等。</br>
<li><a href="">00:15:46</a> “精益求精”</li></br>
萝卜放弃《暗黑4》和西蒙没能坚持《暗黑4》的理由：耗费大量时间只为刷一个词条，但最终可能毫无提升。</br>
<li><a href="">00:16:48</a> 队友过多</li></br>
哪个都喜欢哪个都想带，但队友数量远超队伍上限。</br>
<li><a href="">00:17:13</a> 信息量过大</li></br>
《博得之门3》可以反复存档读档以尝试各种选项，浏览全部内容，这让Jerry无法适从。相比信息量巨大的“不能错过”，Jerry更喜欢只有一条命机会，必须接受各种“错过”的荣誉模式。<a href="https://www.gcores.com/articles/174745"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:17</a> 在游戏中做自己</li></br>
西蒙觉得，在真实性拉满的游戏中，你可以选择做自己，更容易接受这些“错过”，比如《荒野大镖客2》。</br>
<li><a href="">00:18:42</a> 任务失败</li></br>
尽管做出走向相反的抉择是必须的，但当看到“任务失败”这四个字时，还是很打击游玩积极性的。</br>
<li><a href="">00:19:23</a> 当你凝视深渊时</li></br>
《赛博朋克2077》沃森区支线-当你凝视深渊时：该支线在主线任务进行到黑梦后，与公寓楼下两个敲门的警察对话即可触发。了解情况后，得知两名警察的同事巴里出了点心理问题，作为邻居的我们准备去和他谈谈。该任务有两种结局，成功或者失败。成功巴里走出阴影，失败巴里自杀。</br>
<li><a href="">00:19:56</a> 拟真</li></br>
当拟真是一种风味时，游戏会因此更有趣；但当拟真的设计过度时，游戏就变得不像游戏了。</br>
<li><a href="">00:20:45</a> 《战争传说》</li></br>
《战争传说》（Wartales）是由ShiroGames开发并发行的开放世界RPG游戏。在游戏中，你将带领一群雇佣兵在浩大的中世纪宇宙中进行探索，寻觅财富。探索世界，招募同伴，领取赏金，揭开先民之墓的秘密！<a href="https://store.steampowered.com/app/1527950/Wartales/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:20:50</a> 《逃离塔科夫》</li></br>
《逃离塔科夫》（英语：EscapefromTarkov）是一款由俄罗斯工作室BattlestateGames使用Unity游戏引擎开发、运行于Windows平台的独立多人在线第一人称射击游戏。游戏设定中，两个私营军事公司（联合安保USEC和遭遇战斗突击团BEAR）在俄罗斯西北部一处名叫诺文斯克的虚构经济特区发生战斗。玩家可以选择扮演两个阵营的PMC或是作为拾荒者（Scavenger，游戏内简称SCAV）加入战局，游戏目标则是从地图中搜刮物资、击杀敌人并在特定的撤离点逃出地图。游戏中许多内容模拟了现实，但都经过了精心设计。<a href="https://www.escapefromtarkov.com/?lang=zh"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:04</a> 费卢杰六日</li></br>
《费卢杰六日》（SixDaysinFallujah）是一款由HighwireGames开发并由Victura计划发行在Windows平台上的第一人称射击游戏。本作是一款背景设定于2004年伊拉克战争的第二次费卢杰战役，玩家将扮演美国海军陆战队第1师第1陆战团第3营的一名士兵，经历在费卢杰的6天。游戏中你将和另外三名玩家投身真实世界中的巷战，你需要掌握现实世界中各种战术技巧才能化险为夷。<a href="https://store.steampowered.com/app/1548850/Six_Days_in_Fallujah/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:52</a> Ready or Not</li></br>
《严阵以待》（ReadyorNot）是一款由VOIDInteractive开发及发行的第一人称战术射击游戏。游戏强调战术拟真性，采用了先进的动作捕捉技术。2023年12月13日通过Steam在MicrosoftWindows平台发布正式版。游戏以虚构的美国城市洛斯苏埃诺斯市(LosSuenos)的一支特种武器和战术部队(SWAT)警员为中心，描绘现代世界中特警组警员奉命展开行动。‘拟真’是该游戏的中心，玩家及嫌疑人身中几枪就会死亡。除致命性武器外，游戏还有各种低致命性武器，如闪光弹、电击枪和胡椒喷雾，玩家逮捕嫌疑人会比杀死嫌疑人获得更多积分。任务可与机器人队友进行单人游戏，或通过在线多人游戏与最多五名玩家合作。竞技PVP模式计划在未来的版本中发布。<a href="https://store.steampowered.com/app/1144200/Ready_or_Not/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:28</a> 拟真的阈值</li></br>
如何把握好“拟真”的度，是拟真类游戏中非常关键的设计。“全复现”的游戏会因为几乎没有设计而游玩体验很差。</br>
<li><a href="">00:23:41</a> Squad</li></br>
《战术小队》（Squad）是由加拿大工作室“OffworldIndustries”开发的第一人称战术游戏，2020年发行于Windows平台。游戏设定在现代，拥有叛军、正规军等阵营。《战术小队》通过团队合作、持续沟通和逼真的游戏玩法提供真实的战斗体验。旨在通过100人大型战场、步兵与载具联合作战、基地建设和集成的VOIP语音沟通系统拉近射击游戏与军事模拟体验之间的距离。<a href="https://store.steampowered.com/app/393380/Squad/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:02</a> “拐棍”</li></br>
游戏拟真的同时也需要为玩家提供辅助性“拐棍”，如《风起云涌》（RisingStorm）、《人间地狱》（HellLetLoose）等。</br>
<li><a href="">00:26:30</a> 打枪反馈</li></br>
在射击游戏中，如果枪械手感、命中动画和音效等射击的体验较差，也很容易让人直接关闭游戏。</br>
<li><a href="">00:26:50</a> 《全境封锁》M60</li></br>
引擎认为的射击反馈反面案例：《全境封锁2》中具备强大的压制能力的M60。《汤姆克兰西：全境封锁》（TomClancy'sTheDivision）是一款第三人称战术射击动作角色扮演游戏，由UbisoftMassive、UbisoftReflections和UbisoftRedStorm共同开发。续作于2019年3月发售。游戏采取第三人称视角。其故事发生前作七个月后的华盛顿特区，敌对派系之间争夺街道的控制权。在游戏中，玩家可与他人合作以达成目标。<a href="https://store.steampowered.com/app/365590/Tom_Clancys_The_Division/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:09</a> Bad Company</li></br>
《战地：叛逆连队》（Battlefield:BadCompany）是EADICE制作、美国艺电发布的一款第一人称射击游戏。在《战地：叛逆连队》中，玩家将加入美国与俄罗斯之间发生的一场虚拟现代战争。不同于以往的战地系列作品，游戏加入了单人剧情模式。玩家将扮演美军的角色，与俄罗斯军队、中东联盟军（MEC）以及Legionnaire雇佣军在东欧、中东等地作战。</br>
<li><a href="">00:27:18</a> 《求生之路》</li></br>
《求生之路》（Left4Dead）是一款以丧尸为主题的恐怖生存类第一人称射击游戏，由Valve软件公司旗下的TurtleRock工作室制作，玩家要和其他幸存者角色（共四人）一起合作，逃离被病毒感染的区域并对抗沿路上的感染者。玩家要根据沿途所看到的指示逃到下一个安全的地方（安全室），到达指定地点后便要抵抗不断来袭的丧尸，直到救援的来临以离开疫区。<a href="https://store.steampowered.com/app/500/Left_4_Dead/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:39</a> CS</li></br>
《反恐精英》（Counter-Strike，CS）是一款以团队合作为主的第一人称射击游戏，于1999年作为Valve所开发的游戏《半衰期》（又名《半条命》）游戏模组推出。由于深受玩家的喜爱，2000年由Valve购得版权发行为独立游戏，并且聘用原开发者黎明与JessCliffe继续参与游戏的后续开发。Version1.3增加了可以使用麦克风对话的交流系统，使同队伍的玩家之间可以进行即时沟通。正式的CS比赛随着此版本开始出现。Version1.5是CS相当重要的版本之一，此版本与之前相比主要是进行了细节方面的修正。<a href="https://store.steampowered.com/app/10/CounterStrike/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:40</a> 击中后反馈</li></br>
关于准星和击中后效果更为细节上的设计，几位的意见并不一致。</br>
<li><a href="">00:29:48</a> 现代设计</li></br>
对于快节奏的多人对战游戏来说，更为现代的加强了各类射击反馈效果的设计十分必要。</br>
<li><a href="">00:30:19</a> FPS的高阈值</li></br>
西蒙对FPS游戏非常有耐心，通关率最高。《全境封锁》是个例外。</br>
<li><a href="">00:30:49</a> 《泰坦天降2》</li></br>
《泰坦天降2》（Titanfall2，又译作“泰坦陨落2”）是由RespawnEntertainment开发并由艺电发行的第一人称射击游戏，为《泰坦天降》的续作。单人模式的故事讲述反抗军步枪兵杰克·库珀（JackCooper）渴望驾驶战斗机器人“泰坦”，以对抗星际制造有限公司（InterstellarManufacturingCorporation，IMC）及其雇佣军。自从《泰坦天降2》后，四十二便对于FPS游戏中的单人战役模式非常挑剔。<a href="https://store.steampowered.com/app/1237970/Titanfall_2/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:09</a> 《高级战争》</li></br>
《使命召唤：高级战争》（CallofDuty:AdvancedWarfare）是一款由SledgehammerGames开发并由美国动视发行的FPS游戏。本作是使命召唤系列的第11款正统续作，也是第1款由SledgehammerGames为主要开发团队开发的系列作品。与系列以往作品相同，界面维持第一人称视角，但由于时代设定于未来，所有枪支均能以全息影像显示武装情况，手榴弹能透过模式转换而达到不同的军事目的，士兵也配备了类似强化外体骨骼的动力服（Exo）以加强战斗能力，主角能透过完成游戏内的挑战获得升级点数对其外骨骼加以强化。游戏也引进更先进的军备，包括搭载隐形系统的载具、漂浮摩托车、四轴飞行器等等。<a href="https://store.steampowered.com/app/209650/Call_of_Duty_Advanced_Warfare__Gold_Edition/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:50</a> Vanguard和黑色行动2</li></br>
《使命召唤：先锋》（CallofDuty:Vanguard）包含引人入胜的单人战役、拥有超过20张地图的多人游戏（其中16张专为标准多人游戏而设计），以及由Treyarch游戏工作室开发的令人兴奋的全新丧尸模式。《使命召唤：黑色行动II》（CallofDuty:BlackOpsII）由Treyarch制作并由动视发行，于2012年11月13日发售。</br>
<li><a href="">00:32:12</a> Rage</li></br>
《狂怒》（Rage）是idSoftware开发的第一人称射击游戏，其采用公司的idTech5游戏引擎，于2011年10月发售。续作《狂怒2》于2019年5月14日发售。<a href="https://store.steampowered.com/app/9200/RAGE/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:20</a> Wolfenstein</li></br>
《德军总部》（Wolfenstein）是一系列第二次世界大战题材游戏。前两作《德军总部》（1981年）和《超越德军总部》（1984年）由MuseSoftware开发。第三作《德军总部3D》（1992年）由idSoftware开发，人们认为其起了普及第一人称射击游戏的作用。GrayMatterInteractive公司开发的《重返德军总部》（2001年）重启了系列。之后RavenSoftware开发《德军总部》（2009年），MachineGames开发了《德军总部：新秩序》（2014年）、《德军总部：旧血脉》（2015年）和《德军总部II：新巨像》（2017年）。大多数游戏讲述主人公威廉·布拉柯威兹（William"B.J."Blazkowicz）和纳粹势力战斗的故事。《新秩序》、《旧血脉》和《新巨像》则设定于轴心国战胜二次大战的虚构历史。</br>
<li><a href="">00:32:43</a> 游乐园项目</li></br>
Jerry能接受COD的单人战役模式是因为觉得单人战役很像一个塑造英雄主人公的游乐园项目。</br>
<li><a href="">00:33:07</a> 《生化危机》</li></br>
《生化危机》系列（ResidentEvil）是由卡普空公司推出，以恐怖惊悚与第三人称射击为主要内容的电子游戏系列，其射击手感和命中反馈广受好评。<a href="https://store.steampowered.com/app/1196590/Resident_Evil_Village/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:16</a> 《终结者：抵抗》</li></br>
《终结者：抵抗》（Terminator:Resistance）是一部背景设定在《终结者》前两部电影里的“未来战争”场景的第一人称射击游戏，由Teyon开发，ReefEntertainment发行，2019年发售。2023年，Teyon推出射击游戏《机械战警：暴戾都市》。<a href="https://store.steampowered.com/app/954740/Terminator_Resistance/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:47</a> PS3时代的《抵抗》</li></br>
《抵抗》（Resistance）系列是InsomniacGames为sony主机开发的FPS大作系列。现已发售3部ps3版的《抵抗》，《抵抗2》，《抵抗3》和两部手掌机版的《抵抗：惩罚》，《抵抗：燃烧苍穹》。《终结者：抵抗》的故事背景设定在审判日结束后的30年，玩家需要面对满目疮痍的未来洛杉矶，加入抵抗组织，共同对抗天网，体验那些最终导致人类命运之战的事件。</br>
<li><a href="">00:35:45</a> 《机械战警：暴戾都市》</li></br>
《机械战警：暴戾都市》（RoboCop:RogueCity）由Teyon开发，Nacon发行，是经典电影《机械战警》的游戏改编版本。在游戏中，玩家要成为传奇的半人半机械英雄警察，努力为旧底特律带来正义。<a href="https://store.steampowered.com/app/1681430/_/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:05</a> 射击手感很差</li></br>
萝卜形容《终结者：抵抗》的射击手感比贝塞斯达的游戏还差，《机械战警：暴戾都市》的射击动作在Jerry看来也很无聊。</br>
<li><a href="">00:37:28</a> 《终结者》</li></br>
《终结者》（Terminator）是以詹姆斯·卡梅隆和盖尔·安妮·赫德所创造的“终结者”形象为基础而派生出的一系列电影，该系列的中心主题是生存之战，一方是几近灭绝的人类，另一方是横跨世界的人工智能，即天网。电影内容主要为围绕天网的人工智能机器网络和以约翰·康纳领导的抵抗力量为首的人类之间的战争。在天网灭绝人类的目标中，其最著名的产品是各种型号的终结者，例如阿诺德·施瓦辛格在第一部及以后的影片中饰演的T-800（101型）。</br>
<li><a href="">00:37:54</a> Bodycam</li></br>
Bodycam是一款ReissadStudio制作并发行的使用虚幻引擎5开发的超现实多人第一人称射击游戏。该游戏旨在突破现实主义和照片逼真的界限：这是该类型的真正革命性体验。准备好跳入快节奏的Bodycam动作中，在那里，每一颗子弹都至关重要，每一个选择都可以决定你团队的胜利或失败。<a href="https://store.steampowered.com/app/2406770/Bodycam/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:29</a> 《狙击精英》</li></br>
《狙击精英》（SniperElite）是一款由英国RebellionDevelopments工作室开发，目前由505游戏大街发行的第三人称战术射击类游戏系列。游戏强调非正面接触的战斗，并鼓励玩家作为狙击手潜入后方并与敌人保持距离。2005年发布的狙击精英是该系列的首部作品，随后开发商于2012年和2014年陆续发布《狙击精英V2》和《狙击精英III》。《狙击精英4》于2017年发售，《狙击精英5》于2022年发售。尽管《狙击精英》是一款第三人称射击游戏，其中也涉及了潜入和第一人称射击的游戏元素。许多单人关卡为玩家设计多个路径，从而避免与敌方直接交火。<a href="https://store.steampowered.com/app/1029690/5/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:11</a> 西蒙TOP排行榜</li></br>
《战火兄弟连》（BrothersinArms）、《幽灵行动：尖峰战士》（TomClancy'sGhostReconAdvancedWarfighter）、《特殊行动：一线生机》（SpecOps:TheLine）、《抵抗》（Resistance）</br>
<li><a href="">00:41:24</a> 《教团：1886》</li></br>
《教​​团：1886》（TheOrder:1886，又译《秩序：1886》）是一款动作冒险游戏，由ReadyatDawn和索尼电脑娱乐圣塔莫尼卡工作室工作室公同开发，并由索尼电脑娱乐负责发行。《教团：1886》设定的主题是圆桌骑士团与邪魔从很久以前就开始战斗，这些圆桌骑士团因服用强化药物，衰老速度比常人慢很多，这样可以让他们持续好几个世纪与超自然力量对抗，比如狼人等。</br>
<li><a href="">00:43:43</a> Arma 3</li></br>
《武装行动3》（Arma3）是一款军事模拟游戏，由波希米亚互动工作室开发，在2013年9月12日发行。置身大型军事沙盒，畅享逼真战斗体验。这是款出色的PC军事游戏，可提供丰富多彩的单人和多人游戏内容、20多种载具和40多种武器、以及近乎无限的内容创作机会。逼真、多样、开放——Arma3带给您身临其境的战争体验。<a href="https://store.steampowered.com/app/107410/Arma_3/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:51</a> Arma3 单人战役</li></br>
在“生存”、“适应”、“获胜”三个游戏驱动的战役章节中，跟随士兵BenKerry的视角，了解他如何卷入一场危机四伏的地中海冲突。通过完成不同主题的展示场景，沉浸于《Arma3》多样化的游戏体验之中。完成颇具挑战性的射击演练，磨练射击和移动技巧，并通过报名参加《Arma3》训练营来完成训练；您可以在其中学习单人和多人教程，并体验专用的虚拟现实练习环境。</br>
<li><a href="">00:46:09</a> 粘滞感</li></br>
具体问题具体分析，如果是在角色受伤的情况下射击出现粘滞感，还挺有带入感觉的。</br>
<li><a href="">00:46:35</a> 没有准星的射箭</li></br>
《天国：拯救》中谁的弓箭能用？</br>
<li><a href="">00:46:58</a> “跟手”</li></br>
引擎对于动作游戏的需求之一是“跟手”，也就是角色行动完全符合操作。西蒙推荐《NBA2K》系列：“太跟手了！”</br>
<li><a href="">00:47:25</a> “不跟手”的马里奥</li></br>
《马力欧》系列玩起来就像在滑冰，这种感觉有的人能适应，有的人非常不适应。</br>
<li><a href="">00:48:14</a> 《鬼泣》</li></br>
出评分直接退，点名《鬼泣》！《鬼泣》系列（DevilMayCry）是神谷英树主创，日本游戏公司卡普空制作和发行的第三人称砍杀类动作游戏系列，主要围绕主角但丁为了替死去的母亲报仇而踏上消灭恶魔之路的故事展开，游戏以流畅的操作、华丽的连招以及独树一帜的风格为特色。游戏系列都拥有一个评分系统，从最低的D到最高的S或SSS，每个关卡都会给出评分，流程结束后系统会综合每个分数给出最终的总评价，玩家需要用连贯以及交替不同的攻击方式并躲避攻击才能获得高分。游戏破关对大部分玩家来说不难，但想得到高评价需要付出一些努力。<a href="https://store.steampowered.com/app/601150/Devil_May_Cry_5/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:03</a> 《怪物猎人》</li></br>
《怪物猎人》（MonsterHunter）是日本电子游戏公司卡普空所推出的动作角色扮演游戏系列。本系列以狩猎巨龙与巨兽为卖点，并简化剧情内容以及次要怪物战斗。本系列从PlayStation2开始发售，《怪物猎人2》在PlayStation2的销量约63万套，后来在以掌机间联机为卖点的PlayStationPortable上使本系列销量大增，PlayStationPortable的《怪物猎人携带版3rd》累计售出了490万套，为系列在掌机上的最高销量。自《怪物猎人3G》开始在任天堂3DS上发行，《怪物猎人4G》销量达396万套，为系列在任天堂3DS平台上的最高数字。2018年2月推出的《怪物猎人：世界》在PlayStation4以及Xbox平台登陆；2018年8月登陆PC平台。<a href="https://store.steampowered.com/app/582010/Monster_Hunter_World/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:58</a> 《死亡空间》</li></br>
《死亡空间》（DeadSpace）是美国艺电游戏公司旗下的VisceralGames工作室所推出的一系列第三人称过肩射击游戏。系列中每一部游戏都有各自的剧情和故事，通过第三人称射击的方式让玩家体验到游戏里的外星恐怖气氛。游戏剧情设定于26世纪的虚幻未来，同时也包括未来的服装、武器、太空舱等。每部主要游戏都围绕着游戏主人公—工程师艾萨克·克拉克（IsaacClarke），以及出现在他身边的一系列外星怪物等恐怖事情。<a href="https://store.steampowered.com/app/1693980/_/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:07</a> Alone in the Dark</li></br>
《鬼屋魔影》（AloneintheDark）是1992年由Infogrames制作推出、被誉为生存恐怖游戏开山鼻族的经典作品，这款游戏启发了诸如《生化危机》、《寂静岭》等知名生存恐怖游戏的诞生。《鬼屋魔影5：死亡界线》的故事背景设定在2008年的现代，主角依然是EdwardCarnby，玩家要操纵他穿过纽约中央公园，探索由此所发生的一连串诡异、神秘的超自然现象，并揭开一个被隐藏多时的惊人秘密……<a href="https://store.steampowered.com/app/1310410/Alone_in_the_Dark/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:45</a> 《生化危机4》VR</li></br>
《生化危机4重制版》（ResidentEvil4）是由卡普空开发及发行的第三人称射击生存恐怖游戏。旧版《生化危机4》的VR版于2021年10月21日登陆OculusQuest2。<a href="https://www.gcores.com/articles/142189"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:42</a> 焦虑感</li></br>
Jerry觉得焦虑感是阻碍自己继续玩下去是原因之一，但萝卜很享受克服焦虑感的过程。</br>
<li><a href="">00:52:43</a> 恐怖感</li></br>
大多数人还是很怕被吓的，引擎却敢半夜一个人录制恐怖游戏游玩视频。</br>
<li><a href="">00:53:20</a> 《生化危机7》</li></br>
西蒙玩《生化危机7》的时候被吓坏了。《生化危机7》中，玩家将扮演“伊森·温特斯”，只身一人前往美国南部的一间废弃农舍，查找3年前失踪、生死未卜的妻子“米娅·温特斯”的消息。“7”标志着全新的恐怖求生体验，以及玩家视觉切换为更骇人的「隔离视觉」模式。有赖RE工程部的努力，恐怖的写实感提升至一个全新的境界。让你进入恐怖求生的新世界。<a href="https://store.steampowered.com/app/418370/Resident_Evil_7_Biohazard/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:19</a> 《帝国时代2》</li></br>
《帝国时代2》的游玩经历让萝卜直接告别了这个系列……《帝国时代II：决定版》（AgeofEmpiresII:DefinitiveEdition）是ForgottenEmpires开发的即时战略游戏，由Xbox游戏工作室发行，是《帝国时代II：国王时代》的重制版，于2019年11月15日上市，庆祝原版本发行20周年。4K分辨率超高清全新打造，并新增游戏战役“最后的可汗”与4个游戏文明，[5]且包括原作和HD版本所有的资料片内容。<a href="https://store.steampowered.com/app/813780/Age_of_Empires_II_Definitive_Edition/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:57</a> 游戏彩蛋</li></br>
过场加载的图片有极低概率变为原版，这个突然的变化给萝卜吓一大跳。</br>
<li><a href="">00:55:42</a> 《本所七大不可思议》</li></br>
“你的名字……是叫饺子吧？”《灵视异闻FILE23本所七大不可思议》（Paranormasight:TheSevenMysteriesofHonjo）是一款于2023年3月9日发售的视觉小说游戏，由Xeen开发，史克威尔艾尼克斯负责发行。《灵视异闻FILE23本所七大不可思议》是一款视觉小说游戏。玩家必须逐一深入每个故事，才能揭开笼罩该地区的诅咒背后的秘密。游戏玩法主要集中在剧情上，并穿插一些基于玩家在游戏中所学到的知识来进行调查和问答环节<a href="https://store.steampowered.com/app/2106840/_FILE23/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:09</a> Pony Island</li></br>
《小马岛》PonyIsland是一款由加拿大独立开发者DanielMullins开发和发行的电子游戏。作为一款元小说游戏，游戏让玩家与一款名为“PonyIsland”的老式街机游戏。玩家很快发现游戏被路西法本人破坏了，他正试图夺走玩家的灵魂。玩家得到了前一个玩家灵魂的帮助，他帮助玩家访问PonyIsland的内部程序，以绕过路西法留下的陷阱，不仅拯救了他的灵魂，还拯救了被困在游戏代码中的许多受折磨的灵魂。<a href="https://store.steampowered.com/app/405640/Pony_Island/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:16</a> 《心灵杀手2》</li></br>
《心灵杀手2》（AlanWakeII）是一款生存恐怖游戏，由绿美迪娱乐开发和EpicGames出版发行。此游戏是2010年《心灵杀手》的续作，讲述了畅销惊悚小说家艾伦·韦克试图写出一篇关于联邦调查局特工萨贾·安德森的恐怖故事，得以逃脱被困13年之久的黑暗之地。游戏中经常出现与剧情毫无关联的JumpScare，一些人觉得这种设计很吓人，引擎最后都被吓麻了……<a href="https://store.epicgames.com/zh-CN/p/alan-wake-2"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:53</a> bgm全停</li></br>
Jerry的奇妙比喻：“前一秒打的是轰龙，后一秒就变奇怪龙。”</br>
<li><a href="">00:57:12</a> 《绝地：幸存者》</li></br>
《星球大战绝地：幸存者》（StarWarsJedi:Survivor）为2023年发行的动作冒险游戏，由RespawnEntertainment开发并由艺电发行。作为2019年发售的《星球大战绝地：组织殒落》的续作，该游戏已于2023年4月28日发行。《星球大战绝地：幸存者》保留了其前作的许多游戏元素，并添加了新的游戏元素。<a href="https://store.steampowered.com/app/1774580/_/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:29</a> 《羞辱》中的心脏</li></br>
心脏是一个神秘的物体，是《羞辱》主线中由界外魔创造并赠予科尔沃·阿塔诺来协助他的。心脏可以帮助科尔沃找到顿沃城中藏匿的符文和骨符，当心脏指向超自然物体的时候，就会心跳加速。当科尔沃捏心脏的时候，心脏就会通过心电感应向科尔沃悄声说出一些有关周遭的秘密，因为它可以感知到一些超越常人感知的信息。当用心脏指向一个人的时候，它会向科尔沃揭露出这个人内心的秘密。<a href="https://store.steampowered.com/app/205100/Dishonored/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:04</a> 《看门狗》中的手机</li></br>
智能手机是《看门狗》中主要角色使用的主要工具，以HUD的形式在玩家屏幕中显示。使用艾登的智能手机，您可以实时控制城市的基础设施。通过操纵交通信号灯，将敌人困在30辆汽车连环相撞中。拦下火车，然后登上火车以躲避当局。快速升起吊桥，险些逃脱追捕。任何连接到ctOS的东西都可以成为你的武器。<a href="https://store.steampowered.com/app/243470/Watch_Dogs/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:16</a> 《最终幻想15》的探索</li></br>
《最终幻想15》（FinalFantasyXV）是一款由史克威尔艾尼克斯制作与发行的动作角色扮演游戏，在2016年11月29日首发PlayStation4、XboxOne版，2018年3月推出Windows版。作为《最终幻想系列》的第十五部正传作品，采用开放世界设计，战斗为即时制的动作系统。在广阔开放的世界地图，玩家可以选择步行、驾车、乘坐飞空艇或骑乘陆行鸟。<a href="https://store.steampowered.com/app/637650/FINAL_FANTASY_XV_WINDOWS_EDITION/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:38</a> 可操纵感</li></br>
“可互动的沙盒”</br>
<li><a href="">01:01:18</a> 《幻痛》</li></br>
《合金装备V：幻痛》（MetalGearSolidV:ThePhantomPain）是一款由小岛工作室开发，小岛秀夫参与主要设计的隐蔽类开放世界动作冒险游戏。游戏在2015年9月1日发行。由小岛工作室研发的游戏引擎“狐引擎”（FOXEngine）打造。本作是合金装备系列的第11款游戏，也是小岛自科乐美离职前主导的最后一部正传作品。</br>
<li><a href="">01:01:53</a> 装备评价</li></br>
上古卷轴（TheElderScrolls）由贝塞斯达制作，自1994年上市的《上古卷轴：竞技场》开始，目前已有五代的游戏。本系列游戏于一个架空世界名叫奈恩（Nirn）的星球上，目前故事焦点皆在该星球上，位于泰姆瑞尔大陆（Tamriel）的泰姆瑞尔帝国中所发生的历史事件。本系列游戏强调极大的自由度，以完整的架空世界，丰富的世界设定，在众多角色扮演游戏里，独树一格。</br>
<li><a href="">01:02:24</a> “沙盒”的度</li></br>
四十二觉得，如果一款游戏“沙盒”度很高，“事事有回应”，反而玩起来会有不适感。《矮人要塞》（SlavestoArmok:GodofBloodChapterII:DwarfFortress，全名“亚莫之奴：神与血第二章：矮人要塞”）是兼有经营模拟和roguelike特征的独立制作游戏。游戏为免费软件，在2002年开始开发，2006年alpha版释出，之后每隔2~3年有较大的更新。制作人是塔恩·亚当斯和札克·亚当斯兄弟，两人只靠玩家的捐款过活。游戏用特定算法随机产生奇幻世界，玩家控制一群矮人建立一个地底要塞，或是控制一个人物在这个世界中游荡。评论家对游戏的极端复杂度和衍生玩法给予正面评价，但对其难度反应不一。此游戏是我的世界的重要灵感来源，并在2012年被选入纽约现代艺术博物馆的电玩史展出。<a href="https://store.steampowered.com/app/975370/Dwarf_Fortress/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:05</a> 沙盒化的感觉</li></br>
《天外世界》（TheOuterWorlds）、《艾尔登法环》（EldenRing）、《辐射：新维加斯》（Fallout:NewVegas）</br>
<li><a href="">01:03:56</a> “梯度”</li></br>
四十二觉得，开放世界的核心不在“互动”，而是“梯度”。</br>
<li><a href="">01:05:03</a> 神秘感</li></br>
游戏需要一定的神秘感设计。如果一眼就能看到所有的后续玩法，那么这款游戏关闭后可能就不会再打开了。</br>
<li><a href="">01:05:58</a> 《刺客信条》</li></br>
《刺客信条：奥德赛》与系列前作相比加强了角色扮演元素。主角为斯巴达国王列奥尼达一世的后裔，游戏中为一名雇佣兵。她/他继承了国王的“列奥尼达斯断矛”，而现代线的女主角正是透过这个矛来作为附身的触媒操控主角，这名佣兵借此拥有了全希腊世界最强大的战斗能力。《刺客信条：英灵殿》玩家将扮演一名维京人的部落首领艾沃尔。主角从故乡挪威出发，踏上征服异国他乡、占地为王的旅途。</br>
<li><a href="">01:06:32</a> 拟真战斗</li></br>
《天国：拯救》属于写实类游戏，战斗系统较为硬核，战斗机制也比较还原中世纪欧洲的战斗模式。游戏采用高拟真度的第一人称视角。第一人称镜头通过发动连击、滑步、格挡、被击中受伤的特殊动作，鏖战后剑刃上的鲜血，敌人的惨嚎和求饶声，将战斗场景真实的反馈给玩家，同时也带来了很强的氛围感染力，拨下面罩拔剑备战的紧张感，连击发动时展现高超剑术的成就感，都能不断刺激玩家的神经。</br>
<li><a href="">01:09:03</a> X4</li></br>
《X4：基石》（X4:Foundations）是一个巨大的太空沙盒模拟器，在你的游戏系统中生存和呼吸。数以千计的战舰和站点进行贸易、采矿和生产，所有这些都是真实化模拟。在这个宇宙中，你可以从驾驶战斗机的孤独飞行员，成长到管理一个庞大的帝国，指挥你的舰队和设计巨大的空间站。从第一人称的行动中登船并参观他们的战舰，到广阔的战略和管理模拟的无缝过渡。以你自己的节奏选择你自己的道路，决定权在你手中。<a href="https://store.steampowered.com/app/392160/X4_Foundations/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:20</a> Kenshi</li></br>
Kenshi是一款以自由行动小分队为基础的角色扮演RPG类游戏，由Lo-FiGames发行制作，2018年发售。Kenshi专注于开放式的沙盒游戏功能而非线性故事。选择成为商人、小偷、反叛者、军阀、冒险者、农民、奴隶或是食人族的牙祭。探索新设备，锻造新装备。<a href="https://store.steampowered.com/app/233860/Kenshi/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:56</a> 《黑暗之魂2》</li></br>
《黑暗之魂II》（DarkSoulsII）是一款由日本电子游戏公司FromSoftware制作的动作角色扮演游戏。本作为黑暗之魂系列的第二部作品。<a href="https://store.steampowered.com/app/335300/DARK_SOULS_II_Scholar_of_the_First_Sin/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:23</a> 《远行星号》</li></br>
《远行星号》（Starsector，旧称“Starfarer”）是FractalSoftworks开发、并于2011年发行的单人动作角色扮演游戏。游戏的背景设置在3126年的英仙座星域，玩家指挥由星舰组成的舰队在程序化生成的宇宙中战斗，贸易和探索。</br>
<li><a href="">01:11:40</a> 重复劳动</li></br>
什么事都亲历亲为的游戏玩起来会很累，一些重复劳动操作最好还是有加速系统或可以由NPC代工。</br>
<li><a href="">01:12:27</a> EVE</li></br>
《星战前夜》（EVEOnline），指的是一款由冰岛CCPGames在2003年开发的大型多人在线游戏。游戏设定于科幻太空场景中，玩家驾驶各式自行改造的船舰在超过七千个行星系中穿梭。大多数的行星系透过一个或多个星门相互链接，小部分行星系需要穿过随机生成的虫洞方能进入，一个行星系中可包含各种物体，例如：行星、卫星、太空站、小行星带等。《星战前夜》中的玩家能进行各式的活动，包括采矿、制造、贸易与战斗（对抗NPC或玩家），玩家可从事的活动类型随着技能的增长而增加，即使玩家没有登录游戏中，游戏中技能的训练随时都进行着。</br>
<li><a href="">01:12:38</a> NEO Scavenger</li></br>
沙盒游戏的目标是什么？西蒙给出了解答这个问题的游戏。《末日拾荒者》（NEOScavenger）是一款BlueBottleGames制作发行的生存游戏，你必须在荒野中生存足够长的时间，才能弄清楚你是谁。每回合，你必须决定去哪里，如何搜寻物资，以及如何处理你遇到的任何人和任何事情。<a href="https://store.steampowered.com/app/248860/NEO_Scavenger/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:00</a> Ostranauts</li></br>
Ostranauts是一款黑色太空模拟游戏。管理好船上的生活，小心你所做的每一个决定的代价。清理并探索墓地。创建、建造和定制您的船舶。雇一个船员来帮忙，但记住，没有什么比死亡和税收更确定的了。<a href="https://store.steampowered.com/app/1022980/Ostranauts/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:15</a> UI</li></br>
你的游戏UI的阈值有多少呢？</br>
<li><a href="">01:16:04</a> 《神界》</li></br>
《神界》（DivineDivinity）是一款2002年由CDV发行，LarianStudios开发的动作角色扮演游戏。《神界：原罪》（Divinity:OriginalSin）是《神界》的前传，续作《神界：原罪2》于2017年9月推出。<a href="https://store.steampowered.com/app/373420/Divinity_Original_Sin__Enhanced_Edition/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:19</a> 贝塞斯达的UI</li></br>
《上古卷轴5》、《辐射》等贝塞斯达游戏的UI被很多人诟病，甚至专门打mod优化，却也有人喜欢。</br>
<li><a href="">01:17:21</a> 开锁小游戏</li></br>
很多游戏喜欢在流程中添加非常生硬的解谜，比如各种开锁、敲钟、转盘、猜字密码等等。提名游戏包括《新战神》系列、《上古卷轴5：天际》、《天国：拯救》、《辐射》系列、《DOOM：永恒》、《铃兰之剑：为这和平的世界》……</br>
<li><a href="">01:19:47</a> 《蔑视》</li></br>
《蔑视》（Scorn）是EbbSoftware开发，并由开普勒互动发行的生存恐怖冒险游戏。游戏背景设定于某个生物科技文明的遗迹，玩家须扮演类人主角一边探索，一边解开各种机关，以推动故事情节发展。游戏界面设计极简，不设任何形式的文字、地图、可供互动的非玩家角色，而是以环境叙事的方式来指引玩家。游戏以第一人称视角进行，玩家可以使用四类武器来攻击敌人。<a href="https://store.steampowered.com/app/698670/Scorn/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:14</a> 解谜游戏</li></br>
如果游戏本身就以解谜为卖点，那么游戏中出现任何类型的谜题都很容易让人接受，比如《Cocoon》、《怪兽远征》等。</br>
<li><a href="">01:20:29</a> 解谜为叙事服务</li></br>
《生化危机4》中的谜题与叙事比较相关，所以能让人接受。珍藏室四幅浮雕谜题：根据四幅浮雕上的画，安置四把剑。第一幅是骑士手里的，放铁剑；第二幅是受教皇册封时用的，放金剑；第三幅是战场杀敌的，放血剑；第四幅是插在墓碑前的，放锈剑。</br>
<li><a href="">01:21:32</a> 不加智力</li></br>
这样就可以狠狠嘲笑队伍里高智力的法师。</br>
<li><a href="">01:21:54</a> 《系统震荡》</li></br>
《系统震荡》（SystemShock，又译作“网络奇兵”）是1994年开创性同名游戏的重制版，现在拥有高清视效、全新操作方式与界面、全新声效以及背景音乐，游戏甚至请来了原版SHODAN的配音演员来为这个最具代表性的反派人物配音。见证有史以来最伟大、最有影响力的游戏之一的重生吧。<a href="https://store.steampowered.com/app/482400/System_Shock/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:22</a> 《太阁立志传》</li></br>
《太阁立志传系列》（太閤立志伝）是日本光荣公司开发的战略角色扮演游戏系列，以日本战国时代的武将丰臣秀吉为主角。主线剧情是丰臣秀吉如何从一介平民力争上游，最终成为统一日本的名将，官拜关白（关白退位后改称太阁）。系列在续作的发展下玩家亦能扮演丰臣以外的人物，还有数种职业可供选择，各职业有着不同的游戏目标。<a href="https://store.steampowered.com/app/1842810/V_DX/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:42</a> 钓鱼</li></br>
很多游戏中的钓鱼系统其实考验的是玩家的反应力，比如《星露谷物语》、《最终幻想15》等；另外一些游戏的钓鱼或非常拟真，或简化操作，则更容易让人接受，如《荒野大镖客2》、《盗贼之海》、《魔兽世界》等。</br>
<li><a href="">01:23:15</a> 种田</li></br>
近些年，以农场经营中的“种田”作为卖点，涌现了一批种田游戏。</br>
<li><a href="">01:23:44</a> 《天穗之咲稻姬》</li></br>
通过种植稻米变强大的和风动作RPG登场！画面精美的《天穗之咲稻姬》以被鬼族支配的“日之惠岛”为舞台，融合了与鬼族战斗时施展的爽快连段攻击以及深度重现日本传统种稻过程的模拟要素，是富有特色的和风动作RPG。游戏中可以深刻体验游戏史上史无前例的传统种稻，经过插秧、培育、收割等工序来培育优良的稻米。<a href="https://store.steampowered.com/app/1356670/_/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:36</a> 附带种田</li></br>
如果种田从主要玩法变成了游戏中附带了一个系统，就会让一些人无法理解。</br>
<li><a href="">01:25:28</a> 《荒野大镖客2》中的营地</li></br>
四十二觉得如果营地里只有像标签页内容一样的生硬的NPC对话，而没有营地的氛围，就会非常无趣。《荒野大镖客2》中，主角的帮派在一个野外的山头驻扎了营地，帮派的日常起居都在这里，当然也有一些游戏中的设施功能在营地中。</br>
<li><a href="">01:26:22</a> 传火祭祀场</li></br>
传火祭祀场是《黑暗之魂》和《黑暗之魂3》主角的大本营，玩家可以这里恢复休息、购买道具、升级武器等。</br>
<li><a href="">01:27:04</a> 《哈迪斯》</li></br>
《哈迪斯》（Hades，又译作黑帝斯）是由SupergiantGames开发并发行的Roguelike动作角色扮演游戏，于2020年9月17日公开发售。作中的主角为哈迪斯的儿子扎格列欧斯，祂试图离开冥界前往奥林匹斯山，途中也收到多位神明的礼物和帮助。每次游玩时，玩家都需挑战一系列随机的充满敌人和奖励的房间，通过包括主要武器攻击、冲刺能力和法术等砍杀元素击败一众怪物，但与此同时也要尽可能避免影响到游戏进度。玩家可以藉得到的宝藏来改善某些属性，或是解锁新的武器和能力，以提高下次运行时逃出房间的可能性。<a href="https://store.steampowered.com/app/1145360/Hades/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:17</a> 装修</li></br>
在色彩纷繁的手游玩法中，装修和建造类玩法往往在玩家们中留下极好的反响：将房间或房屋按照自己的喜好进行装点，又或是建造属于自己的小建筑，这类玩法总能给人以很好的回馈感。装修、经营/建造这样的玩法元素，也正在成为一些产品的“万用插件”。</br>
<li><a href="">01:27:28</a> 《霍格沃茨之遗》中的魔药台</li></br>
如果装修材料总也没办法对齐，那就会让人十分恼火，比如《霍格沃茨之遗》中的魔药台。《霍格沃茨之遗》是一款沉浸式开放世界动作角色扮演游戏。这回，你将在魔法世界中扮演“你自己”，亲手书写属于自己的传奇。<a href="https://store.steampowered.com/app/990080/_/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:28:13</a> 自由带来的压力</li></br>
当进行到游戏中的某个阶段，可以自由前往游戏中的各个地方时，压力也会随之而来。</br>
<li><a href="">01:30:25</a> 《冰汽时代》</li></br>
《冰汽时代》（Frostpunk）是波兰公司11bitstudios开发的一款以末日题材为背景的模拟经营类电子游戏，《冰汽时代》的故事背景为完全虚构。剧情中，由于印尼的坦博拉火山（历史上是在1815年）和喀拉喀托火山爆发等原因造成全球进入火山冬天（大致符合1883年喀拉喀托火山喷发的历史，当时的确导致4年的全球性异常降温），此后1886年的暴风雪（大致符合历史上1887年至1888年冬季的强烈暴风雪）导致全球粮食歉收，大批人口死亡。玩家将成为地球上最后几座城市的统治者之一，对人民及里面的基础设施进行管理，扩建城市并生存下去。而为了保证全世界所剩无几的人类能够存活下来，有时候必须要做出一些艰难的决定。<a href="https://store.steampowered.com/app/323190/Frostpunk/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:58</a> 四十二暴言</li></br>
虽然可能会不喜欢具体的剧情，但阈值很高，只要故事在继续讲就会继续看。并点名某游戏。</br>
<li><a href="">01:31:38</a> 因剧情而放弃</li></br>
和四十二会一边愤怒一边玩下去不同，有的人遇到了自己无法接受的剧情时就会直接停止游戏。</br>
<li><a href="">01:32:34</a> 《往日不再》</li></br>
《往日不再》（DaysGone）是一款由索尼本德工作室开发的生存恐怖游戏。游戏背景设定在一场严重疫情爆发两年后的末世俄勒冈州。曾为摩托车帮会成员的浪迹者迪肯·圣约翰发现他被认为已故的妻子莎拉可能还活着，于是出发寻找她。透过《往日不再》第三人称游戏视角，玩家可在开放世界里到处探索。玩家可使用一般武器、近战武器与简易武器，并可借由潜行技能抵御来者不善的人类与被称为“异变者”的食人生物。游戏其中一个主要机制为迪肯的机车，作为玩家主要的交通运输工具及可移动置物空间。<a href="https://store.steampowered.com/app/1259420/Days_Gone/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:18</a> 现实主义</li></br>
“现实主义”是一个庞大且丰富的理论体系，中外的、戏剧的、文学的、影像的标准各异。今天的“现实主义”作品，也有着从冷峻批评现实、零度反映现实、再到“温暖现实主义”等不同温度的面向，批判与写实的比例各有不同。但作为一种美学风格，“现实主义”永远紧扣个体命运与现实向度，以写实性之“镜”与批判性之“灯”的艺术照亮人生。</br>
<li><a href="">01:36:15</a> Remedy</li></br>
RemedyEntertainment是一家创立于1995年的芬兰游戏开发商，总部设于埃斯波，该公司以制作《马克思·佩恩》系列游戏而知名，曾制作《马克思·佩恩》（MaxPayne）系列、《心灵杀手》（AlanWake）系列、《量子破碎》（QuantumBreak）和《控制》（Control）等。</br>
<li><a href="">01:36:41</a> 幻想题材</li></br>
幻想题材游戏包括奇幻（Fantasy）、科学幻想（ScienceFantasy）、史诗奇幻（EpicFantasy）、日式幻想（JapaneseFantasy）、低幻想（LowFantasy）、都市奇幻（UrbanFantasy）、黑暗奇幻（DarkFantasy）等等子分类。而魔幻现实主义（MagicalRealism）所要表现的，并不是魔幻，而是现实。“魔幻”只是手法，反映“现实”才是目的。</br>
<li><a href="">01:37:55</a> 完全不能接受的题材</li></br>
那就众说纷纭了。</br>
<li><a href="">01:38:10</a> 《时空之轮》</li></br>
《时空之轮》（ChronoTrigger）是由史克威尔（现史克威尔艾尼克斯）开发，并于1995年在超级任天堂平台发行的电子角色扮演游戏。《时空之轮》有几个独特的游戏特性，其中包括时间旅行。玩家可以到达游戏世界的7个历史时期，过去的行动会影响将来的事件。玩家需要穿越历史寻找新伙伴、完成支线任务并寻找关键敌人。时间旅行通过时空门，或被称为“时间门”的光柱完成，也可以通过时间飞船“Sylbird”完成。游戏有13个不同结局，出现何结局依玩家最终战的到达时间、方式及胜利与否决定</br>
<li><a href="">01:39:18</a> 台词写作的问题</li></br>
文本的好坏直接影响游玩体验。有人喜欢在文本写作或翻译时加入现实生活中的网络梗，一些人会被逗笑，也有人会觉得极为不适。</br>
<li><a href="">01:40:28</a> 4399小游戏</li></br>
童年回忆。</br>
<li><a href="">01:40:47</a> 原因追溯</li></br>
看落日。</br>
<li><a href="">01:41:42</a> 发呆小天地</li></br>
在《盗贼之海》、《黑暗之魂3》、《耻辱》和《光环》中，都有可以发呆看风景的时候。你要做的，只是站在那里。《盗贼之海》（英语：SeaofThieves）是由Rare工作室开发，Xbox游戏工作室（原微软工作室）发行的一款以海盗作为主题的第一人称视角多人合作动作冒险游戏。玩家在游戏中将扮演海盗，独自一人或与最多四位玩家一起航海探索世界。游戏支持合作模式和玩家对战模式。<a href="https://store.steampowered.com/app/1172620/Sea_of_Thieves_2024_Edition/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:42:45</a> 多视角讲述一件事</li></br>
以多视角进行游戏，尤其是当随着游戏剧情的发展，从一个人物的视角转到另一个人物的视角时，你会发现这件事这个人好像并没有那么简单。</br>
<li><a href="">01:43:02</a> The Walking Dead</li></br>
《行尸走肉》（TheWalkingDead）是改编自罗伯特．柯克曼（RobertKirkman）的漫画作品行尸走肉的互动式冒险游戏，由TelltaleGames制作，第一季共五个章节，由2012年6月至11月分阶段推出。与原创漫画相同，游戏故事发生在虚构的世界的美国佐治亚州，僵尸爆发事件后。但游戏角色大部分皆全新创作。第一季以大学教授及已定谋杀罪的李·埃弗里特（LeeEverett）为中心，过程中拯救及暂时地照顾小女孩克莱门汀（Clementine）。<a href="https://store.steampowered.com/app/207610/The_Walking_Dead/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:43:09</a> 《与狼同行》</li></br>
《我们身边的狼》（TheWolfAmongUs，又译作《与狼同行》）是一部改编自比尔·威廉汉姆漫画丛书作品《成人童话》的章回体互动式悬疑戏剧文字冒险电子游戏。本作由热门游戏《行尸走肉》的开发商TelltaleGames开发和发行，由Vertigo和华纳兄弟互动娱乐发行。游戏的正典为漫画书宇宙，剧情设置为漫画书的前传。该游戏是一款指向与点击冒险游戏，玩家将控制主角毕格比·沃尔夫在环境中移动，检查其他角色或物件并与其互动。类似于TelltaleGames以前的游戏《行尸走肉》，玩家需要在他们的行动或谈话中选择对话框中的选项，这将影响剧情中的未来事件，包括未来章节中的事件。这些选项包括重要决定，如在放走两名匪徒后，决定跟踪其中的哪一位。跟《行尸走肉》一样，这些决定被Telltale记录，在每一章完成后向呈现玩家每一个重大决定的总体统计数据，遵循他们将自己开展的故事与别人的作比较。<a href="https://store.steampowered.com/app/250320/The_Wolf_Among_Us/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:43:40</a> QTE</li></br>
快速反应事件（QuickTimeEvent，QTE）是种互动式的电子游戏方式，玩家必须根据画面指示输入指令，后续结果会根据玩家输入指令对错而不同。QTE的名称来源为1999年的《莎木》对此种游玩方式的官方命名，往后经推广成为游戏界的通称。</br>
<li><a href="">01:46:25</a> 交互长按</li></br>
长按短按，按着按着就累了搞不清了。</br>
<li><a href="">01:46:57</a> 引导的度</li></br>
过度引导和零引导都会打击游玩积极性。</br>
<li><a href="">01:47:50</a> 核心游玩内容</li></br>
如果玩了半天不知道在玩什么，找不到胜负手在哪里，那不如不要继续浪费时间了。</br>
<li><a href="">01:48:47</a> PvP</li></br>
玩家对战（Playerversusplayer，PvP）又称“玩家对抗玩家”、“玩家VS玩家”，部分游戏或称PK，为电子游戏术语，指游戏中玩家与玩家的相互之间进行的战斗。与其相对应的是玩家对抗环境（PvE），即玩家与电脑模拟环境对抗。</br>
<li><a href="">01:51:51</a> 恶意拉到极限</li></br>
在《黑暗之魂》系列中，有的人以入侵他人世界为乐，论坛中也能经常找到如何不被恶意入侵的求助帖。</br>
<li><a href="">01:53:01</a> 情绪消耗</li></br>
一些不喜欢玩PvP游戏的玩家觉得，PvP是在消耗自己的情绪。</br>
<li><a href="">01:54:40</a> 强制社交</li></br>
有些游戏强制玩家社交，不沟通没办法顺利玩下去，害怕接触陌生人的玩家玩起来会非常难受。</br>
<li><a href="">01:56:55</a> 《绝地潜兵2》</li></br>
《绝地潜兵2》（HelldiversII，又译作地狱潜兵2）是一款由ArrowheadGameStudios开发、索尼互动娱乐发行的第三人称射击游戏。该游戏是2015年发售的俯视角射击游戏《绝地潜兵》的续作。与俯视角的前作《绝地潜兵》不同，《绝地潜兵2》是一款第三人称射击游戏。与前作类似，玩家可以选择空投策略，包括呼叫集束炸弹、岗哨机枪、护盾生成器或包含使用有限的特殊武器补给舱。友军误伤始终处于开启状态。游戏的装甲系统的灵感来自于对付装甲目标的真实武器。游戏最多支持四名玩家多人游戏.<a href="https://store.steampowered.com/app/553850/HELLDIVERS_2/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:57:08</a> 避免直接沟通</li></br>
许多游戏推出了动作、快捷对话、标记位置等方式，帮助那些不喜欢与陌生人接触的玩家避免直接沟通。</br>
<li><a href="">01:57:34</a> you suck!</li></br>
蹲起和阴阳怪气最容易让人生气，这时候互相suck就完事了！</br>
<li><a href="">01:58:12</a> 感谢收听！</li></br>
感谢各位朋友收听本期节目，期待大家在评论区的留言！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]事情不多，但聊个不停！核周报07.20</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/184849</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b8ef4aac-0995-48e7-8d8d-3a9348056dc3.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/443b87af4b0991d415b2757e1b09ae4b-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b8ef4aac-0995-48e7-8d8d-3a9348056dc3.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:17:42</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：佟和  9S</p>
<p>今天，北京迎来了久违的晴朗天气，而本周的新闻也随之平静了下来~。新闻都不是大事，但我们从中选取了不少趣味内容，围绕它们畅聊了很长时间，期间介绍了好几款我们最近玩的新游戏，如果您感兴趣，请一定试试看！</p>
<p>最后，祝您周末顺利，听得开心！</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 四十二, 说书人Jerry, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：362，评论：238，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！开场播放的音乐是来自Akhi的《i<3valorant》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2608767688"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:58</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由Jerry、四十二、萝卜以及引擎主持。</br>
<li><a href="">00:01:59</a> 机组活动</li></br>
今年的中元夜话电台也将如期而至，机组征稿活动将于下周开启，希望大家踊跃分享自己遇到的、了解的恐怖故事！</br>
<li><a href="">00:02:48</a> 《无人深空》</li></br>
HelloGames正式宣布，《无人深空》迎来今年以来最大的一次更新——“世界第一部分”。作为发售八周年的最大更新，此次更新不仅展现了全新的技术、新植物、新动物和新玩法让整个宇宙焕然一新，还搭配了4折新史低。<a href="https://www.gcores.com/articles/185100"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:21</a> 《无火之光》</li></br>
六个月前，HelloGames宣布了《无火之光》。主创肖恩表示，他们的目标是让玩家感觉仿佛走进了一本科幻小说的封面。为实现这一目标，开发将《无火之光》的开发经验反馈到了《无人深空》中，感觉就像从未来带回了技术！<a href="https://www.gcores.com/articles/185100"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:07</a> 更新回顾</li></br>
引擎曾发布过一篇回顾《无人深空》大型更新的文章，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读《一部从差评如潮，到好评如潮的游戏》。<a href="https://www.gcores.com/articles/179598"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:15</a> 虫族</li></br>
这次更新中，制作了一些受《星河战队》启发的内容，带领玩家探索酷炫的新行星。大家将一起对抗虫子，社区推动进度。新加入的机甲带有重甲和酷炫的火焰喷射器手臂，相信大家一定会喜欢。</br>
<li><a href="">00:06:35</a> 情感复杂</li></br>
持续更新了8年，游戏的气质与玩法都已经天翻地覆。</br>
<li><a href="">00:08:41</a> 「远征」更新</li></br>
每一期远征都拥有一个独特的主题，通过在数个特殊规则下完成一系列的任务获得奖励。</br>
<li><a href="">00:09:49</a> 轨道</li></br>
「轨道」是《无人深空》的第27个重大更新，它为空间站带来了全面改革。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读「轨道」更新的详细内容。<a href="https://www.gcores.com/articles/179478"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:20</a> 无 人 深 空</li></br>
内容得到充实后，许多任务剧情结合音画体验反而能让玩家体会到「无人深空」的精神内核。</br>
<li><a href="">00:13:25</a> 「世界」更新</li></br>
新的水体技术可以生成波浪和反射效果，让海洋焕然一新。海洋行星的感觉完全不同，现在飞船可以在水面降落。行星拥有风模式，波浪会动态地对天气作出反应。云层是一个独特的挑战，玩家可以从太空、从行星上看到它们，还可以飞过它们。新的云技术创造了细致多变的天空和天气状况，让玩家欣赏到美丽多样的天空。<a href="https://www.gcores.com/articles/185100"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:52</a> 学习语言</li></br>
探索宇宙的过程中难免会遇到外星文明，而需要学习外星人的语言也是《无人深空》的独特玩法之一。</br>
<li><a href="">00:14:54</a> 游戏引导</li></br>
凭兴趣探索就好。</br>
<li><a href="">00:16:55</a> 值得一试</li></br>
现在入坑尽享新史低四折优惠，全部内容仅需70元。</br>
<li><a href="">00:17:50</a> 《最终幻想14》</li></br>
这次大版本更新的讨论度似乎没有以往那么高。</br>
<li><a href="">00:19:01</a> 7.0校服</li></br>
校服特指每个版本都会推出的职业套装。</br>
<li><a href="">00:19:57</a> 新的开始</li></br>
6.0版本完结了自2.0版本开始的主线剧情，7.0版本的主线则是开启了全新的篇章。</br>
<li><a href="">00:20:40</a> 电子竞技奥运会</li></br>
国际奥委会(IOC)宣布，官方已与沙特阿拉伯国家奥林匹克委员会(NOC)达成合作，在沙特阿拉伯王国举办首届2025年奥林匹克电子竞技运动会。官方表示，这是继国际奥委会执行委员会(EB)确立奥林匹克电子竞技运动会之后迈出的开创性一步。<a href="https://www.gcores.com/articles/184907"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:46</a> 石油杯奖杯</li></br>
每支队伍都拥有一枚钥匙，冠军队伍的钥匙会被镶嵌在奖杯中心，而败者队伍的钥匙碎片则会被装饰在奖杯的底座。</br>
<li><a href="">00:23:49</a> 电子竞技</li></br>
“钱从哪儿来”与“钱往哪儿去”依旧是电子竞技行业仍在探索的部分。</br>
<li><a href="">00:25:25</a> 赛事logo</li></br>
但其实是沙特阿拉伯的国徽。</br>
<li><a href="">00:25:35</a> 比赛项目</li></br>
作为电子竞技奥运会，MOBA、FPS、RTS、FTG这些游戏类型应该都会设立项目。</br>
<li><a href="">00:27:25</a> 《逃离塔科夫》</li></br>
2022年，塔科夫官方举办了一场六国联赛。</br>
<li><a href="">00:28:32</a> 《人间地狱》</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接观看《人间地狱》的联赛精彩解说。<a href="https://space.bilibili.com/17065975"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:52</a> 电竞项目</li></br>
很久没有出现那种全民热衷的电竞项目了。</br>
<li><a href="">00:31:46</a> 《泰拉瑞亚》</li></br>
《泰拉瑞亚》开发商Re-Logic已确认该游戏的销量现已正式超过5800万份，这意味着它的销量目前已经超过了NES版原版《超级马里奥兄弟》。<a href="https://www.gcores.com/articles/184892"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:18</a> 生存与战斗</li></br>
与《Minecraft》不同的是，《泰拉瑞亚》与《夜族崛起》这类游戏的生存建造系统，完全是为中后期的战斗内容服务的。</br>
<li><a href="">00:33:53</a> 很酷的事情</li></br>
开发商还透露，当游戏最终销量达到6000万份时，可能会发生一些很酷的事情，尽管目前还不清楚那会是什么。</br>
<li><a href="">00:34:04</a> 《星界边境》</li></br>
英国独立游戏工作室Chucklefish（呵呵鱼）开发的宇宙世界观类《泰拉瑞亚》游戏。</br>
<li><a href="">00:34:33</a> 游戏直觉</li></br>
你玩不进去哪类游戏？</br>
<li><a href="">00:36:35</a> 最好玩的恶魔城</li></br>
本内容系嘉宾言论，不代表机核网观点。</br>
<li><a href="">00:37:31</a> 休息一下</li></br>
现在播放的音乐是来自《東方AOR》的《DailyLoop》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=28556275"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:48</a> 《生化危机7》iOS版</li></br>
据Mobilegamer.biz报道，《生化危机7》iOS版本自七月份发售以来，下载量超过83000次，但仅为卡普空带来了约28140美元（不包括苹果30%的平台提成）的收入。即使经过一些慷慨的四舍五入，你也会发现付费用户不到2000人。<a href="https://www.gcores.com/articles/185094"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:03</a> 移动端游戏</li></br>
专门为手机设计的游戏还是太少了。</br>
<li><a href="">00:40:21</a> 《生命线》</li></br>
一款关于逆境求生的情节分支故事类游戏。你将帮助泰勒做出关乎生死的决定，并共同面对各种结果。</br>
<li><a href="">00:40:35</a> 两种群体</li></br>
游戏设备齐全的玩家希望能玩到更多游戏性与设备特性结合的游戏，缺少其他游戏设备的玩家更希望手中的设备能玩到更多平台的游戏。</br>
<li><a href="">00:41:21</a> Beamdog</li></br>
他们将《博德之门1》《博德之门2》《异域镇魂曲》等游戏移植到了手机平台。</br>
<li><a href="">00:42:06</a> 《新冰城传奇》</li></br>
四十二曾写过一篇体验文章，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读《回忆中的ARPG爽口小菜：<新冰城传奇>》。<a href="https://www.gcores.com/articles/125835"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:29</a> 谁问你了</li></br>
据美国游戏评级机构ESRB透露，林克在预定于2024年9月26日发售的《塞尔达传说智慧的再现》中将作为可操控角色登场。<a href="https://www.gcores.com/articles/184989"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:35</a> 《三国志8》</li></br>
光荣特库摩宣布，历史模拟游戏《三国志8重制版》预计将于2024年10月24日发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/184886"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:58</a> 仅此一家</li></br>
虽然没有还原真实的历史，却保留了一种独特的浪漫气质。</br>
<li><a href="">00:47:36</a> 《大航海时代》</li></br>
尽管当时的声画表现与游戏性都比较粗糙，但当舰队杨帆驶向大西洋的瞬间依旧让人难以忘怀。</br>
<li><a href="">00:50:35</a> 高昂的售价</li></br>
哪怕在一众日厂游戏中也是特别贵的那一档。</br>
<li><a href="">00:51:05</a> 《博德之门3》</li></br>
《博德之门3》发布Steam公告，详细介绍了七号补丁的最新消息：包括动态分屏模式、MOD工具、游戏的邪恶线结局动画、再加上海量修复、重要优化、以及更多有关社区未来的更新。<a href="https://www.gcores.com/articles/185104"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:03</a> 穿裤子放屁</li></br>
在VR里玩电脑。</br>
<li><a href="">00:53:13</a> 跑团模拟器</li></br>
本次更新只是内置了模组管理器，提高一部分模组作者与玩家的体验，建议不要对其抱有过高的期待，</br>
<li><a href="">00:53:55</a> 动态分屏模式</li></br>
动态分屏模式即将到来，在下一个更新中，玩家们在合作模式彼此靠近时，可以选择将分屏合并为单一屏幕。你可以直接从HUD和游戏设置中启用这个设置，无论是在战斗中还是战斗外。</br>
<li><a href="">00:54:45</a> 《神界 原罪》</li></br>
《神界原罪》是一款双人游戏，在两名主角意见相左时需要进行一次点数对抗。</br>
<li><a href="">00:56:25</a> 邪恶结局</li></br>
7号补丁还将带来几个新的动画片段，为您更邪恶的游戏带来更盛大的结局！从化身起源角色的邪念到你自己玩家角色可以采取的多条不同路径，每一个新的动画片段都等待你通过邪恶手段去发现。<a href="https://www.gcores.com/articles/185104"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:01</a> 组一辈子乐队</li></br>
跑一辈子团。</br>
<li><a href="">00:57:25</a> 大型模组</li></br>
想在线下跑完《博德之门3》这样的大型模组，至少也是以年为单位计时的。</br>
<li><a href="">00:57:55</a> 联机体验</li></br>
联机CRPG其实是不同于网团的另一种体验。</br>
<li><a href="">01:01:01</a> 《正义之怒》</li></br>
相比之下，《开拓者正义之怒》才是更传统的CRPG。</br>
<li><a href="">01:01:56</a> 《Head Empty》</li></br>
现在播放的音乐是来自TsundereTwintails的《HeadEmpty》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1969479264"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:09</a> 拉瑞安if线</li></br>
拉瑞安工作室首席执行官SwenVincke在接受采访时透露，如若当时公司未能从孩之宝子公司WizardsoftheCoast获得龙与地下城的授权，《辐射》或《创世纪》将会是紧接其后的目标。根据SwenVincke的说法，仅有这三个IP能够实现团队的雄心壮志。当然，龙与地下城是团队最想参与开发的IP。<a href="https://www.gcores.com/articles/185009"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:37</a> 《FC侦探俱乐部》</li></br>
不久前，任天堂日本突然发布了一段名为《笑脸男》的恐怖YouTube影片，除此之外便无其他信息，引得大家浮想联翩。该游戏也在近期正式公开，其真正面目就是《Famicom侦探俱乐部》系列时隔35年的完全新作：《Famicom侦探俱乐部笑脸男Emio》，游戏将于8月29日发售，支持简繁中文。<a href="https://www.gcores.com/articles/185150"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:18</a> 笑脸男</li></br>
在伤心流泪的女生面前出现，以她们的性命作为代价给予她们画有笑脸的纸袋……</br>
<li><a href="">01:07:14</a> 《冥界狂想曲》</li></br>
于1998年发售的点击解谜游戏《冥界狂想曲》时至今日仍是该类游戏中的佼佼者。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往引擎的B站空间收看本作的全流程实况。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1q4411n7vA"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:43</a> Joy-Con手柄充电支架</li></br>
任天堂在2024年7月18日宣布推出Switch主机Joy-Con手柄充电支架，将于10月17日在日本开售，售价3300日元（当前约合152元人民币）。<a href="https://www.gcores.com/articles/185175"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:46</a> 任天堂3DS</li></br>
任天堂3DS，是任天堂于2011年至2020年推出的便携式游戏机，为任天堂DS的后续机种。最大特点是利用了视差障壁技术，让使用者不需配戴任何特殊眼镜即可裸眼感受到立体3D图像效果。该平台向下兼容任天堂DS和任天堂DSi的软件。</br>
<li><a href="">01:10:37</a> 微软“死侍美臀”手柄抽奖</li></br>
随着《死侍与金刚狼》即将上映，微软联合漫威在X（前称推特）举行了抽奖活动。即日起至8月11日，参与官方社交媒体活动即有机会获得受电影启发的XboxSeriesX主机、两个“死侍美臀”手柄以及主机支架。<a href="https://www.gcores.com/articles/185164"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:29</a> 《宝可梦：Sleep》发行一周年</li></br>
《宝可梦：Sleep》将于2024年7月20日庆祝其发行一周年，目前在全球的下载量已超过200万次，这些下载中测得的超过5亿次睡眠，官方根据最新玩家的最新数据，对全球七个国家进行了睡眠调查。全球平均睡眠时间为7小时11分钟，日本垫底，为6小时38分钟。<a href="https://www.gcores.com/articles/185101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:59</a> 《绝区零》</li></br>
《绝区零》是米哈游制作的一款动作角色扮演游戏，并带有roguelike的游戏机制。游戏为后世界末日题材，故事发生在灾难后的“新艾利都”的城市，玩家在游戏内扮演名为“绳匠”的角色进行探索。游戏2024年7月4日于Android、iOS、MicrosoftWindows和PlayStation5平台开启正式公测；公测后的三日内，全球下载量超过5000万次。</br>
<li><a href="">01:13:58</a> 幻塔工作室新作《异环》</li></br>
由幻塔工作室自主研发的超自然都市开放世界游戏《异环》发布了首曝PV和实机演示，游戏将登陆PC、移动端、主机等平台，目前已开放预约。<a href="https://www.gcores.com/articles/185034"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:46</a> 《幽灵线：东京》</li></br>
《幽灵线：东京》是一款由探戈游戏工作室开发并由贝塞斯达软件发行的动作冒险游戏，在2022年3月25日于MicrosoftWindows上发售，之后亦会在PlayStation5上作限时独占发行；游戏的XboxSeriesX/S版本于2023年4月12日发售。</br>
<li><a href="">01:15:26</a> 二次元塔科夫</li></br>
不少人对于二次元塔科夫还是很有兴趣的，甚至也有人在尝试制作。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1nr42177W2/?vd_source=059e993870046b4640d0e29e7ab84c86"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:02</a> XGP宣布上调价格</li></br>
微软计划将在9月上调XboxGamePass价格，并推出新的GamePassStandard档位，每月14.99美元，该档位不包含首发加入XGP的服务。<a href="https://www.gcores.com/articles/184740"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:37</a> 《天国：拯救2》</li></br>
作为系列的第二款作品，《天国：拯救2》是一款以15世纪深陷内战混乱的波西米亚为舞台的刺激动作角色扮演游戏。玩家将扮演来自小村斯卡里茨的亨利——一位做出了不凡之事的凡夫俗子，踏上史诗般的旅程。<a href="https://www.gcores.com/articles/180547"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:55</a> 《辛特堡传说》</li></br>
借助手中的宝剑与旅行指南，探索坐落于阿尔卑斯山脉的美丽村庄辛特堡，在这个绝美的开放世界中升级、解谜、寻宝，一路斩妖除魔，揭开位于地牢深处的隐秘魔法！游戏支持中文。<a href="https://www.gcores.com/games/106297"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:58</a> 《祇：女神之路》</li></br>
一个新的“神”之传说……《祇：女神之路》，是以独创的“日式”世界观，体会“动作与战略”乐趣的单人游玩神乐战略活剧。以被污秽覆盖的山村为故事舞台，白昼时，需绞尽脑汁，净化村落并做好迎击的准备，黑夜时，需抵御来袭的妖魔，守护巫女，在净化山中“污秽”、夺回安稳的生活前，无数个昼夜循环往复……</br>
<li><a href="">01:19:04</a> 《狂野星球之旅》</li></br>
《狂野星球之旅》背景设定在明亮又多姿多彩的外星球上，我们将扮演星际勘探公司KindredAerospace的雇员，被派遣到行星AR-Y26上，这颗星球位于一个虚构的遥远宇宙角落深处。<a href="https://www.gcores.com/articles/133544"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:08</a> 《歧路旅人2》</li></br>
《歧路旅人2》是Acquire开发、SQUAREENIX发行的角色扮演游戏。在本作中，像素风格与3DCG所融合的“HD-2D”画面表现全面升级。在名为“索里苏提亚”的新大地，新登场的八位角色即将展开自己新时代的冒险。</br>
<li><a href="">01:19:10</a> 《木卫四协议》</li></br>
《木卫四协议》是由“死亡空间”系列制作人GlenSchofield创作的剧情推动型第三人称生存恐怖游戏，故事时间背景设定为300年后。玩家将扮演雅各布·李，他受命运的捉弄被关进了黑铁监狱，这是一座位于木星卫星木卫四中安全等级最高的监狱。在同狱犯人变成极为可怕的怪异生物那一刻起，整个监狱便陷入了混乱。为了生存下去，雅各布必须不断战斗来保证自身安全，并逃离黑铁监狱，与此同时还要揭开木卫四中暗藏的黑暗可怕秘密。游戏独具一格，融合了射击与近距离作战，雅各布需要调整战术与迅速进化的生物作战，同时从废物中寻找有用物品来解锁新武器、装备和技能，以逃脱越来越可怕的威胁，并逃离这个恐怖的木星死亡卫星。<a href="https://www.gcores.com/games/82659"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:15</a> 《燧石 黎明之围》</li></br>
《燧石黎明之围》是一款ARPG开放世界游戏。来生之门已被打开，古神的不死军团从中倾巢而出。世间生灵正处于灭亡的边缘。是时候出动联盟军队夺回他们的世界了。运用火药和魔法展开复仇，踏上一段史诗般的旅程，带领人们对不死军团进行最后的围攻。<a href="https://www.gcores.com/games/78993"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:21:17</a> 《战神4》</li></br>
《战神（2018）》是经典动作游戏战神系列的重启之作，一镜到底的演出形式突破以往。与此前的希腊神话不同，本次的故事以北欧神话为主，讲述了已经老去的战神奎托斯与儿子一道冒险，并遭遇北欧众神的故事。<a href="https://www.gcores.com/games/108"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:23:26</a> 《血源诅咒》</li></br>
《血源诅咒》是FS社制作的维多利亚风格高难度动作角色扮演游戏，由创作《恶魔之魂》以及黑魂系列的制作人宫崎英高监制，延续了一贯的晦涩叙事风格以及复杂又精妙的地图设计。与此前的黑魂系列以“怂”为主的战斗节奏不同，《血源诅咒》更鼓励玩家进攻，“莽”出一片天。在游戏中，玩家扮演一名猎人，在诅咒般的“猎杀之夜”里浴血战斗。<a href="https://www.gcores.com/games/62"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:53</a> 龙腾世纪系列</li></br>
龙腾世纪系列是由Bioware公司制作、艺电发行的动作角色扮演游戏系列，游戏已发售三部作品。首部作品为2009年11月3日发售的《龙腾世纪：起源》，最新作为2014年11月发售的《龙腾世纪：审判》。本系列所有游戏均无官方中文。</br>
<li><a href="">01:26:46</a> 《战争机器》</li></br>
《战争机器》是EpicGames和微软游戏工作室于Xbox360和电脑PC推出的第三人称射击游戏。《战争机器》将生存的恐怖融合到战术动作中，并且提供极具深度的感人故事，让玩家体验到人类与兽族部落（从锡拉星深处钻到表面的可怕生物）为了生存而展开的惨烈战役。游戏中，玩家必须带领战争英雄马可斯菲利及其队员，独自面对各种残暴怪物的猛烈攻击。</br>
<li><a href="">01:27:13</a> 《狙击精英》</li></br>
狙击精英是一款由英国RebellionDevelopments工作室开发，目前由505游戏大街发行的第三人称战术射击类游戏系列。游戏强调非正面接触的战斗，并鼓励玩家作为狙击手潜入后方并与敌人保持距离。</br>
<li><a href="">01:28:33</a> Xbox 360</li></br>
Xbox360是美国的电脑软件公司微软所发行的第二部家用游戏主机，为Xbox的后继机种。Xbox360为索尼电脑娱乐PlayStation3和任天堂Wii的市场竞争者，同为第七世代游戏主机。Xbox360最早于2005年5月12日，在E3游戏展前一星期首度曝光，2005年11月22日在北美地区上市，其后扩展至欧洲及日本地区，而香港及台湾也已经于2006年3月16日正式上市。</br>
<li><a href="">01:30:20</a> 《Ashen》</li></br>
《Ashen》是一款以多人合作为主的开放世界动作角色扮演游戏，讲述了一名流浪者寻找“家”的故事。<a href="https://www.gcores.com/games/28377"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:54</a> 登陆机核商店</li></br>
由《Ashen》开发团队A44Games倾力打造的轻魂动作角色扮演游戏——《燧石枪：黎明之围》现已发售。在机核商城购买，首发9折优惠后124.2元，GPASS会员享折上折仅需117.3元。在本作中，玩家将扮演精英工兵诺尔，与她的神秘类狐伙伴恩吉共同对抗恐怖的神明和他们手下的亡灵大军。<a href="https://www.gcores.com/articles/185188"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:31:47</a> 《堕落之主》</li></br>
《堕落之主》讲述了在相互交织的广袤世界中的一段全新史诗角色扮演冒险之旅，并且将带来远超本体游戏五倍的内容。在经历了难以想象的漫长残酷暴政之后，邪神Adyr终于被打败。但是诸神……并不会永远沉寂。千百年后，Adyr复活在即。扮演传说中的黑暗远征军，穿越生与死的国度，在这段史无前例的RPG体验中，见证跌宕磅礴的头目战，挑战应接不暇的高难度战斗，见证风格各异的角色，并沉浸于扣人心弦的细腻故事之中。你的传奇将昭示光明……亦或是黑暗？<a href="https://www.gcores.com/games/86320"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:31:59</a> 间奏BGM</li></br>
您现在听到的是来自Stellar的《Ashes》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1486913648&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:18</a> 《兽人必须死!死亡陷阱》</li></br>
游戏工作室RobotEntertainment今日揭晓了动作+第三人称射击+塔防游戏《兽人必须死!死亡陷阱》。作为《兽人必须死！》系列的最新作品，玩家将在Rogue-lite元素体验中中扮演强大的战斗法师屠戮来犯的兽人,与至多3名好友4人一起将潮水般无尽的敌人轰杀至渣。<a href="https://www.gcores.com/articles/185161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:34:05</a> 《植物大战僵尸：花园战争》</li></br>
《植物大战僵尸：花园战争》是一款由宝开游戏开发并将由美商艺电发行的涵盖塔防要素第三人称射击游戏。本作为《植物大战僵尸》系列的全新作品，摒弃了系列传统的休闲风格并采用同属母公司EA旗下的EADICE研发的寒霜3游戏引擎开发。</br>
<li><a href="">01:34:17</a> 《OPUS：心相吾山》公布最新预告</li></br>
株式会社集英社游戏（总部：东京都千代田区，以下简称集英社游戏）在今天7月17日的在线直播节目『SHUEISHAGAMESON!』中，全球首次公开了《OPUS：心相吾山》的新预告片、新主视觉图、新截图和新角色设定图。<a href="https://www.gcores.com/articles/185147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:00</a> RPG Maker</li></br>
RPG制作大师是款电子角色扮演游戏制作软件的系列，宗旨为不懂程序设计的一般玩家也能做出电子角色扮演游戏。最先由日本的ASCII公司于超级任天堂主机上开发，后转交Enterbrain等公司继承开发。</br>
<li><a href="">01:36:55</a> 《OPUS 龙脉常歌》</li></br>
《OPUS龙脉常歌》是一个结合太空探索与冒险解谜的叙事游戏。未知的小行星“龙脉”由于其矿藏蕴藏的巨大能量，成为众人争夺的目标，能唱出龙脉之歌的少女——艾妲，将与立志探索龙脉的少年一同冒险，揭露宇宙的远古神话。<a href="https://www.gcores.com/games/63361"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:37:04</a> 《Nobody Wants to Die》</li></br>
纽约，2329年。在这个反乌托邦的世界，人类已经实现了亘古以来的梦想——永生。不过，永生并非没有代价……走进这个黑色电影风格的互动故事，扮演侦探詹姆斯·卡拉，使用先进技术，对一系列针对纽约上层精英的谋杀展开调查，孤注一掷追捕幕后的连环杀手。<a href="https://www.gcores.com/games/122775"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:38:02</a> Moonshine</li></br>
私酒是指非法生产的高酒精度的蒸馏酒。在美国主要是由玉米糊作为主要生产原料。为避免被发现所以蒸馏通常在夜间进行，所以也用“月光”（Moonshine）一词来指代私酒。</br>
<li><a href="">01:40:56</a> 塔科夫PVE模式</li></br>
开发商BattlestateGames日前已经发布了《逃离塔科夫》最新更新，所有玩家都可以购买于数周前推出的全新PvE模式。此前，只有“黑边”和此前引发了巨大争议的“金边”（Unheard）版本的玩家能够访问PvE模式。现在所有玩家都可以单独购买。PvE模式售价20美元，购买后玩家将永久获得该模式的访问权。</br>
<li><a href="">01:43:09</a> AI提升</li></br>
开发商还透露，本次更新的一大亮点在于PvE模式中AI的显著提升，PMC和Scav角色的行为更加贴近真实，展现出更高的智能水平。</br>
<li><a href="">01:46:19</a> 潜行者系列</li></br>
潜行者系列是第一人称射击类恐怖游戏，由乌克兰电子游戏开发商GSCGameWorld制作。游戏设定在切尔诺贝利核事故地点周围，并零散借鉴了小说《RoadsidePicnic》和1979年电影《潜行者》。系列在2007年至2009年间共推出三款游戏，皆对应Windows平台。</br>
<li><a href="">01:47:09</a> 《守望先锋》新英雄</li></br>
暴雪娱乐于今日公布了《守望先锋》“归来”新辅助英雄朱诺(Juno)。作为来自火星的角色，她将以太空科技为战局带来天翻地覆的变化。7月20日至7月22日期间，所有玩家均可抢先试玩该角色，团队会借此收集反馈意见。<a href="https://www.gcores.com/articles/185206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:48:23</a> 《暗黑破坏神4》新职业</li></br>
凌晨暴雪带来了将于《暗黑破坏神4》DLC《憎恨之躯》中同步推出的全新职业魂灵师详细介绍。魂灵师可以利用猎豹、巨猩、飞鹰和蜈蚣等灵魂守护者的力量来征服烈焰地狱。据官方介绍魂灵师的力量源自“魂灵之境”，这是由人类信仰所诞生领域，是庇护之地的倒影而且没有受到高阶天堂与燃烧地狱的影响。<a href="https://www.gcores.com/articles/185205"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:49:58</a> 《流放之路》新赛季主题公布</li></br>
《流放之路》也带来了全新赛季“君锋城下”的详细介绍，在S26赛季中，我们将帮助“卡古兰开拓者”在瓦尔克拉斯大陆建立全新的城市“君锋城”。此外，侠客升华改为“守望者”卫士升华也进行了重做。金币系统的加入也为《流放之路2》进行了铺垫，全新的游戏内交易市场终于来到了国际服，和Trade的区别等下细说。<a href="https://www.gcores.com/articles/185210"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:52:15</a> 《流放之路2》</li></br>
游戏的剧情承接一代之后，是《流放之路》的故事20年之后。《流放之路2》以初代故事发生20年后的的世界为舞台，分为七章进行剧情叙事，玩家可以选择体验二代和初代剧情战役，但游戏终局和玩法格局不会变。本作过去六年的许多赛季特色，还将加入新地图、新敌人、新技能等。游戏引擎在新作中得到升级改进，拥有全新开场和职业选择动画。玩家将在熟悉的游戏场景内，展开全新的冒险篇章。<a href="https://www.gcores.com/games/106129"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:53:00</a> 间奏BGM</li></br>
您现在听到的是来自GeorgeDuke的《It'sOn(AlbumVersion)》。<a href="https://music.163.com/song?id=17989546&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:53:19</a> 第一次使用Steam</li></br>
Steam游戏平台诞生至今已有20个年头，你是如何入坑Steam的呢，第一次使用Steam是因为什么呢？欢迎大家讨论并同步至机组～<a href="https://www.gcores.com/discussions/107671"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:53:39</a> 《军团要塞2》</li></br>
《军团要塞2》是由维尔福公司开发的一个团队作战型免费在线多人第一人称射击游戏。该游戏是Valve先前《TeamFortressClassic》的续作，于2007年10月10日以橙盒三合一方式在Windows和Xbox360平台上首次发行。PlayStation3版紧接着在2007年11月22日发行。</br>
<li><a href="">01:54:12</a> 《胜利之日》</li></br>
《胜利之日》是Valve公司开发的一款以第二次世界大战为背景的第一人称射击游戏，玩家在游戏中可以体验到近乎真实的二战战场。游戏的图像和声效受到了电影《拯救大兵瑞恩》的影响，事实上，它使用了电影中的一些音轨来烘托效果。</br>
<li><a href="">01:54:40</a> 《求生之路1》</li></br>
《求生之路》是一款以丧尸为主题的恐怖生存类第一人称射击游戏，由Valve软件公司旗下的TurtleRock工作室制作。此游戏使用的是Source引擎，有个人电脑和Xbox360版本。在2008年万圣节开发小组对外发布了游戏介绍视频，视频是游戏剧情“毫不留情”的开头。</br>
<li><a href="">01:55:09</a> 《求生之路2》</li></br>
《求生之路2》是2008年由Valve开发、以丧尸为主题的恐怖生存类游戏《求生之路》的续作，游戏初次于2009年电玩E3展亮相，并已在2009年11月17日于PC以及Xbox360平台上发行。</br>
<li><a href="">01:55:11</a> 《Dota2》</li></br>
每一天全球有数百万玩家化为一百余名Dota英雄展开大战。不论是游戏时间刚满10小时还是1000小时，比赛中总能找到新鲜感。定期的更新则保证游戏性、功能和英雄都能持续发展，Dota2已真正地焕发了生命。<a href="https://www.gcores.com/games/100505"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:55:33</a> 《反恐精英：起源》</li></br>
《反恐精英：起源》是一款第一人称射击网络游戏，游戏于2004年10月7日发布。为Valve使用为了《半衰期2》研发出的Source引擎，以及法线贴图、高动态范围成像、布娃娃系统等技术重新再制而成的游戏，也因此《反恐精英：起源》并不是过去《半衰期》的模组，也与《反恐精英》系列有所不同。</br>
<li><a href="">01:55:50</a> 《去月球》</li></br>
《去月球》是一款由高瞰和他的独立游戏工作室自由鸟工作室制作的冒险角色扮演视觉小说。这是自由鸟工作室制作的第四款游戏，也是首款商业化发行的游戏。2011年9月，Windows版本发布在作者的网站及其他下载平台网站上，2011年11月1日登陆Steam。2014年1月7日移植至OSX以及Linux。</br>
<li><a href="">01:55:54</a> 《光之子》</li></br>
《光之子》是一款结合平台与角色扮演类型的电子游戏，由育碧蒙特利尔工作室开发，育碧发行。玩者在游戏中扮演一位被带离家中的小女孩欧若拉，为了找到回家的路，她必须找回被夜之女王藏匿起来的太阳、月亮和星星。欧若拉沿途将战胜她最黑暗的恐惧，在萤火虫“微光”和其他各具特色的伙伴帮助下走上成长的旅程。</br>
<li><a href="">01:56:23</a> 《战锤40000：星际战士》</li></br>
《战锤40000：星际战士》是一款由加拿大游戏开发组“遗迹娱乐”开发的第三人称射击与动作游戏。通过Steam平台进行更新等操作。并由美国THQ公司发行。故事以《战锤40000》为背景，并操控太空陆战队战团——极限战士的泰图斯连长于战场对抗欧克兽人及混沌星际战士。</br>
<li><a href="">01:56:53</a> 《刺客信条III》</li></br>
《刺客信条III》是育碧公司的蒙特利尔工作室开发的一款第三人称历史奇幻类游戏。本作是《刺客信条》主系列的第五部作品兼第三部正统续作。</br>
<li><a href="">01:57:35</a> 银河飞将系列</li></br>
银河飞将系列是OriginSystems开发与发行的太空射击游戏系列。首作《银河飞将》1990年在PC80286上开始发行，当时使用5.25英寸磁碟片发售须安装在硬盘上的DOS系统执行，发行后不久再次发行任务更新版扩充关卡，二代发行也采同样模式也有扩充关卡，在光盘普及后三代改采CD发行，日后也跳上了当时WINDOWS界面版本。</br>
<li><a href="">01:57:55</a> 《战地2142》</li></br>
《战地2142》由瑞典游戏公司DigitalIllusionsCE制作的第一人称射击游戏，也是战地系列的第四套游戏。游戏的时代是设定于22世纪的冰河时期，描述世界两个超级大国–欧洲联盟和泛亚联盟–为求生存的战争。本作也是战地系列第一款不以美国为主要阵营的作品。</br>
<li><a href="">01:59:26</a> 《异星禁区》</li></br>
《异星禁区》是一款免费游戏。由Valve开发，于2010年7月19日通过Steam释出。游戏是一个平面版射击游戏，以异形作卖点，面对一波又一波的异形攻击，玩家需扮演四种不同的职业与其对抗：Officer,SpecialWeapons,Medic及Tech。</br>
<li><a href="">02:01:15</a> 《绝地求生》</li></br>
《绝地求生》，也常简称为PUBG或吃鸡，，是一款由PUBGStudios开发、魁匠团发行的大逃杀游戏。游戏开发商有在世界各地定期举办电竞比赛，包括于2022年11月假迪拜举办的绝地求生世界赛，并开放予线下和线上观众收看。</br>
<li><a href="">02:01:39</a> Hamachi</li></br>
LogMeInHamachi是一款虚拟专用网络应用程序，由AlexPankratov于2004年开发并发布。它能够在网络地址转换防火墙后面的计算机之间建立直接链接，而无需重新配置。与其他VPN一样，它通过Internet建立连接，模拟计算机通过局域网连接时存在的连接。</br>
<li><a href="">02:01:55</a> 《失落的星球》</li></br>
《失落的星球：极限状态》是一款由卡普空开发与发行的第三人称射击游戏，是“失落的星球系列”首部作品，也是第一款原生支持DirectX10的电脑游戏。游戏的Xbox360版于2006年12月在日本发行，2007年1月在北美和PAL区发行。PC版于2007年6月在北美和PAL区发行。</br>
<li><a href="">02:04:13</a> 《魔兽争霸III》</li></br>
《魔兽争霸III：冰封王座》是暴雪娱乐发行的即时战略游戏《魔兽争霸III：混乱之治》的资料片。于2003年7月1日首次发行，从发布至今已历经了从1.07到1.32.1版本，而《魔兽争霸III：混乱之治》则是该游戏刚开始发行时的版本。</br>
<li><a href="">02:05:13</a> GOG</li></br>
GOG.com是一家提供电子游戏和电影的数字发行平台，它由GOG公司运营，母公司为CDProjekt。GOG公司的总部位于波兰华沙。GOG.com通过无数字版权管理的方式提供适用于Windows、OSX和Linux平台的电子游戏。在早期，GOG只发行年代较久的游戏，自2012年3月，它开始售卖较为新款的游戏。</br>
<li><a href="">02:05:55</a> 《星际战甲》</li></br>
《星际战甲》是一个2013年发行的主打PVE的第三人称射击游戏，由加拿大DigitalExtremes开发的独立游戏，可在MicrosoftWindows、PlayStation4、XboxOne及任天堂Switch平台上游玩，采用免费游玩模式，目前已可以跨平台联机。</br>
<li><a href="">02:08:33</a> 怪物猎人</li></br>
怪物猎人是日本电子游戏公司卡普空所推出的动作角色扮演游戏系列。本系列以狩猎巨龙与巨兽为卖点，并简化剧情内容以及次要怪物战斗。常略称为“MH”，在香港亦常称为“芒亨”，在台湾则常称为“萌夯”。怪物猎人系列独特的部位破坏与四人联机共同讨伐巨大怪物的特性蔚为风潮，发展为系列作一贯的风格特色。</br>
<li><a href="">02:09:28</a> 《巫师3：狂猎》</li></br>
《巫师3：狂猎》是一款由CDProjekt开发并发行的动作角色扮演游戏，改编自波兰作家安杰伊·萨普科夫斯基的奇幻小说《猎魔人》，为2011年《巫师2：国王刺客》的续作以及巫师系列游戏的第三部正传。玩家控制主角利维亚的杰洛特，以第三人称视角在开放世界中游玩。</br>
<li><a href="">02:10:32</a> 《收获日2》</li></br>
《收获日2》是一款由OverkillSoftware开发、505游戏发行的第一人称射击游戏。为2011年游戏《收获日》的续作。</br>
<li><a href="">02:11:23</a> 《鹅鸭杀》</li></br>
《鹅鸭杀》游戏的玩法类似《AmongUs》。一盘游戏的玩家数为5－16人。玩家扮演的角色主要分为鹅、鸭、中立。故事背景是鹅建造了一艘飞船（名叫老妈鹅星球飞船）去探索太空，鸭子混入飞船想要破坏。鹅要以小游戏的形式在地图上完成任务，长时间不完成任务会被踢出游戏，鸭子会伪装成鹅的样子，并会得到虚假的任务清单以便混在鹅之中。</br>
<li><a href="">02:13:03</a> 《雷神之锤III》</li></br>
《雷神之锤III》是由idSoftware采用idTech3引擎制作的多人连线第一人称射击游戏，1999年12月发行。玩家或独立或组队在地图中厮杀，死亡后数秒即在地图某处重生。当某位或某队玩家达到胜利条件或者游戏持续一定时间后即宣告一个回合结束。胜利条件取决于选择的游戏模式。</br>
<li><a href="">02:14:26</a> Gmod</li></br>
盖瑞模组于2004年12月由FacepunchStudios开发。最初是一个利用Source引擎制作的半条命的免费游戏模组，但后来开发团队决定把模组从半条命独立，于第十个版本更新时在Steam上架收费，并且玩家需要花费9.99美金来购买。截止2021年9月，GMod已售出逾2000万份。</br>
<li><a href="">02:15:04</a> 《绝地潜兵2》</li></br>
《绝地潜兵2》是一款由ArrowheadGameStudios开发、索尼互动娱乐发行的第三人称射击游戏。该游戏是2015年发售的俯视角射击游戏《绝地潜兵》的续作。游戏于2024年2月8日面向PlayStation5和Windows发布。该作获得了评论家的积极评价，发布后三天销量就达到了约100万份。</br>
<li><a href="">02:15:34</a> Frozen Synapse</li></br>
FrozenSynapse是一款由独立游戏开发商Mode7Games开发的回合制战术视频游戏，玩家在闲暇时规划自己的行动，回合同时解决。玩家试图通过向一小队武装战斗人员发出命令来获胜，最常见的目标是消灭所有敌方单位。该游戏有在线多人游戏、单人战役和小冲突模式。</br>
<li><a href="">02:17:08</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自Crest的《DailyLoop》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=28556275&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]异世界精品，有点小过瘾 天天ACG 7.19</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/184851</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d499bdb8-1395-472e-bf29-9449586c4071.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/b609698abb0661232d43e8c5d08183e6-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d499bdb8-1395-472e-bf29-9449586c4071.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:07:02</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>日本佛教用品零售商推出偶像活动专用小“祭坛”，动画《终结者：零》将于8月29号首播，首季共八集；动画电影《天竺鼠车车the movie molmax》公布天竺鼠新声优。评论环节后，话题围绕本季度的新动画，说了说《杖与剑的魔剑谭》、《擅长逃跑的殿下》等一些刚开播的作品。</p>

<p>主播：大巴车司机, 日天嗷, 雪豆</p>
<p>点赞：287，评论：121，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期节目，您听到的开场BGM是来自ぷにぷに電機/三毛猫ホームレス//ShinSakiura的《君はQueen》。<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=wzzozy4g"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:32</a> 【时代绘】系列</li></br>
一直以高水准与强创意为基石的【时代绘】系列在今夏迎来第三期的更新，依旧由大家的老伙伴-记明老师操刀创作。以创作者为先，强调审美趣味，强调天马行空的想象力，强调笨拙的热血与用心。希望每一个与时代绘链接的你，都能体验到无与伦比的乐趣与感受到真挚的创作热情。祝愿大家在自己的人生篇章中，挥洒创意，在点点滴滴的小事中，积攒灵感、拥抱热爱！<a href="https://www.gcores.com/articles/184307"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:25</a> 祭坛</li></br>
日本佛教用品零售商长谷川推出专为偶像活动制作的“祭坛”（推し壇），附带灯条，能发出20种颜色的灯光。宽30公分，高37~46公分。售价9900日元。<a href="https://www.hasegawa.jp/products/2927088980001"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:28</a> 可挂墙</li></br>
可调节高度，配合其它产品可以在墙上展示你心爱的小人。</br>
<li><a href="">00:05:23</a> 《终结者：零》</li></br>
《终结者：零》将于8月29号首播，首季共八集。动画由SkydanceTelevision与ProductionI.G联合制作。讲述一名来自2022年的女兵穿越回1997年，保护名为MalcolmLee的博士，阻止天网，改变未来。</br>
<li><a href="">00:06:36</a> 《天竺鼠车车the movie molmax》</li></br>
动画电影《天竺鼠车车themoviemolmax》公布新声优：糸さん，其实就是个天竺鼠。</br>
<li><a href="">00:09:23</a> 寿司郎 × 《街头霸王》</li></br>
日本回转寿司品牌寿司郎将与《街头霸王》展开联名活动，提供期间限定寿司以及联动商品贩卖。其中限定品为三文鱼牛油果红香料寿司、长金枪鱼牛油果红香料寿司、柠檬芝士蛋糕。配图为三文鱼牛油果红香料寿司。</br>
<li><a href="">00:10:48</a> 长金枪鱼牛油果红香料寿司</li></br>
</br>
<li><a href="">00:11:12</a> 柠檬芝士蛋糕</li></br>
</br>
<li><a href="">00:12:21</a> 寿司郎风波</li></br>
一个熊孩子舔公用的酱油瓶子和没有用过的水杯，然后又放回原处，还把口水涂在旋转中的寿司上，这画面让人生理不适。在这个恶作剧视频在网上曝光后，光Tiktok上点击量超过4000万次。寿司郎母公司FOOD&LIFECOMPANIES当时连夜发布公告进行道歉，还做出了相应的整改措施。这起恶作剧事件造成了FOOD&LIFECOMPANIES的股价单日下跌168亿日元，寿司郎也坚决表示会进行索赔，追究这名熊孩子的责任。据日媒报道「寿司郎」（大阪府吹田市）在2023年3月22日向大阪地方法院起诉了岐阜县的少年，并要求约6700万日元的损害赔偿。7月31日双方达成和解，寿司郎撤诉。</br>
<li><a href="">00:15:20</a> 水果寿司</li></br>
在2018年，日本和歌山的力寿就已经推出过水果寿司。</br>
<li><a href="">00:16:19</a> 超大只！</li></br>
日本模型爱好者，购买了prime1studio的2B静态雕像。按官方说法该雕像比例为1:3，实测人物全高为61.5厘米，换算2B的身高接近一米八五。</br>
<li><a href="">00:18:58</a> 宝丽石</li></br>
宝丽石(俗称人造石)有UP型及MMA型，其中UP型是运用特种不饱和树脂、丙烯酸脂、氢氧化铝粉及颜料经真空浇注高温聚合而成的一种高级实心装饰材料;MMA型是在UP型基础上开发出的新产品，其主要成分是甲基丙烯酸甲酯、氢氧化铝粉，为100%亚克力实体面材。其兼具了木材的可塑性和石材的坚韧性，表里实心一体，结构致密。</br>
<li><a href="">00:21:12</a> 在意比例</li></br>
玩家还是会在意同一比例下实际的身高是否符合设定，你整一个金刚狼跟浩克一样高就很不合适！</br>
<li><a href="">00:22:01</a> 角川收购动画工房</li></br>
2024年7月11日，角川集团宣布已收购动画制作公司动画工房的股份，现在动画工房成为了角川旗下的子公司，此次收购是角川集团在截至2028年3月的中期经营计划中，扩大生产线并增强生产能力，建立持续创作有吸引力的动画作品体系的一部分。动画制作公司动画工房成立于1973年，是一家在动画制作方面拥有丰富经验的工作室，制作了许多热门作品，包括：《我推的孩子》、《天使降临到了我的身边！》、《干物妹！小埋》、《摇曳百合》、《月刊少女野崎君》等。</br>
<li><a href="">00:23:40</a> “rayghost09”的评论</li></br>
异世界自杀小队那个ED真是太可怕了，阿曼达在那影流之主扭扭扭，精神污染。</br>
<li><a href="">00:24:14</a> “499835235”的评论</li></br>
有沃勒是我们dc粉的福分，ed大喜。</br>
<li><a href="">00:24:31</a> DC的黎明</li></br>
这里提到的DC漫画指的是漫画系列“DC的黎明”，是继2022年“黑暗危机”系列后的又一大型系列，包含一大串长篇及短篇故事。</br>
<li><a href="">00:25:29</a> “桐谷怂八”的评论</li></br>
想来我不喜欢这次剧场版的很大原因是我喜欢seed讨厌seedd的原因吧，剧场版的基拉经历了那么多还跟个窝囊废一样，失去了两泽千晶老师的福田就在那乱搞，难受。</br>
<li><a href="">00:27:05</a> “AlexiosG”的评论</li></br>
4月看了好多，但是只有《无职》和《素晴》比较满意，其他都不太行。特别是水母到现在还剩两集不敢看。7月想看的只有物语，不过今天晚上在阿b看见了丈与剑，震惊了，制作水平无敌了，但是剧情又有股浓烈的史味，所有的剧情发展都太过于典了，甚至男主装b的时候还要安排两个观众远程观看。看的时候我的烂片雷达疯狂报警，但是它为什么这么有钱？打斗场面做的牛逼就算了，连日常的动作都流畅的p爆，猫走路都是60帧，无法理解，这种异世界龙傲天不都是随便做做就完事了吗？还是说这片后面的剧情真有东西？</br>
<li><a href="">00:29:33</a> 《杖与剑的魔剑谭》</li></br>
《杖与剑的魔剑谭》原作漫画由大森藤野担任原作，青井圣作画，于2020年12月9日在《别册少年Magazine》上连载，讲谈社出版，2024年6月7日发售了第10卷。动画由Actas×BNPictures制作，2024年7月7日播出！。大森藤野之前的作品为《在地下城寻求邂逅是否搞错了什么》。Actas之前曾制作《少女与战车》。</br>
<li><a href="">00:30:18</a> 《擅长逃跑的殿下》</li></br>
电视动画片《擅长逃跑的殿下》改编自松井优征创作的同名漫画作品。该片由CloverWorks负责制作，于2024年7月6日起播出。公元1333年，以武士作为日本统治基础的镰仓幕府，因信赖的幕臣·足利高氏的谋反而灭亡。失去一切，被击落到绝望深渊的幕府正统继承人北条时行在自称是神的神官诹访赖重的指导下逃出了燃烧的镰仓。在逃跑后到达了诹访所在地，遇到可信赖的伙伴，积累夺回镰仓的力量的时行。在时代变迁的巨浪中，与“战斗”“死亡”的武士的生存方式相反，通过“逃避”和“生存”来克服困难。在英雄云集的乱世中展开，时行夺回天下的捉迷藏的去向是什么？</br>
<li><a href="">00:32:55</a> 作画盛宴</li></br>
本作是7月番中最高级别的作画，画面流水般顺畅，梅原翔太的班子你值得信赖。梅原翔太，动画制片人，代表作有《摇曳百合》《GJ部》《孤独摇滚》《更衣人偶坠入爱河》《奇蛋物语》等。</br>
<li><a href="">00:34:35</a> 《杖与剑的魔剑谭》</li></br>
《杖与剑的魔剑谭》原作漫画由大森藤野担任原作，青井圣作画，于2020年12月9日在《别册少年Magazine》上连载，讲谈社出版，2024年6月7日发售了第10卷。动画由Actas×BNPictures制作，2024年7月7日播出！。大森藤野之前的作品为《在地下城寻求邂逅是否搞错了什么》。Actas之前曾制作《少女与战车》。</br>
<li><a href="">00:36:00</a> 精品异世界大企划</li></br>
这部作品是万代南梦宫影像制作今年精品异世界大企划其中的一个作品，之前的《转生第七王子的魔法全解》、《转生贵族靠鉴定技能一飞冲天》、本季的《这个世界漏洞百出》也是这个企划中的一个项目。</br>
<li><a href="">00:38:27</a> 《依靠被嫌弃的【状态异常技能】而成为最强的我最终蹂躏一切》</li></br>
电视动画片《依靠被嫌弃的【状态异常技能】而成为最强的我最终蹂躏一切》改编自篠崎芳创作的同名网络小说作品。该片由SevenArcs负责动画制作，于2024年7月4日起播出。</br>
<li><a href="">00:41:02</a> 《盾之勇者成名录》</li></br>
电视动画《盾之勇者成名录》改编自AnekoYusagi著作、弥南星罗插画的同名轻小说作品。目前已推出三季，第四季于2024年1月公布制作中！</br>
<li><a href="">00:41:59</a> 画风略复古</li></br>
本作主角画风略复古，类似九十年代的动画。</br>
<li><a href="">00:42:58</a> 《我独自升级》</li></br>
电视动画片《我独自升级》改编自Chugong原作、DUBU（REDICESTUDIO）作画的同名漫画作品。该片由A-1Pictures负责制作，于2024年1月7日至3月31日播出，全12集。《我独自升级Season2-ArisefromtheShadow-》于2024年3月31日宣布制作。</br>
<li><a href="">00:44:22</a> 《拉面红猫》</li></br>
《拉面红猫》改编自アンギャマン创作的同名漫画，讲述了在猫经营的拉面店“拉面赤福”工作的人类主人公玉子和她的猫们的日常生活的作品故事。</br>
<li><a href="">00:46:17</a> 《我的妻子没有感情》</li></br>
《我的妻子没有感情》改编自杉浦次郎创作的同名漫画作品。该片由手冢Production负责动画制作，于2024年7月2日起播出。</br>
<li><a href="">00:48:30</a> 稻垣好</li></br>
配音是稻垣好，之前的配音角色有《DoItYourself!!》的结爱己，《机动战士高达水星的魔女》的莉莉凯（胖妹子），《赛马娘PrettyDerby》的小林历奇。</br>
<li><a href="">00:48:58</a> CLAMP展</li></br>
CLAMP成立三十周年纪念活动，CLAMP展是CLAMP团体史上最大规模的画展2024年7月3日至9月23日期间，在‌日本国立新美术馆举行。</br>
<li><a href="">00:49:40</a> 《百变的七仓同学》</li></br>
电视动画片《百变的七仓同学》（原名：疑似后宫）根据齐藤祐创作的同名漫画作品改编，该动画由NOMAD制作，2024年7月4日播出。</br>
<li><a href="">00:51:51</a> 《哎咕岛消失的舔甜歌姬》</li></br>
声优江口拓也担任角色设计的卡牌游戏《EGUMILEGACY》改编成了电视动画，动画由StudioOutrigger制作，2024年7月9日播出。</br>
<li><a href="">00:52:40</a> 抽象！</li></br>
江口拓也自己上阵配音给自己安排了一个无敌的肌肉星星，歌姬配音则是青山吉能。</br>
<li><a href="">00:53:28</a> 难以言表</li></br>
画风清奇，极度跳脱，每集十分钟，有兴趣的朋友建议试试。</br>
<li><a href="">00:54:18</a> 《鹿乃子乃子乃子虎视眈眈》</li></br>
电视动画片《鹿乃子乃子乃子虎视眈眈》改编自Oshioshio创作的同名漫画作品。该片由WITSTUDIO负责动画制作，于2024年7月7日播出。</br>
<li><a href="">00:55:25</a> AC部</li></br>
《pop子和pipi美的日常》每集必出现的动画制作团队。</br>
<li><a href="">00:56:42</a> 进门</li></br>
孩子不聪明，但是力气大！</br>
<li><a href="">00:57:24</a> 《魔法少女与邪恶曾经敌对。》</li></br>
电视动画片《魔法少女与邪恶曾经敌对。》改编自藤原可可亚创作的同名漫画作品。该片由BONES负责动画制作，于2024年7月9日起播出。</br>
<li><a href="">00:58:35</a> 男性向</li></br>
应该是个男性向动画，但男主依然很帅，建议都来看！</br>
<li><a href="">01:01:07</a> 深森白夜</li></br>
深森白夜，女主角。没有亲戚，小时候就在孤儿院中度过，中学毕业后就离开孤儿院开始工作，是一位身兼三职的魔法少女。</br>
<li><a href="">01:03:26</a> 《亚刻奥特曼》</li></br>
《亚刻奥特曼》是由圆谷株式会社出品，辻本贵则执导，继田淳编剧，户冢有辉、金田升、水谷果穗、西兴一郎主演的特摄剧作品。该剧主要讲述了优马7岁时，在狮子尾山与父母露营，遭遇了怪兽袭击却奇迹般地毫发无伤地生还，便踏上了研究怪兽生物学的道路。他作为新手调查员加入了怪兽防灾科学调查所，并被分配到了星元市分所。后来星元市发生了大规模的怪兽灾害，手中的神秘之光包裹住了优马的身体，其释放出的想象之力将光与人结合在一起，让优马变身成了守护未来的光之巨人亚刻奥特曼，并一起追逐梦想，守护星元市的故事。</br>
<li><a href="">01:04:36</a> 《蓦然回首》</li></br>
《蓦然回首》是由押山清高执导并担任编剧、StudioDURIAN改编的动画电影，于2024年6月28日在日本上映。影片改编自藤本树的同名漫画，讲述了2名喜欢漫画的少女的故事。</br>
<li><a href="">01:04:53</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期节目，您听到的结尾BGM依然是来自ぷにぷに電機/三毛猫ホームレス//ShinSakiura的《君はQueen》。我们下期见！<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=wzzozy4g"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:39</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>