<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2025 06:27:42 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[Gadio Story]就像多玩了十块钱的天国拯救2：《玫瑰的名字》</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196714</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/704fbdc5-2df7-4b55-abb2-d783623e2576.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/aa347dc7a76ea21f14e7a41389d07b3a-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/704fbdc5-2df7-4b55-abb2-d783623e2576.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:18:41</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：猪猪米</p>
<p>玩《天国拯救》系列，让人忍不住想起1980年出版的一本精彩的小说：翁贝托的《玫瑰的名字》。这本小说一半是一本有趣中世纪旅行故事，另一半则是一个精彩纷呈的侦探故事。这本书能让读者得到一种【中世纪模拟人生】式的体验，如果《天国拯救》没玩够，整本书可以让你再多玩十块钱。</p>

<p>主播：四十二, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：226，评论：62，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
您现在听到的是来自《天国拯救2》原声带里的《SaintBarbaraTheme》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
大家好！欢迎收听本期读书节目，本期成员为四十二和萝卜。</br>
<li><a href="">00:01:17</a> 《玫瑰的名字》</li></br>
《玫瑰的名字》（意大利语：Ilnomedellarosa、英语：TheNameoftheRose、玫瑰之名、玫瑰之乱）是意大利符号学家与作家翁贝尔托·埃可的小说，出版于1980年，亦是作者的第一部小说。故事讲述一个发生在中世纪1327年年末意大利修道院的故事。方济各会修士威廉与弟子阿德索前往意大利北部山区的一所本笃会修道院，参加一场神学辩论。当时教宗若望二十二世与方济各会士就“使徒贫穷”（apostolicpoverty）的原则争论不休，选择了在该修道院进行辩论会。就在辩论会举行之前，修道院的一名修士——奥特朗托的阿德尔摩——离奇倒毙于修道院的八角形主堡下。修道院院长于是委托威廉调查事件，唯一要求是不可踏足位于主堡顶楼的图书馆......图为小说意大利语第一版封面。</br>
<li><a href="">00:01:52</a> 宗教改革</li></br>
宗教改革是指天主教会在16世纪至17世纪的教派分裂及改革运动，也是新教形成的开端，主要由马丁·路德、约翰·加尔文、乌利希·慈运理、亨利八世等神学家与政治领袖发起。1517年，路德发表的《九十五条论纲》引发了宗教改革的开始。</br>
<li><a href="">00:02:05</a> 翁贝托·埃科</li></br>
翁贝托·埃科（1932年1月5日—2016年2月19日）是一名意大利小说家、文学评论者、哲学家、符号学家和大学教授。除了严肃的学术著作外，著有大量的小说和杂文，长年给杂志专栏撰写以睿智、讽刺风格见长的小品文。最驰名的作品为1980年小说《玫瑰的名字》，他之后写了其他小说，包括《傅科摆》和《昨日之岛》。他的小说《布拉格墓园》于2010年出版，在意大利的畅销书排行榜上排行最高位。埃科生前任教于博罗尼亚大学，居住在米兰。</br>
<li><a href="">00:03:02</a> 《魍魉之匣》</li></br>
两个美貌且彷佛不食人间烟火的少女，相偕在夜里去湖边欣赏月光，其中一名少女却意外落车而身受重伤。无意间搭同一班车下班的刑警木场修在强忍疲惫下接手处理案件，却意外发现身受重伤少女的亲人，是他暗恋了许多年的女演员。木场一面强自按捺内心情感浮动，一面却也深陷难缠案件。身受重伤的少女在送到一栋盒状的建筑物后，在众目睽睽之下居然凭空消失了……作家关口偶尔为之取材写作的三流杂志《月刊实录犯罪》，正在追查相模湖发生的分尸杀人案，编辑鸟口和关口联袂前往现场追查，却在路途中迷路而误入一栋奇怪的盒状建筑物……在病床上消失的少女、相模湖分尸杀人案、追查案件的木场和关口、盒子般奇怪的建筑物，到底是什么将他们联系在一起？魍魉，真的只存在人心吗？</br>
<li><a href="">00:03:13</a> 僧侣</li></br>
僧侣，是离开世俗生活，为了信仰而独自修行的人们，在东方指和尚僧人，在西方，则是指修道士。</br>
<li><a href="">00:03:50</a> 阿奎那</li></br>
圣托马斯·阿奎那（约1225年—1274年3月7日），是欧洲中世纪经院派哲学家和神学家。他是自然神学最早的提倡者之一，也是托马斯主义的创立者，成为天主教长期以来哲学研究的重要根据，著作以《神学大全》最为知名。天主教会认为，阿奎那是史上最伟大的神学家，并将其评为36位教会圣师之一，又称神学界之王、天使博士或全能博士。</br>
<li><a href="">00:03:59</a> 侦探小说</li></br>
《玫瑰的名字》被誉为“密码型推理小说”的始祖，在推理文学大国日本，甚至被选为“这本推理小说了不起”大奖创设20年以来总评榜第一名。</br>
<li><a href="">00:04:33</a> 写作起点</li></br>
埃科最初的写作起点很简单：他想毒死一个修士。他手头有一份1975年时的笔记本，上面记载了生活在某个不确定的修道院的僧侣名单，除此之外别无其他。不过从这一念头出发，整个世界几乎就自然生长出来了。<a href="https://www.lifeweek.com.cn/h5/article/detail.do?artId=44234"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:14</a> 小说主角</li></br>
梅勒克的阿德索：本书的主人公，故事的叙述者。阿德索是日耳曼人，本笃会的见习僧侣，威廉修士的随从。图片来自同名电视剧。</br>
<li><a href="">00:05:21</a> 威廉</li></br>
巴斯克威尔的威廉：本书的主人公，来自英国的威廉修士，方济会士，曾任宗教裁判长，精于逻辑推理。图片来自同名电视剧。</br>
<li><a href="">00:06:20</a> 智利之夜</li></br>
1973年911，阿连德总统迎来了人生最后的时刻，智利迎来了最漫长的一夜。文学青年波拉尼奥逃出生天，写下的却不只是智利的夜，而是文明对野蛮，崇高对卑鄙，文学对现实一败涂地的无数个夜。救赎之道，或许就在我们讲述这一夜的方法之中。朱老师这次将以一种深度和广度前所未有的方式，通过自己自己深造研究拉美文学的积累，为我们带来另一种拉美故事视角。借由智利作家罗贝托·波拉尼奥的经典作品《智利之夜》，在文学的不确定性与历史的确定性的间隙，我们将再次看到，最黑暗的夜里，拉丁美洲正在流血。<a href="https://www.gcores.com/radios/173198"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:25</a> 序</li></br>
作为罪人，我已人老发白，如今正苦度残年。同世上芸芸众生一样，我在沐浴着天使般智慧的神灵之光的同时，等待坠入寂寥荒凉的无底深渊，以了此余生。在这梅尔克大修道院的陋室中，我拖曳着沉重的病体，准备在这羊皮纸上为我年轻时亲历的那些神奇而又恐怖的事件留下证据，我要把所见所闻全都记录下来，虽不奢望勾勒出一幅蓝图，却也试图给子孙后代（倘若敌基督不在他们之前问世的话）留下符号之符号，以求他们作出诠释。</br>
<li><a href="">00:08:32</a> 本笃会见习僧</li></br>
这就是当年父亲带我离开宁静的修道院时的情形——当时我已经是梅尔克修道院的一名本笃会见习僧。那时，我父亲跟随路德维希征战，在国王册封的那些男爵中，他不是最后一名；父亲认为把我带走是明智之举，为的是让我了解意大利的名胜古迹，并让我得以观看皇帝在罗马的加冕典礼。然而，正值围攻比萨之战，他忙于军务，难以脱身。我趁此机会在托斯卡纳地区的城镇闲逛，一是由于无所事事，二是想多长点见识。但父母却认为这种无拘无束自由自在的生活，对于我这样一个许愿默祷终生的少年来说并不合适。对我关爱备至的马西利乌斯建议我父母把我托付给一位巴斯克维尔的威廉修士管教。那是位学识渊博的方济各修士，他正要启程，去完成探访几个名城最古老的修道院的使命。于是，我就成了他的书记员和门徒。对此我毫不懊悔，因为我有幸成了那些留在后人记忆中千古流传的事件的见证人，此刻，我正是在为作这历史的见证而记述。</br>
<li><a href="">00:10:30</a> 我并不知道威廉修士要寻访什么</li></br>
当时，我并不知道威廉修士要寻访什么，说实话，至今我也没弄清楚。我估计连他自己也不知道，可能只是想了解真相，怀疑当时出现在他眼前的并非事实吧——我见他总是疑虑重重。也许在那些年月里，他所承担的世纪重任一直在分散他对自己所喜爱的研究的注意力。整个旅途中，我始终不知道威廉肩负的是何种使命，他也从未跟我谈起过。只是，在我们沿途短暂停留过的那些修道院里，从他跟院长们的谈话片断中，我对他要完成的使命的性质有了些许了解。然而，直到我们抵达目的地，我才有了透彻的了解。</br>
<li><a href="">00:11:14</a> 威廉修士</li></br>
威廉修士比一般人高，却又极瘦，所以就显得更高。他目光犀利，鼻梁瘦削，鼻尖略呈鹰钩状，这使他的面部带有警觉的神情，只有在某些时候他才会变得迟钝，这我以后会提到。他的下颌显示出他有顽强的意志，尽管他那张布满雀斑的瘦长脸上——我见到出生在海伯尼亚[插图]至诺森比亚[插图]一带的人大都有那样的雀斑——有时会显现出犹豫和困惑的神情。而随着时间的推移，我发现那种犹豫和困惑，其实也只是他好奇心的表现。但起初我对他这种美德所知甚少，原以为那是心灵所激发的贪欲。我认为那是理性的心灵不该有的，​（当时我想）心灵应该只靠真理而生存，从一开始人们就应该对此有所感悟。</br>
<li><a href="">00:12:27</a> 似乎带有些螯虾的特征</li></br>
威廉看上去年过半百，虽然岁数已不小，但他不知疲倦，行动灵活敏捷，常令我自愧不如。面对突发事件，他总是精力充沛，应付裕如。不过，他那富有生命力的精神似乎带有些螯虾的特征，时而显出懒散和怠惰。我曾见他在卧室的小床铺上一躺就是好几个小时，嘴里勉强发出几个单音节词，脸上的肌肉纹丝不动。那时，他的眼睛里显露出一种心不在焉的茫然神情，要不是他生活中一向具有节制的能力，我真怀疑他是不是服用了某种药草产生了幻觉。不过，他在旅途中偶尔停留在草坪周围，或在树林的周边采集药草（我觉得他采集的总是同一种药草）​，这一点我不隐讳：他常常待在那里专心致志地咀嚼。他把一部分药草带在自己身上，在精神极度紧张时，就拿点儿放在嘴里咀嚼（在那座修道院逗留期间经常遇到这种情况）​。有一次，我问起他那是什么，他微笑着说，一个好的基督徒有时候也能向异教徒学到有用的东西；而另有一次，当我想要品尝一下那药草时，他回答说，对年长的方济各修士有效的药草，对年轻的本笃会修士就未必有效。</br>
<li><a href="">00:14:05</a> 描述太福尔摩斯了</li></br>
不过，在旅途中，他很少过了晚祷还守夜的，他的生活习惯很简单。在修道院里，有几次他整个白天都在菜园仔仔细细地观察植物，好像那是绿宝石或翡翠。我还见他在珍宝室里浏览，看着镶有翡翠或泛金光的绿宝石珠宝箱，却像是在看一片野刺果树丛。</br>
<li><a href="">00:14:39</a> 小说章节</li></br>
阿德索的手稿分为七天，每天又按照做礼拜的时辰分为若干时段。可以遵循以下对祈祷时辰的估算：申正经：​（有时候阿德索按古老的习俗称之为早课）凌晨两点半至三点。赞美经：​（古老的传统称之为晨祷）清晨五点至六点，黎明时分结束。晨祷：约七点半，破晓前。辰时经：约九点。午时经：中午（在僧侣们无需下田干活的修道院里，也是冬季午餐的时候）​。午后经：下午两点至三点。夕祷：将近四点半落日时分（按教义规定，在夜幕降临之前用晚餐）​。晚祷：约六点（七点之前僧侣就寝）​。</br>
<li><a href="">00:15:10</a> 第一天 晨祷</li></br>
其间，他们来到修道院坐落的山脚下，威廉显示出超凡的睿智。那是十一月底，一个晴朗的早晨。头天晚上下过雪，雪不算大，但大地上已覆盖了一层近三指厚的冰雪。天还没亮，我们刚念过赞美经，就在山谷的一个村庄里听了弥撒。随后，我们迎着初升的太阳，踏上了登山的旅程。</br>
<li><a href="">00:15:39</a> 我望见了修道院</li></br>
就在我们沿着陡峭的盘山小路艰难攀登时，我望见了修道院。我感到惊奇，不是因为修道院四周的围墙，那围墙与我在基督教世界许多修道院常见的别无二致，而是那座后来我得知名为“楼堡”的庞大建筑。那是一座八角形的建筑物，从远处望去呈四方形（它完美的形式表达了“上帝之城”的固若金汤、难以攻克）​，它的南围墙屹立在修道院所在的高台平地上，而北边的围墙却像是从山崖的峭壁上拔地而起，高高耸立，俯瞰着万丈深谷。</br>
<li><a href="">00:16:40</a> 楼堡</li></br>
从悬崖下面的某处向上望去，峻峭的山崖仿佛直刺苍穹，其色彩和材质与楼堡浑然一体，从某一角度看去仿佛是楼堡的要塞和堡垒（那乃是深谙天地的建筑大师之杰作）​。三排楼窗告知人们，楼堡的建筑是以三重的模式逐渐增高的，这就是说，地面上呈正方形的建筑实体，高耸入云时已是神学“三位一体”意义上的三角形了。</br>
<li><a href="">00:17:26</a> 走近修道院时</li></br>
走近修道院时，我们发现这幢四方形楼堡的每一个角各有一个七角形的角楼，从外面可以看到其中的五面——也就是说，整个大八角形楼堡的四个侧面又增添了四座小的七角楼，而从外面看过去却是四座五角楼。没有谁看不出这巧妙的和谐中蕴含着神圣的数字组合，每一个数目都揭示着一种极其细微的神圣的意义。数目八，蕴含着每个四方形的完美之数；数目四，是四部福音书之数；数目五，是世界五大地域之数；数目七，代表神灵的七种礼数。在我看来，无论楼堡的庞大实体还是外形，都像是后来我在意大利半岛的南部见到过的乌尔西诺城堡或是蒙特堡，但由于此处地势险要，它就显得更加阴森可怖，令渐行渐近的旅行者不由得心生恐惧。不过，幸好那是一个天气晴朗的冬日清晨，所以那建筑物不像我在风雨大作的时日里看到的那样可怕。</br>
<li><a href="">00:18:45</a> 害怕</li></br>
不过，我怎么也无法说这座城堡令人心生愉悦。它让我感到害怕，略带不安。上帝知道，那不是发自我稚嫩心灵的幻觉，而且我是在直接解读那些像是刻在岩石上的毋庸置辩的预示，早在建筑巨匠们着手建造修道院之初，在僧侣们怀着虚幻的愿望大胆地把它奉献给神灵保佑之前，那凶兆就已经刻写下来了。</br>
<li><a href="">00:20:10</a> 北国风光</li></br>
就在我们骑着小骡子沿着最后的山间弯道吃力地行走时，见前面的大道形成了三岔路口，大道两边各生出一条小路。我的导师驻足四望，大道两侧以及大道上方，满眼尽是四季常青的松树，那苍翠的松枝上披着皑皑白雪，真是一派大好的北国风光。</br>
<li><a href="">00:20:42</a> 卡尔维诺</li></br>
伊塔罗·卡尔维诺（1923年10月15日—1985年9月19日），生于古巴哈瓦那，意大利作家。他的奇特和充满想象的寓言作品使他成为二十世纪最重要的意大利小说家之一。</br>
<li><a href="">00:20:50</a> 僧侣和仆人</li></br>
“一座富有的修道院，​”他说道，​“修道院院长喜欢在公共场合炫耀财富。​”因为我已习惯于聆听他发表奇谈怪论，所以也没再问什么。另外，也因为我们又走了一程之后，就听到了一片嘈杂声。在一个拐弯处，出现了一群情绪激动的僧侣和仆人。其中的一个，一见到我们就彬彬有礼地迎上来。​“欢迎您的到来，先生。​”他说，​“我能猜到您是谁，请不必为此感到惊诧，因为我们已经接到您来访的通知了。我是雷米乔，瓦拉吉内人，我是修道院的食品总管。如果您就是巴斯克维尔的威廉修士，那么我必须通报修道院院长。​”他转身命令他的一名随从，​“你快上去通报一下，说我们的来访者快要进修道院的围墙了！”</br>
<li><a href="">00:21:54</a> 我的导师温文尔雅地回答道</li></br>
“谢谢您，总管先生，​”我的导师温文尔雅地回答道，​“更为令我珍惜的是，你们为了迎接我而中断了追踪。不过您不用担心，马儿经过了这里，已经沿着右边的小路走了。它不会走得很远，因为到了那边的烂草堆，它就会停下来。马儿很机灵，不会从陡峭的山崖跌下去的……”“你们是什么时候见到它的？​”总管问道。“我们根本没有见到它，是不是，阿德索？​”威廉带着一种打趣的神情转身朝我说道，​“不过，如果你们是在寻找勃鲁内罗，它只能是在我说的地方。​”</br>
<li><a href="">00:22:36</a> 总管迟疑了</li></br>
总管迟疑了。他看了看威廉，又望了望右边那条小路，最后他问道：​“勃鲁内罗？您怎么知道它的名字呢？​”“行了，行了。​”威廉说道，​“很明显，你们是在寻找修道院院长最宠爱的马儿勃鲁内罗，它是你们马厩里最出色的。它跑得最快，全身乌黑，五英尺高，尾巴卷曲，马蹄又小又圆，步态均匀；有小小的脑袋，细长的耳朵，大大的眼睛。我告诉你们，它朝右边的小路跑了，无论如何你们得动作快点儿。​”</br>
<li><a href="">00:23:22</a> 一个极具美德的人</li></br>
总管犹豫了片刻，然后向他的随从们示意，朝右边的小路直奔而去，而我们的骡子则继续上山。当我出于好奇正想问威廉的时候，他示意我等待：果然，没过几分钟，我们听到了兴奋的喊叫声，那些僧侣和仆人用缰绳牵着马在小道的拐弯处出现了。从我们身旁经过时，他们仍是颇为惊诧地望着我们，并赶在我们前头朝修道院走去。我相信威廉是故意放慢了骡子的脚步，以便让他们先行叙述所发生的一切。我早已认识到，虽然我的导师在各方面都是一个极具美德的人，遇到表现他超凡才智的机会，他还是抵制不住虚荣的诱惑。对他那精细的外交家般的才能仰慕已久的我，悟出了他是想在抵达目的地之前，让他那足智多谋的声望为自己鸣锣开道。</br>
<li><a href="">00:24:10</a> 里尔的阿兰</li></br>
里尔的阿兰曾这样说过：世间的天地万物，如同一本书和一幅画，明镜般展现在眼前。</br>
<li><a href="">00:25:17</a> 开始推理</li></br>
在三岔路口覆盖着新雪的地面上，明显有一串马蹄印，朝我们左边的小路远去。蹄印整齐而又均匀，表明了那匹马的四蹄又小又圆，奔跑的步幅均匀——这样我就推断出马的特征，也推断出它并非像一头野性发作的动物那样狂奔乱跑。那边像构成一道自然屏障的松树，有些树枝正好在离地面五英尺的高度刚刚被折断。一片黑莓树丛的枝杈上挂着几缕又长又黑的鬃毛，说明黑色骏马准是得意地甩动着它那美丽的尾巴，掉转身想窜入小路的右边……你最后该不会说，你并不知道那条小路是通往烂草堆吧？我们沿着最底下的那段山道往上爬时，看见了倾倒在东侧角楼底下雪地上狼藉一片的废渣污物；这样，从三岔路口的地形来看，小路只能通往那个方向。​”</br>
<li><a href="">00:26:16</a> 一匹精良的马</li></br>
“我并不知道那匹马是否长得那样，但我肯定僧侣们对此是坚信不疑的。塞维利亚的圣依西多尔说过，一匹骏马必须是：干瘪的小脑袋，尖而短的耳朵，大大的眼睛，宽大的鼻孔，挺直的脖颈、头部和尾部鬃毛浓密，脚蹄圆润而坚实。如果我推测去向的那匹马不是马厩里面最精良的，你就无法解释，为何出来搜寻的不仅仅是马夫，竟然还惊动了修道院的总管。而作为一个僧侣，他评价一匹精良的马时，除了注重天然的模样特征之外，还不能不像骚人墨客那样去描述，尤其是，​”说到这里，他诡秘地冲我微微一笑，​“如果那描述者是一位学问渊博的本笃会修士的话……”</br>
<li><a href="">00:27:28</a> 比里当</li></br>
“好吧，​”我说道，​“可为什么您知道那匹马叫勃鲁内罗呢？​”“让圣灵多给你一些智慧吧，我的孩子！”导师惊叹道，​“你还能叫它什么呢？即将出任巴黎大学校长、声名显赫的比里当谈论一匹骏马时，不也随口称它为勃鲁内罗吗？​”</br>
<li><a href="">00:28:17</a> 我的导师</li></br>
我的导师就是这样。他不仅通晓大自然这部巨著，还知道僧侣们是如何读《圣经》​，以及他们是如何通过《圣经》来思考的。在以后我们所经历的日子里，这种才能让他受益良多，这我们将会看到。另外，在那种时刻，我觉得他的解释是那么顺理成章，以至于我并不为自己没能独自找到这种解释而感到羞涩，反而为自己如今已经成为他的同路人而感到自豪，我简直庆幸自己竟然有如此的洞察力。真理的力量实为强大，如同善行美德，自行发扬光大。我赞美上帝，他启迪了我，赐予我非凡的才能，他神圣的名字是耶稣基督。</br>
<li><a href="">00:29:13</a> 修道院院长</li></br>
我们抵达修道院时，修道院院长已站立在门口静候，他身旁有两位见习僧替他捧着一只盛满水的小金钵。我们从骡子上下来后，他用圣水浇洒威廉的双手，然后拥抱并亲吻了他，对他表示热烈欢迎，那位总管则一直照应着我。“感谢院长，​”威廉说道，​“能踏进贵修道院的大门带给我极大的快乐，贵院的盛名远扬，已越过了这群山峻岭。我以主的名义来此朝圣，您也是以主的名义厚待我。不过同时，我也是以这片土地君主的名义来到这里，我交给您的这封信会向您说明，我也以他的名义感谢您的欢迎。​”</br>
<li><a href="">00:30:10</a> 宽敞的庭院</li></br>
修道院院长接过密封了的信件。不管怎么说，威廉来到之前，已有其修士兄弟来信通报过了（为此，我不禁带着某种自豪的心情自语道，要让一位本笃会的修道院院长感到意外并非易事）​。而后，我让总管把我们带到住处，同时马夫们也来牵走我们的坐骑。修道院院长又答应晚些时候，等我们休息过后再来看望我们。我们走进了宽敞的庭院，这里是山巅——或者说是山脊的最高处，它骤然变得平坦，成为一片缓坡围绕的台地。修道院的建筑群沿着整个台地向四周延伸，错落有致。</br>
<li><a href="">00:31:12</a> 修道院平面图</li></br>
走进大门（那是围墙唯一的出入口）​，是一条通往修道院教堂的林荫道。林荫道左边是一大片菜园子。后来我知道，沿着围墙的曲线有两座建筑，里面有浴室、医务所和草药铺，周围是植物园。在教堂的左边，耸立着修道院的楼堡，一片平整的墓地把它与教堂分隔开。教堂的北门朝向楼堡的南角楼，迎面映入来访者眼帘的是西角楼，它左边连接着围墙，角楼向深渊倾斜，放眼望去，看得见北角楼突出在悬崖上。教堂的右边是一些隐蔽的建筑物，庭院四周当然是寝室、修道院院长的住宅和我们正朝那边走去的朝圣者的宿舍。我们穿过一座美丽的花园到达了那里。在右边宽阔的平地那一头，沿着南墙朝东一直走去，在教堂后面，有一排佃农住宅，还有马厩、磨房、榨油机房、谷仓和地窖，我看似乎还有见习僧住的房子。</br>
<li><a href="">00:34:02</a> 特别黑魂</li></br>
</br>
<li><a href="">00:34:53</a> 建筑是节奏最大胆的艺术</li></br>
因为在所有的艺术中，建筑是节奏最大胆的艺术，往往竭力营造古人称之为kosmos的次序，也就是匀称的次序。就像一只光彩照人的完美动物，它的四肢比例必定很匀称。赞美我们创造天地万物的上帝，因为正如《圣经》所说，上帝把世间万物的数量、重量和尺寸都设定好了。</br>
<li><a href="">00:35:33</a> 第一天 辰时经</li></br>
其间，威廉和修道院院长有一次颇具启示性的谈话。</br>
<li><a href="">00:35:47</a> 休息一下</li></br>
您现在听到的是来自《天国拯救2》原声带里的《Burgher,CommonerandLord》。</br>
<li><a href="">00:35:57</a> 欢迎回来</li></br>
继续讲述《玫瑰的名字》的故事。</br>
<li><a href="">00:36:39</a> 壁龛</li></br>
食品总管是个肥胖的男人。他外表粗俗，但很开朗；满头白发，却还体格健壮；个子矮小，却动作麻利。他把我们带到朝圣者住宿的房间里。确切地说，是把我们引到指定分给我导师住的房间里，并允诺次日也为我腾出一个单间来。因为，尽管我还是个见习僧，但我毕竟是他们的客人，也应该受到同样的待遇。那天晚上，我可以睡在房间墙壁中一个宽敞的长方形壁龛里，那里已让人铺上了舒适的新稻草。总管补充说，要是某些老爷有让人守着睡觉的习惯，仆人们就是这样被安排在壁龛里睡的。</br>
<li><a href="">00:37:33</a> 津津有味地饱餐了一顿</li></br>
随后，僧侣们端上了葡萄酒、奶酪、橄榄、面包和一些新鲜的葡萄干，让我们先吃点东西恢复一下体力。我们津津有味地饱餐了一顿。我的导师不像本笃会修士那样有苦行的习惯，他不喜欢闷头进食。席间，他侃侃而谈，所谈及的都是一些仁义之行和明智之举，仿佛是一位僧侣在朗读圣人的生平业绩。那天，我忍不住又问他关于那匹马的事情。“不过，​”我说，​“当您看到雪地和树枝上的痕迹时，你还不知道那匹叫勃鲁内罗的马。从某种意义上来说，那些痕迹可以是任何一匹马留下的，至少是同一品种的马留下的。所以，我们是不是只能说，大自然这本书只告诉我们本质的东西，正像许多有声望的神学家所教诲的那样？​”</br>
<li><a href="">00:38:29</a> 意识中的马</li></br>
“不全对，亲爱的阿德索，​”导师回答我说，​“当然，你可以说，那种痕迹如同verbummentis（拉丁语，思想的语言），向我表明了意识中的马，而且无论我在哪里找到它，它都会那样表达。然而，在这特定的一天里的特定地点和特定时间里，它向我传达的至少是所有可能经过那条小路的马中的一匹。于是，我就处在对马的整体概念的认知和对一匹个体的马的认识之间。而不管怎么说，我对普遍意义上的马的认识来自那些个体的马留下的具有特征的痕迹......</br>
<li><a href="">00:40:42</a> 演绎法</li></br>
福尔摩斯侦探的主要思路是溯因推理。“福尔摩斯演绎法”看上去像是从实践原则中直接得出——根据细心观察，如福尔摩斯研究各种烟灰——或是从最佳解释中做出推论。从福尔摩斯那里，我们可以常常听到：“如果你把所有不可能的刨去，那么剩下的，无论多么难以置信，肯定不错。”</br>
<li><a href="">00:40:58</a> 谦卑地藏匿起来</li></br>
以往，我曾听过他怀着很多的疑虑谈论普遍的概念，并怀着极大的敬意论及个体的事物；而后来我也感觉到，他之所以有这种倾向，源于他既是大不列颠人，又是方济各修士。不过，那天他没有足够的精力谈论神学上的争议。于是，我就蜷缩在他们安排给我的那壁龛有限的空间里，裹着睡毯，沉浸在酣睡之中。要是有人走进来，很可能会把我看作一个铺盖卷。而修道院院长在辰时经来拜访威廉的时候，肯定就把我当做铺盖卷了。我就这样听到了他们的第一次谈话而未被发觉。我并非心怀恶意，因为如果我突然出现在来访者面前，就会显得更不礼貌，还不如就那样谦卑地藏匿起来。</br>
<li><a href="">00:42:03</a> 院长阿博内</li></br>
这时，院长阿博内到了。他为自己的突然来访表示了歉意，重申他对来客的欢迎，并且说，他要与威廉谈一件十分严重的事情。一开始，他恭维威廉在马匹的事情上所表现出来的才干，并且问他对一个未曾亲眼见过的牲畜怎么能有这么确切的了解。威廉扼要地解释了一番，并且叙述了他所采用的方法，修道院院长对威廉的睿智赞不绝口。他说，威廉来此之前，就听说他是一个才学渊博的人，果真名不虚传。他说他已经收到了伐尔法修道院院长的来信，信中不仅谈到皇帝托付给威廉的使命（这在以后的几天内将会谈到）​，还谈到，我的导师曾在英国和意大利作为宗教裁判所的裁判官出庭审讯过几桩案子，表现出非凡的才智，又不乏高度的人道精神。</br>
<li><a href="">00:43:45</a> 黑色传说</li></br>
黑色传说，《黑暗之魂》系列最重要的美学母题。纵观西班牙历史，黄金世纪和黑暗传说，如同一个硬币的正反两面，带给西班牙人的是巨大的荣耀和自信，也令西班牙陷入无尽的战火和反思。这一切是如此让人欢欣鼓舞，又让人心惊胆寒。它是真假掺半的传说，是深不可测的黑色。枯坐书斋是找不出答案的，只能擦净盾牌，抄起长枪，向异教徒、向新大陆、向无尽的黄金和香料发起最凶猛的冲锋！<a href="https://www.gcores.com/radios/183670"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:50</a> 要是绵羊就此不再信任牧羊人，那可就糟了</li></br>
“裁判官也可能受魔鬼的驱使。​”威廉说道。“这完全有可能，​”修道院院长谨慎地表示同意，​“因为天主的意图是难以捉摸的，但我可不能在如此有功德的人头上投下怀疑的阴影。今天您就是我所需要的人之一。修道院里发生了一些事情，需要引起注意，并需要一个敏锐而又审慎的人的建议。敏锐是为了发现，审慎是为了掩盖（如果需要的话）​。事实上，证实有杰出功德的那些人犯的过失常常很有必要，但是得用能消除犯罪缘由的方式，使犯罪者不受到公众的鄙视。如果一个牧羊人犯了错，得与其他牧羊人隔离开来，而要是绵羊就此不再信任牧羊人，那可就糟了。​”</br>
<li><a href="">00:45:06</a> 我懂</li></br>
“我懂。​”威廉说道。我早就注意到这一点，当他用这种敏捷而颇有教养的方式表示自己的看法时，通常坦率地隐含着他有异议或犹疑。“为此，​”修道院院长接着说道，​“我认为，凡牵涉到一位牧师有了过错，就只能托付给您这样不仅善于明辨是非，而且处事得当的高手。我一高兴就想起来了，您好像只判决过……”“……犯有杀人罪、放毒罪、教唆无辜儿童罪和其他我难以启齿的凶案的罪人……”“……我想到您只有，​”修道院院长顾不得停顿，继续说道，​“当在众人眼里恶魔的存在显而易见，以致不可能有不同的判决时，在对犯人的宽恕比罪行本身更令人发指时才判刑。​”</br>
<li><a href="">00:46:42</a> 阿奎那博士</li></br>
院长犹豫了片刻：​“为什么您执意谈论犯罪的行为而不提犯罪的根源呢？​”“因为思考犯罪的原因和效果是一件相当困难的事情，我想，唯一能判断的法官就是上帝了。诸如一棵被焚烧的树和点燃林火的雷击之间这样一种明显的因果关系，我们已经很难加以揭示，因为我觉得追溯原因和效应捉摸不定的连锁反应，如同要把塔楼一直建到天上去，是不可思议的妄想。​”“阿奎那博士，​”院长提醒道，​“便不惧怕仅凭理性的力量，来证明那至高无上者的存在，他是从一个原因追溯到另一个原因，直至那无他因的第一因。​”</br>
<li><a href="">00:49:04</a> 回到诉讼案件的话题</li></br>
“我们回到诉讼案件的话题吧。比方说一个人被毒死了。以往已有此类经验。面对某些难以辩驳的迹象，我很可能想象到投毒的另有他人。处理一系列如此简单的案件，在某种程度上可以依赖我的思维能力。但是，我怎么能够想象有另一种人会出于非人道的邪恶目的用罪恶的行径加以干预，使案子复杂化呢？我不能说这不可能，魔鬼也会用明显的标志揭示它所经过的路，如同您的马勃鲁内罗一样。可是我为什么要寻找出这些证据呢？我知道了那个人是罪犯，并把他交给宗教裁判所不就足够了吗？他无论如何得判死刑，愿上帝宽恕他。​”</br>
<li><a href="">00:50:49</a> 院长带着不安的语调</li></br>
“那么您是说，​”院长带着不安的语调说道，​“在许多诉讼案件中，魔鬼不仅仅对罪犯起作用，也许尤其会在法官身上起作用？​”“我可以做一个类似的结论吗？​”威廉问道，我觉察到他问的方式令院长不能肯定他是否能做出结论；这样，威廉趁他沉默之机转移了话题，​“不过，那早就是过去的事情了。我已经放弃了那种崇高的职业，我这样做也是上帝的意愿……”“当然。​”院长赞同地说道</br>
<li><a href="">00:52:01</a> 进入正题</li></br>
于是，他讲起几天前发生在修道院里的一件奇特的事情，还说那件事令修道院众僧侣惶恐不安。他言谈极谨慎，说话拐弯抹角。他说，之所以对威廉讲述那件事情，是因为知道他通晓人的心灵，又熟知邪恶者的诡计，希望威廉能够花费他一部分宝贵的时间解开这个令人痛苦的谜。奥特朗托的阿德尔摩是一个年纪尚轻的僧侣，但他已经是一位绘制袖珍画的名师了......</br>
<li><a href="">00:52:35</a> 《隐迹渐现》</li></br>
《隐迹渐现》（Pentiment）是一款2022年推出的冒险角色扮演游戏，由黑曜石娱乐开发并由Xbox游戏工作室发行。本作在2022年11月15日于Windows、XboxOne和XboxSeriesX/S平台发布。故事设定在中世纪晚期的上巴伐利亚小镇塔兴，玩家将扮演手抄本插画大师安德里亚斯·梅勒尔，体验小镇中的人际往来、乡村风情以及隐藏在平静生活下的杀人阴谋。玩家将跟随主角的视角，逐步发掘塔兴过去的历史，探索可怕的秘密；身陷复杂的道德困境，收集线索、了结一桩可能无法找到真凶的杀人命案；见证历史的发展与各种各样令人心碎的个人悲剧。<a href="https://www.gcores.com/articles/195333"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:49</a> 发现尸体</li></br>
他的尸体是被一个牧羊人在楼堡东角楼的斜坡脚下发现的。头天晚祷时，唱诗班有些僧侣还见到过他，可是到了念申正经的时候，他就没再出现，很可能在天色最暗的深夜不慎跌下山崖了。那是个暴风雪的夜晚，西边吹来的狂风卷着雪片，尖利有如刀刃，简直像下冰雹。他的尸体先是被雪水浸透，后来又结成了冰，身体在跌下山崖时，因连续撞击岩石而皮开肉绽，已无法确切地说清楚他究竟是从什么地方跌落下来的。可怜而又脆弱的生命啊，愿上帝怜悯他。他是从三面朝向悬崖的角楼三层的一个窗口掉下来的，这一点可以肯定。</br>
<li><a href="">00:53:58</a> 这是谁告诉您的？</li></br>
“是的，​”威廉说道，​“我看您的问题是在后面。倘若那个不幸的人是自杀，上帝是不愿意这样的（因为不能想象他是偶然掉下去的）​，那么在第二天你们就会发现那些窗户的其中一扇是开着的，可你们却发现窗户全关着，窗台底下没有出现任何水迹。​”修道院院长是一位具有外交家风度的举止端庄的人，这我说过，可这一次他的举动却令人惊讶，他那种亚里士多德式的凝重豁达的神情和仪态荡然无存：​“这是谁告诉您的？​”</br>
<li><a href="">00:54:39</a> 继续推理</li></br>
“是您告诉我的。​”威廉说道，​“如果窗户是开着的，那么您一定会立刻想到他是从那里跳下去的。我从角楼的外面可以判断出，这是些装有毛玻璃的大窗户，那种窗户齐人高，安在庞大建筑物的楼房里，平时是不打开的。因此，即便那扇窗户开着，那不幸的人也不可能是因为探身出去、失去平衡而跌下悬崖，那就只能让人想到他是自杀的了。若果真如此，您是不会让人把他埋葬在神圣的公墓的。既然您将他看作一个基督徒那样安葬了，那窗户就应该是关着的。而如果窗户是关着的话，那么假定的自杀者一定是被推下去的，无论是人为还是魔鬼所为。因为，上帝或者魔鬼让死者从深渊里爬上来消除其自绝于世的痕迹，这在我以往审理过的命案中还真没有遇上过。那么，您一定会寻思是谁干的，我没说是有人把他推入深渊，而是有人胁迫他站到窗台上。您会为此感到不安，因为有一种邪恶的势力，目前正在修道院里肆虐横行，不管是自然的还是超自然的。​”</br>
<li><a href="">00:56:58</a> 小修道院，但很富裕</li></br>
“为什么首先想到的是一个僧侣呢？修道院里还有很多其他的人，马夫、羊倌、仆人……”“当然，这是一座小修道院，但很富裕。​”修道院院长傲慢地附和道，​“一百五十个仆人伺候六十个僧侣，然而一切都发生在楼堡里面。也许您已经知道，尽管在楼堡的底层有厨房和膳厅，上面两层有缮写室和藏书馆，楼堡在每天晚餐后都关门。修道院有一条严格的规定，不准任何人擅自入内，​”他猜到了威廉的问题，马上补充说道，显然很勉强，​“自然也包括僧侣们在内，不过……”</br>
<li><a href="">00:58:48</a> 质疑</li></br>
威廉发现院长神色不安，便问了一个问题，也许旨在转移话题，不料这一问却让院长显得更加窘困。“谈到有可能是一桩谋杀的时候，您说‘但愿事情就只是那样’。您这么说是什么意思？​”“我是这么说的吗？就算是吧，没有人会无缘无故杀人，无论他杀人的缘由有多么邪恶。一想到能驱使一个僧侣去杀害自己的兄弟的那些邪恶的缘由，我就毛骨悚然。我说的就是这个意思。​”“没有别的意思了吗？​”“我没有别的可以对您说的了。​”</br>
<li><a href="">00:59:33</a> 心之锁</li></br>
这是来自《逆转裁判》系列游戏里的一个设定，“心灵枷锁”是一个人拥有的心理屏障，可以保护他或她的秘密不被他人知晓。<a href="https://aceattorney.huijiwiki.com/wiki/%E5%BF%83%E7%81%B5%E6%9E%B7%E9%94%81"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:04</a> 上帝啊</li></br>
上帝啊，我的两位冒失的长者在那种时刻所谈及的是多么可怕的奥秘呀，其中的一位是出于焦虑，另一位则是出于好奇。</br>
<li><a href="">01:01:30</a> 院长绷紧了脸</li></br>
“不过，我今天白天就开始调查，在僧侣们得知您任命我之前。另外，我很想参观一下你们的藏书馆，基督教世界所有的修道院无人不欣赏赞扬它，这也是我经过这里的原因之一。​”院长绷紧了脸，几近惊恐地站了起来。​“我说过，您可以在整个修道院里活动，但一定不能去楼堡顶层的藏书馆。​”</br>
<li><a href="">01:03:00</a> 伊斯兰文明</li></br>
伊斯兰文化主要用来叙述历史上信奉伊斯兰教的民族的共同文化习俗。早期的穆斯林文化主要是阿拉伯人的文化。随着哈里发国的迅速扩张，穆斯林文化融入了波斯、印度、高加索、突厥（土耳其）、蒙古、马来、摩洛、索马里、柏柏尔和埃及的文化。伊斯兰文化包括伊斯兰教的宗教仪式文化，包括祈祷和各地伊斯兰信仰的次文化。伊斯兰信仰在不同的文化和传统中所表现的方式也有所不同。</br>
<li><a href="">01:03:14</a> 藏书馆</li></br>
我知道你们珍藏的《圣经》的数目相当于开罗引以为豪的两千四百部《古兰经》​，我还知道你们的气派十足的藏书柜，明显地压倒了几年前异教徒们（他们像说谎的王子那样胆怯）高傲的神话，他们曾想要拥有六百万册藏书和能接纳八万注释者和二百名誊写员的特里波利藏书馆。​”“确实是这样，赞美上天。​”</br>
<li><a href="">01:04:27</a> 国王腓特烈</li></br>
腓特烈二世（1211年4月25日—1246年6月15日），有“好斗的腓特烈”称号，奥地利巴本堡王朝公爵（1230年—1246年在位）及施蒂里亚公爵（1230年—1246年在位）。奥地利公爵利奥波德六世与妻子狄奥多拉·安吉丽娜的第三子，巴本堡王朝第五位、亦是最后一位奥地利公爵。</br>
<li><a href="">01:05:07</a> 尼德兰</li></br>
信仰是一把利刃，割开帝国的动脉：黑色传说Vol.5尼德兰之乱<a href="https://www.gcores.com/radios/183706"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:21</a> 一座没有藏书的修道院</li></br>
“一座没有藏书的修道院，​”修道院院长若有所思地吟诵道，​“如同一座没有财富的城市，没有名望的城堡，没有炊具的厨房，没有食物的餐厅，没有植物的菜园，没有花草的草坪，没有树叶的林木……</br>
<li><a href="">01:07:30</a> 一位僧侣</li></br>
站在我们身后的人像是一位僧侣，但他身上的僧袍肮脏而破烂不堪，活像个流浪汉。有生以来，魔鬼从未光顾过我，不像我的许多修士兄弟。不过我相信，有朝一日魔鬼想要出现在我面前的话，那么，他将具有此时出现在我们面前的这位对话者的模样。这个僧侣剃了光头，并不是为了赎罪苦修，而是因为早些时候患过黏性湿疹所致。他额头发际线很低，因为倘若他头上长有头发，就会跟眉毛混杂在一起（他的眉毛浓密蓬乱）​；他眼睛圆圆的，小小的眼珠十分灵活，他的目光说不出是天真还是邪恶，也许两者皆有，有时天真有时邪恶；鼻子很难称得上是鼻子，因为它只是从中间长出来分隔双眼的一根骨头，刚从前额隆起就很快又凹了进去，形成了两个黑色的窟窿，那就是长有浓密黑色鼻毛的鼻孔；嘴巴宽大而丑陋，一块伤疤把嘴巴和鼻孔连在一起，右边与左边不对称，在几乎看不见的上唇和厚厚的下唇之间，不规则地露出又黑又尖的犬牙。</br>
<li><a href="">01:10:01</a> 萨尔瓦多雷</li></br>
比如，我明白，他想要说明某种食物的时候，就用以往和他一起吃过那种食物的人所用的语言来表达，而在表达快乐的时候，他就只用自己听到过的快乐的人们的言语来表达。好像他的语言就如同他的那张脸，是用别人面孔的若干部分一块块拼凑起来的，或者如同我有时候见过的珍贵的圣骨箱（如果允许我把圣物与魔鬼的东西相提并论的话）​，它们是从别的神圣的东西的残渣碎片中产生的。我在头一次遇上萨尔瓦多雷的那一刻，觉得他的脸庞和他的说话方式，与我刚才在教堂门楣上见到的那些毛发蓬乱的妖魔怪兽别无二致。</br>
<li><a href="">01:12:03</a> 巫师3</li></br>
游戏设定于一个平行维度和额外维度交织并存的幻想大陆。大陆上生存着人类、精灵、矮人、怪物和其他生物，但非人类往往因为他们的不同而受到迫害。大陆陷入了帝国战争中，恩希尔·恩瑞斯大帝统治的尼弗迦德帝国入侵了北方诸国，其中有拉多维德五世领导的瑞达尼亚王国。游戏中出现了多个地点，包括瑞达尼亚城市诺维格瑞和奥森弗特、威伦的无人区、被征服的前泰莫利亚首都维吉玛、史凯利杰群岛（多个类似维京人的氏族的家园）以及猎魔人大本营凯尔莫罕。</br>
<li><a href="">01:12:51</a> 亨利</li></br>
《天国拯救》的主角斯卡利茨的亨利是一名铁匠的儿子，在家乡遭库曼人攻陷后成为斯卡利茨领主拉德季·科比拉爵士的卫队兵士，并随同他一起发动反抗篡位者西格斯蒙德的战争，营救沦为阶下囚的神圣罗马皇帝与波希米亚国王瓦茨拉夫四世。</br>
<li><a href="">01:13:04</a> 与朋友轻松聊《天国拯救2》中的任务体验和语言豆知识</li></br>
作为开年的巨大惊喜，《天国：拯救2》给喜爱沉浸式RPG体验的玩家们带来了很多乐趣。除了亨利活色生香的中世纪生活之外，这部游戏里面也涉猎了很多语言学和兵击方面的小知识。本期节目我们请来了著名的本地化工作者JaVin棘艾纹，请他在和我们科普一些豆知识的同时，分享一些对于这部游戏的体验。<a href="https://www.gcores.com/radios/195110"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:09</a> 读着累</li></br>
小说里有很多非常还原僧侣之间的对话，大量的引经据典，大量的辩经环节。</br>
<li><a href="">01:15:01</a> 长篇小说</li></br>
《玫瑰的名字》全书有36.6万字。</br>
<li><a href="">01:16:38</a> 配合萝老爷的节目食用</li></br>
相信很多朋友在游玩《天国：拯救2》时，都和我有一样的感叹：这好好一个波西米亚，咋就这么乱呐！本期节目我们请来了萝小琅和简木生两位嘉宾，来和我们讲讲在游戏故事的十余年之后，波西米亚是如何开启了一个让无数人卷入其中的大乱局。这场战争，又为何是以一个人名来命名的。<a href="https://www.gcores.com/radios/195696"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:53</a> 阅读锚点</li></br>
让四十二帮你撬开一个阅读这本书的口。</br>
<li><a href="">01:18:04</a> 结尾BGM</li></br>
感谢您收听本期节目，我们下期节目再见！您现在听到的是来自《天国拯救2》原声带里的《Nuptials》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]毁灭战士举着盾冲进「中世纪」了！机浪 VOL.79</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196697</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/56c9b0ac-bbb5-4d36-888f-43e4ea5bd5bc.mp3</guid>
    <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/8c58eb75bf90376797135152dde8360b-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/56c9b0ac-bbb5-4d36-888f-43e4ea5bd5bc.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>0:00</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目无时间轴。</p>
<p>-</p>
<p>感谢 Bethesda 的邀请，机核小分队有幸在近日提前试玩到了《DOOM：The Dark Ages》。参与试玩的 Wing 回来之后第一时间找到了办公室里的两位《DOOM》老玩家，分享了本作的试玩体验，也探讨了不少关于玩法改动的感想。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：ARNwing, 萝卜萝卜萝, 白广大</p>
<p>点赞：253，评论：107，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]皆不由己 | 《黑神话：悟空》第五章全剧情解读</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196303</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/13c39fc3-24bf-41e2-b3a6-0244f48ad83a.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/b39105bb7f19c864cbce98f9315200eb-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/13c39fc3-24bf-41e2-b3a6-0244f48ad83a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:06:07</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 天行</p>
<p>故事推进到火焰山，玩家们将面对的是之前未曾想过的景象：重病的爸，消失的妈，假装的妹妹，叛逆的他——这就是牛魔王一家在天命人到来时的情境。这一章里，整个故事逐渐走向收束，背后的故事也逐渐浮出水面。那么，陈彼得老先生献唱的一曲《不由己》，到底说的是什么呢？</p>

<p>主播：白广大, 说书人Jerry, 四十二</p>
<p>点赞：734，评论：292，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自陈彼得老师的《不由己》。</br>
<li><a href="">00:01:15</a> 第五章</li></br>
内心抗拒着这个故事。</br>
<li><a href="">00:02:12</a> 前几章</li></br>
不论是江湖豪情还是儿女情长，前几章总有能令人兴奋内容。而到了第五章，故事情绪的下行以及游戏制作资源的不足都是造成玩家体验下降的原因。</br>
<li><a href="">00:03:53</a> 压缩内容</li></br>
内容巨大的箱庭地图被压缩成了一本道。</br>
<li><a href="">00:05:19</a> 华彩章节</li></br>
在原著中火焰山这一段正是打得热闹华彩纷呈的时候。所谓：“火焰山遥八百程，火光大地有声名。火煎五漏丹难熟，火燎三关道不清。时借芭蕉施雨露，幸蒙天将助神功。牵牛归佛休颠劣，水火相联性自平。”</br>
<li><a href="">00:06:09</a> 萍萍</li></br>
</br>
<li><a href="">00:06:27</a> 《不由己》</li></br>
《不由己》是陈彼得演唱的歌曲，歌曲收录于2024年发行的专辑《黑神话：悟空》游戏音乐精选集中。词：冯骥曲：翟锦彦编曲：翟锦彦监制：徐梧桐录音：张生磊/王小四弦乐：国际首席爱乐乐团铜管：XBRASS铜管组吉他：李佳翮混音/母带：张生磊统筹：樊硕制作人：李佳骐录音棚：8082AUDIOSTUDIO录音棚/金田录音棚</br>
<li><a href="">00:06:44</a> 试听轶事</li></br>
嗷嗷哭嗷嗷哭！</br>
<li><a href="">00:07:36</a> 陈彼得</li></br>
陈彼得，原名陈晓因，英文名VeluPeterGana。1943年8月12日出生于中国四川省成都市，祖籍广东潮阳，长于中国台湾眷村。中国台湾流行乐男歌手、作曲家及唱片制作人。</br>
<li><a href="">00:08:46</a> 歌词</li></br>
词：冯骥曲：翟锦彦编曲：翟锦彦监制：徐梧桐录音：张生磊/王小四弦乐：国际首席爱乐乐团铜管：XBRASS铜管组吉他：李佳翮混音/母带：张生磊统筹：樊硕制作人：李佳骐录音棚：8082AUDIOSTUDIO录音棚/金田录音棚什么时候走火只是寂寞什么时候入了魔假装快乐太多太多他人不由我枉费执着夜半流了泪独自看花落谤我从未辩驳欺我宁愿沉默辱我我可以躲别笑我笑我轻我何必言说贱我一笑而过恶我我把心锁来骗我骗我我没错</br>
<li><a href="">00:10:34</a> 我没错</li></br>
因果参不破已然蹉跎断了道与佛从头活一活谤我从未辩驳欺我宁愿沉默辱我我可以躲别笑我笑我轻我何必言说贱我一笑而过恶我我把心锁来骗我骗我我没错</br>
<li><a href="">00:11:54</a> 和合二圣</li></br>
和合二仙，亦称和合二圣，为民间信仰里掌管和平与喜乐的两位神仙，为拾得与寒山两位名僧之合称。相传两位高僧因为情感融洽，故能保佑世间朋友友谊长存，情侣情意绵长。据说，寒山、拾得两人曾入主苏州普明院，广兴佛法。后普明院易名为“寒山寺”以纪念之。传说中寒山是文殊菩萨的化身，拾得是普贤菩萨的化身。清朝雍正帝册封寒山为“妙觉普渡和圣寒山大士”简称“和圣”，拾得为“妙觉普渡合圣拾得大士”，简称“合圣”。</br>
<li><a href="">00:12:48</a> 二圣出身</li></br>
寒山，唐中后期的僧侣，能作诗，隐居于浙江天台山的寒岩洞（寒山）。因姓氏、法号不详，人称“寒山”，又称“寒山子”或“贫子”，唐人编集《寒山子诗集》与宋僧赞宁著《宋高僧传》有传。拾得，本是弃儿，天台国清寺丰干禅师外出时拾回收养，故称“拾得”，后来出家，成为国清寺的僧人，掌管食堂香灯。寒山与拾得和尚是至交，两人常结伴云游四方，喜爱吟诗作偈。拾得后来待在厨房做杂务，常把残食盛放竹筒里，让寒山带回充饥。</br>
<li><a href="">00:13:55</a> 忍耐歌</li></br>
稽首文殊，寒山之士；南无普贤，拾得定是。昔日寒山问拾得曰：“世间谤我、欺我、辱我、笑我、轻我、贱我、恶我、骗我、如何处治乎？”拾得云：“只是忍他、让他、由他、避他、耐他、敬他、不要理他、再待几年你且看他。”</br>
<li><a href="">00:15:18</a> 铁扇公主</li></br>
一个家庭中最隐忍的母亲。</br>
<li><a href="">00:17:13</a> 治大国若烹小鲜</li></br>
王族家庭纷争太多，王国疆土恐怕也安宁不到哪去。</br>
<li><a href="">00:17:56</a> 夜叉罗刹</li></br>
据《毗湿奴往世书》所述，夜叉与罗刹同时由梵天脚掌生出，但双方通常相互敌对。</br>
<li><a href="">00:18:37</a> 夜叉王</li></br>
牙森列戟目双灯，破阵交锋好杀争。轻捷勇健精武艺，飘零流落失果身。</br>
<li><a href="">00:19:11</a> 国破家亡</li></br>
熊熊烈火已烧至金殿上，殿外杀声震天，里面却听不真切。王身负重伤，坐在一地狼藉间，抱着一个刚刚死去的少年。来人站在垂幕后，叹道：“生灵涂炭啊……你看看你，当真罪过。”王默不作声。“夜叉王族一脉是断是续，全凭你今日一念。”王不由得放眼望向金殿四周，仍能看出昔日繁华。“都说夜叉最是果敢，你这做王的，反是迟疑不决。”王轻轻抚过儿子的脸庞，尸身尚有余温。大好山河，他多么希望这孩子能去看看。“你只要有一丝不甘，又何妨试试我的法子。你心中的未竟之事，老夫自会替你安排。”身为一国之主，竟不能战死沙场？王闭上了双眼。终于，他睁开眼睛，缓道：“既已无救……我与小儿，都留给你们吧。”“好！好！好！此刻想通，未为晚也。”来人拍手，身后又走出一个白衣道士。那道士走近夜叉王，先行了一礼，然后盘坐在地，伸出双手放在少年的头颅上方，低声念动口诀。不多时，一朵血红的小巧莲花，从少年额头缓缓生出，晶莹剔透，娇艳欲滴。道士小心取下莲花，放入随身的钵盂之中。夜叉王紧紧盯着那朵莲花，目不转睛。来人道：“这红莲，便是你儿的精魂所化。要保它一路不消陨耗散，直至转生成功，却还要借你的性命，连同那子母河的水一用。”夜叉王再看了一眼那朵血莲，慢慢抬起双手。“不劳两位，我自己来。”</br>
<li><a href="">00:21:02</a> 火焰山土地</li></br>
火焰山土地头戴斗笠，身穿白袍。原为兜率宫道童，铁扇公主的师弟。因丹炉被人踢翻，他受罚下界，成为火焰山的土地。</br>
<li><a href="">00:22:02</a> 倒霉</li></br>
炉倒砖陨遭贬日，却惜红颜难相知。一身才学付败子，蓦然回首已成痴。</br>
<li><a href="">00:23:04</a> 影神图</li></br>
银河清亮，玉宇无尘。这夜，小道童坐在丹炉前，打着扇，守着火，正是精神不济，要偷偷眠上一眠时，忽听有声轻笑传来。他一抬头，就见师父领着个姑娘，站在了门首，正看着他打瞌睡。他急忙整衣起身，向师父赔礼告罪。师父一反常态并未责骂，将他招至跟前，向他简单说明了来人，嘱咐他们日后一同看守丹炉。末了，淡淡道：“你可唤她师姐。”小道童起初听见有人作伴十分高兴，却听到要叫新弟子作师姐，心下不大欢喜，待师父一走，便意欲刁难刁难她。他将扇子往姑娘手里一交，道：“炉子就归你来看了，没有大的休息，让小的做事之理，对罢？师姐。”那姑娘不反驳，只是笑道：“在理。师弟且去休息。”次日，师父登坛，姑娘跑至近前，小道童原以为她要告状，没想她却道：“师父，弟子新来，合该由我扇风。只是昨日师弟给我这把扇子，扇面小了些，用着不太趁手。”师父瞥了小道童一眼，笑道：“既是如此，我再做一把新的，顺便就算赐你当个法器罢。”小道童未想到师父那般严厉之人，对这姑娘却如此和颜悦色，渐渐刮目相看起来。</br>
<li><a href="">00:24:47</a> 佛道双修</li></br>
此后，二人一道练功修行，他发现这姑娘佛道双修，师父不论讲什么经义，姑娘都能接上几句，反观自己，嘴巴跟不上也罢，心思也落了下乘。再后来，因丹炉被人踢翻，他被师父重罚，其他同门冷眼旁观，倒是只有这个便宜师姐，自请下凡，帮衬良多。下界后，他才知道师姐原来还有座洞府，有群誓死效忠的随从，师父还格外开恩，为她请了地仙的名分。又过了些时日，师父将师姐许给了下界的一位魔王。他虽有些怅然，却也明白自己终究身份不够，不论替师父做了多少脏活，在师父眼里，他始终都配不上她。</br>
<li><a href="">00:26:19</a> 灵山势力</li></br>
</br>
<li><a href="">00:26:55</a> 红孩儿</li></br>
身若涂朱或有才，暴眼晃亮甚张乖。炼了真火未炼心，灵山只在寸心开。</br>
<li><a href="">00:27:33</a> 影神图</li></br>
许多年来，红孩儿一直做着同一个噩梦。小时候，他与母亲分享过这个噩梦。“母亲，好多人，他们打打杀杀，都是冲着我来！”“好孩子，等你再睡着，明日便忘了。”但他很振奋：“可我很厉害，我打败了和山一样高的和尚，会飞的怪鸟，吐火的神像……我一点也不怕他们。”“我儿真有本事。”他继续说：“我梦见我长成了大人，头上生出很长的角，手上生出很长的刺，一次能打杀好大一片坏人。但他们太多了，我根本杀不完。后来，又来了一些我没见过的怪人，他们静静地挂在天上，不下来，就在天上默默地看着我。”母亲将他拦入怀里：“若真有那一日，父亲母亲会与你一道去天上，杀干净他们。”</br>
<li><a href="">00:28:58</a> 安慰小孩</li></br>
母亲将他拦入怀里：“若真有那一日，父亲母亲会与你一道去天上，杀干净他们。”“我们会死吗？”“……”“我梦见我被他们杀死了，变成一朵红莲花，母亲摘下了这朵莲花，我就成了母亲的孩子。”“……”他继续滔滔不绝：“我若是死了，母亲还愿意再生养我一次吗？”“不许再说这种话！”</br>
<li><a href="">00:30:38</a> 雷长老</li></br>
青松固残雪，碧火守零灯。流离灵山外，克己是性真。</br>
<li><a href="">00:31:25</a> 罗刹血脉</li></br>
与夜叉国同时覆灭的还有罗刹国，只因他们有同源之亲，是以必须共赴灭亡。雷长老实乃罗刹后裔，他们中仍有亲族至今还在追随罗刹女修行。罗刹女自从东迁后，在天界拜认了一位师父，也算佛道兼修，和昔日有些不同。雷长老不喜这般双修之道，又听闻夜叉有一支在小西天寻求佛家法门，便转来了此处。与夜叉自在的修行迥然不同，雷长老虽也是外门弟子，却对师父非常恭敬，严守清规戒律。抵达极乐，不是他们克己的真正目的，实乃本性使然。他们不论做什么，都拼尽全力。哪怕在守卫寺庙时也是如此，若有外人扰乱庙中清净，他们唤来的雷电，便会紧追不舍地劈来。这等人物，有时让人心生敬佩，有时也的确令人烦恼哩。</br>
<li><a href="">00:33:27</a> 耿直性子</li></br>
罗刹一族天生就是这个性子。</br>
<li><a href="">00:35:13</a> 海罗刹</li></br>
山恶人善丑自丑，看你笑我狗咬狗。亘古英雄不论貌，痴愚不识本源流。</br>
<li><a href="">00:35:27</a> 罗刹国覆灭</li></br>
古籍载，西海之外有大罗刹国，海罗刹居其中。他们相貌怪异，与海内者差之甚远。某年，海边有座庙宇传出有海妖作祟。这庙修在海内罗刹国中。罗刹国的王女奉命调查。她自幼在佛前修习，法力极强，便支走了所有人，要独自降妖。这夜，王女在佛堂中大声诵经，就见门外突然跪着几个丈高身影，头如肉瘤，歪俫斜口，鼻有三孔，眼生额头。王女不曾见过如此丑怪之人，吓得跌坐在地。而门外的几人，也同样指着王女的脸，大喊大叫，撒腿就跑。王女头次被这般对待，十分好奇，赶紧出声挽留他们。可那几个怪人还是没命地奔跑，王女再次背起佛经，他们这才小心翼翼地走回来。知晓彼此没有敌意后，他们交谈起来，王女这才知道他们是海罗刹。王女听闻他们想要修行，就收留了他们。为了不吓坏百姓，她给海罗刹制作了黄金宝石面甲，罗刹王又给他们打造了巨大的盾牌，让他们做了王女的侍卫。</br>
<li><a href="">00:37:04</a> 忠心侍卫</li></br>
百年后，罗刹国灭，海罗刹护送王女东逃，一路历尽辛酸苦磨，才在火焰山落脚。为了更好地保护王女，他们甚至学会了吞火的技能，青色的皮肤变得赤红。他们如今住在火河里，在火焰山中翻波掀浪，喷吐流焰。即便罗刹女早已韶华不再，但她知道，守在她宫外的最忠诚的侍卫，并不在意她的美貌。</br>
<li><a href="">00:38:02</a> 想要生存</li></br>
无论是夜叉还是罗刹，辗转佛道委曲求全，只是为了为自己的族人谋一条生路。</br>
<li><a href="">00:39:19</a> 封建婚姻</li></br>
“我知你不情愿，可我又何尝不是勉强。”</br>
<li><a href="">00:41:16</a> 灵山的罪证</li></br>
红孩儿是东天保留的针对西天的一根刺。</br>
<li><a href="">00:42:47</a> 计划赶不上变化</li></br>
红孩儿被观音收走，这出乎了东天的意料。</br>
<li><a href="">00:44:20</a> 鹤仙人</li></br>
把我的四妹，还给我！</br>
<li><a href="">00:44:54</a> 隼居士</li></br>
鸿鹄高飞，其翎丰茂。燕雀低举，其毛轻浅。志士惜羽，不以利损。贤者远虑，后劲久长。</br>
<li><a href="">00:45:34</a> 影神图故事</li></br>
扁毛的飞鸟，是乘风的能者。其中，有群住在雪岭上的海东青，尤善制吹寒风的法宝。他们以自己的绒羽，造成扇子，大受风婆和云童的青睐。</br>
<li><a href="">00:45:47</a> 海东青</li></br>
矛隼（学名：Falcorusticolus），又名海东青、海青、鹘鹰，是隼属猛禽中最大的一种，分布在北极以及北美洲、亚洲的广大地区，在中国原产于黑龙江、吉林等地。</br>
<li><a href="">00:46:01</a> 制作法宝</li></br>
依照族规，每只海东青，都必须学习制作法宝方法，若有不从，则夺其名号，逐出族群。为了激励大家钻研更好的制作之法，族中每年设下擂台，以法宝的优劣，决定他们在族中的地位。有只海东青，他的祖辈皆为平民，他梦想做出一柄宝扇，翻身当上贵胄。他丝毫不吝惜用自己的羽毛，来增强法宝的威能。历尽艰辛，终成一扇，在擂台一举夺魁，成了族长。可他也因拔光了身上的羽毛，不可飞腾，着衣避丑。继任那日，鹤仙人为其授箓。他正为自己的扇子自鸣得意，向鹤仙人夸夸其谈。鹤仙人便将芭蕉扇借他一用，道：“此乃老君失败之作，你也是做扇子的，我便赠与你罢。”待鹤仙人走后，族长一试，立时灰心丧气，再也不愿自己的族人以羽毛制扇了。他带着追随者，离开了雪岭，去寻找太阴芭蕉叶。后来，在小西天附近寻得几片，模仿老君的制扇之法，做出了许多仿品，重又找回了飞翔的能力。</br>
<li><a href="">00:48:19</a> 老君的大手</li></br>
</br>
<li><a href="">00:48:47</a> 王灵官</li></br>
都天纠察大灵官，擅骑火轮镇天关。秉公不阿无言语，钢鞭一动心胆战。王灵官虽无可结交之人，但那天宫里有个老神仙，辈分极高，除了玉帝，他倒是能跟着这位神仙有些往来。有些神仙说，王灵官既然乐意承担如此要职，活该忍受这份孤寂，一利必生一弊。另一些说，王灵官正是不愿与人交往，才领了这份不讨喜的差事，实则如鱼得水，乐在其中。大家议论纷纷，莫衷一是，至于王灵官究竟怎么想，却无人得知。</br>
<li><a href="">00:50:35</a> 阴阳鱼</li></br>
黑阴鱼，白阳鱼，翻天覆地弄风雨。飞腾甩尾无休歇，法力无边住钵里。</br>
<li><a href="">00:51:05</a> 影神图故事</li></br>
南海有一种鱼，它有两丈多长，背上长着像刀一样的脊刺，它既可以变成黑色，也可以变成白色，能飞到空中，刮起巨大的风，掀起山高的浪，每次出现之后，村子里都会发生瘟疫。一次，有个渔民捕鱼归来，遇到个无钱搭船的老者，他行走不便，却吃力地背着一个破包袱，里头装着许多的画轴。渔民心善，见老者疲乏困顿，便无偿送他过河，还送了他两尾鲜鱼加餐。老者很感激，当场便为他掐指算了一卦，道：“几日后，会有一个头戴斗笠，身穿白袍的年轻男子路过，你切记不要让他到你们渔村去。他来的那日，你不要在河上做买卖，会没命的。”老者说完这些神叨叨的话，就从船上消失不见了，渔民又惊又吓，却将这话牢牢记在心里。又过了几日，他果然在捕鱼时，看到河岸上有个要搭船的人，穿着正与老者说的一般无二。那人称自己旅途疲累，想去附近的渔村休息，问渔民可否愿意送他。渔民本想拒绝，但转念一想，便将这人送去了河下游的邻村。把人送到后，渔民将船靠岸，不敢再下河了。正是此时，那人从袖中掏出一个黑钵，往河中丢去。那黑钵一入水，河中便翻出一条通体浑黑的大鱼，霎时间，狂风大作，波浪滔天。渔民头也不敢回地赶紧逃走了。又过了一段时间，他听说邻村发生了大瘟疫，死了好些人，他本有些沾沾自喜，但邻村有人来他们村避难，瘟疫还是蔓延了过来，他们村最后也没能幸免。</br>
<li><a href="">00:52:56</a> 正大光明下黑手</li></br>
灵山做派，简单粗暴。</br>
<li><a href="">00:53:37</a> 燧先锋</li></br>
磊磊怪石火斑纹，出自炎河烈焰焚。修河搬山忠诚性，不闻身外乱纷纷。</br>
<li><a href="">00:54:00</a> 影神图故事</li></br>
观音大士将赴小须弥山，与灵吉菩萨共议佛门要事。善财童子，素要侍奉菩萨，故此随行。待其一众，驾云至小须弥山，方知灵吉菩萨云游未归，正在黄风岭中。观音遂又转往黄风岭上。因所商之事十分要紧，菩萨故令善财童子在河谷之畔，静候她归来。善财独步河边，忽见一巨岩，巍然立于水滨，身形魁梧，状若看家之大狗。它勤勉搬石，垒土成山。善财心下好奇，便上前观看，好一番揣摩之后，将它细细记在了心里。此后又过了数年，因牛魔王重回火焰山，菩萨一日突然唤来善财，让其回去尽孝双亲，红孩儿才得以折返故乡。岁月流转，有人行经火焰山下，见一燧岩大石，大如堂屋，赫然立于炎河之侧。它不辞辛劳，搬山造石，其勤恳之态，宛若巨犬守家，令人啧啧称奇。</br>
<li><a href="">00:55:34</a> 黑熊精</li></br>
紫竹林中，素日清闲。黑熊精天天就着马蓝头醋拌笋尖，喝些自酿的竹叶酒，日子快淡出鸟来了。这日，龙女携善财突然造访，慌得他急忙收拾碗盏，遮遮掩掩。龙女将眼一翻，问道：“前几日菩萨与你说的差事，你可想好了？”黑熊精不答，只从箱内找出个匣子，递到龙女跟前。善财抢过来，揭开一看，是座蜜煎糖浇，晶莹剔透的狮仙糖。“昨日有场法事，斋宴顶上，有座最洁净最显眼的糖点，我特意留着，孝敬你的。”“你知我吃不吃糖？就这东西，还是留给小孩子家罢。”善财一听，没了兴致，立时将匣子捽回黑熊精怀内，龙女这才轻侮地一笑。知道自己闹了个无趣，黑熊精磨磨蹭蹭道：“我有心效力，但手段平平。此等大事，只怕办不好……”龙女答道：“我们岂能不知？放心，自有比你凶，比你狠的冲在前头。”“无功不受禄，若是烫手的山芋，不好下口哩。”“自有菩萨打点，哪有什么烫手之说。”“你莫诳我，菩萨叫我在此静修，怎会又替我打点。”龙女悾着脸，道：“你怎这般没胆识，此番可是个大机缘，抢着去的人排都排不过来。只因菩萨要点个亲信些的，这才选了你，你竟悟不出来？”黑熊精半晌无话，龙女被磨尽了耐性：“这点胸怀也无。罢！罢！罢！我替你回了菩萨去。”“姐姐，姐姐，我不是那个意思。我去，我去！”只待瞧见了黑熊精满眼热盼，龙女这才将眼又一翻，撇下善财，飘摇而去。</br>
<li><a href="">00:57:13</a> 不能和我在一块儿</li></br>
见她走远，善财急急追问：“到底是何差事？我想走，你不若禀告菩萨，把我也带上罢。”“是有些要紧差事，可你刚听了，菩萨不让你去。你休再缠我，别连带我也失了机缘。”数日后，黑熊精收拾停当，绰着一杆黑缨枪正要远行。善财在竹林外守候多日，赶紧跟上他，又闹着要与他同行。黑熊精一反常态，劝道：“善财，菩萨嘱咐了，让你老实呆着。此次你父亲也被强征出战，可见凶险，不是胡闹的。”他摸了摸额上的禁箍，叹道：“为了去个箍儿，丢了性命，便是不值了。”话毕，他将身一摇，化作一道黑风，不顾善财的呼喊，迅速遁去了。其后，善财在紫竹林外等了他很久，再也未见他回来。事后回想，那原是他在南海，最后一次见到黑熊精。</br>
<li><a href="">00:58:46</a> 倚天才知无天命</li></br>
紫竹难定俗尘心，潮音未改风与云。知机未必真机灵，倚天才知无天命。</br>
<li><a href="">00:59:52</a> 铁扇的身世</li></br>
每个小人物的经历，或多或少都是铁扇公主身世的一部分。</br>
<li><a href="">01:01:11</a> 半公开的秘密</li></br>
关于第四章盘丝洞章节血汗工厂的解析可以回顾这期节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/192825"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:44</a> 萍萍</li></br>
生来命中多灾愆，聚散分合有谁怜。莫如寄身好山水，自在行路自在眠。</br>
<li><a href="">01:03:56</a> 影神图故事</li></br>
萍萍向母亲交明了当日的功课后，来到灰烬台，哥哥今天约她来这里，说有要事交代。待她到时，见红孩儿正插着腰，指使着急如火快如风烧得牛妖们满山跑，笑声豪横。“哥哥。”萍萍小声唤，自打红孩儿从南海回来，她感觉他有些不同，每次和他说话，自己都有些害怕。红孩儿见她到了，招手停下演武，道：“今日先与你做个游戏，你逃，我追，看我能不能一炷香的时间捉到你。”从前萍萍化作一只小狐狸，跳石穿缝，占尽先机。如今，红孩儿一枪便打碎她藏身的岩石，一口火就能烧焦她立身的枯木，化为一团红云就能飞过她跳过的悬崖。不出半炷香，红孩儿就毫不费力地捉到了她，叹道：“母亲教你，到底还是慈和些。”</br>
<li><a href="">01:04:59</a> 见妹妹一面</li></br>
萍萍心里不大欢喜，红孩儿又拉着她，去丹灶谷的崖边休息，还把火尖枪甩出来，在空中舞出了许多枪花给她看。小姑娘连连叫好，红孩儿问道：“我的本事与父亲比，你觉得如何？”萍萍答不上来，她从未敢做这种比较，只好从兜里将母亲赏的火枣分与红孩儿吃，扯开话头，聊些山中趣事。红孩儿见状，也不再与她较真，跟着敷衍了几句。萍萍小心道：“哥哥，我和你素日最好的，你有心事，可以说与我听。一家团聚不易，萍萍只想在这山里好好生活，与世无争。”红孩儿望着天上烧红的云，道：“妹妹，你该多去外面看看。这世上哪有什么与世无争，都是争不过后的自欺欺人！”萍萍很想问他，争不过是与谁争，为何要争。但话未及开口，后颈就挨了一下，昏死了过去。</br>
<li><a href="">01:06:35</a> 索要根器</li></br>
</br>
<li><a href="">01:07:17</a> 天意</li></br>
灵山，鹫峰，雷音宝刹前。铁扇公主捏紧交叠的手，稳住微颤的身，让自己看起来平静又祥和。她此行去了好些地方，下界交好的妖王，天上结识的神仙，海外的仙岛，幽冥的地府，她都访了个遍。她还去兜率宫求见了师父。师父只是语重心长地劝道：“叫你养个孩子，不用真就做个母亲。此事尽他去闹，你夫妻只要不管，可保无虞。”师父的话，让她彻底寒了心。她知道，火焰山请不到救兵。这，是天意。——来自铁扇公主影神图故事</br>
<li><a href="">01:08:11</a> 铁扇公主</li></br>
朝夕经营多苦辛，日夜持家无闲情。天不怜人人自怜，谁家灯火最难明。她此行去了好些地方，下界交好的妖王，天上结识的神仙，海外的仙岛，幽冥的地府，她都访了个遍。师父的话，让她彻底寒了心。她知道，火焰山请不到救兵。这，是天意。但她何其了解自己的儿子，肆意狷狂，有仇必报，这些年吃了那么多苦头，除非他能喘平这口气，否则就只能打断他的脊骨，才可解了火焰山之围。</br>
<li><a href="">01:09:05</a> 屈服</li></br>
“公主，师父招你进去。”阿傩站在殿门前，话语一如既往的温柔。她挺了挺背，握紧了早已放在手中芭蕉扇，干哑地答道：“有劳尊者。”一路步入殿中，两旁侍立着八大金刚，五百阿罗，她似有似无地听到了笑声，但余光所及，一众法相庄严。行至宝莲台下，她昂首跪着，捏紧了手中的扇子。“罗刹女，汝有何事，求见于我？”她沉默着，使劲把住扇子，确保随时可一下扇出神风，大殿里一片寂静。所有的目光朝她望来，她能感到金刚正在睁大怒目，罗汉正在瞪圆嗔眼，一切法相正在幻作忿怒相。“我……”她垂下了头：“弟子……”“弟子代师父，来向您问安。”</br>
<li><a href="">01:10:18</a> 一切都完了</li></br>
洪亮的笑声，振聋发聩。她在这笑声里，听到了婴孩的啼哭，稚童的憨笑，少年的怒吼，听到了千百年的花开花谢，草长莺飞。听到余烬，熄灭在了火焰山。</br>
<li><a href="">01:11:55</a> 唯一的筹码</li></br>
手里的芭蕉扇已是罗刹女在这盘棋中唯一的筹码。</br>
<li><a href="">01:13:10</a> 老牛</li></br>
头上戴一顶水磨银亮熟铁盔，身上贯一副绒穿锦绣黄金甲，足下踏一双卷尖粉底麂皮靴，腰间束一条攒丝三股狮蛮带。一双眼光如明镜，两道眉艳似红霓。口若血盆，齿排铜板。吼声响震山神怕，行动威风恶鬼慌。四海有名称混世，西方大力号魔王。</br>
<li><a href="">01:13:33</a> 七大圣</li></br>
《西游记》中的七大圣，由平天大圣牛魔王、覆海大圣蛟魔王、混天大圣鹏魔王、移山大圣狮驼王、通风大圣猕猴王、驱神大圣禺狨王、齐天大圣美猴王组成。孙悟空在花果山遍访英豪之时，结识了牛魔王等六大魔王，七人结拜为兄弟。后孙悟空大闹天宫，自称齐天大圣，其他六大魔王也都各称大圣。</br>
<li><a href="">01:14:55</a> 牛魔王</li></br>
人称大力王，一生非平常。三界气盖世，四洲威名扬。妖中数豪杰，天下尽欢场。忽然佛道至，故乡变他乡。心魔随身伴，正果腹中藏。</br>
<li><a href="">01:16:31</a> 找个打手</li></br>
罗刹女有身份却没手腕，老君于是给配了一个只需出力的上门女婿，那就是老牛。</br>
<li><a href="">01:17:09</a> 服软</li></br>
底线一旦被突破，那就再也不存在什么底线了。</br>
<li><a href="">01:18:49</a> 多了个儿子</li></br>
“我知你不愿意，而我又何尝不是勉强。”</br>
<li><a href="">01:19:40</a> 借腹生子</li></br>
铁扇公主国难后拜入太上老君门下，佛道双修，得赐芭蕉扇。太上落子制衡佛门，强命饮下子母河水，借腹生夜叉遗子红孩儿。</br>
<li><a href="">01:20:14</a> 玉面公主</li></br>
在游戏中唯一提到的一次就是在动画里被二叔一耙锄死。</br>
<li><a href="">01:21:04</a> 《史密斯夫妇》</li></br>
《史密斯夫妇》是一部2005年的美国动作喜剧电影，由道格·里曼执导，西蒙·金伯格编剧。影片由布拉德·皮特和安吉丽娜·朱莉主演，讲述一对无聊的上层中产阶级夫妇的故事，他们惊讶地发现，他们是属于竞争机构的杀手，并被指派去互相残杀。</br>
<li><a href="">01:22:45</a> 劝降</li></br>
“你弟，我教训了。你儿，我送人了。今日你婆娘那柄扇子，我也要定了。认师傅，修正果，只有这条路是留给我们走的，长兄还不明白么。”</br>
<li><a href="">01:24:19</a> 一耙锄死</li></br>
无敌拱火大王</br>
<li><a href="">01:25:51</a> 表忠心</li></br>
数日后，黑熊精收拾停当，绰着一杆黑缨枪正要远行。善财在竹林外守候多日，赶紧跟上他，又闹着要与他同行。黑熊精一反常态，劝道：“善财，菩萨嘱咐了，让你老实呆着。此次你父亲也被强征出战，可见凶险，不是胡闹的。”</br>
<li><a href="">01:26:22</a> 扎心了</li></br>
“你这老牛，真是晦气到家了。这一辈子，就没选对过一次。”</br>
<li><a href="">01:28:22</a> 回到火焰山</li></br>
后来，铁扇公主渐渐察觉出牛魔王的异状。他日渐消瘦，容颜渐显老态，饮食少了，仿佛有重重的忧思压在心上。更蹊跷的是，牛魔王有时化作原形，遁至山巅，伏在山岗侧干呕。服侍铁扇公主的毛女说：“大王许是患上了罕见的牛黄之疾。”服侍萍萍的狐女说：“大王自知往昔罪孽深重，许是在灵山习得了苦行之法，正在修行罢了。”火焰山土地说：“大王的心神一直困于他与那位旧友的往事里，无法自拔。那些往事，成了一道无形的枷锁，他跑不脱了。”</br>
<li><a href="">01:29:16</a> 璧水金睛兽</li></br>
形似祥瑞绛紫肤，威威凛凛势如虎。冰来火去难敌对，热山寒地凄凉路。</br>
<li><a href="">01:29:38</a> 影神图故事</li></br>
牛魔王坐在山头，精疲力竭，动弹不得。他眼见璧水金睛兽瘸瘸拐拐跑离了山场，本想唤两声，再想想，算了。骑得最久的坐骑，被自己无情地撵走，头也不回。使得最久的兵器，被自己儿子夺去，不知扔到了哪里。牛魔王看了一眼身上的血痕，旧伤未愈，又添新伤，那臭小子的火尖枪又长进了。起先那孩子知了身世，日日嚷着要报仇，牛魔王怕他闯出杀身之祸，锁了他一阵，派了金睛兽看管。不料红孩儿竟逃了出来，金睛兽发觉后一路追咬，与他缠斗许久。待牛魔王赶到时，红孩儿已被它扑在爪下，奄奄一息。</br>
<li><a href="">01:30:41</a> 这有什么错？</li></br>
只怪这畜生不该下那么狠的手，逼他不得不为了救儿子，重重伤了它，这有什么错？亏得下手时收住了，让这不知轻重的畜生捡回一条命。可谁知那鬼娃儿的伤，却是装的。好了，现下，换儿子囚了老子。报应原来从不在天，只在人与人的寸心之间。“想救你的，被你打跑了；想杀你的，你偏偏要救？”一个熟悉的声音，从深处幽幽传来。是啊，你救我，我救你，可谁来救我们呢？牛魔王的头，又开始痛了。</br>
<li><a href="">01:32:39</a> 弑父情结</li></br>
此时老牛与红孩儿的矛盾逐渐上升到了首位。</br>
<li><a href="">01:34:07</a> 不得已</li></br>
妖生中每一次看似自主的选择都是不得已，关键是被推着走，最后还全选错了。</br>
<li><a href="">01:34:59</a> 《青少年哪吒》</li></br>
《青少年哪吒》（RebelsoftheNeonGod）是导演蔡明亮的首部剧情长片，1992年中央电影公司出品。</br>
<li><a href="">01:35:57</a> 报仇</li></br>
青春期的反弹。</br>
<li><a href="">01:37:35</a> 名分上的儿子</li></br>
“想救你的，被你打跑了；想杀你的，你偏偏要救？”</br>
<li><a href="">01:38:25</a> 悲剧的宿命</li></br>
明知不可为而为之。</br>
<li><a href="">01:40:13</a> 没人做错</li></br>
没人做错任何事，可这就是结局。然后呢？</br>
<li><a href="">01:41:45</a> 复刻西游记</li></br>
在西游记原著中红孩儿也是变了一个小孩儿引诱唐僧师徒接近。</br>
<li><a href="">01:42:46</a> 喟然长叹</li></br>
红孩儿的自杀，是唯一一次自由意志的体现。</br>
<li><a href="">01:44:01</a> 只想好好生活</li></br>
小孩儿不知道什么，小孩儿只想一家人好好生活。</br>
<li><a href="">01:44:36</a> 身本忧</li></br>
</br>
<li><a href="">01:45:31</a> 屏蓬</li></br>
遇到惊慌之时，一个头想走那边，一个头想走这边，自然是扯来扯去，移不动尺寸之地。</br>
<li><a href="">01:46:17</a> 选不明白</li></br>
身份太多，都不坚定。</br>
<li><a href="">01:48:11</a> 一步错步步错</li></br>
</br>
<li><a href="">01:49:58</a> 聪明黑熊</li></br>
黑熊精一反常态，劝道：“善财，菩萨嘱咐了，让你老实呆着。此次你父亲也被强征出战，可见凶险，不是胡闹的。”他摸了摸额上的禁箍，叹道：“为了去个箍儿，丢了性命，便是不值了。”</br>
<li><a href="">01:50:51</a> 最后劝一句</li></br>
可惜就连这句劝也没听进去。</br>
<li><a href="">01:51:25</a> 反写西游记</li></br>
与原著相反，在《黑神话》中，铁扇公主反而是认清了局势想主动交出芭蕉扇想平息事态的那个人。</br>
<li><a href="">01:52:45</a> 想不明白</li></br>
立场飘摇，想不清楚。</br>
<li><a href="">01:54:00</a> 《不由己》</li></br>
倘若我问心有愧呢？</br>
<li><a href="">01:55:20</a> 唯一的救赎</li></br>
昔日，牛魔王皈依佛门，未及百年，便修行圆满，重返了火焰山。铁扇仙和萍萍十分开心，大声祝贺牛魔王的回归，并设下了酒席，为牛魔王接风。席上，火焰山土地问道：“大王何故如此匆匆就归来了？”牛魔王只道：“有一位旧友，过去有些误会，如今他助我立了功劳，菩萨便向佛祖替我求了恩典，放我回来了。以后我就陪在你们身边，哪里也不去了。”自那日起，牛魔王的性情大变。昔日的豪放不羁，不复再见。他谢绝了所有的宴请，不再游历四方，反而成日留在火焰山，陪着铁扇公主打理打理家事，调教调教牛兵，十分安稳。又过了数十年，红孩儿得了菩萨示下，回来火焰山侍奉双亲。一家四人，倒也有段融洽的好日子。</br>
<li><a href="">01:57:07</a> 根器晚期</li></br>
后来，铁扇公主渐渐察觉出牛魔王的异状。他日渐消瘦，容颜渐显老态，饮食少了，仿佛有重重的忧思压在心上。更蹊跷的是，牛魔王有时化作原形，遁至山巅，伏在山岗侧干呕。服侍铁扇公主的毛女说：“大王许是患上了罕见的牛黄之疾。”服侍萍萍的狐女说：“大王自知往昔罪孽深重，许是在灵山习得了苦行之法，正在修行罢了。”火焰山土地说：“大王的心神一直困于他与那位旧友的往事里，无法自拔。那些往事，成了一道无形的枷锁，他跑不脱了。”</br>
<li><a href="">01:58:39</a> 步步错</li></br>
因果参不破，已然蹉跎。断了道与佛，从头活一活。</br>
<li><a href="">02:00:18</a> 自由意志</li></br>
“据我个人的看法，自由意志是一种幻觉，但却是种必需的幻觉。比如，如果有人告诉我，我的过去皆为天赐，我便接受这个说法。而如果有人告诉我，我现在并非自由人，我便不能相信。所以说自由意志是一种必需的幻觉。当斯宾诺莎说到一块落下的石头可以想‘我想要落地’时，他当然明白这一切。”——博尔赫斯《博尔赫斯八十忆旧》</br>
<li><a href="">02:02:20</a> 没有转机</li></br>
作为天命人的玩家走过这一遭之后，也没有为这个困局带来任何转机。</br>
<li><a href="">02:03:56</a> 荒坂赖宣</li></br>
全球规模最大的军火制造集团领导人荒坂三郎的儿子。从早年的叛逆岁月开始，赖宣和父亲之间就摩擦不断，不过个中原因却无人知晓。</br>
<li><a href="">02:04:28</a> 大梳理</li></br>
下一回我们将梳理整个黑神话的世界观，顺便盘点盘点故事中有趣的小人物。</br>
<li><a href="">02:05:11</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自陈彼得老师的《不由己》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]Switch 1：最后的直面会 核周报 3.29</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196302</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ac271297-d361-4e19-b625-f4592cee2488.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/092720287d3133f318270c4e40f60bb8-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ac271297-d361-4e19-b625-f4592cee2488.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:01:01</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 西楼</p>
<p>本期的新闻节目在尚未完工的新录音室录制，在场5人手持麦克风，紧张又轻松地完成了本期节目的录制。</p>
<p>本周新闻真不少。任天堂举办直面会，多款佳作登录Switch，等待8年的《密特罗德究极4 穿越未知》公布全新宣传片，预计2025年发布；《节奏天国》新作公布，预计2026年发售。</p>
<p>除此之外，育碧内部发生巨大变动，一家基于刺客信条、孤岛惊魂和彩虹六号三大品牌的子公司成立，腾讯注资11.6亿欧元，持股25%。</p>

<p>主播：引擎的维修保养, Ryoma, 困鼠, 单梦蛙, ARNwing</p>
<p>点赞：339，评论：1283，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题。欢迎听众朋友们收听由龙马，Wing，蛙蛙，引擎和鼠鼠为我们带来核周报节目。</br>
<li><a href="">00:01:30</a> BOOOMJAM</li></br>
BOOOMJAM是一个由机核「暴造社区」发起的游戏创作活动，在这里你可以结识到许多游戏开发者，并与他们一同创作有趣的作品。优秀作品还有机会获得与发行商、投资方的对接机会。在提交作品的截止日期内都可以参赛报名，感兴趣的朋友可以点击链接查看详情，也可以在网页端进入机核游戏库体验历届BOOOMJAM的游戏作品。我们将于4月11日公布参赛主题，期待您的关注。<a href="https://site.gcores.com/booom2025/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:03</a> 作为开发者的蛙蛙</li></br>
蛙蛙曾参与过两次BOOOMJAM，在这个过程中认识了一些开发大佬，也体会到了合作开发的乐趣。<a href="https://www.gcores.com/users/594897/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:34</a> 奖励丰厚</li></br>
机核会向所有玩家举办“线上试玩游戏节”，也将在“核聚变”为优秀作品提供线下展示的机会，让开发者们得到广大玩家的真实反馈与热情激励。今年的奖项设置不仅有常规的：最佳游戏奖、玩法创新奖、美术奖和叙事奖，合作⽅中的三个品牌（开拓芯，TGC，机核发行）也根据⾃⼰的品牌特质，设置了特别奖项；同时今年的奖励也更加丰厚，本次活动准备了共计2万元的奖金支持，还有ROG游戏本等你来拿。</br>
<li><a href="">00:03:03</a> 开拓芯</li></br>
开拓芯是由鹰角网络发起，旨在鼓励与协助优秀团队进行游戏创作的扶持品牌。<a href="https://www.coreblazer.com/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:29</a> TGC</li></br>
thatgamecompany是⼀家致力于创造能够跨越时空、连接全球玩家情感互动体验的独⽴游戏工作室。<a href="https://thatgamecompany.com/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:03</a> 机核发⾏</li></br>
GCORESPUBLISHING是机核精⼼打造的独⽴游戏发⾏业务，专注为中⼩型独⽴开发团队提供从孵化到发⾏的全⽅位⽀持。<a href="https://site.gcores.com/publishing/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:33</a> ROG</li></br>
ROG(RepublicofGamers)玩家国度是华硕旗下的⾼端电竞品牌。<a href="https://rog.asus.com.cn/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:05</a> BOOOM 官网</li></br>
开发者们具体怎么参与？怎么报名组队呢？我们准备了详细的教程，大家可以点击时间轴跳转至BOOOM官网查看!<a href="https://site.gcores.com/booom2025/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:07</a> 任天堂直面会</li></br>
在3月27日的任天堂直面会上，任天堂公布了《勇者斗恶龙1+2HD-2D重制版》、《银河战士Prime4：超越》等多款Switch游戏的新预告或发售年份。</br>
<li><a href="">00:06:27</a> 勇者斗恶龙</li></br>
勇者斗恶龙系列（ドラゴンクエスト，DoragonKuesuto，DragonQuest）是由日本艾尼克斯（现为史克威尔艾尼克斯）研发的电子角色扮演游戏（RPG）系列，其作为游戏史上最畅销的长寿游戏系列之一，在日本具有“国民RPG”之称。第一代发售于1986年5月27日，机种是FC。故事由堀井雄二主理，椙山浩一负责游戏音乐的作曲，漫画家鸟山明负责人物设定。这个游戏被认为奠定了日本RPG的地位。截至2013年5月，系列有10部本传游戏和多个衍生游戏发行，此外系列亦有改编动画、漫画、小说和原声专辑等作品发行。</br>
<li><a href="">00:07:27</a> AI：梦境档案</li></br>
《AI：梦境档案》（AI:TheSomniumFiles）是由SpikeChunsoft开发并发行的冒险游戏，发行于2019年9月18日，游戏平台为PlayStation®4System、NintendoSwitch™、Steam®（PC）。《AI：梦境档案》设定在科技发达的近未来东京。玩家扮演刑警伊达键，他拥有一个能进入他人梦境的人工智能眼球。游戏玩法结合了犯罪现场调查和梦境探索，玩家需要分析线索，与角色互动，并深入他们的梦境以获取关键信息。梦境场景多变，从恐怖到奇幻，每个案件都隐藏着秘密。</br>
<li><a href="">00:08:43</a> 伊达键</li></br>
伊达键（日语：伊達鍵／だてかなめ），声优：新垣樽助。30岁，本作主人公。隶属于警视厅特殊搜查班“ABIS”的警察。6年前失去了一只眼睛，取而代之的是一只人工智能的假眼。能够通过Psync装置潜入他人的梦境，并在搜查中充分运用此能力。</br>
<li><a href="">00:09:51</a> 恶魔召唤师</li></br>
《恶魔召唤师》游戏系列是由日本游戏公司ATLUS于1995年在世嘉土星（SS）上推出的RPG游戏。第一作标题是《真·女神转生》后面冠以副标题《恶魔召唤师》，从而揭开了一个新的旁系作品的帷幕。《恶魔召唤师》作为《真女神转生》的旁系，神与魔不再是故事的中心，从世界规模的宏观视点改为地方都市的微观视点，强调角色的个性和背景的亲近感、时代感。后来又在PS、PSP上推出了移值版。其后PS2上又推出了《恶魔召唤师：葛叶雷道对超力兵团》以及《恶魔召唤师：葛叶雷道对阿巴顿王》等新风格的作品。游戏的背景设定在现代或近未来的城市环境中，玩家扮演的角色是能够召唤和使役恶魔的“恶魔召唤师”。玩家在游戏中的目标是解决各种超常犯罪案件，与恶魔签订契约，并利用它们的力量。游戏的玩法包括角色扮演、侦探解谜以及恶魔召唤和战斗系统。玩家可以通过与恶魔的互动，合体恶魔，以及战斗中的战略部署来推进游戏进程。</br>
<li><a href="">00:10:36</a> 恶魔召唤师灵魂黑客</li></br>
本作曾于1997年在土星上、1999年在PS上发售,是ATLUS的《真女神转生》系列的外传性质的作品《恶魔召唤师》的第二作.1999年以来,本作初次移植到便携机种上.在原作的基础上,本作将加入众多的新要素,不但系列粉丝,也可以让许多新玩家得以享受本作的乐趣。</br>
<li><a href="">00:11:12</a> 暗斗迷宫</li></br>
吃豆人改编探索型2D动作游戏。</br>
<li><a href="">00:12:02</a> 啪嗒砰</li></br>
《啪嗒砰》是一款用太鼓的节奏向同伴发出命令战斗的音乐节拍类模拟游戏。啪嗒砰这种不可思议的生物可以操纵太鼓打出四个节奏，通过音律的不同组合发出命令，齐心合力将出现在面前的怪物打倒。玩家在游戏中将会扮演谜之生物啪塔砰的操纵者，使用不可思议的鼓将他们指引到“世界的尽头”。玩家将敲响太鼓，为他们做出正确的指示。太鼓分为四种，分别可以敲出四种声音，将四种声音进行排列组合将可以做出“前进”、“攻击”、“防守”、“逃跑”、“蓄力”等指示。但是啪塔砰们在接到指示之后才会行动，玩家在游戏时要考虑到时间差以及对手的动作。</br>
<li><a href="">00:12:39</a> Ratatan</li></br>
《啪嗒砰》精神续作《RATATAN》。</br>
<li><a href="">00:13:33</a> TGA争议</li></br>
2024年的最佳游戏是《宇宙机器人》，玩家群体争议不断。</br>
<li><a href="">00:15:05</a> 互联网环境</li></br>
十分恶劣。</br>
<li><a href="">00:16:43</a> Ratatan玩法</li></br>
游戏融合了节奏和横轴动作，玩家需要通过节奏指令进行战斗，配合音乐进行激烈的大乱斗。游戏支持最多四人合作，玩家可以操纵小卒们输入节奏指令，击败敌人，享受惊心动魄的战斗体验‌。</br>
<li><a href="">00:17:31</a> 全民高尔夫</li></br>
全民高尔夫是由ClapHanz公司开发的系列运动模拟游戏，被称为日本的国民级游戏，主要内容是打高尔夫。截至2024年6月，该系列已经发售多款游戏。其中初代みんなのGOLF由Camelot开发，从第二代开始均由ClapHanz开发。</br>
<li><a href="">00:18:34</a> 马里奥高尔夫</li></br>
《马里奥高尔夫》（英文名称：MarioGolf）是一部日本出品的体育竞技游戏。1999年6月，《马里奥高尔夫》（《マリオゴルフ》）在N64平台上发售，开发商为Camelot。</br>
<li><a href="">00:18:51</a> 牧场物语系列</li></br>
《牧场物语》是日本游戏公司MarvelousInc开发制作的模拟经营类系列游戏。该游戏最早于1996年8月6日发行。游戏以崭新的创意和安静祥和的气氛获得了很高的人气，玩家能够在被自然包围的广袤牧场中，培育蔬菜水果，照料动物，经营牧场，并结识小镇居民，恋爱结婚，体验完整的牧场人生。成为男女老少都喜欢的大众化游戏系列。</br>
<li><a href="">00:19:36</a> 系列新作</li></br>
《牧场物语》系列最新作生活游戏《牧场物语来吧！风之繁华市集》将在2025年8月27日于NintendoSwitch及Steam平台正式发售，并由GSE负责代理NintendoSwitch盒装版本，各位敬请期待！</br>
<li><a href="">00:20:39</a> 符文工房：龙之国</li></br>
《符文工房：龙之国》首次将故事舞台从经典的西方雅德尼亚大陆移至东方国度“东国”，以和风式的建筑、服饰、文化元素为玩家创新打造了一个全新的奇幻世界。故事中，“东国”曾在50年前经历一场神秘的“龙星殒落”灾害，导致大地能量枯竭，神明消失，自然失序，百姓陷入生存困境。玩家将化身“大地舞者”，通过祭祀与舞蹈修复自然、拯救世界，同时在这个衰败的国度重新延续生机与希望。本次《符文工房：龙之国》在恋爱系统上做了全面革新。从游戏初始就支持同性婚姻，主角无论性别，都可以与任何心仪的对象发展感情，并最终步入婚姻殿堂。</br>
<li><a href="">00:22:12</a> 密特罗德系列</li></br>
密特罗德是日本任天堂公司开发科幻游戏系列，在国内外广受大众好评。自1986年在FC发行第一代《密特罗德》以来，共推出的游戏总共有14部，跨越多个游戏平台，每部都堪称经典。《密特罗德Prime4穿越未知》公布最新PV，预计2025年内发售。</br>
<li><a href="">00:22:36</a> 萨姆斯·亚兰</li></br>
本作主角萨姆斯·亚兰拥有各种奇特能力。</br>
<li><a href="">00:24:48</a> 《密特罗德 究极 复刻版》</li></br>
不仅针对模型和贴图进行了改进，还加入了现代化的操作方式。</br>
<li><a href="">00:25:38</a> 光环系列</li></br>
越做越烂。</br>
<li><a href="">00:25:59</a> 迪士尼恶棍 诅咒咖啡馆</li></br>
听听迪士尼世界里的反派咖啡talk。</br>
<li><a href="">00:26:30</a> 大力士海格力斯</li></br>
《大力士》是1997年迪士尼同名动画长片电影的衍生剧，两季全65集，泰特·多诺万、弗伦奇·斯图尔特等配音，该剧于1998年8月31日到1999年3月26日在美国ABC首播，并曾经在国内小神龙俱乐部播出过中文版。</br>
<li><a href="">00:27:49</a> 巫师布鲁克</li></br>
《巫师布鲁克》是一款由Chucklefish制作发行的RPG游戏，游戏以“魔法学院”为背景，创造了一个自由的魔法世界。</br>
<li><a href="">00:29:13</a> 宇宙巡航机系列</li></br>
《Gradius》，中文通称《宇宙巡航机》，是日本KONAMI开发的2D横向卷轴STG（飞行射击类）游戏系列。《宇宙巡航机起源》游戏预计于8月7日正式发售。</br>
<li><a href="">00:30:33</a> 节奏裂隙</li></br>
BraceYourselfGames工作室开发，经典名作《节奏地牢》衍生作《节奏裂隙》。</br>
<li><a href="">00:31:00</a> 节奏天国</li></br>
《节奏天国》（RhythmTengoku、リズム天国）是任天堂开发并发行的音乐游戏系列，于2006年8月3日首发，游戏平台为GBA、NDS、3DS、WII、Switch。游戏玩法多种多样，却都简单易上手，不必像O2那样碾压键盘，也不必像太鼓那样费事背谱，对玩家的要求只有——节奏感。该作继承了任天堂的风格——画面简单，耐玩性十足。</br>
<li><a href="">00:32:01</a> 欢迎光临！拓麻歌子开心镇</li></br>
即将于2025年6月26日登陆NS平台。</br>
<li><a href="">00:32:16</a> 拓麻歌子</li></br>
“拓麻歌子”（又译作塔麻可吉，宠物蛋）是万代公司于1996年11月推出的电子宠物系列游戏机，由于其引入的模拟饲养的新颖系统及其可爱到没边的外形，一经推出就引发了世界性的热潮，它的巨大魅力为其创造了跨年代的粉丝层，仍一直深受人们的喜爱。</br>
<li><a href="">00:33:16</a> 数码暴龙机</li></br>
数码暴龙机（DIGIVICE）一般泛指由万代公司发售的《数码兽》系列的液晶玩具商品，其定位是给孩子们玩的“拓麻歌子”（电子宠物游戏机），并在游戏中加入了进化和对战等元素。数码兽液晶玩具的原点是「数码怪兽」（粉丝间俗称“元祖机/砖块机”），其后分支为继承原始设定独立展开的携带机，和与动画作品联动的数码器。</br>
<li><a href="">00:34:04</a> Chiikawa Pocket</li></br>
《ChiikawaPocket》是《吉伊卡哇》首款手游，于2024年8月在iOS和安卓平台开启预约。在游戏中，玩家可以采集原料、烹饪制造、收集配方，还可以鼓气勇气参与讨伐行动。2025年1月4日消息，《ChiikawaPocket》已正式在苹果AppStore上架，其发售日期定在2025年1月31日。</br>
<li><a href="">00:35:43</a> 宝可梦传说 Z-A</li></br>
《宝可梦传说Z-A》是GAMEFREAK开发的动作角色扮演游戏，于2024年2月27日的网络直播节目“宝可梦发表会2024.2.27”中公开，并预定于2025年秋季在NintendoSwitch上全球同步发售。</br>
<li><a href="">00:37:42</a> mega进化</li></br>
一种独特的进化形式。</br>
<li><a href="">00:39:55</a> 虚拟游戏卡</li></br>
这个功能允许用户在家庭成员之间共享数字游戏14天，这使得数字游戏获得了与实体卡带相似的便利性，即可以在不同设备之间进行交换使用。这一功能将在4月下旬更新，兼容Switch和Switch2。</br>
<li><a href="">00:41:13</a> 多平台</li></br>
同一个账号可以在多个设备上登录，但不能同时在线玩游戏。</br>
<li><a href="">00:42:16</a> 便利性</li></br>
虚拟游戏卡带来了一定的便利性，但依然有两周时间等限制。</br>
<li><a href="">00:43:45</a> 低龄玩家</li></br>
派对游戏备受低龄玩家喜爱。</br>
<li><a href="">00:44:28</a> 前任</li></br>
这是一期关于四个年轻人的懵懂情感经历的节目，感兴趣的朋友点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/194764"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:55</a> 详细介绍</li></br>
单个账号最多可向8个家庭成员出借游戏，借期14天，到期后自动归还。借出期间，双方均可同时在线游玩同一游戏‌。而且虚拟游戏卡只需要首次分享链接网络，以后再开游戏都不用联网验证了。</br>
<li><a href="">00:47:09</a> 主副机</li></br>
虚拟游戏卡首次必须两台机面对面，不仅要面连，还要联网，还必须两台机登陆同一个账号。</br>
<li><a href="">00:48:24</a> 沙加开拓者2复刻版</li></br>
以水彩风画面描绘的壮阔故事《SaGaFrontier2》。买！<a href="https://store.steampowered.com/app/2452080/SaGa_Frontier_2_Remastered/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:23</a> 纪念碑谷</li></br>
开发商ustwogames宣布益智解谜游戏《纪念碑谷》和《纪念碑谷2》将于4月15日登陆PlayStation5、PlayStation4、XboxSeriesX|S、XboxOne和任天堂Switch平台。</br>
<li><a href="">00:51:38</a> 漫威宇宙入侵</li></br>
街机风动作清版《漫威宇宙入侵》2025年发售，支持中文。</br>
<li><a href="">00:52:58</a> FC《忍者神龟》</li></br>
《忍者神龟》（日文原名《激亀忍者伝》）是1989年推出的FC同名游戏，以1987年版《忍者神龟》电视动画为剧情蓝本。</br>
<li><a href="">00:53:39</a> 《异形大战铁血战士》</li></br>
由日本著名游戏厂商卡普空在1994年5月，发行在其自家街机基板CPS2上的一款动作清版闯关游戏。</br>
<li><a href="">00:54:49</a> 朋友聚会：新生活</li></br>
《朋友聚会：新生活》是任天堂DS游戏《朋友聚会》的续作。游戏中玩家可以按照家族朋友的样子制作出和他们很像的Mii一起生活，当然也可以根据自己的喜好来随意创造各种各样的Mii。比起前作，《朋友聚会：新生活》多出了擦肩通信和随时通信的全新交流方式，内容和系统有了质的飞跃。</br>
<li><a href="">00:55:43</a> 游戏玩法</li></br>
游戏中的时间是与现实同步的，Mii们会作为岛上的居民住在公寓中生活，他们之间有可能成为朋友，偶尔会吵架，也许会成为恋人。上演着或许跟现实不挂钩的独立关系……</br>
<li><a href="">00:57:20</a> 迷托邦</li></br>
《迷托邦》是与你所选的人物一起展开冒险的RPG。登场人物全是Q版人像的Mii角色。可以将你所喜欢的Mii角色化身为游戏中的同伴、国王以至大魔王。</br>
<li><a href="">00:59:07</a> 超级机器人大战Y</li></br>
游戏保留了《超级机器人大战》系列的经典画风和玩法，来自不同宇宙、不同作品的机甲将将汇聚于此。是系列粉丝以及机战爱好者不可错过的全新力作。</br>
<li><a href="">00:59:53</a> 银河机攻队</li></br>
20世纪产业革命的大跃进之后，受到地球资源日益枯竭影响的人类，开始向宇宙寻求新的生存空间。为了适应宇宙环境，人类开始了对人体的改造。结果诞生出来的，便是主人公日立出等拥有“S级遗传基因”的人。脱离培养液后，日立出一行人被安放在选定的养父母身边，在经过一定时间的抚养之后，通过选拔考试进行筛选，建成了S级遗传基因儿童培养机关——学园都市格兰兹艾雷（‘グランツェーレ都市学院）。为了让“S级遗传基因儿”成为真正的“S(ACE)”，日立出和同伴们的校园生活开始了。</br>
<li><a href="">01:01:41</a> 高达创坏者</li></br>
游戏最大的亮点，共计11项自定义机体部件，让玩家发挥想象力，组装出一架心仪的高达。此外，机体还支持喷漆涂改，甚至是做旧以及战损外型塑造。一句话概括，妥妥的胶佬在线模拟器，让你出一次钱满足涂改多个高达模型的快乐。</br>
<li><a href="">01:03:09</a> 育碧和腾讯</li></br>
3月27日，育碧宣布将成立一家新的游戏子公司，腾讯将向该公司投资11.6亿欧元，收购剥离后公司25%的股份。</br>
<li><a href="">01:03:49</a> 三大IP</li></br>
育碧和腾讯共同运营三大IP：刺客信条、彩虹六号和孤岛惊魂。</br>
<li><a href="">01:05:56</a> 西蒙有话说</li></br>
游戏文化推手西蒙：行，厉害！</br>
<li><a href="">01:07:19</a> Guillemot家族</li></br>
Guillemot家族，育碧创始人。来自法国布列塔尼的五兄弟是如何从农具业务发展成游戏行业的巨头的？他们又有着怎样的经营策略让育碧在业界成为了只此一家的“游戏乌托邦”？欢迎收听《游戏帝国》系列第三期，农业大亨Ubisoft。<a href="https://www.gcores.com/radios/155805"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:01</a> 舞力全开</li></br>
舞力全开是2020年上海电子出版有限公司发行的音乐舞蹈游戏。2016年7月28日，在2016年中国国际数码互动娱乐展览会上，网易，育碧，世纪工场三方宣布共同合资成立的国内首家以跨界娱乐为特色，官方宣布，风靡全球的系列热舞游戏《舞力全开》（JustDance）的中国版《舞力全开：活力派》正式发布，也是该系列在中国发行的首款移动平台应用。发布会现场，播放了《舞力全开：活力派》的首支预告视频，得到了玩家一致的热烈好评。2022年4月，为预祝成都2021年第31届世界大学生夏季运动会（简称：成都大运会）的成功举办，育碧宣布携手成都第31届世界大学生夏季运动会执委会，为全球享誉盛名的人气音乐舞蹈系列游戏《舞力全开》加入全新歌曲《DaretoLive》。6月，4首全新精选歌曲已正式加入“舞力无限”曲库，分别是：《Gee》（少女时代）、《舞力全开》（简单版本）、《怪美的》（特别版本）。2023年12月15日，《舞力全开》官方宣布：从今天起，国行版曲库将于今日起停止更新。</br>
<li><a href="">01:10:35</a> 刺客信条：影</li></br>
《刺客信条：影》玩家数量突破三百万。</br>
<li><a href="">01:12:37</a> 弥助</li></br>
游戏主角之一，其形象引起颇多争议。</br>
<li><a href="">01:14:19</a> 依旧好看</li></br>
play（播放）水平提高了。</br>
<li><a href="">01:15:27</a> 探子</li></br>
可以派出探子帮你搜索地图。</br>
<li><a href="">01:16:25</a> 鹰眼</li></br>
奈绪江可使用鹰眼视觉来屏蔽干扰，并高亮显示敌人（红色）、仆从（橙色）和可供利用的游戏元素（白色）。</br>
<li><a href="">01:18:11</a> 藏身处</li></br>
你的藏身处是一个完全可定制的家园基地，使用城镇建造器元素。占地超过一英亩。可放置建筑物、道路、灌木、树木、池塘、当地动植物以及无数其他日本装饰元素。你还可以将各种宠物和野生动物带到藏身处。</br>
<li><a href="">01:20:02</a> 刻板印象</li></br>
弥助的扮演者叫做TongayiChirisa，他曾出演过《变形金刚：超能勇士崛起》等电影，和弥助一样是黑人。</br>
<li><a href="">01:21:51</a> 细胞分裂</li></br>
《细胞分裂1》相信第一次接触到这类潜入类游戏的朋友会有点不适应，不过慢慢的玩，我们将会领略到山姆费舍尔带给我们的乐趣。游戏中有无数种玩法，可以枪杀敌人、暗杀敌人，也可以把敌人引开。游戏中玩家能使用各种武器，如消音手枪，冲锋枪，手榴弹，抛弃式开锁器，光纤探头等各种你想不到的特工武器。</br>
<li><a href="">01:23:21</a> 小岛新作</li></br>
在2024年1月的索尼StateofPlay盛会上，备受瞩目的《潜龙谍影》创作者小岛秀夫与PlayStation工作室负责人HermanHulst共同揭晓了全新动作谍战游戏——《PHYSINT》。</br>
<li><a href="">01:24:02</a> 无主星渊</li></br>
暴雪老将开发，团队射击游戏《无主星渊》将于年内发售。</br>
<li><a href="">01:24:31</a> 游戏玩法</li></br>
玩家和小队需要合力航行，搜寻强力武器并升级飞船，与危险又神秘的星渊中的一切对抗，最终率先带着神器逃离……或成为飞船混战中的唯一赢家。随时确保燃料、弹药和冰储备充足，以应对星渊中的一切未知威胁。</br>
<li><a href="">01:25:57</a> 飞船对抗</li></br>
拿舰船对舰船的炮战来说，基本上得有一个人负责开船、一个人修门灭火、另外两个人操作火炮输出，当然这样的分工并不固定，也可以四个人都操作火炮以命搏命的输出，可以全速冲向敌舰来一场肉搏战，亦或是见势不妙一人开船三人修船加速逃离……</br>
<li><a href="">01:27:18</a> Mike Morhaime</li></br>
1985年毕业于美国加州GranadaHillsHighSchool,GranadaHills。1990年毕业于美国加州大学洛杉矶分校（UniversityofCaliforniaatLosAngeles），获艺术学士学位。1991年与他人共同创立“硅与神经键”（暴雪娱乐的前身），并担任总裁。曾经是三角兄弟会(TriangleFraternity)成员。</br>
<li><a href="">01:29:56</a> 堡垒之夜</li></br>
《堡垒之夜》是一款第三人称射击游戏，已登陆PlayStation4，XBOXOne，NintendoSwitch，PC，IOS，Android平台。因特殊的玩法与各种联动彩蛋而在国外有着极高的知名度，已成为现象级游戏。在PVP模式（空降行动）中，玩家将扮演一名参与选拔的青年，与其他对手竞争，决出最后的赢家，带领大家拯救村庄，保卫家园。在PVE模式（守护家园）中，玩家可以组队探索世界，拯救幸存者，并迎击来袭的怪物。</br>
<li><a href="">01:31:46</a> 测试时间</li></br>
本次测试时间为2025年4月11日10:00-4月14日23:59（北京时间），感兴趣的朋友可以点击链接预约。<a href="https://www.wildgate.cn/cszm/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:26</a> 钢铁指挥官</li></br>
《钢铁指挥官》（Mechabellum）是GameRiver开发，Paradox发行的一款模拟策略游戏，于2023年5月11日发行，游戏平台为PC。《钢铁指挥官》结合了即时战略与回合制策略，玩家可以部署上百个单位参与战斗，随着游戏进展，甚至能指挥上千单位的大规模战役。特色之一是巨型机甲，它们能在战场上发挥巨大作用。游戏采用小队为基础的部队部署方式，省去了对单个单位操作的繁琐，玩家只需每回合进行战前部署，单位便会自动战斗。此外，丰富的战场技能如粘油弹和核弹等，为战斗增添了更多变数和策略性。</br>
<li><a href="">01:33:35</a> 巫师4</li></br>
不会在2026年发售。</br>
<li><a href="">01:34:32</a> 巫师2</li></br>
《巫师2：国王刺客》是CDPROJEKTRED开发的一款角色扮演类游戏，于2011年5月17日发行，2012年4月17日，《巫师2：加强版》发行。该作为《巫师》系列作品之一，续作为《巫师3：狂猎》。游戏剧情承接《巫师》，纷乱的时代到来，各路强大势力在幕后勾心斗角，争权夺势。为了备战，北方诸国纷纷动员。然而挺进的大军却难以抵挡血腥的阴谋，主人公杰洛特再次被迫卷入这场纷争与种种阴谋当中。</br>
<li><a href="">01:35:33</a> 怪物猎人荒野</li></br>
首次大型更新将于4月4日实装，系列人气怪物“泡狐龙”登场。</br>
<li><a href="">01:37:18</a> 历战王煌雷龙</li></br>
将于4月30号至5月21号作为活动出现。</br>
<li><a href="">01:38:56</a> 斗技大会</li></br>
斗技大会是怪物猎人系列历来给真猎人实验和挑战自己的勇气和技术的，你只能用大会给你预先准备的装备，武器和道具。</br>
<li><a href="">01:40:13</a> 海龙</li></br>
海龙——拉基亚库鲁斯（ラギアクルス）是CAPCOM旗下热门游戏怪物猎人3（WII）、怪物猎人3G（3DS/WIIU）、怪物猎人X（3DS）与怪物猎人XX（3DS/NS）中登场的虚构怪物，也是怪物猎人3的封面怪物，是系列首只海龙种怪物，其设计理念充分体现了怪物猎人3新增的“水中战”特性。能够在海中自由灵活的穿梭，进行和陆地不同的全方位攻击。让猎人们见识到大洋深处最为可怕的实力。</br>
<li><a href="">01:41:06</a> 已卸载</li></br>
内容还是太少。</br>
<li><a href="">01:42:49</a> 铠龙</li></br>
粪怪之一。铠龙最早于《怪物猎人》初代登场，怪物编号em005。栖息于火山地带的“铠龙”，是岩龙的成年个体。除强力的高热气息外，更会自体内排除睡眠气体。用作外壳的发达骨骼十分坚硬。由于常年吞食矿石，铠龙的体表也呈现出矿石化的特征，变得坚硬异常。而铠龙吞食的矿石，在其体内经过细菌的作用，也变为易燃的气体储存起来。当遭受外敌攻击时，铠龙可以通过释放这些易燃气体，喷吐出猛烈的热射线来攻击对手。同时它的体表上还有许多气孔，多余的高温气体可以通过这些气孔排出体外，灼伤靠近的敌人。</br>
<li><a href="">01:43:31</a> 饿狼传说联动C罗</li></br>
Siuuuuuuuuuuuuu。</br>
<li><a href="">01:44:11</a> 美国运动家队</li></br>
布莱恩·巴特勒，哈维·D！和洛奇·古洛巴。</br>
<li><a href="">01:45:10</a> 双影奇境电影改编</li></br>
电影双影奇境的改编项目已正式获批，负责制作刺猬索尼克等知名影片的娱乐公司StoryKitchen已经开始为该项目招募相关人才。</br>
<li><a href="">01:45:52</a> 8号出口真人电影</li></br>
本片改编自2023年发行的寻找“异常”的人气游戏《8号出口》。这是一款以地铁车站为舞台的短篇游戏，玩家被困在无限循环的地下通道中，在感受各种“异常”带来的恐怖的同时，努力寻找通往8号出口的道路。</br>
<li><a href="">01:46:39</a> 街头霸王真人电影</li></br>
宣布无限期推迟。</br>
<li><a href="">01:47:34</a> 街头霸王：春丽传奇</li></br>
黑帮老大拜森(尼尔·麦克唐纳NealMcDonough饰)拥有无限的权力，名下的黑暗组织掌管着曼谷的所有贫民窟，由专横且嗜杀成性的巴洛克(迈克·克拉克·邓肯MichaelClarkeDuncan饰)监管。其他爪牙有面具杀手维加(特布饰)；美丽而性感的毒碣子康塔娜(何超仪饰)。拜森的魔爪伸向了春丽(克斯汀·克鲁克KristinKreuk饰)的父亲。父亲在自己面前被折磨得死去活来，她却无能为力，决定放弃了雍容华贵的舒适生活，师从元(仇云波饰)习武，希望有朝一日，成为街头战士，保护身边每一个人。国际刑警查理(克里斯·克莱因ChrisKlein饰)不惜走遍全世界，搜集罪证将拜森庞大的犯罪网络一网打尽。另外，专门调查黑社会凶杀案的警探玛雅(穆恩·布拉得古德MoonBloodgood饰)也从旁协助。他们组成一面不可跨越的正义之墙。一场美与丑、明与暗、善与恶的斗争即将展开......</br>
<li><a href="">01:49:34</a> 漫威相关</li></br>
爆料了新神奇4侠，雷霆特工队，老X战警等。</br>
<li><a href="">01:50:54</a> 查宁塔图姆</li></br>
牌皇饰演者。</br>
<li><a href="">01:52:20</a> 尚气</li></br>
帅！梁朝伟，帅！</br>
<li><a href="">01:52:58</a> 凡妮莎·柯比</li></br>
2026年5月1日，参演的电影《复仇者联盟5》在北美上映，在片中饰演隐形女。</br>
<li><a href="">01:53:23</a> 国产游戏</li></br>
《无限机兵》和《黑暗世界：因与果》。</br>
<li><a href="">01:54:31</a> 黑暗世界：因与果</li></br>
游戏还存在诸多问题，尤其剧情上。</br>
<li><a href="">01:56:14</a> 层层恐惧</li></br>
《层层恐惧》（LayersofFear）由波兰开发商BlooberTeam制作的一款恐怖游戏，该游戏已经登陆steam平台。游戏剧情是去探寻一个发疯的画家的内心世界。</br>
<li><a href="">01:58:04</a> Among Us联动</li></br>
根据官方消息，本次联动将加入《人中之龙》经典角色“春日一番”、“桐生一马”、“真岛吾朗”等角色的船员皮肤。Innersloth还特别放出了一段桐生一马在游戏中唱卡拉OK的宣传视频，趣味十足。</br>
<li><a href="">01:59:42</a> inZOI抢先体验</li></br>
「每段人生都是一則故事。」通过控制并观察'Zois'，你可以创造出一段属于你的，独一无二的人生。利用inZOI易用的工具，可以自定义角色，建造房屋，在沉浸式的模拟体验中，过上梦想中的生活，体验生活中那些丰富而细腻的情感吧！</br>
<li><a href="">02:00:14</a> 下周再见</li></br>
感谢大家收听，我们下期再见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]这是我经历的最恐怖的事，核市奇谭Vol.88</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196304</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1b2100dc-1033-4bfa-b42e-84d1baf76ad7.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/3ba83741bd9026375aa0f081e6af349b-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1b2100dc-1033-4bfa-b42e-84d1baf76ad7.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:52:51</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： Echo0855</p>
<p>团建烧烤时哮喘发作无人知、肠炎拉到昏迷休克、在非洲喝生水上吐下泻、在非洲被狗咬、遇到超出认知想像的犀牛、坐电梯时突发故障下坠、开高速时突然失明……到底哪样才是我们经历过的最恐怖的事？本期我们还聊了两本书《消失的搭车客——美国都市传说及其意义》和《Lastman》。</p>
<p>关联收听：“老登健康指南” | 除了腰子之外，还有哪些地方能补？</p>
<p>感谢只在微信小程序能买到的新朋友「营养工厂 UndoAge」对本期节目的支持！</p>
<p>“保健品行业的小米”——营养工厂，全球高品质营养补剂工厂价平台，致力于为大家提供高品质、工厂价的营养补剂。</p>
<p>定价透明，品质保障</p>
<p>营养工厂绝大多数产品价格都在两位数（一个月的量），比如鱼油、辅酶 Q10，风靡欧美的天价抗衰成分 NMN（提升 NAD+），居然能打到一个月 75 元！让有需求的朋友轻松实现补剂自由。不仅性价比超高，他们还敢直接把成本写出来，产品检测报告也会在小程序里公开展示，让大家用得安心！</p>
<p>如何选择产品？</p>
<p>我之前的亚健康状态是经常凌晨三四点醒，然后就睡不着，玩手机，但是白天又很困心脏很难受。试吃了一周，感觉是睡得比以前更深沉，所以白天的状态也有改变。所以有同样困扰的朋友，推荐来试试。</p>
<p>过了 25 岁、低能量、易疲惫——首推稳居营养工厂「销冠」的 NMN NAD+，从细胞根源延缓衰老，充沛精力，对提高睡眠质量、改善发肤甲尤其明显</p>
<p>长期吃外卖、压力大、饮食高油高糖——IFOS 五星认证、95% 高纯度深海鱼油，帮助抗炎、支持心脑血管健康</p>
<p>久坐不动、腹部脂肪堆积、代谢缓慢——新一代益生菌“AKK 瘦子菌”帮你轻松管理</p>
<p>选购更多补剂——进入营养工厂微信小程序，参考首页“健康需求”板块，包括减脂、抗衰、皮肤、睡眠等多种分类，都有对应的补剂搭配，帮你一键直达适合自己的产品</p>
<p>如何购买？</p>
<p>截图或保存下方图片到微信扫码，进入营养工厂微信小程序，享受新人专属优惠！🌍海外的朋友也可以购买哦，联系客服就行～</p>
<p>下单记得备注暗号“核市”，获取双倍积分，积分可以兑换优惠券和周边产品（防蓝光眼镜、补剂盒、吨吨杯等等）</p>
<p>🎁别忘了参加互动抽奖活动！评论区发送你的订单号，我们会抽取两位幸运听友免单任意产品一瓶！下单的朋友们记得来多多互动！</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 玉米淇淋, 搞搞是缩写之王, 说书人Jerry, bazingga二七</p>
<p>点赞：923，评论：760，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期的核市奇谭！</br>
<li><a href="">00:00:22</a> 本期主题</li></br>
本期喊来了我们的商务同事，因为最近她和27去非洲玩了一趟，比较契合本期的主题：遇到的危险经历。</br>
<li><a href="">00:01:21</a> 感谢赞助</li></br>
感谢“保健品行业的小米”——「营养工厂UndoAge」对本期节目的支持！这是一个全球高品质营养补剂工厂价平台，致力于为大家提供高品质、工厂价的营养补剂。「营养工厂x核市奇谭」专属福利购买：截图或保存品牌海报，微信扫码进入营养工厂官方小程序，享新人优惠；下单记得备注【核市】，获取双倍积分，可以兑换优惠券和产品～🎁评论区晒订单号，抽两位听友【免单任意产品一瓶】，下单记得来互动！</br>
<li><a href="">00:03:49</a> NMN</li></br>
NMN（烟酰胺单核苷酸），是人体自然存在的一种物质，参与细胞内NAD+的合成。</br>
<li><a href="">00:05:09</a> 营养工厂</li></br>
扫描时间轴图片二维码跳转微信小程序。下单记得备注暗号“核市”，获取双倍积分，积分可以当钱花，还能兑换更多健康实用产品。<a href="https://wxaurl.cn/C1RcP4FcTMv"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:32</a> 花粉过敏</li></br>
最近又来到了花粉季，很多人花粉过敏让呼吸道不通畅，睡眠质量急剧下降。</br>
<li><a href="">00:09:49</a> 哮喘患者</li></br>
Jerry是一名哮喘患者，自从大学被确诊哮喘之后，一直活的很小心。</br>
<li><a href="">00:10:47</a> 第一次哮喘发作</li></br>
Jerry第一次哮喘发作是在大学时期的社团活动，在给同学们烤肉的时候哮喘发作了。</br>
<li><a href="">00:12:31</a> 呼吸困难</li></br>
烤了一阵后，感觉到呼吸困难，肺部像是布满粘液的盘丝洞一样有呼啸音。</br>
<li><a href="">00:14:47</a> 支气管炎</li></br>
由于Jerry有支气管炎的毛病，当时以为是支气管炎犯了，打电话喊家里人送消炎药来。</br>
<li><a href="">00:15:33</a> 唱歌聚会</li></br>
在Jerry难受的时候，另一边已经唱歌热闹起来了，现在想想还是挺后怕的，如果病情继续恶化，后果不敢想了。</br>
<li><a href="">00:17:55</a> 抓紧时间</li></br>
在那次事件过后，Jerry变成了一个更加珍惜时间的人，抓紧时间干想干的事。</br>
<li><a href="">00:19:28</a> 逃过一劫</li></br>
Jerry的哮喘经历确实吓人，在郊外发病，别人还没有意识到，自己也不敢麻烦人家。</br>
<li><a href="">00:20:12</a> 27的危险经历</li></br>
27有次和朋友一起玩，吃了很多麦当劳的薯条，又拉又吐，最后脱力到连从厕所起身的力气都没有，赶紧打了电话喊家人过来。</br>
<li><a href="">00:23:26</a> 不在意的父母</li></br>
27的爸有事不在家，27的妈妈觉得她没什么事，煮点粥喝喝就好了，结果到晚上27已经昏迷了，她爸回来发现不对劲这才送去医院。</br>
<li><a href="">00:24:30</a> 心大的妈</li></br>
27小时候就有类似的经历，小时候被妈妈逼着背单词，烧到39度还被妈妈说是不想学习，故意拿温度计加热。</br>
<li><a href="">00:25:52</a> 提前准备</li></br>
27和图图去非洲旅游前还犯了肠胃炎，提前让图图备好了一系列的药品，没想到还真用上了。</br>
<li><a href="">00:26:20</a> 水质原因</li></br>
27和图图去的是纳米比亚，当地水资源比较紧缺，所有的水都是地下水抽取直接喝的。</br>
<li><a href="">00:28:27</a> 直饮生水</li></br>
当地水都是地下水抽出来直接喝的，等于直接喝了生水，图图就喝进了医院。</br>
<li><a href="">00:29:15</a> 上下为难</li></br>
图图一天起来突然感觉肠胃很难受，去到厕所就开始拉肚子，同时又很想呕吐，上吐下泻一时不知道该怎么办了。</br>
<li><a href="">00:30:03</a> 电解质平衡</li></br>
腹泻后一定要注重补水，不然容易拉到严重脱水，大量电解质也会损失掉。</br>
<li><a href="">00:31:01</a> 医院条件</li></br>
当地的医疗条件很简陋，图图他们去的已经是当地大城市的比较好的私立医院了，但看起来还是像个宠物医院。</br>
<li><a href="">00:33:46</a> 27的以前肠胃炎经历</li></br>
27和Bin合租过，一次肠胃炎闹的十分严重，坚持到Bin起来后又撑了一会，最后实在撑不住了拜托Bin打了救护车，结果Bin等了20分钟还没回来。事后问Bin，他说他去刷了牙上了厕所。</br>
<li><a href="">00:37:35</a> Bin的反应</li></br>
图图急性肠胃炎后在住的地方吐，Bin回去照看她。中午Bin说他休息一会，带了耳机以为他睡着了，结果Bin在27回来后说他一直知道图图在旁边吐。</br>
<li><a href="">00:39:55</a> 邪恶大黄狗</li></br>
园区内有狗，用于培养成工作犬制止偷猎者，一些没成为正式工作犬的就在园区内留着。</br>
<li><a href="">00:42:56</a> 追逐游戏</li></br>
图图心中有点怕那两只狗，看到两只狗出来就稍微跑了两步，结果被狗追到了墙角咬了一口。</br>
<li><a href="">00:45:58</a> 马士提夫犬</li></br>
英国獒犬简称马士提夫原产于英格兰，是Alaunt的后代，血缘最早可以追缩到罗马獒犬，它与圣伯纳犬及纽芬兰犬的血缘很近。英国獒犬体型巨大，雄性高大魁梧，雌性匀称坚实。</br>
<li><a href="">00:46:52</a> 咬人的驴</li></br>
图图犯肠胃炎的时期就被咬人的驴堵在一个屋子里出不来了。</br>
<li><a href="">00:48:23</a> 闪驴</li></br>
营地的洗澡区域是用集装箱拼成的，几个女生洗完澡出来被驴堵了，经过一番溜驴，把驴关进了洗澡间，驴又不知道怎么出去在集装箱里又踢又撞。</br>
<li><a href="">00:51:06</a> 威胁性低的动物</li></br>
人们常活动的区域只有一些威胁性比较低的动物，虽然人类活动区大致安全，但也有白犀牛出没。</br>
<li><a href="">00:52:56</a> 白犀牛应对方法</li></br>
27他们在晚上回营地的时候就遇到了白犀牛，当地人跟他们说应对白犀牛不要跑，用光直射它，一行人用击掌吓退它即可。这个地区的白犀牛看人也看习惯了，有的时候还会躲在树旁突然出现吓人取乐。</br>
<li><a href="">00:56:29</a> 黑曼巴</li></br>
在营地周围还有黑曼巴蛇出没，当地人说它的攻击范围能达到三米。</br>
<li><a href="">00:57:40</a> 电梯惊魂</li></br>
搞搞有次坐电梯，朋友一直在跳，把电梯跳停了，从未装修完毕的4楼就打开了，给一伙人吓坏了。</br>
<li><a href="">00:59:13</a> 声控灯</li></br>
Ann之前做过一个电梯的灯是声控灯，进电梯后突然灯灭了弄的巨吓人，出声后发现是声控灯。</br>
<li><a href="">01:00:41</a> 急速下坠</li></br>
Ann有次从三十多层坐电梯，突然电梯开始急速下坠，Ann在慌乱中按下了所有楼层的按钮，还好电梯缓缓停下来了。</br>
<li><a href="">01:02:14</a> 电梯下坠时自救姿势</li></br>
乘梯人应采取将背部和头部紧贴电梯内墙的姿势，呈一条直线，同时弯曲膝盖、提起脚跟，握住扶手或扶住电梯壁，可起到减缓冲击力的作用。</br>
<li><a href="">01:07:05</a> 险些车祸</li></br>
搞搞小时候去报亭买报纸，买完报纸一边看一边过马路，险些酿成车祸事故。</br>
<li><a href="">01:09:22</a> 奇怪的交规</li></br>
在纳米比亚，交规规定车行驶在路上必须要开着大灯，无论白天黑夜，因为当地日照强度高，不开大灯可能看不到对向行驶的车辆。</br>
<li><a href="">01:12:00</a> 超速行为</li></br>
纳米比亚在全球的车祸率名列前茅，自驾游的时候给每个人都看了车祸警示教育片，但27他们为了赶路还是超速到了140……</br>
<li><a href="">01:13:43</a> 疲劳驾驶</li></br>
春节时打网约车，看到司机师傅一直在打盹，大家千万不要疲劳驾驶。</br>
<li><a href="">01:15:14</a> 闸口停车</li></br>
图图有次和朋友们出去玩，开车的朋友突然在自动道闸系统的面前停下了，即使护栏已经是打开的状态。朋友说刚才有一个穿着裙子的老奶奶绕着后视镜走过去了，一行人以为他在开玩笑也和他打哈哈，结果司机的语气变得十分激动，说他真看见了，这时候朋友们才相信他刚才说的话是真的，为什么只有他看见了？一行人在车里陷入了沉默。</br>
<li><a href="">01:18:15</a> 《消失的搭车客》</li></br>
本书是一本关于美国"都市传说"的著述.书中融会了有关广受欢迎的著名,搞笑,离奇,惊险的美国都市传说的发现,试图揭示这些当代民间叙事的诸多模式和可能包含的意义。</br>
<li><a href="">01:20:58</a> “钩子”类传说</li></br>
由于海盗文化和海盗文艺作品的流行，在美国还有很多“钩子”类的都市传说，人的手或者身体的一部分变成“钩子”这类的故事。</br>
<li><a href="">01:21:49</a> 男友之死</li></br>
一个情侣把车停在了一个公路的岔路上的树下，车抛锚了，男生让女生坐在车里等，自己去附近的旅馆求助，女生左等右等男生也不回来，车顶还有来回刮擦的声音，等了一晚后男生也没回来，天明后路人把女生救出，女生这才发现那个刮擦的声音是男生的尸体刮擦车顶的声音。</br>
<li><a href="">01:24:53</a> 27的青藏线经历</li></br>
27自驾青藏线的时候车抛锚了，放警示三角牌的距离太近了，车灯还关着的，如果当时有大车路过，根本刹不住。</br>
<li><a href="">01:26:15</a> 搭车怪事</li></br>
搞搞的朋友一次骑车去西藏，手机坏了要去镇子上修手机，搭车的司机很奇怪，开车开很久也没到，和他说话也有一搭没一搭的，那位朋友直接在车开的慢的时候跳车逃跑了，至今也不知道那位司机到底是什么情况。</br>
<li><a href="">01:27:43</a> 险被拐卖</li></br>
27小时候和同学一起放学，遇到了一个小汽车司机，说要让他们进车帮忙。27和那位同学都进到车内后，27又感觉有点不对，又拉着同学出来了，现在想可能和拐卖擦肩而过了。</br>
<li><a href="">01:29:27</a> 走丢的经历</li></br>
Jerry小时候和妈妈去商场就走丢过，一晃神的功夫跟着的人就不是妈妈了。</br>
<li><a href="">01:30:59</a> 搞搞走丢的经历</li></br>
搞搞初中的时候过年和表哥也走丢了，和表哥在县城的各个书店逛，想买哈利波特的书，最后晃了很久回到家里了，家里人也没担心。</br>
<li><a href="">01:32:45</a> 学前班走丢</li></br>
更小的时候，会和妈妈一起上夜班，凌晨三四点的时候妈妈醒来去工作了，搞搞也鬼使神差的醒了，跑到火车站坐着，找到的时候给他妈妈吓哭了，当时有很多拐卖儿童的犯人会蹲守在火车站附近专干拐卖的勾当。</br>
<li><a href="">01:35:09</a> 330公交车都市传说</li></br>
1992年的时候，一位小伙上了330路的末班车，车上很空只有司机售票员和其他两个乘客。突然其中一位老人乘客拽着小伙的衣领硬说小伙骂了他要去报警，司机无奈停车让两人下车了，事后老人才对小伙说车上的其他两个人都没有腿。</br>
<li><a href="">01:37:25</a> 故宫的城市传说</li></br>
故宫以前关门很早，就有人传说是因为一到夜幕降临，故宫的墙上就会倒映出古代妃子排队行走的倒影，还有隐约的嬉笑声。</br>
<li><a href="">01:39:52</a> 《最后一人》</li></br>
巴斯蒂安·维韦斯力作，奇幻格斗盛宴系列开篇！被称为“法国漫画未来”的天才漫画家巴斯蒂安·维韦斯，联手巴拉克和米夏埃尔·桑拉维尔创作的长篇奇幻冒险系列，荣获2015年42届安古兰国际漫画节系列大奖。</br>
<li><a href="">01:42:30</a> 美术风格</li></br>
画家的造型能力极强，风格明显，画家对人物的线条使用了一种极简化的使用，对线条的使用极为克制。</br>
<li><a href="">01:44:39</a> 奇怪的剧情</li></br>
故事发生在一个青少年都要参加格斗大赛的国家里，故事开始有一个男孩今年的搭档不是很靠谱，这一组可能今年都无缘格斗大赛了。</br>
<li><a href="">01:45:55</a> 画风不一样的小伙</li></br>
突然，一个画风不一样的小伙出现了！他就是我们的主人公。</br>
<li><a href="">01:48:07</a> 动画版</li></br>
《最后一人》曾通过众筹，由杰里米·佩林和杰雷米·奥劳导演，改编为两季动画。两季动画均获得高分好评。动画故事为漫画的前传。漫画和动画相互独立又互作补充。动画两季和漫画展现出非常不同的风格，又都始终保持一致的内核。</br>
<li><a href="">01:49:06</a> 谐音梗</li></br>
27他们去非洲旅游，学习训狗，一起的旅友就说了一个很无语的谐音联想梗。</br>
<li><a href="">01:51:09</a> 《诡才之道》</li></br>
《诡才之道》是一部台湾恐怖喜剧电影，由徐汉强执导，该电影于2024年8月7日在台湾上映。以都市传说为主题，讲述鬼魂们在阴间努力发展演艺事业，并立志成为灵界巨星的故事。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]系列游戏，是该忠于原味还是改变自己？游戏茶话会 Vol.94</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196301</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0def4bcb-a1ca-410f-865a-c080c80f118e.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/71e33141433afd27a02eed521a156b8a-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0def4bcb-a1ca-410f-865a-c080c80f118e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:46:43</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：猪猪米</p>
<p>无论是眼下正处在舆论风口浪尖的《刺客信条：影》，还是全新画风呈现的《优米雅的炼金工房》都是有着丰厚前作累积的系列新作，我们期待在其中收获怎样的体验呢？实际游玩了的我们，又是否感到满意？除此之外还有《黑暗世界：因与果》带来了国产游戏中少见的高质量步行模拟体验。希望听完本期节目的你，能找到符合自己电波的游戏。</p>
<p>-</p>

<p>主播：雪豆, 说书人Jerry, 引擎的维修保养, 饼干_</p>
<p>点赞：282，评论：305，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
您现在收听到的是《SnakeMlrAGE》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
大家好！欢迎收听gadio电台的游戏茶话会节目，本期成员为Jerry、引擎、饼干和雪豆。</br>
<li><a href="">00:01:24</a> 回声</li></br>
如果房间的尺寸小，并且表面光滑、硬质，如瓷砖、玻璃、混凝土等，那么声音波在房间内会反射多次，产生明显的回声。这是因为当声音波撞击这些表面时，会以类似球形的方式向房间各个方向传播，然后反射回来，形成回声。</br>
<li><a href="">00:02:01</a> 《最后生还者》</li></br>
《最后生还者》（英语：TheLastofUs，又译作“美国末日”）是由顽皮狗工作室开发，索尼电脑娱乐发行的动作冒险生存恐怖游戏，于2013年发行。游戏以被真菌感染者为题材。游戏设定在末日之后的美国，玩家将操控乔尔，护送少女艾莉横跨美国，他们在旅程中相扶持作战以求存活。《最后生还者》以第三人称视角进行。玩家可使用枪支和简易武器，并可以使用潜行来抵御敌对的人类和被虫草属变异真菌感染的食人生物。</br>
<li><a href="">00:02:39</a> 本期话题</li></br>
本期会聊到三个游戏，分别是《刺客信条：影》《优米雅的炼金工房》《黑暗世界：因与果》。</br>
<li><a href="">00:03:03</a> 《弥助模拟器》</li></br>
踏入1579年，化身非洲武士弥助，加入织田信长的征途，助他一统日本！掌握精准的武士刀战斗技巧，发现隐藏装备，释放你祖先的力量，在这场充满历史灵感的战国冒险中奋勇前行！</br>
<li><a href="">00:03:41</a> 只要15块！</li></br>
买不了吃亏，买不了上当！</br>
<li><a href="">00:04:20</a> 首日补丁</li></br>
育碧《刺客信条：影》的首日补丁会让神社中的物品无法摧毁，并减少神社和寺庙中不必要的流血场景。此外，攻击手无寸铁的NPC时，将不再出现血腥场景。<a href="https://www.gcores.com/articles/196251"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:01</a> 碰不到弥助</li></br>
游戏流程疑似在发售前进行过大量修改，所以在正式版中，使用弥助进行游玩的场景，会放得相对靠后。</br>
<li><a href="">00:06:28</a> 弥助登场</li></br>
其实这段登场做得蛮带感的，感兴趣的听众可以搜索相关切片。</br>
<li><a href="">00:07:07</a> 游戏地图</li></br>
地图基于日本版图，共有九个区域，面积约123.5km²（13km*9.5km）。</br>
<li><a href="">00:07:52</a> 据点清理</li></br>
阿育祖传的满地图问号。</br>
<li><a href="">00:08:12</a> 奥德赛</li></br>
《刺客信条：奥德赛》，是一款由育碧魁北克开发，育碧发行的动作角色扮演游戏，是刺客信条系列的第二十部作品和第十一部主系列作品，2017年《刺客信条：起源》的后继作品。游戏上市于2018年10月5日，在MicrosoftWindows、PlayStation4、XboxOne和任天堂Switch平台全球发售，其中任天堂Switch版本将采用云游戏方式进行。</br>
<li><a href="">00:08:23</a> 起源</li></br>
《刺客信条：起源》是一部由育碧蒙特利尔开发由育碧公司发行的动作冒险游戏。本作是刺客信条主系列的第十部作品，也是系列首次把时间线推前到刺客信条初代以前。游戏将于2017年10月27日发售在PlayStation4、XboxOne和MicrosoftWindows等平台；同时将支持新的XboxOneX主机。</br>
<li><a href="">00:09:16</a> 英灵殿</li></br>
《刺客信条：英灵殿》，是由育碧蒙特利尔领衔制作、育碧软件负责销售发行的一款动作角色扮演游戏电子游戏作品。本作是刺客信条系列的第二十一部作品与第十二部主系列作品，也是2018年《刺客信条：奥德赛》的续作。原定于2020年11月17日，在MicrosoftWindows、XboxOne、PlayStation4、XboxSeriesX/S、PlayStation5和Stadia平台全球发售；后提前至11月10日发售。</br>
<li><a href="">00:09:50</a> 战斗系统</li></br>
《起源》首次进行大量RPG的尝试，技能树、基本数值升级、装备替换、收集材料升级装备等要素，但是依然保留了大量刺客信条的特色。</br>
<li><a href="">00:10:25</a> 房檐跑酷</li></br>
《影》因为游戏背景和地图设计的关系，找回了很多在神话三部曲没有的、在房檐上跑酷的感觉。</br>
<li><a href="">00:11:00</a> 女主角奈绪江</li></br>
与2015年的《刺客信条：枭雄》相同，《刺客信条：影》也将有两位各具特色的主人公。另一位主角是奈绪江，作为一名灵活敏捷的忍者，她的能力与「刺客信条」的传统主角更加接近。她是真实历史人物藤林长门守的虚构女儿，与弥助有着截然不同的特点，弥助是勇猛的战士，而她则是阴影中的袖剑。通过奈绪江，育碧似乎回归了「刺客信条」初心，以一种甚至超越了去年的《刺客信条：幻景》的方式回到了潜行刺杀的玩法。</br>
<li><a href="">00:11:11</a> 女主跑酷动作</li></br>
忍者与刺客的完美结合。</br>
<li><a href="">00:11:14</a> 侧空翻</li></br>
非常丝滑~</br>
<li><a href="">00:11:28</a> 钩绳</li></br>
</br>
<li><a href="">00:11:44</a> 鸟瞰点</li></br>
还是很对味儿的。</br>
<li><a href="">00:12:15</a> 不适合跑酷</li></br>
可能只适合短暂地爬上去躲避敌人......</br>
<li><a href="">00:13:13</a> 房檐结构不同</li></br>
东方建筑的结构可能也影响跑酷的设计。</br>
<li><a href="">00:13:52</a> 姬路城</li></br>
是一座位于日本兵库县姬路市的城堡，为该市主体象征。由于其白色的外墙，也被称为白鹭城（白鷺城／はくろじょう・しらさぎじょう）。作为日本最具象征意义，且保留度最为完整的城堡，姬路城是日本政府指定的国宝及国家特别史迹，也是日本首批世界文化遗产之一。为日本100名城之一。由于其保存度相当完好（城内的天守为日本的十二座现存天守之一），也被称为“日本第一名城”。许多时代剧和电影也在这里进行拍摄，或以姬路城作为江户城的象征。</br>
<li><a href="">00:15:33</a> 动线设计</li></br>
可能是为了展现地图的风格化设计，一些攀爬的鸟瞰点会设计严格的行动路线。</br>
<li><a href="">00:17:20</a> 只剩角色轮廓</li></br>
植被非常密集......</br>
<li><a href="">00:17:38</a> 自动寻路没了</li></br>
《影》只能开启寻路指示，但没有自动寻路，需要玩家手动跑路。</br>
<li><a href="">00:18:43</a> 四季更迭</li></br>
《影》首次引入了四季变换系统。这一系统不仅改变了游戏世界的外观，还深刻影响了玩家与这个世界的互动方式。从生机盎然的春季到炎热的夏季，再到金黄的秋季和寒冷的冬季，每个季节都有独特的天气状况和地形变化。例如，春季的风会吹起花粉漩涡，秋季的风会从树枝上扯下树叶，这些元素为游戏世界增添了无比的真实感。</br>
<li><a href="">00:18:59</a> 红叶</li></br>
游戏画面展示。</br>
<li><a href="">00:19:31</a> 阴影潜行</li></br>
《影》新增加的潜入系统。增加了光暗的设定，夜晚时敌人视野会降低，甚至还会打瞌睡。</br>
<li><a href="">00:19:59</a> 潜行不能笑</li></br>
说明牙口不错（</br>
<li><a href="">00:20:19</a> 刺杀系统</li></br>
本作将“神话三部曲”时期建立的“血条系统”，与系列传统的刺客暗杀体验进一步融合。敌人的血量，在接战场景下会显示为精确的刻度；而在暗杀场景下会显示为不同数量的血量条。暗杀会直接清空敌人的数个血量条，带来极大的收益。奈绪江在刺客技能得到升级的情况下，九成的敌人都是可以做到一击暗杀的。</br>
<li><a href="">00:20:55</a> 刺客加点</li></br>
提升奈绪江的各项暗杀性能。</br>
<li><a href="">00:21:18</a> 刺杀失败</li></br>
专门做了很多刺杀失败的演出。</br>
<li><a href="">00:22:11</a> 艾沃尔</li></br>
艾沃尔是游戏《刺客信条：英灵殿》中的主角。官方设定为女性，在游戏中则有着可变换性别的选项。</br>
<li><a href="">00:22:15</a> 卡珊德拉</li></br>
游戏《刺客信条：奥德赛》中的主角，活跃于伯罗奔尼撒战争期间的斯巴达雇佣兵。</br>
<li><a href="">00:22:25</a> 《刺客信条：枭雄》</li></br>
是一部由育碧魁北克开发（跟《影》一样）、育碧公司发行的第三人称历史奇幻动作冒险游戏。本作是刺客信条主系列的第九部作品，登陆于PlayStation4、XboxOne和MicrosoftWindows平台。游戏首次引进主角切换设定，玩家能自由分饰两名主角，也能首次在系列主要作品中使用女性主角，不过依然以男性为第一主角来设置剧情。</br>
<li><a href="">00:22:33</a> 主角性能相对弱</li></br>
奈绪江几乎不能近战，弥助则不能潜行。</br>
<li><a href="">00:23:42</a> 趴下</li></br>
新的潜行动作。</br>
<li><a href="">00:24:54</a> 和风建筑</li></br>
在湿度较高的日本,人们使用“高于地面的结构”将建筑物抬高到地面以上。这将有助于防止潮湿和害虫。通过确保地下空气流通,保持整个建筑的舒适度。</br>
<li><a href="">00:26:19</a> 弥助飞脚</li></br>
爽！</br>
<li><a href="">00:26:54</a> 弥助跑酷</li></br>
性能几乎等于没有......</br>
<li><a href="">00:27:34</a> 弥助潜行</li></br>
这身板还是别勉强潜行了......</br>
<li><a href="">00:27:44</a> 俩主角身型</li></br>
一个弥助=1.5个奈绪江</br>
<li><a href="">00:28:38</a> 人物表情</li></br>
伪人还行......</br>
<li><a href="">00:29:26</a> 剧透预警！</li></br>
</br>
<li><a href="">00:29:29</a> 奈绪江的设定</li></br>
藤林奈绪江（FujibayashiNaoe），是出身于伊贺国的一名忍者。她是战国时代伊贺惣国一揆藤林氏当主藤林保丰之女，也得到了父亲的严格训练，逐渐在战斗方面成为能与保丰并驾齐驱的武者。</br>
<li><a href="">00:29:38</a> 弥助的设定</li></br>
弥助（やすけ，Yasuke），也被葡萄牙传教士称作“迪奥戈”（Diogo），[1]是日本战国时代末期，大名织田信长的非洲裔家臣。他是日本历史上独一无二的黑人武士。天正7年（1579年），担任葡萄牙帝国耶稣会传教士亚历山德罗·瓦里尼亚诺近卫的迪奥戈来到和泉摄津的港城堺。得到对他天资另眼相看的信长青睐后，历经考验的异国黑人得赐名弥助，荣获了织田家武士身份，还参与到天正9年（1581年）针对伊贺国村庄的攻势之中——那正是刺客藤林奈绪江的出身之地。</br>
<li><a href="">00:29:53</a> 暗杀织田信长</li></br>
游戏对本能寺之变进行了改编。</br>
<li><a href="">00:30:03</a> 介错</li></br>
介错是指在日本切腹仪式中为切腹自杀者斩首，以让切腹者更快死亡，免除痛苦折磨的行为过程，是一种传统的武士道精神。而执行介错过程者称为“介错人”（日文：かいしゃくひと）。</br>
<li><a href="">00:30:14</a> 袖剑</li></br>
弥助：你手上的短剑，我曾经见过。</br>
<li><a href="">00:30:39</a> 真幕府</li></br>
真幕府为圣殿骑士的日本分支。</br>
<li><a href="">00:30:54</a> 顺次郎</li></br>
奈绪江杀了小胖的父亲，但他选择了原谅她，所以他也要求奈绪江原谅弥助。</br>
<li><a href="">00:31:30</a> 尼尔</li></br>
尼尔·德鲁克曼是以色列裔美国作家、创意总监、程序员以及顽皮狗联席总裁，因参与电子游戏《最后生还者》和《神秘海域4：盗贼末路》的工作而闻名。（还能有3吗？）</br>
<li><a href="">00:32:38</a> 弥助的限制</li></br>
史上最难绷的信仰之跃......</br>
<li><a href="">00:33:15</a> 弥助暗杀</li></br>
写作“暗杀”，实为“处决”。</br>
<li><a href="">00:34:03</a> 弥助打棒球</li></br>
</br>
<li><a href="">00:35:12</a> 播片多</li></br>
重要人物登场都有播片。</br>
<li><a href="">00:35:36</a> 战斗放摇滚乐</li></br>
太噪了朋友们，感兴趣的听众可以搜索相关视频。</br>
<li><a href="">00:36:22</a> 试图颠覆印象</li></br>
可能试图颠覆还原历史的印象。</br>
<li><a href="">00:37:20</a> 选弥助当主角不好</li></br>
系列过往的主角都是虚构的，这次反而选择了一位真实历史人物，难免让玩家把故事当真。</br>
<li><a href="">00:37:42</a> 跟阿市谈恋爱</li></br>
阿市之方（日语：お市の方／おいちのかた；1547年—1583年6月14日）是日本战国时代至安土桃山时代的女性。被称为市姬和小谷之方。而在《好古类纂》收录的织田家系谱中名为秀子。尾张国出身。先嫁给近江国的浅井长政，后来成为织田氏家臣柴田胜家的妻子。父亲是织田信秀。母亲为土田御前。</br>
<li><a href="">00:38:17</a> 达芬奇</li></br>
刺客信条中的形象。</br>
<li><a href="">00:38:45</a> 苏格拉底</li></br>
游戏中的形象。</br>
<li><a href="">00:39:49</a> 九字真言</li></br>
游戏里一个QTE小游戏。</br>
<li><a href="">00:42:49</a> 日本旅游模拟器</li></br>
日本旅游好玩！必须让玩家体验一下！</br>
<li><a href="">00:44:36</a> 《将军之刃》</li></br>
《影子战术：将军之刃》（英语：ShadowTactics:BladesoftheShogun”）是一款即时战术游戏，由德国MimimiProductions开发，在精神上致敬盟军敢死队系列，但舞台搬至日本的幕府时代，以武士与忍者题材为背景，同样是操纵小队完成精细潜入作战的策略游戏，在steam平台上获得不俗评价。</br>
<li><a href="">00:46:56</a> 新干线</li></br>
《弥助模拟器》中的新干线。</br>
<li><a href="">00:47:11</a> 《优米雅的炼金工房》</li></br>
《优米雅的炼金工房～追忆之炼金术士与幻创之地～》（ユミアのアトリエ～追憶の錬金術士と幻創の地～）是《炼金工房系列》的第26部正传角色扮演作品，在2025年3月21日于MicrosoftWindows、PlayStation4、PlayStation5、任天堂Switch、XboxSeriesX/S和XboxOne平台发售。本作主题为“记忆”。</br>
<li><a href="">00:47:21</a> 秘密三部曲</li></br>
包括《莱莎的炼金工房～常暗女王与秘密藏身处～》《莱莎的炼金工房2～失落传说与秘密妖精～》《莱莎的炼金工房3～终结之炼金术士与秘密钥匙～》</br>
<li><a href="">00:48:35</a> Gust</li></br>
Gust株式会社是日本曾经存在的游戏软件开发公司，设立于1993年，总部位于长野县长野市。2011年12月7日光荣特库摩控股宣布将Gust纳为子公司，同年12月13日转为光荣特库摩控股的全资子公司；2014年10月1日公司解散、并入光荣特库摩游戏，并保留内部组织“Gust长野开发部”，“Gust”也留存作为游戏开发部门下一品牌名称。代表作品为自1997年起始的RPG游戏《炼金工房系列》。</br>
<li><a href="">00:48:52</a> 搅大缸</li></br>
新作没大缸了......</br>
<li><a href="">00:50:11</a> 能开摩托车</li></br>
</br>
<li><a href="">00:50:28</a> 法杖枪</li></br>
</br>
<li><a href="">00:51:01</a> 地图全是问号</li></br>
PTSD了......</br>
<li><a href="">00:52:13</a> 开放世界</li></br>
开放世界想要做得好玩，其实需要蛮高的技术。</br>
<li><a href="">00:53:22</a> 搅大缸的收益</li></br>
远远要比猛练级要多得多，而“搅大缸”的效率又跟“世界探索”深度绑定，这就使得在玩法层面上，《优米雅的炼金工房》呈现出的是一种轻量化、却又足够有趣的新体验——只要多探索，就能获得更多的技能点，通过技能点提升素材质量和数量，解锁配方，再制作出更强的炼金道具来推动剧情发展。</br>
<li><a href="">00:55:26</a> 游戏的问题</li></br>
虽然游戏中塞了足够多的谜团，但谜团的本身也只有我上面所形容的那些东西，废墟神殿中的谜题更是只有“解锁”、“连接导线”、“按顺序开启开关”这可怜的三种，能解锁的机关也仅仅只有搬箱子和射击隐藏开关两种。</br>
<li><a href="">00:56:27</a> 《宣誓》</li></br>
《宣誓》（英语：Avowed）是一款动作角色扮演游戏，由黑曜石娱乐开发并由Xbox游戏工作室发行。《宣誓》与《永恒之柱》的故事均发生在同一个世界观下的奇幻世界艾欧拉。该游戏在2025年2月18日于Windows和XboxSeriesX/S平台发布。</br>
<li><a href="">00:58:14</a> 初代炼金工房</li></br>
《玛莉的炼金工房～萨尔布鲁克的炼金术士～》是Gust制作发行的经营养成类游戏。游戏最初发行于1997年；2023年7月13日，其重置版《玛莉的炼金工房Remake～萨尔布鲁克的炼金术士～》发行。</br>
<li><a href="">00:58:59</a> 炼金系统的展现</li></br>
相比于早期作品，确实简化了很多。</br>
<li><a href="">01:01:38</a> 简化≠好玩</li></br>
用深度换乐趣，但好像也没有换来太多乐趣。</br>
<li><a href="">01:04:46</a> 全是腿技</li></br>
你很懂嘛</br>
<li><a href="">01:05:13</a> 战斗系统</li></br>
在战斗系统的方面仍然做到了绝对意义上的“轻量化”——其实完全可以划分成三大类：近战，远程，炼金。其中近战和远程都是普攻技能，作用是用来将敌人打到破防状态；而炼金其实就是通过炼金获得的攻击道具，装备之后可以将使用道具带入到普攻连段中，也可以在敌人破防之后通过使用对应属性弱点的道具来发动高威力的合体技。</br>
<li><a href="">01:07:15</a> 数值崩了</li></br>
</br>
<li><a href="">01:08:53</a> 细致分析一下优米雅</li></br>
跟过去主角的人设都不太一样。</br>
<li><a href="">01:09:06</a> 原画师べにたま</li></br>
图为优米雅的2D原画。</br>
<li><a href="">01:10:01</a> 更看重内心</li></br>
好看的皮囊千篇一律，有趣的灵魂万里挑一。</br>
<li><a href="">01:10:20</a> 莱莎</li></br>
从村姑成长为炼金术士。</br>
<li><a href="">01:10:50</a> 故事背景</li></br>
阿拉迪斯帝国是位于某大陆上曾繁盛一时的国家。炼金术曾经为阿拉迪斯带来他国望尘莫及的发展，然而阿拉迪斯却在突发的天灾异变下灭亡。时光流逝，数百年后，如今，炼金术被视为“招致灭亡的危险术法”，并成为“恶”与“禁忌”的代名词。一名炼金术士踏上已成为杳无人烟之秘境的大陆。炼金术士名为优米雅·利斯菲尔德，在三年前因为一场意外失去了母亲，也因此得知自己是炼金术士的后代，并对此抱持许多疑问。阿拉迪斯为什么会灭亡？为何炼金术会被视为“禁忌”？炼金术真的是“恶”吗？她深信那片大陆上一定沉睡着所有的真相——为了追寻失落的历史，优米雅踏上了旅途。</br>
<li><a href="">01:12:16</a> 全员厌恶</li></br>
因为炼金术的人们不愿触及的禁忌，所以会使用炼金术的优米雅自然受到人们的鄙夷。</br>
<li><a href="">01:13:20</a> 大哥系角色</li></br>
牺牲自己让主人公获得成长。</br>
<li><a href="">01:14:26</a> I人</li></br>
万物皆可MBTI了。</br>
<li><a href="">01:15:31</a> 主角团</li></br>
每个人都有心魔。</br>
<li><a href="">01:17:44</a> 也有刻板人物</li></br>
因为对优米雅的刻画，让一些刻板的人物和故事，都变得顺眼了。</br>
<li><a href="">01:18:36</a> 盖房子</li></br>
炼金工房可以自定义。</br>
<li><a href="">01:20:36</a> 演出画面</li></br>
就要看美少女演出！</br>
<li><a href="">01:22:39</a> 迎合玩家</li></br>
这个度要怎么控制呢？</br>
<li><a href="">01:23:04</a> 细井顺三</li></br>
《优米雅的炼金工房》制作人。自GUST时代起作为广报几乎参与了所有GUST作品，此后转为制作人。首次担任制作人的作品为《BLUEREFLECTION》，其后也曾参与《莉迪&苏瑞的炼金工房》、《奈尔克与传说之炼金术士们》、《露露亚的炼金工房》、《莱莎的炼金工房》、《FAIRYTAIL》等作品的开发与制作。</br>
<li><a href="">01:24:05</a> 讨厌JRPG的慎玩</li></br>
JRPG经典演出了，明明战斗中打败了BOSS，但演出里反而自己被BOSS打败了......</br>
<li><a href="">01:25:49</a> 大姐头</li></br>
日语是あね。</br>
<li><a href="">01:26:17</a> 想听42哥哥聊聊</li></br>
突然被cue。</br>
<li><a href="">01:26:46</a> 《黑暗世界 : 因与果》</li></br>
《黑暗世界:因与果》（TheDarkWorld:Karma）是一款故事驱动的第一人称心理恐怖游戏，在2025年3月27日发售。</br>
<li><a href="">01:26:55</a> 机核田震</li></br>
育碧新玩家、吴京、吴宇森（称号好多）</br>
<li><a href="">01:27:23</a> 近几年内国产恐怖佳作</li></br>
如果后期剧情不崩的话。</br>
<li><a href="">01:28:09</a> 场景充满了美感</li></br>
截图来自游戏实机画面。</br>
<li><a href="">01:28:33</a> 复古科幻风</li></br>
</br>
<li><a href="">01:28:59</a> 《大都会》</li></br>
《大都会》是德国知名电影导演弗里茨·朗所执导的表现主义科幻默片，也是电影史上最重要的作品之一，于1927年1月10日于德国柏林首映。本片的制作成本达五百万帝国马克，是最昂贵的默片电影。</br>
<li><a href="">01:29:04</a> 《1984》</li></br>
是英国作家乔治·奥威尔所创作的一部反乌托邦小说，出版于1949年。它重点探讨党和政府权力过分伸张、推行极权主义、实施压抑性统治的后果。故事发生的时间设于1984年——为当时作者对未来的虚构想像。在其构想中，世界大部分地区都陷入了一场永久的战争、政府监控无处不在、资料记录中满是历史否定主义及政治宣传。其为反乌托邦小说类三部代表作之一（另外两部是《我们》和《美丽新世界》）。</br>
<li><a href="">01:29:09</a> 《双峰》</li></br>
《双峰》（英语：TwinPeaks）是一出于1990年在ABC首播的美国电视剧，由大卫·林奇与马克·弗罗斯特联手打造。它讲述了FBI探员戴维·库珀调查返校日皇后劳拉·帕尔默的谋杀案的故事。</br>
<li><a href="">01:29:21</a> 异型头</li></br>
异形头，顾名思义就是头部并非为人类的头颅，而是奇奇怪怪的什么东西，虽然是少见的萌属性，但是也有着一部分忠实的爱好者。</br>
<li><a href="">01:30:15</a> 第一人称步行模拟</li></br>
这个类型不好做，美术要抓人，故事要吸引，互动要流畅。</br>
<li><a href="">01:30:59</a> 《看火人》</li></br>
《看火人》是一款由CampoSanto开发，Panic发行的第一人称冒险游戏，于2016年2月9日发行于MicrosoftWindows、OSX、Linux和PlayStation4平台，9月21日发行于XboxOne平台，并于2018年12月17日登陆任天堂Switch。游戏故事发生于1988年黄石公园大火之后的1989年，主角为肖松尼国家森林的火警瞭望员亨利。从他上班第一天起，怪事陆续在他和上司黛利拉周围发生，这些事情引出了多年前的一个秘密。亨利使用对讲机与黛利拉交互，玩家从对话框选项中选择对话与之交流。他与黛利拉的交流会影响两人的关系发展。游戏由奥利·莫斯和肖恩·瓦纳曼监制，克里斯·雷莫、杰克·罗德金、莫斯和瓦纳曼编剧，加布·麦吉尔与简·吴任制作人。游戏环境由吴以莫斯的一幅画为蓝本建立。本作设计灵感来自美国国家公园管理局在罗斯福新政时期的广告和团队在优胜美地国家公园进行的实地研究。</br>
<li><a href="">01:31:44</a> 《观测者》</li></br>
《观察者》Observer是一款由BlooberTeam开发，Aspyr发行的第一人称恐怖游戏。游戏背景设定在2084年的反乌托邦未来世界，暴力的集团组织压迫着全世界人民。该作于2017年8月15日正式发售，登陆PS4、XboxOne和PC平台。</br>
<li><a href="">01:32:00</a> 故事背景</li></br>
游戏建立于一个架空的反乌托邦世界观下，玩家需要使用一盘奇异的磁带将你与过去的记忆相互连接，重回记忆的旅程。在《因与果》你将中经历各种诡异事件，游历断裂的记忆片段，作为调查干员揭开事件真相，找到这一切起因的源头。通过潜脑进入他人光怪陆离的精神世界，解开记忆中的谜团。远处传来的莫名声响像是呢喃又似咆哮，散乱的信息碎片勾勒出真相的轮廓。搜集、调查、解谜，随着探索的推进，你将逐渐揭露真相...</br>
<li><a href="">01:33:51</a> 游戏缺点</li></br>
交互不太利索。</br>
<li><a href="">01:35:44</a> 有无跳吓？</li></br>
引擎觉得游戏里的跳吓，绝对不是那种低质量的跳吓。</br>
<li><a href="">01:37:10</a> 有无追逐战？</li></br>
为了营造焦虑的氛围，肯定不会让人物跑太快。</br>
<li><a href="">01:38:19</a> 是新怪谈吗？</li></br>
有新怪谈的元素，但跟游戏的主题融合得很好。</br>
<li><a href="">01:40:15</a> 不贵欸</li></br>
《黑暗世界：因与果》将于3月27日晚上20点发售，Steam国区定价88元，豪华版定价156元，除游戏本体外还收录了数字艺术集、原声音乐专辑以及坠入迷雾EP，首发购入均可享10%的折扣。此外，本作也将会在同日登陆PS5。</br>
<li><a href="">01:41:45</a> 寂静岭2</li></br>
《寂静岭2：重制版》是一款2024年发售的生存恐怖游戏，也是寂静岭系列的第十部作品。由波兰游戏开发商BlooberTeam开发，科乐美发行。它是2001年同名游戏的重制版，原版游戏由KonamiComputerEntertainmentTokyo（KCET）内部的TeamSilent团队开发。这将是自《寂静岭：骤雨》（2012年）以来，寂静岭系列的首部重要作品。和原作一样，游戏讲述了詹姆斯‧桑达兰德（由卢克·罗伯斯饰演）的故事，这位鳏夫在收到已故妻子玛丽的一封信后返回了寂静岭。</br>
<li><a href="">01:43:18</a> KARMA</li></br>
游戏的英文副标题。梵语，中文写作“业”。</br>
<li><a href="">01:43:52</a> V</li></br>
《鬼泣5》引入的一个新角色，他是除了但丁和尼禄之外的第三个可控制角色。V是一个看起来像人类却与恶魔有着联系的神秘人物，他通过J.D.莫里森找到但丁，让但丁帮助自己去对抗强大的魔王尤里曾。</br>
<li><a href="">01:44:24</a> 《动物井》</li></br>
《动物井》是一款于2024年发行的类银河战士恶魔城游戏，由SharedMemory开发，并由游戏驴子发行。玩家需要在游戏中探索充满了动物的迷宫。游戏在2024年5月9日在任天堂Switch、PlayStation5及Windows平台上发行。</br>
<li><a href="">01:45:29</a> 欢迎分享您的游戏体验！</li></br>
感谢您收听本期节目，我们下期节目再见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]AI在游戏里能做什么？你希望游戏里出现什么样的AI？</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196305</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f2d1379f-21e4-41d2-9115-8bf2fa494d53.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/0f94ddfb40baf4605b1b20e0d88a2d1d-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f2d1379f-21e4-41d2-9115-8bf2fa494d53.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:39:09</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>DeepSeek横空出世之后，强大的语言能力与叙述组织能力让人们为之欣喜之余也充满了畅想：未来AI是不是真的能够成为游戏中的NPC，带给我们无穷无尽、永不重复的游戏体验？我们请来陈朝老师，一块儿聊聊AI在游戏已经做到了哪些事情，以及未来它会给我们带来哪些另外的惊喜。</p>
<p>节目所涉及到的更多资料内容详见本篇文章： 《AI与游戏播客节目补遗》</p>
<p>-</p>

<p>主播：白广大, 陈朝</p>
<p>点赞：353，评论：170，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
SakifNewaj/SN的单曲《Aware(feat.SN)》<a href="http://163cn.tv/C60ivmx"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:33</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期节目，本期节目成员为白广大和嘉宾陈朝老师。</br>
<li><a href="">00:00:55</a> 本期话题Deepseek</li></br>
DeepSeek-R1是深度求索（DeepSeek）于2025年1月20日发布的人工智能大型语言模型，专门适用于数学、编码和逻辑等任务，性能对标OpenAIo1。</br>
<li><a href="">00:01:41</a> 玩了啥</li></br>
大家针对Deepseek都玩了啥呢？可以在评论区讨论！</br>
<li><a href="">00:02:09</a> 模拟战锤40K</li></br>
陈朝老师要求DS用战锤40K的风格给它写一段《龟兔赛跑》。</br>
<li><a href="">00:02:53</a> 牛顿和莱布尼兹微积分争论</li></br>
戈特弗里德·威廉·莱布尼茨（德语：GottfriedWilhelmLeibniz；1646年7月1日—1716年11月14日），德意志科学家、哲学家、历史上少见的通才，素有“十七世纪的亚里士多德”之美誉。他本人经常往返于各大城镇；他许多的公式都是在颠簸的马车上完成的，他也自称具有男爵的贵族身份。莱布尼茨在数学史和哲学史上都占有重要地位。在数学上，他和牛顿先后独立发明了微积分，而且他所使用的微积分的数学符号被更广泛的使用，莱布尼茨所发明的符号被普遍认为更综合，适用范围更加广泛。莱布尼茨还对二进制的发展做出了贡献。莱布尼茨与牛顿谁先发明微积分的争论是数学界至今最大的公案。莱布尼茨于1684年发表第一篇微分论文，定义了微分概念，采用了微分符号dy和dx等。1686年他又发表了积分论文，讨论了微分与积分，使用了积分符号∫。依据莱布尼茨的笔记本，1675年11月11日他便已完成一套完整的微分学。然而1695年英国学者宣称：微积分的发明权属于牛顿；1699年又说：牛顿是微积分的“第一发明人”。1712年英国皇家学会成立了一个委员会调查此案，1713年初发布公告：“确认牛顿是微积分的第一发明人。”莱布尼茨直至去世后的几年都受到了冷遇。由于对牛顿的盲目崇拜，英国学者长期固守于牛顿的流数术，只用牛顿的流数记号，不屑采用莱布尼茨更简明的记号，以致英国的数学脱离了数学发展的时代潮流。</br>
<li><a href="">00:02:59</a> 豫剧</li></br>
豫剧是发源于中国河南省的一个戏曲剧种，中国的五大剧种之一，中国第一大地方剧种，居中国各地域戏曲之首。豫剧以唱腔铿锵大气、抑扬有度、行腔酣畅、吐字清晰、韵味醇美、生动活泼、善于表达人物内心情感著称，凭借其高度的艺术性而广受欢迎。</br>
<li><a href="">00:03:02</a> “鹰言鹰语”</li></br>
手游《明日方舟》中的文案风格，因经常出现一些狗屁不通文学和风格特异的文字……</br>
<li><a href="">00:03:56</a> 模仿《影神图》</li></br>
讲讲马斯克。</br>
<li><a href="">00:05:37</a> 六家主流游戏媒体的“《岳阳楼记》评测”</li></br>
时代巨变的帷幕已经拉起，每个人都要找到去向<a href="https://www.gcores.com/articles/194137"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:31</a> 《潜行者》风格</li></br>
潜行者系列的故事主要围绕在切尔诺贝利核电厂与及普里皮亚季附近方圆30公里，名为“异变区”（TheZone）的封锁区。值得留意的是真正的普里皮亚季是位于核电厂的西北方，而非游戏中所见的核电厂南面。</br>
<li><a href="">00:08:49</a> 破圈</li></br>
DeepSeek引起的反响可以用“破圈”来形容，陈朝老师回老家居然能在家乡的酒桌上听说有关“深度求索”的话题。</br>
<li><a href="">00:09:28</a> “主陪”“副陪”</li></br>
“主陪”。直冲着房间大门的那个正中央的座位叫做“主陪”，坐在这个位置的一般就是身份最高的主人，或者被请的人的身份辈分比较高也会坐在这里。“副陪”。主陪的正对面叫做“副陪”，这个座位上坐的人必须能喝酒、也必须是眼明手快的人，主要任务是负责张罗着陪客人喝好。</br>
<li><a href="">00:10:35</a> 猫箱 - 开启你的 AI 奇遇</li></br>
打开「猫箱」，遇见多样AI角色。身临其境地与个性鲜明、背景各异的虚拟AI角色聊天互动，开启专属于你们的故事！沉浸对话：语音畅聊，身临其境；随心交流：开启你们的专属故事；时刻陪伴：AI好友一直在你身边。</br>
<li><a href="">00:10:43</a> 兼职养家的编剧们，教出了最会说情话的AI男友</li></br>
“人爱上AI恋人，不是因为AI说话好听，能哄人。而往往是凭那么几个关键的瞬间，让人能深刻地记住一段关系。”<a href="https://www.lifeweek.com.cn/h5/article/detail.do?artId=240396"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:59</a> 打得死去活来</li></br>
？是哪种打</br>
<li><a href="">00:14:06</a> 写Ai人物小传</li></br>
邀请一些编剧来写人物小传，加上各种人设细节，包括一些语言上的用语习惯等等。</br>
<li><a href="">00:15:02</a> 面对特定元素的反应</li></br>
需要编剧进行细节设定，而不能像普通ai一样一板一眼地回答。</br>
<li><a href="">00:15:48</a> 玩崩了</li></br>
Token溢出导致AI把之前的对话忘了……</br>
<li><a href="">00:16:25</a> 冒犯的话</li></br>
AI恋人甚至会讲出极为冒犯的话：“女人的价值只有生育。”“老婆别出去工作了，我来养你。”“你一个女人，能有什么见识？”</br>
<li><a href="">00:16:58</a> “崽崽妈”</li></br>
从逻辑上理解，应该是指自己处的ai对象的“亲妈”。</br>
<li><a href="">00:18:00</a> ooc</li></br>
“OOC”是英语短语“OutOf（one's）Character”的缩写，有“（行为）脱离/不符合个性”等含义，可指人物非正常/与固有印象不同的外在形象变化。OOC这个说法应该起源于同人圈，指二次创作的角色和原作性格“不符”，后来衍生到只要角色脱离他的应有行为逻辑，都可以被称为OOC，例如官方作品内角色突然搞出和之前行为差距很大的抽象活，也可以被称为官方OOC。</br>
<li><a href="">00:18:43</a> 玩游戏的都是朋友</li></br>
可不。</br>
<li><a href="">00:19:47</a> 像人是一件好事吗？</li></br>
</br>
<li><a href="">00:20:07</a> 《看门狗：军团》</li></br>
《看门狗：军团》是一款以第三人称视角游玩的动作冒险游戏。相较于前作，本作没有固定的主角。这款游戏可以建立自己的反抗军。玩家可以在招募大多数出现设置于前作《看门狗2》13年后、在2029年的开放世界的伦敦中的公民，招募完成便可以操控该角色，一但角色触发永久死亡的话就要选择另一个角色来进行。如果一个角色被捕，玩家可以使用其他角色来拯救他们。一旦被招募，这些角色必须被要做以下三类任务：战斗类、潜入类或黑客类。《看门狗：军团》是一款自由度极高的游戏，玩家可以操控开放世界的任何人，当玩家想要招募NPC（即非玩家角色）会有特定的任务，去让你完成从而招募该NPC。当招募完成便可以操控该人。这款游戏有酷炫的动作和物品，基本上各种NPC会有不同的技能、武器、装扮，不同的NPC就会有不同的任务，只要完成任务，便可以继续使用该角色，或者选择其他角色。</br>
<li><a href="">00:20:31</a> 《游戏开发中的人工智能》</li></br>
你的游戏是否有角色不能任意走动？是否有角色走进障碍物？是否有非玩家角色不能按照团队运动？现在你就可以掌握高级人工智能（AI）技术以解决这些问题。不管你是编程新手或者是个仅仅想快速学习AI的熟练游戏编程人员，你都会发现《游戏开发中的人工智能》对于理解并应用AI到你的游戏中是非常合适的入门书籍。本书正是为你提供游戏开发方面高级、有用的AI技术的。如果你曾试图使用AI延长你的游戏的生命周期，让你的游戏更加具有挑战性，更重要的是让它们更加有趣，这本书就是为你准备的。<a href="https://book.douban.com/subject/1434653/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:05</a> Pathfinding</li></br>
Pathfinding是计算机应用程序搜索两点之间的最短路线。它是解决迷宫的一种更实用的变体。该研究领域主要基于Dijkstra算法，用于在加权图上查找最短路径。寻路与图论中的最短路径问题密切相关，最短路径问题研究如何在大型网络中两点之间找到最符合某些标准（最短、最便宜、最快等）的路径。</br>
<li><a href="">00:22:18</a> Infinity Engine</li></br>
无限引擎（英语：InfinityEngine）是一款电脑游戏引擎，使用它可以制作出等距投影的角色扮演游戏。无限引擎最初由BioWare为一款开发时暂定名称为“BattlegroundInfinity”的游戏而开发，它后来成为了博德之门系列游戏的第一部：《博德之门》。无限引擎也被整个博德之门系列所使用。Interplay的黑岛工作室也拥有这款引擎的使用权，冰风谷系列和《异域镇魂曲》也使用了这款引擎。</br>
<li><a href="">00:23:19</a> 两个要点</li></br>
大家对电子游戏的追求的两个点——像人，和好玩。</br>
<li><a href="">00:23:38</a> 吃豆人幽灵</li></br>
引用自机核站内用户“几米Kimmy”的文章——没错这样一个简单的游戏，却有着当时算是最为复杂的AI。游戏中有4个不同的幽灵：红色的Blinky、粉色的Pinky、蓝色的Inky和橙色的Clyde。这4个幽灵在追逐模式下会以下面的规则运动：Blinky的目标点是吃豆人；Pinky的目标点是吃豆人前方；Inky的目标点是吃豆人前方和Blinky连线的二倍延长线处；Clyde的目标点则会根据其与吃豆人之间距离而改变：距离较远时目标点是吃豆人点，距离较近时则逃亡地图特定的角落。<a href="https://www.gcores.com/articles/123323"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:42</a> 脚本</li></br>
游戏脚本是一种用于控制游戏行为的自动化脚本。它可以用于简化游戏中的重复任务，提高游戏的效率，或者为玩家提供更好的游戏体验。</br>
<li><a href="">00:27:57</a> Hitman</li></br>
《杀手》是丹麦开发商IOInteractive制作的一款潜行类游戏。玩家将扮演杀手特工47，游历世界各地刺杀各种指定目标。</br>
<li><a href="">00:29:20</a> 复制人</li></br>
重复对话这里有个特别典型的例子，就是《动物森友会》里的小动物，它们在设定上分为八个大类，每个类型的对话都是几乎相同的。</br>
<li><a href="">00:29:43</a> ”膝盖中了一箭“</li></br>
很多游戏中的NPC状态只取决于某些触发条件，在切换的瞬间显得特别怪异。</br>
<li><a href="">00:31:02</a> 极乐迪斯科脚本可视化</li></br>
连域名都没有……别给人网站挤崩溃了。<a href="http://134.0.119.41/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:24</a> “极限测试”</li></br>
所谓的“极限测试”通常我们是想知道这个脚本的边界在哪。</br>
<li><a href="">00:32:18</a> 克劳德做梦</li></br>
克劳德做梦闯大祸，作为蒂法看破不说破。</br>
<li><a href="">00:33:52</a> “看破”</li></br>
对于极力想要营造一个“世界”的游戏来说，玩家把游戏拆解通常来说并不是一件好事。就像大家虽然都知道，但并不想被人告诉玩偶装下面有个人一样。</br>
<li><a href="">00:34:21</a> 有限状态机和行为树</li></br>
有限状态机，又称有限状态自动机，简称状态机，是表示有限个状态以及在这些状态之间的转移和动作等行为的数学模型。行为树：英文是BehaviorTree,简称BT,是由行为节点组成的树状结构。一个流行的AI技术，涵盖了层次状态机，事件调度，事件计划，行为等一系列技术。</br>
<li><a href="">00:34:38</a> 《空洞骑士》中的怪物</li></br>
怪物分别有不同的状态，例如待机，索敌，追击等等。</br>
<li><a href="">00:35:12</a> 瓦片(Tile)</li></br>
瓦片地图是二维游戏开发中非常流行的技术，它通过构建由称为瓦片的小型、规则形状的图像组成的游戏世界或关卡地图。</br>
<li><a href="">00:36:06</a> 大型躯壳哨兵</li></br>
大型躯壳哨兵（GreatHuskSentry）是《空洞骑士》中的一种普通敌人。生前是泪水之城的精英守卫，在城市的重要区域巡逻。使用大型骨钉和盾牌战斗，即使现在只是重新动起来的尸体，也仍具威胁。应该是这个吧？</br>
<li><a href="">00:37:07</a> 立回</li></br>
「立回」，原文是日语「立ち回り」，意为对战时（出招前）的相峙、周旋。</br>
<li><a href="">00:39:58</a> 足球游戏AI</li></br>
足球游戏这种涉及一大波角色的行为模式的AI就更复杂。</br>
<li><a href="">00:41:21</a> 《火焰纹章》</li></br>
这类游戏中，敌人的AI一般都较为弱智，并且会采用堆怪策略。反过来说，如果这类游戏的ai像人一样聪明，那完蛋了……</br>
<li><a href="">00:44:12</a> PVE游戏平衡性</li></br>
PVE游戏中的平衡性并不是特别重要，相对来说，能给玩家带来的体验更重要。</br>
<li><a href="">00:44:52</a> “开除智能籍”</li></br>
寻路AI之类的如今在我们看来已经不配被称为什么AI了。</br>
<li><a href="">00:45:23</a> GMTK潜行机制解读视频</li></br>
《潜行学堂》<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1GP41137L5/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=38f454aeef070868dba0fdad92dd1f10"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:56</a> 视觉模拟</li></br>
特别典型的一个例子是《影子策略》这类RTT暗杀游戏。</br>
<li><a href="">00:46:53</a> 草丛游戏机制</li></br>
这类游戏中的“草丛”通常是一种规则，比如玩家进入以后就可以解除某种状态等等，而并不完全等于现实中一个人躲进了草丛。</br>
<li><a href="">00:47:34</a> 葛瑞克的士兵</li></br>
大家在关卡前方都有过的经历，惊动了一个小怪之后，所有小怪会都站起来巡逻。</br>
<li><a href="">00:48:14</a> 《星球大战：亡命之徒》</li></br>
星球大战：亡命之徒》（英语：StarWarsOutlaws，香港和台湾译作“星际大战：亡命之徒”）是一款由MassiveEntertainment开发并由育碧发行在Windows、PlayStation5和XboxSeriesX/S平台上的动作冒险游戏，于2024年8月30日发行。</br>
<li><a href="">00:50:02</a> 模拟退火</li></br>
模拟退火（英语：Simulatedannealing，缩写作SA）是一种逼近给定函数全局最优的通用概率算法，具体来说，它是一种元启发算法，常用来在一定时间内，寻找在一个很大搜寻空间中的近似全局最优解。在有大量局部最优解时，模拟退火算法可以找到全局最优解。</br>
<li><a href="">00:51:11</a> 《魔法师传奇》</li></br>
《魔法师传奇》（Magic&Mayhem）是一款由JulianGollop设计。MythosGames开发的奇幻/神话主题的实时战略游戏。《魔法师传奇》打破了传统RPG与策略游戏的界限，以全新的方式将这两类最具有深刻内涵的游戏类型融合起来。战斗采用了高级适应性人工智能系统（AAAI），这种系统可以分析你采用的战术，并采取相应的对策，确保了游戏的可玩性，而不是策略游戏中“消灭这些敌人，消灭那些敌人”那种简单乏味的任务。</br>
<li><a href="">00:53:46</a> 脑机接口</li></br>
陈老师一位游戏业界的朋友针对“脑机接口”产生的询问。</br>
<li><a href="">00:55:06</a> 像人是为了好玩</li></br>
像人不是为了像人，是为了好玩。</br>
<li><a href="">00:56:09</a> AlphaGO是如何实现的</li></br>
讲讲棋类游戏AI是如何走到现在这个水平的。</br>
<li><a href="">00:56:38</a> 局面评估函数</li></br>
我们从以下两个基本假设开始：(1)我们能把局面的性质量化成一个数字。例如，这个数字可以是对取胜的概率作出的估计；但是大多数程序不给这个数字以如此确定的含义，因此这仅仅是一个数子而已。(2)我们衡量的这个性质应该跟对手衡量的性质是一样的(如果我们认为我们处于优势，那么反过来对手认为他处于劣势)。真实情况并非如此，但是这个假设可以让我们的搜索算法正常工作，而且在实战中它跟真实情况非常接近。评价可以是简单的或复杂的，这取决于你在程序中加了多少知识。评价越复杂，包含知识的代码就越多，程序就越慢。通常，程序的质量(它棋下得怎样)可以通过知识和速度的乘积来估计：</br>
<li><a href="">00:57:15</a> 井字棋等游戏</li></br>
面对规则较为简单的棋类游戏，只要掌握了先手，AI是必胜的。这类游戏本身能提供的游戏解法就是有限的。</br>
<li><a href="">00:58:05</a> 蒙特卡洛树搜索</li></br>
蒙特卡洛树搜索（英语：MonteCarlotreesearch；简称：MCTS）是一种用于某些决策过程的启发式搜索算法，最引人注目的是在游戏中的使用。一个主要例子是电脑围棋程序，它也用于其他棋盘游戏、即时电子游戏以及不确定性游戏。蒙特卡洛树搜索也被用于其他棋盘游戏程序，如六贯棋、三宝棋、亚马逊棋和印度斗兽棋；即时电子游戏，如《吃豆小姐》、《神鬼寓言:传奇》、《罗马II：全面战争》；不确定性游戏，如斯卡特、扑克、万智牌、卡坦岛。</br>
<li><a href="">00:59:54</a> AlexNet</li></br>
AlexNet是一个卷积神经网络，由亚历克斯·克里泽夫斯基设计，与伊尔亚·苏茨克维和克里泽夫斯基的博士导师杰弗里·辛顿共同发表。</br>
<li><a href="">01:02:08</a> Google DeepMind</li></br>
GoogleDeepMind，前称DeepMind科技（DeepMindTechnologiesLimited），是一家英国的人工智能公司。公司创建于2010年，在2014年被Google收购。</br>
<li><a href="">01:02:10</a> 牛蛙制作</li></br>
牛蛙制作（英语：BullfrogProductions），是英国电脑游戏开发商，由勒斯·埃德加和彼得·莫利纽克斯在1987年成立。</br>
<li><a href="">01:03:12</a> AlphaGO技术解析</li></br>
深入浅出看懂AlphaGo如何下棋<a href="https://charlesliuyx.github.io/2017/05/27/AlphaGo%E8%BF%90%E8%A1%8C%E5%8E%9F%E7%90%86%E8%A7%A3%E6%9E%90/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:31</a> Nature对AlphaStar击败人类玩家的新闻报道</li></br>
GoogleAIbeatstophumanplayersatstrategygame StarCraftII<a href="https://www.nature.com/articles/d41586-019-03298-6"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:09</a> 匹配难度</li></br>
联机游戏中永恒的问题。</br>
<li><a href="">01:09:00</a> 机器翻译</li></br>
机器翻译（英语：MachineTranslation，经常简写为MT，简称机译或机翻）属于计算语言学的范畴，其研究借由计算机程序将文字或演说从一种自然语言翻译成另一种自然语言。简单来说，机器翻译是通过将一个自然语言的字辞取代成另一个自然语言的字辞。借由使用语料库的技术，可达成更加复杂的自动翻译，包含可更佳的处理不同的文法结构、辞汇识别、惯用语的对应等。</br>
<li><a href="">01:09:48</a> 李飞飞</li></br>
李飞飞（1976年7月3日—），斯坦福大学首位红杉讲席教授，美国国家工程院院士，美国国家医学院院士，美国文理科学院（美国艺术与科学院）院士。曾任职于斯坦福大学人工智能实验室（SAIL）、斯坦福视觉实验室。现为ImageNet的首席科学家和首席研究员、斯坦福以人为本人工智能研究院（HAI）院长、AI4ALL联合创始人及主席。她的研究领域涉及计算机视觉、机器学习、深度学习、认知神经科学等。</br>
<li><a href="">01:11:31</a> 输入输出行为结果</li></br>
前面举例的阿法狗，以及能打星际争霸的AI模型。</br>
<li><a href="">01:12:03</a> 以语言为基础</li></br>
第三波AI趋势，才是现在最火的这波以语言输出作为形式的AI，例如GPT、DeepSeek等等。</br>
<li><a href="">01:12:48</a> 逆水寒中的AI娘</li></br>
一觉醒来，在逆水寒里被AI娘包围了？豆包Kimi通义现身搅动江湖千问、星尘、星野、豆包、越之安（面）、文心一言……她们的名字其实就已经暗示了她们的来历。我们也向《逆水寒》确认了这一点，这些NPC背后正是阿里、百度、MiniMax、月之暗面、字节跳动这五家国内头部AI厂商的大模型。这一次，他们一共带来了九位AI娘！<a href="https://fuxi.163.com/database/1465"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:12</a> 月之暗面</li></br>
月之暗面由清华大学交叉信息研究院的杨植麟、周昕宇和吴育昕等人于2023年3月创立。该公司在平克·弗洛伊德的专辑《月之暗面》发行50周年之际成立，《月之暗面》是杨植麟最喜欢的音乐专辑，所以该公司就以该专辑的名字命名。</br>
<li><a href="">01:13:26</a> 网易伏羲AI Agent创新应用</li></br>
实时语音交互的游戏队友——网易伏羲AIAgent创新应用|DataFunSummit2024演讲实录<a href="https://fuxi.163.com/database/1218"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:20</a> 《森林之子》中的Kelvin</li></br>
Kelvin的设定上是一名精英士兵，他在《森林之子》里于直升机坠毁中幸存并被困在岛上。不幸的是，他的大脑受到了损伤，再也听不见也说不出话来，所以玩家必须通过记事本与他交流。</br>
<li><a href="">01:15:01</a> 模糊命令</li></br>
能接受模糊命令，并且还能提供一些情绪价值夸夸的AI队友。喜欢挨骂的朋友也可以定制骂人的……</br>
<li><a href="">01:15:45</a> RAG（检索增强生成）</li></br>
检索增强生成（RAG）是指对大型语言模型输出进行优化，使其能够在生成响应之前引用训练数据来源之外的权威知识库。大型语言模型（LLM）用海量数据进行训练，使用数十亿个参数为回答问题、翻译语言和完成句子等任务生成原始输出。在LLM本就强大的功能基础上，RAG将其扩展为能访问特定领域或组织的内部知识库，所有这些都无需重新训练模型。这是一种经济高效地改进LLM输出的方法，让它在各种情境下都能保持相关性、准确性和实用性。</br>
<li><a href="">01:18:26</a> AI改变了游戏玩法吗？</li></br>
好像没有……</br>
<li><a href="">01:19:21</a> 生成游戏物料</li></br>
比如之前举例的AI男友，画风也非常AI……</br>
<li><a href="">01:21:49</a> intelligent agent</li></br>
智能代理（英语：intelligentagent），或译为智能主体。在人工智能领域，智能代理指一个可以观察周遭环境并作出行动以达致目标的自主实体。它通常是指（但不一定是）一个软件程序。“智能代理”是目前人工智能研究的一个核心概念，统御和联系着各个子领域的研究。在重轻老师《原型》系列节目中的“皮格马利翁》这一期中亦有提及。</br>
<li><a href="">01:24:39</a> 聊天BOT</li></br>
聊天机器人（英语：chatbot）是由对话或文字进行交谈的计算机程序，能够模拟人类对话并通过图灵测试，也可具备实用性，如客户服务或资讯获取。</br>
<li><a href="">01:25:46</a> 创意机器</li></br>
这不就是……</br>
<li><a href="">01:26:43</a> 利用“非人性”</li></br>
可能利用AI的“非人性”去做一些人做不到的事，可能是一个比较好的方向。</br>
<li><a href="">01:28:37</a> 传统手艺</li></br>
以目前的情况看，传统手艺还是厉害的，并没那么容易被取代。</br>
<li><a href="">01:30:42</a> 言之凿凿</li></br>
DeepSeek发言的条理性和前面的思考过程都很容易把人镇住，令人信服……</br>
<li><a href="">01:33:02</a> 缺少意图</li></br>
语言生成AI目前的问题还是得人给它一个意图。</br>
<li><a href="">01:35:40</a> 回归两个点</li></br>
无论在“好玩”上还是在“像人”方向上取得突破，可能都是一件了不起的事。</br>
<li><a href="">01:37:07</a> 还是想玩《岳阳楼记》</li></br>
白老师还是忘不掉《潜行者》之《岳阳楼记》！</br>
<li><a href="">01:38:37</a> 感谢收听</li></br>
感谢您的收听，本期节目就到这里啦！！！</br>
<li><a href="">01:38:42</a> 结尾BGM</li></br>
</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]雷洛凭什么赚到五亿？香港电影背后的“黑帮史”（上）</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/195963</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/761005d5-cd4e-48e0-acb2-c0864613b74d.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/0992f34265a23aa2c31d90ae6181e15a-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/761005d5-cd4e-48e0-acb2-c0864613b74d.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:34:33</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：西楼</p>
<p>提起“港片”，我们第一时间就会想到《无间道》、《黑社会》、《五亿探长雷洛传》这些经典黑帮题材电影，也为现代互联网贡献了无数的梗。那么，为何港片中会有如此之多经典帮会故事，这些角色与其故事又来自于哪些现实原型？我们请来对港片颇有研究的新朋友何老师，请他来聊聊香港黑帮题材电影戏里戏外的风云故事。</p>

<p>主播：Ryoma, ARNwing, Lazzyking, ghust</p>
<p>点赞：621，评论：388，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期GadioPro节目，您现在收听到的是电影《枪火》的原声音乐。</br>
<li><a href="">00:00:38</a> 本期嘉宾</li></br>
朱老师的朋友宇宙之机核第一大圈仔老何。(大圈仔：泛指从中国大陆到港澳台或海外从事黑社会犯罪活动的人和群体。)<a href="https://www.gcores.com/users/839895/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:12</a> 《枪火》</li></br>
《枪火》是由银河映像出品的，杜琪峰执导，游乃海编剧，吴镇宇、吕颂贤、任达华等主演的悬疑片，该片于1999年11月19日在中国香港上映。该片讲述了黑帮龙头文哥被杀手追杀，危机四伏，其弟阿南为了其兄的安全，安排了五个人来做文哥的保镖，并命令五人查出暗杀文哥的幕后主使人的故事。</br>
<li><a href="">00:01:52</a> 《无间道》</li></br>
三年之后又三年。</br>
<li><a href="">00:02:15</a> 台湾配音</li></br>
石班瑜老师的经典配音。</br>
<li><a href="">00:02:53</a> 立棍儿</li></br>
意思是“当老大”或“当大哥”。</br>
<li><a href="">00:03:26</a> 深水埗</li></br>
深水埗位于九龙半岛西北部，占地约1047公顷，人口约35.3万，共分为21个选区。本区北接沙田狮子山郊野公园，东以九广铁路（即港铁东铁线）为界，南抵界限街，西至海旁，包括昂船洲，是香港最早期的发展区域之一，亦曾为工商业及交通枢纽。深水埗区是中国香港最早期的发展区域之一，亦曾为工商业及交通枢纽。本区大部分土地均用作兴建住宅，如公共屋便占地近81公顷；长沙湾区则仍有许多任务厂及货仓。另外，设在昂船洲的驻港解放军军营，亦属本区范围。早在五、六十年代已十分人烟稠密，在一九八六年人口曾达44万，人口则降至35.3万。该区是最贫穷的地区。</br>
<li><a href="">00:04:00</a> 吴松街</li></br>
吴松街是中国香港九龙油麻地的一条街道，南起柯士甸道，北至甘肃街，与两旁的白加士街与庙街南段大致平行。</br>
<li><a href="">00:04:40</a> 曼联门将，废物！</li></br>
出自电影《黑社会》。</br>
<li><a href="">00:05:34</a> 《重庆森林》</li></br>
《重庆森林》是由王家卫编剧并执导，林青霞、梁朝伟、王菲、金城武等主演的都市爱情片。影片讲述了两个爱情故事：失恋的警察与神秘女杀手一段都市邂逅以及巡警663与快餐店女孩的爱情故事。</br>
<li><a href="">00:06:04</a> 道友</li></br>
谐音，道的粤语拼音是duk6，毒的粤语拼音是dou6。</br>
<li><a href="">00:06:45</a> 道友的用法</li></br>
一般是外人用来称呼圈内人的，不是道友之间的称呼。</br>
<li><a href="">00:07:11</a> 《回魂夜》</li></br>
一场阴差阳错的谋杀案，牵连了一栋大厦里多个无辜的人。失恋女（莫文蔚饰）在七月半被男友抛弃，于是把自己关在房里，不断往楼下扔东西发泄。两个心怀鬼胎的保安也在此时酝酿打劫大厦的计划。一对夫妇突然间不见了儿子，遂请求保安队长（李力持饰）帮忙。队长进入二人家中却发现了另一桩与死去老妇有关的凶案。而此时失恋女发现了站在楼道口对着一盆花说话的神秘黑衣人（周星驰饰）。队长发现了夫妇谋杀老母亲的事实，遂被追杀。而此时老母亲的鬼魂前来索命终被黑衣人制服。而夫妇也最终被黑衣人制服后坠楼身亡。含恨的厉鬼就要来索命，牵连该事件的若干人无奈之下只有与神秘的黑衣人合作……</br>
<li><a href="">00:07:51</a> 《门徒》</li></br>
阿昆（刘德华饰）长年垄断了海洛因市场，虽视追随8年多的阿力（吴彦祖饰）为接班人，但阿昆一向小心行事，从没透露过“货仓“、加工场的位置也未见过其他“同事”。阿昆打算把自己的生意全权交由阿力打理，阿力渐渐知道了更多毒品市场中的秘密。8年来阿力以卧底的身份搜集毒贩的全部资料，但他对吸毒者阿芬（张静初饰）投入了感情，阿芬的景况却令他对自己边缘人的身份感到更加迷惘。斗志斗勇的过程中，阿力最终取得了阿昆的完全信任，8年来的追踪，也有了终结。</br>
<li><a href="">00:09:00</a> 《黑社会》</li></br>
香港最大黑社会帮会“和联胜”举行两年一度的办事人选举，阿乐（任达华饰）与大D（梁家辉饰）作为两大地区领导，暗地里展开争夺宝座的努力，一众有投票权的元老亦为自身利益而明争暗斗，选举因此相当不顺利。结果，阿乐再次获选成为办事人，满心不服的大D决定挑战帮规，他要抢夺到象征最高权力的信物龙头棍，组织新帮会。五名小头目（古天乐、张兆辉、张家辉、林雪、林家栋饰）牵连其中，为争夺龙头棍展开连番内斗。最终鹿死谁手，一切不得而知。</br>
<li><a href="">00:09:41</a> 洪门</li></br>
是明末清初的一个反清复明的地下秘密组织。</br>
<li><a href="">00:10:27</a> 和胜和</li></br>
香港著名的黑社会组织，香港规模最庞大、最活跃的三合会组织。和胜和原属于成立于1884年的和合图，于1930年分出成为独立帮会，也是“和字头”派系（和记）的新主流。上世纪八九十年代，和胜和成员近十万人，主要活动在香港以及西欧、美国、东南亚等地。</br>
<li><a href="">00:10:46</a> 威斯敏斯特</li></br>
是英国英格兰大伦敦下属一个拥有城市地位（Citystatus）的伦敦自治市（LondonBorough）。威斯敏斯特市是英国的行政中心所在地，英国国会威斯敏斯特宫（PalaceofWestminster）就位在威斯敏斯特市境内。</br>
<li><a href="">00:12:49</a> 陈近南</li></br>
原名陈永华，字复甫，谥文正，福建泉州府同安县人，台湾明郑时期政治及军事人物。1656年（南明昭宗永历十年），陈永华得兵部侍郎王忠孝推荐，与郑成功论政，深得赏识，委为其子郑经之师，日后便成为郑家谋士，于明郑理政贡献良多，有“郑氏诸葛”之称。民间传说中，陈永华为清代秘密组织天地会（洪门）开山祖师陈近南。</br>
<li><a href="">00:13:22</a> 袍哥会</li></br>
即哥老会，与洪门（天地会）、青帮为清朝三大秘密结社，袍哥会的仪式、章程等，与洪门相当类似，袍哥会在清代初期的四川曾经是少部分人的秘密结社，后期与湘军裁卒关系密切，清末成为半公开的组织，参加者主要是农民、手工业工人。在辛亥革命之后，它长期成为四川大多数成年男性都直接加入或间接受其控制的公开性组织。袍哥会对四川、重庆、湖南社会各方面都有极为重要的影响，这一特点是其他地区未有过的。在四川（以下四川均含重庆地区）的哥老会成员被称为袍哥，有两种解释，一说是取《诗经·无衣》:“与子同袍”之义，表示是同一袍色之哥弟；另一说是袍与胞谐音，表示有如同胞之哥弟。两种解释相差无几。</br>
<li><a href="">00:14:07</a> 切口</li></br>
指江湖黑话，也叫春点、寸点、唇点、唇典。</br>
<li><a href="">00:14:49</a> 名字的来源</li></br>
三合会名称来源的其中一种说法是，天地会的门联“地振高岗，一派溪山千古秀。门朝大海，三河合水万年流”，传说，门联所指的地方是一个叫“高溪”的地方，当中“高溪庙红花亭”就是当初天地会成立的地方，位于福建漳州云霄县的高溪村，那里正好是漳江口三河汇合之处，所以才有“门朝大海，三河合水万年流”的说法。但实际上福建云霄境内的漳江是没有支流；而另一个曾被称漳江的九龙江是在不靠海的漳平市；而有三条支流汇集入海湾的另一九龙江则在漳州市龙海区。亦有说“高溪庙红花亭”在广州，“三河合水万年流”是指洪门的“洪”字旁三点水。</br>
<li><a href="">00:16:18</a> 双花红棍</li></br>
是三合会的一个职位名称，红棍多是金牌打仔，负责武斗事务。最杰出者则被尊为双花红棍。</br>
<li><a href="">00:17:25</a> 《唐探1900》</li></br>
1900年，在美国旧金山唐人街，华裔印第安猎人阿鬼（王宝强饰）与留美青年秦福（刘昊然饰）因一场凶杀案偶然结识，误打误撞组成“唐人街神探”组合。开启了一场笑闹探案之旅……</br>
<li><a href="">00:18:40</a> 黄老爷</li></br>
出自姜文电影《让子弹飞》。</br>
<li><a href="">00:19:31</a> 值得看看</li></br>
《唐探1900》虽然推理的深度几乎没有，但是一部值得一看的商业电影。</br>
<li><a href="">00:21:10</a> 麦世荣</li></br>
麦世荣（英语：SaiWingMock，1879年—1941年7月23日)，常作麦德（英语：MockDuck），是唐人街协胜堂的帮派头目。在他领导下，协胜堂在20世纪初取代安良堂，称霸纽约曼哈顿唐人街。</br>
<li><a href="">00:23:23</a> 安良堂</li></br>
安良堂（英语：OnLeongTong），现名安良工商会（英语：OnLeongChineseMerchantsAssociation，简称ChineseMerchantsAssociation），1893年11月创建于纽约，创办之初为洪门致公堂旗下的团体。为控制唐人街的商业，安良堂曾与协胜公会进行了过激烈的斗争。后来安良堂与鬼影帮联系密切。目前安良堂在全美20余个城市设有分会,有超过30,000名注册成员，其中大多数具有商业或工业背景。</br>
<li><a href="">00:24:29</a> 罗斯福和司徒美堂</li></br>
司徒美堂（1868年4月3日—1955年5月6日），原名羡意，字基赞，广东开平人，旅美华侨领袖，中国洪门致公党创始人。1908年，司徒美堂聘用了初出茅庐的律师富兰克林·罗斯福为法律顾问。</br>
<li><a href="">00:25:41</a> 白纸扇</li></br>
白纸扇也是一种职称，又称“先生”“白扇”；简称十底。负责文职，讲数，亦负责社团财务，管理数簿，为社团军师。</br>
<li><a href="">00:26:30</a> 洪门三十六誓</li></br>
不同年代、地方的三合会，三十六誓并不完全相同。但内容基本上为：严禁背叛，出卖会友，泄露机密，兄弟互爱团结，依人伦行事，兄弟有事互相援助照顾。<a href="https://zh.wikisource.org/wiki/%E6%B4%AA%E9%96%80%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%AA%93"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:53</a> 致公堂</li></br>
致公堂（原名洪顺堂，欧文：CheeKungTong、GeeKungTong），属于美洲洪门组织，成立于1848年。1879年在旧金山市政府注册“非牟利机构”，因驻旧金山清政府公处阻挠，才改名“致公堂”（南洋等地之洪门组织则多称义兴会）。1897年，黄三德当选为旧金山致公总堂盟长，主要任务是周游各埠分堂，传逹总堂最新动向，祖国国情动态消息。1949年后，位于美国旧金山的致公总堂至今仍支持在台湾的中华民国政权、声援华人民主运动，现任盟长为赵炳贤。</br>
<li><a href="">00:27:15</a> 交情甚好</li></br>
1941年12月，周恩来等在八路军重庆办事处接待司徒美堂、徐宗汉等人。左起：司徒柱（司徒美堂长子）、董必武、司徒美堂、周恩来、徐宗汉、邓颖超。</br>
<li><a href="">00:28:20</a> 《上海青帮消亡史》</li></br>
青帮，又称清帮、安清帮。早先原是清代漕运水手中的一种行会性秘密结社。清末民初，其势力在上海迅速发展，一些青帮头目勾结军阀政客，广收门徒，霸占一方，开设赌场妓院，贩运毒品，绑票勒索，坐地分赃；有的利用搜刮来的巨额资财投资工商业。这个看似不可一世的上海青帮势力最终在1949年新世界到来后灰飞烟灭。它究竟因何而生？又究竟是如何消亡？后世给与的那些色彩究竟因何而来？本节目将通过讲述上海青帮消亡的历史，来展现上海这座城市在中国近现代历史中的种种变迁。<a href="https://www.gcores.com/albums/259"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:44</a> 社会需求</li></br>
当时的社会需要这类基层组织来做一些事情，为人们提供庇护和帮助的同时，方便对其进行管理。</br>
<li><a href="">00:30:10</a> 开药堂</li></br>
主要为了方便卖鸦片。</br>
<li><a href="">00:31:14</a> 冉·阿让</li></br>
冉·阿让（JeanValjean），维克多·雨果创作的长篇小说《悲惨世界》及其衍生作品中的男主角。他是一个伐木工人的儿子，从小就成了孤儿。长大后失业，25岁时为了抚养姐姐的7个孩子而偷窃面包，被判苦役，中途三次越狱失败，共判19年。出狱后一直被探长沙威紧盯不放，后被米里哀主教感化而成为一个善人，隐瞒苦役犯身份化名马德兰，当上了市长。后来，他因救助别人暴露身份，重新遭到通缉，到处飘泊，受尽不白之冤，但仍乐善好施，满怀仁爱之心，收养了孤女珂赛特。最终在痛苦和孤独中度过晚年，临终时才得到亲友的理解。</br>
<li><a href="">00:32:09</a> 柴大官人</li></br>
柴进，中国古典小说《水浒传》中的人物。一百单八将之一，绰号“小旋风”。沧州人氏，后周皇族后裔，人称柴大官人。他曾帮助过林冲、宋江、武松等人，仗义疏财，后因李逵在高唐州打死殷天锡，被高廉打入死牢，最终被梁山好汉救出，因此入伙梁山。</br>
<li><a href="">00:33:38</a> 走私港口</li></br>
香港早年就是重要的走私港口了。</br>
<li><a href="">00:34:53</a> 十三行</li></br>
广州十三行，清朝在广州设立的垄断海外贸易的官办商行。又称广东十三行、十三洋行，是指清朝沿用明朝之习惯称呼广州对外贸易特区内的十三家牙行商人。后来，这地区称为“十三行街”，“洋货行”、“洋行”成为外贸商行的通称。十三行街现为十三行路，原十三行地区位于今十三行路以南及广州文化公园一带。</br>
<li><a href="">00:36:19</a> 打冷</li></br>
“打冷”一词的来源到现在依然不明，但坊间多年来已流传多个版本。有说法指“打冷”不是潮汕话，而是粤英合壁词“打round”的谐音，即打个转。原因是潮汕夜粥为预先烹饪好食物，放在店前，食客要打个转，选择心仪食物，然后下单。五六十年代香港新出现了潮汕夜粥，而食客又会跟店主说打个冷，看看有什么好吃的东西。久而久之，潮州打冷的叫法不胫而走。另有一说法指“打冷”应为潮汕话“担子笼”之谐音，潮汕话“担”发音dann，“子”发音nga，称竹萝为“笼”，发音lang，连读即同粤语的“打冷”。旧时潮汕小贩皆肩挑竹萝叫卖，熟食卤味亦是如此，而潮汕卤味殊具古早风味，受广府人喜爱。还有一个说法指“打冷”有“打人”的意思，意指以前搬到香港生活的潮州人白天做苦力维持生计，晚上则到卖潮州菜的大排档吃宵夜。他们吃宵夜时有时会发生冲突，甚至打斗。由于潮州话“人”一字音近粤语“冷”这个字，所以人们慢慢地称去潮州大排档吃宵夜为“打冷”。某些说法指“打冷”就是潮州话“打人”，但这为不谙潮汕话者之误解，因为潮汕话里，打人里“打”一字音近“拍”。</br>
<li><a href="">00:37:18</a> 鹤佬</li></br>
据清代文献，指出此一词语是客家民系对闽南民系的称谓之一，应在17世纪初已出现，客语与“学老”同音。后来该词成为部分闽南人的自称。</br>
<li><a href="">00:39:05</a> 合图</li></br>
后来称“和合图”，名字取其“合图大业、大展鸿图”之意，12人选出“合图”史上第一任首领赖忠，绰号“盲忠”（江湖人称“歪嘴皇帝”）。因赖忠毕业于曰字楼孤子院（现拔萃男书院），受过高等教育，英语流利，勇于向港英政府争取权益。“合图”是香港历史最悠久的工会组织，也是和字头帮会的鼻祖。早期成员多数为四邑及本地围头人士。此外，相传和合图曾支持过辛亥革命。</br>
<li><a href="">00:39:52</a> 尤勇</li></br>
出自电影《黑社会2：以和为贵》。</br>
<li><a href="">00:41:28</a> 统合众帮</li></br>
到了1900至1909年间，香港涌现许多工人组织、洪门堂口、同乡会及宗亲会，山头林立。1907年，广东洪门天宝山的“黑骨仁”（或称“黑骨红”）来港建立“勇义堂”，见到本地帮派纷乱无序，不时发生械斗，遂于1909年端午节召集数十个帮会头目，在筲箕湾一处偏僻隐蔽的晒鱼场举行香港历史上首次洪门大会。在会上，黑骨仁向各堂主灌输洪门的规矩与管理体系，并倡导帮会间发生纠纷时应以“讲数”谈判方式解决，除非迫不得已，不可轻易动武惊动官府，强调“以和为贵”。此倡议获得众堂主一致认同，遂决议所有堂口名称前均加上一个“和”字，从而形成既联合又独立的“和字头”派系联盟。并推举当时最老资格的帮会“和合图”作为“和字头”联盟的母会，以负责统领及协调各堂口的秩序。</br>
<li><a href="">00:42:37</a> 罗马元老院</li></br>
罗马元老院（拉丁语：SenātusRōmānus）也称作长老院，是古罗马的一个审议团体、立法机关，它在罗马共和国与罗马帝国的政府中扮演着极其重要的角色，掌握统治权、否决权，拥有批准、认可、起草法案，批准当选的最高官吏，包括财务官、执政官、治安官、监察官、裁判官、独裁官、市政官、保民官、司法官、大法官、大祭司，管理财务、内政、外交、军事等权利，为现代上议院的雏形。</br>
<li><a href="">00:43:52</a> 《一个字头的诞生》</li></br>
《一个字头的诞生》（英语：TooManyWaysToBeNo.1）是1997年上映的香港电影。杜琪峰监制，韦家辉导演，刘青云、吴镇宇主演。黑社会马仔黄阿狗处于艰难的抉择中，要么继续浑浑噩噩的在黑道上混下去，要么轰轰烈烈的大干一场，不同的抉择也产生了两个截然不同的人生。黄阿狗两次在黑帮小头目大宝的唆使下，参与或者不参与偷运黑车的勾当。第一个人生，懦弱的阿狗与几个同伙替黑帮偷运黑车，由于他们乌合之众手忙脚乱，最后客死他乡；第二个人生阿狗强悍神勇伟大，有义气有心计，雷厉风行当机立断，于是阿猫请他一起到台湾当杀手，机缘巧合造化弄人，虽付出惨重代价，却走向成功，独霸一方。</br>
<li><a href="">00:44:43</a> 艺术源于生活</li></br>
少年时，古天乐曾涉及抢劫案件，结果被法庭定罪而被判入惩教署励敬惩教所服刑22个月。他在入行后未提及此事，1994年被媒体爆出后，对公众承认此事。</br>
<li><a href="">00:47:15</a> 新义安</li></br>
新义安是香港三合会组织，前身是1919年由潮州人成立的乡氏互助帮会“义安”。1947年后移师香港，改组为“新义安”，发展成犯罪组织。与“福义兴”及“万胜堂”同样被称为香港“潮州帮”三合会派系。除香港外，新义安一般活跃于英国、新西兰、东南亚[1]以及中国广东省等。1980年代，会员人数曾经达20万人，1990年代开始，不少成员向中国大陆发展。现在成员估计约有25,000人。“新义安”、“14K”与“和胜和”是现时香港三大黑帮。</br>
<li><a href="">00:48:05</a> 向前</li></br>
向前（九龙皇帝），新义安创办人，首任龙头。向前为国民革命军少将，因奉戴笠的军统局命令而前往香港从事抗日战争的敌后间谍任务，潜伏在义安工商总会，及后更承继了帮会的最高领导权。1953年被港英政府指涉嫌参加三合会及非法政治组织，及后被驱逐出境，迁居台湾，抵达台湾后曾晋见蒋介石。其出境后，便由刚中学中一毕业的长子向华炎开始接手处理帮会事务。</br>
<li><a href="">00:49:54</a> 倪永孝</li></br>
在2003年的警匪片《无间道Ⅱ》中亮相，身为黑社会头目倪坤的次子，也是陈永仁的哥哥，由吴镇宇饰演。倪永孝原是海外归国的高知精英，因父亲倪坤突遭刺杀，被迫从会计师转型为黑帮家族掌舵人。他以冷静头脑与缜密算计，仅用数通电话瓦解四大家族叛乱，隐忍四年布局复仇，借祭日契机铲除异己，同时竭力推动家族生意“合法化”以契合时代变迁。然而，他深陷黑白漩涡的挣扎终成徒劳：洗白计划因警方与韩琛反扑功亏一篑，最终在复仇之夜死于枪口之下，弥留之际发现弟弟陈永仁的卧底身份，却仍藏起窃听器为其掩护，以鲜血为家族宿命画上悲情句点。</br>
<li><a href="">00:51:25</a> 洪拳</li></br>
一种说法洪拳是清代南方民间秘密结社三合会(洪门)假托少林所传习的一种拳术。</br>
<li><a href="">00:52:18</a> 洪兴社</li></br>
《古惑仔》及其衍生作品中的黑社会社团，由蒋震创立，由长子蒋天生管理。洪兴原型为“新义安”，世袭社团，又叫“潮州帮”，源自1866年在万安成立的“潮州帮”。1919年万安“潮州帮”分裂，义安帮另开山堂。义安帮于1921年用“义安工商总会”名义向香港政府华民政务司署注册，1947年注册被取消后，由有国民党背景的向前将组织改名为新安公司，故名称“新义安”。</br>
<li><a href="">00:53:58</a> 向华波</li></br>
向前的四子向华波。在1990年代曾是香港海陆丰帮派组织新义安的二号人物，但外面对其介绍甚少。其后因学佛，厌倦帮派这种打杀成片、刀光剑影的日子，少参与帮派组织，并与弟弟向华强及向华胜一同经营娱乐事业，业绩平平。曾任中国国际经济文化促进会理事。</br>
<li><a href="">00:55:19</a> 14K</li></br>
14K是香港一个三合会犯罪组织。其起源可追溯至国民党国民革命军第93师营长葛肇煌中将，他于1945年占领了洪门帮会“洪发山”的会址，并将其改组为国民党的情报机构，命名为“洪发山忠义会”。后来该组织迁移至香港，并改名为“14K”，最终发展为一个犯罪组织。</br>
<li><a href="">00:55:45</a> 葛肇煌</li></br>
葛肇煌，广东河源人。曾在国民党第九十三师担任通讯营营长，后加入军统，被任命为广东西江独立行动大队长。抗战期间，曾利用军统身份做贩私运货的生意。1945年日本投降后，他乘机接管李荫南等人组织的帮会（五洲华侨洪门大同盟西南执行本部），并自称洪门忠义会，后发展成为广东最大的帮会组织。大陆解放后，该会头目逃至香港，并得到国民党方面支持，接管了香港三合会组织。1953年，葛肇煌病死于香港。</br>
<li><a href="">00:57:13</a> 行业内卷</li></br>
黑社会也得内卷！</br>
<li><a href="">00:58:36</a> 14K的由来</li></br>
14K的“14”是指其发源地广州西关宝华路14号，而“K”就是国民党（Kuomintang）的首字母。另有一些江湖传言说法，但不被广泛认同：一说“K”是指14K的发源地广州（KwangChow）。又有说“K”是指14K迁到香港后的发源地九龙九江街（Kowloon-KiuKiangStreet）。又有说“K”是指葛肇煌的葛姓“Kot”。亦有指“14K”是代表“14K金”，即黄金含量=58.5%的合成K金（Karat），14K金比一般的黄金更为坚硬，喻意组织的强大。</br>
<li><a href="">00:59:16</a> 5G</li></br>
机核新名字。</br>
<li><a href="">01:00:30</a> 港英政府</li></br>
受英国殖民统治时期香港政府。英属香港（英语：BritishHongKong）是指于1841年1月26日至1997年6月30日期间，由英国统治香港的时期，该时期又称为英殖时期、英治香港时期或者港英时代（英语：BritishAdministration）。英属香港政府简称为香港政府，但因为与香港回归祖国后的香港特别行政区政府简称一样，香港传媒将受英国殖民统治时期的政府称为“殖民地政府”或港英政府等，以区别两者。1997年7月1日，香港回归中华人民共和国，英国统治香港的时期结束，取而代之的是中华人民共和国香港特别行政区政府。</br>
<li><a href="">01:01:42</a> 葛志雄</li></br>
葛志雄，绰号“太子”，在日后也成为14K的精神领袖与第二任正统“孝”字堆龙头老大。1953年葛肇煌在香港病逝后，14K便开始四分五裂，故由葛志雄接手稳定局面。葛志雄虽作为龙头却只是精神领袖，14K的36个字堆早已各自为政，再没有选举。2010年10月24日，葛志雄于大埔那打素医院病逝，享年83岁。</br>
<li><a href="">01:03:00</a> 大圈帮</li></br>
香港黑话，泛指从大陆到港澳台或海外从事黑社会犯罪活动的人和群体。这一群体并非严格意义上的统一组织，而是对来自大陆的跨境犯罪势力的统称。</br>
<li><a href="">01:03:45</a> 《省港旗兵》</li></br>
何耀东（林威饰）是文革后偷渡香港的新移民，在港期间他犯下多宗刑事案件，为全港警方所通缉。大东返回大陆，召集打靶仔（蓝湘森饰）、乌蝇头（方烈饰）、八中（江龙饰）、生鸡（陈敬饰）、肥姑（黄健饰）等一干穷哥们，商议赴港抢劫银楼。然而他们出师不利，打靶仔在穿越边境时被巡逻兵击毙。余下五人按原计划行事，到达目的地时却发现银楼铁门关闭。原来此前早有一独行大盗光顾此地，被警方现场拿下。大东等人心存不甘，驱车在周围逡巡，引起警方察觉。一番激烈追逐，大东等方脱离险境。为了一夜暴富的梦想，他们决定继续留港，伺机行动，却因此走上一条不归途……</br>
<li><a href="">01:04:12</a> 《给爸爸的信》</li></br>
大陆卧底公安巩伟（李连杰饰）因工作关系，不能给与重病的妻子更多照顾，也不能为懂事又武艺高强的儿子巩固（谢苗饰）提供更多关怀，在妻儿急需要他的时候，巩伟因上司的命令，假扮罪犯，和大陆抓获的香港黑道分子小黑（柯受良饰）一同逃跑，踏上了远赴香港甫光（于荣光饰）团伙卧底的旅途。巩伟与甫光团伙在炸弹交易中黑吃黑，混战中搭救了香港督查方逸华（梅艳芳饰），并凭借出色身手得到了甫光的信任。方逸华来到北京调查巩伟身份，获知真相，并在巩妻去世后带领巩固至香港寻父，方逸华上司将巩伟巩固父子身份暴露，使巩伟处境危险，而此刻甫光策划的拍卖抢劫行动亦迫在眉睫……</br>
<li><a href="">01:04:42</a> 万梓良</li></br>
在电影《省港旗兵2》中饰演大大。</br>
<li><a href="">01:06:27</a> 大圈的由来</li></br>
大圈的由来有不同说法，一个说法是当时有许多抱着游泳圈或单车轮贻内胆由海上游至香港的偷渡者，因此香港俗语用大圈仔来称呼大陆人。另一个说法，在中华人民共和国地图上，用圆圈标示出大型城市，因此香港人用大圈来称呼广州市。由广州市来的人，因此被称为大圈仔。</br>
<li><a href="">01:08:27</a> 表叔</li></br>
在1997年回归之前，将从中国大陆来香港的人称为“表叔”，源自样板戏《红灯记》中李铁梅的一句唱段“我家的表叔数不清”。</br>
<li><a href="">01:09:34</a> 北佬</li></br>
对中国北方人的贬称。</br>
<li><a href="">01:09:48</a> 加钱哥</li></br>
十分有职业操守。</br>
<li><a href="">01:10:54</a> 东莞仔</li></br>
东莞仔，社团新贵，仗干爹乐少之势扶摇直上，得众心却行事嚣张，野心勃勃欲夺龙头之位。然有勇无谋，沦为乐少棋子，参与绑架吉米幕后老板之阴谋。片中，他血腥暴力，终因绑架事件与小弟共斗加钱哥，引发警方通缉。海外版本中，东莞仔终落网伏法，一生权势梦断。</br>
<li><a href="">01:11:29</a> 九龙城寨</li></br>
九龙城寨（KowloonWalledCity），又称九龙砦城，位于今九龙城区的一座围城，属于香港历史城区，于1993年被拆除。</br>
<li><a href="">01:12:38</a> 飞地</li></br>
飞地，一种特殊的人文地理现象，指隶属于某一行政区管辖但不与本区毗连的土地。方言中也称为“瓯脱地”。如果某一行政主体拥有一块飞地，那么它无法取道自己的行政区域到达该地，只能“飞”过其他行政主体的属地，才能到达自己的飞地。飞地的概念产生于中世纪，术语第一次出现于1526年签订的马德里条约的文件上。飞地的历史成因相当复杂，具有边缘地带的某些特征：政府控制力相对薄弱，行政管理松弛且成本较高；社会经济相对落后，文化多样性色彩比较浓郁。</br>
<li><a href="">01:14:03</a> High Tech Low Life</li></br>
高科技，低生活（生活质量差）。</br>
<li><a href="">01:15:51</a> 大清律例</li></br>
《大清律例》是我国最后一个大一统的君主专制王朝清王朝的国家法典。草创于顺治三年（公元1646年）五月，以《大明律》为基础，再加以修饰。前后经历康熙、雍正、乾隆三朝修订后始定型。经过高宗御览鉴定后，正式“刊布中外，永远遵行”，形成清朝的基本法典</br>
<li><a href="">01:16:45</a> 《五亿探长雷洛传》</li></br>
本片用一个香港警察从理想青年变成一代枭雄的过程，反应了香港五六十年代的社会问题。</br>
<li><a href="">01:18:30</a> 枢密院司法委员会</li></br>
枢密院司法委员会是英国其中一所最高法院，亦是英国海外领地、皇家属地和部份独立英联邦国家的最高法院。虽然人们常常说要上诉到枢密院（PrivyCouncil），但实则是上诉至“女皇陛下会同枢密院”（HerMajestyinCouncil），再由女皇向司法委员会征询“意见”。至于对英联邦共和国而言，上诉案件则直接由司法委员会处理。就文莱而言，上诉案件则会送到苏丹，再由司法委员会向苏丹提供“意见”。在以前，司法委员会只会提交一份意见，但自1960年代开始，委员会内若有其他异议也可以提出。</br>
<li><a href="">01:19:49</a> 《四大探长》</li></br>
讲述了香港警界的四名华人探长的故事。</br>
<li><a href="">01:22:24</a> 《新扎师姐》</li></br>
麦琳（麦家琪饰）为替几年前“屯门色魔”案中惨死的姐姐报仇、任盈盈（吴文忻饰）为了追求的警察师兄（吕颂贤饰）、狗仔队记者程嘉美（张文慈饰）为了到警校获取暴料新闻，三个女孩子带着不同的目的报考了警校。沈教官（梁铮饰）极其严格，并在数月前曾经累死一名学员。文琳性格倔强冲动，和爱美活泼的任盈盈矛盾冲突不断，而同时程嘉美正在到处搜集资料拍照，到底三个人能不能经受住警校的考验呢？</br>
<li><a href="">01:22:47</a> PTU</li></br>
机动部队PTU反黑组警长肥沙（林雪饰），不慎丢失手枪。这件事非同小可，如果手枪被匪徒用去行凶，肥沙将大祸临头。PTU（警察机动部队）警官何文展（任达华饰）出于义气，答应一定会在天亮之前寻回手枪，带几名手下开展了寻枪行动。另一方面，却在横生枝节：警员Kat（邵美琪饰）死守纪律，坚持要将此事汇报上级处理；而在同一晚，CID的Madam张（黄卓玲饰）在接手一单黑社会谋杀案时，怀疑肥沙与黑社会有染，由此与PTU发生意见分歧。人与人，部门与部门之间的矛盾、争斗和角力，在夜幕中徐徐拉开。而第二天清早，揭晓的真相，原来都在他们的意料之外……</br>
<li><a href="">01:24:15</a> 《寒战》</li></br>
作为亚洲金融中心的香港被称作“最安全的城市”，岂料警局接到一通匿名电话，对方声称劫持了警队的一辆前线冲锋车以及车内的五名警员和武器装备。此次事件引起了香港警队高层的高度重视，适逢处长（王敏德饰）出访国外，此时由鹰派人物行动副处长李文彬（梁家辉饰）与年轻的管理副处长刘杰辉（郭富城饰）一起负责这次案件，并将行动命名为“寒战”，李文彬任总指挥。李文彬的儿子（彭于晏饰）也是人质之一，刘杰辉因此对李文彬父子产生怀疑。与此同时，匪徒展开了进一步行动：警察被杀、爆炸案频发……到底是谁在将整个警队玩弄于鼓掌之中？香港真的是“最安全的城市”吗？</br>
<li><a href="">01:25:06</a> 吕乐</li></br>
吕乐（1920年5月16日-2010年5月12日），男，又名吕务乐，人称乐哥、阿叔，出生于广东省海丰县附城镇鹿境乡新南村（现广东省汕尾市海丰县附城镇鹿境乡新南村），后来全家人偷渡去香港，与颜雄、韩森和蓝刚合称香港“四大华探长”。曾任香港警察队刑事侦缉处总探长</br>
<li><a href="">01:27:27</a> ICAC</li></br>
香港廉政公署（IndependentCommissionAgainstCorruption，缩写ICAC），全名“中华人民共和国香港特别行政区廉政公署”，原称“总督特派廉政专员公署”，1974年2月17日组建，是一个与所有的政府机关相脱离的独立的反贪机构，由专员、副专员及其他委任人员组成。</br>
<li><a href="">01:28:32</a> 麦理浩</li></br>
英国资深外交官及殖民地官员，1971年至1982年出任第25任香港总督，他的任期前后长达10年半，先后获四度续任，是香港历史上在任时间最长的港督。</br>
<li><a href="">01:30:31</a> 效率部</li></br>
美国政府效率部（英文：DepartmentofGovernmentEfficiency，简称：DOGE），由美国唐纳德·特朗普政府于2025年1月20日组建成立，负责人为埃隆·马斯克，代理主管为艾米·格里森。“政府效率部”属于临时部门，不属于正式美国联邦政府机构，只能在政府外部提供意见与指导，并与白宫以及管理和预算办公室合作，计划在2026年7月4日前解散。</br>
<li><a href="">01:32:33</a> 老香港警察</li></br>
穿绿衣，戴斗笠。香港地区俗称大头绿衣，香港俚语也叫做炖冬菇。</br>
<li><a href="">01:34:07</a> 片尾BGM</li></br>
您现在收听到的是电影《枪火》的原声音乐。香港黑社会暂时告一段落，尽请期待下一期GadioPro节目，感谢您的收听，我们下期再见。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]游戏开发者心中的年度游戏 核周报3.22</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/195964</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/122da4dc-ec5e-4af6-8ab2-419921341853.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/040db2e368c3d23d6b7a185adbe6d35f-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/122da4dc-ec5e-4af6-8ab2-419921341853.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:15:41</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>本期核周报录制时间是周四下午六点半，因此不少新闻可能会有滞后，提前说声抱歉！</p>
<p>本期，我们聊了聊GDC开发人员大奖，《黑神话：悟空》再添袈裟；《刺客信条：影》发售，乱成一团麻；索尼成立第一方工作室，项目未知；中国速通玩家突破《双影奇境》隐藏关，制作人发文恭喜；微软公布全新无障碍手柄，售价仅218元，值得赞扬！</p>
<p>除此之外，我们还聊了聊最近更新的游戏，比如《半条命2RTX版》《天国拯救2》新内容等等~。最后祝大家听得开心，周末顺利。</p>

<p>主播：引擎的维修保养, ARNwing, 单梦蛙, 雪豆, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：337，评论：277，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
现在播放的音乐是来自王若琳的《DeadTalentsSociety》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2608758207"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:34</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本周的核周报节目由Jerry、Wing、蛙蛙、引擎以及雪豆主持。冬春之交，望各位听众朋友及时关注天气预报，适当填减里外衣物。</br>
<li><a href="">00:01:14</a> 搬家</li></br>
遥想上次搬家，仿佛还是上次。</br>
<li><a href="">00:02:14</a> Q.E.D.</li></br>
最可怕的是，导演和小岛秀夫没有同时出现过。</br>
<li><a href="">00:02:27</a> 老物件</li></br>
留着占地，扔了可惜，送远了想念，只能送给身边人了。</br>
<li><a href="">00:04:20</a> 梦里啥都有</li></br>
期待有一天，梦境能照进现实。</br>
<li><a href="">00:05:16</a> 游戏开发者选择奖</li></br>
在旧金山举行的游戏开发者大会现场，主办方公布了第24届GDCA(游戏开发者选择)大奖的获奖得主。作为业内人士评选的奖项，奖项也对业界一致认可的优秀团队及其作品给予肯定和褒奖。在本届GDCA中荣获年度游戏大奖的游戏是《小丑牌》。<a href="https://www.gcores.com/articles/196283"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:51</a> 四项大奖</li></br>
年度游戏大奖、最佳设计、最佳游戏首秀、创新奖均为《小丑牌》。</br>
<li><a href="">00:07:35</a> 《动物井》</li></br>
好评如潮、有口皆碑。</br>
<li><a href="">00:08:53</a> 传教士</li></br>
手机也能玩！</br>
<li><a href="">00:10:02</a> 最佳技术</li></br>
《宇宙机器人》。</br>
<li><a href="">00:10:17</a> 最佳视觉艺术</li></br>
此时游戏科学正在外团建。</br>
<li><a href="">00:11:08</a> 最佳叙事</li></br>
《暗喻幻想:ReFantazio》。</br>
<li><a href="">00:12:10</a> 《恐怖の城》</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收听。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2631249682"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:05</a> 社会影响</li></br>
《奇异人生双重曝光》。</br>
<li><a href="">00:14:02</a> 最佳音效</li></br>
《宇宙机器人》。</br>
<li><a href="">00:14:27</a> 玩家心声</li></br>
《最终幻想7：重生》。</br>
<li><a href="">00:15:57</a> 先锋奖</li></br>
LucasPope，美国独立游戏开发者，以其独特的游戏设计和创新精神在独立游戏领域享有盛誉。他的代表作包括《请出示证件》和《奥伯拉丁的回归》，这两款游戏均以其独特的艺术风格、叙事方式和解谜机制受到广泛赞誉。他在2009年加入NaughtyDog公司，参与了《神秘海域2》的开发。然而，他最终选择离开主流游戏行业，专注于独立游戏创作。</br>
<li><a href="">00:17:05</a> 终生成就奖</li></br>
SamLake，RemedyEntertainment的创意总监，以其卓越的叙事能力和创新精神闻名。他参与了多款经典游戏的开发，包括《马克思佩恩》、《心灵杀手》、《量子破碎》和《控制》等。</br>
<li><a href="">00:18:26</a> 首通隐藏关卡</li></br>
游戏制作人JosefFares在社交媒体上庆祝中国的抖音主播「E1uM4y」与「sharkOvO」成为首通《双影奇境》隐藏关卡的玩家。JosefFares表示，两人的操作十分令人惊叹，他会信守承诺，邀请两位前往瑞典，抢先体验工作室的下一款游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/196204"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:48</a> 速通玩家</li></br>
「E1uM4y」此前曾有过多次速通记录。其中包括：《幽灵行者》Demo的全部流程1分45秒96；在去年举办的抖音《黑神话：悟空》速通大赛上，“E1uM4y”获得过两次第一名、在《艾尔登法环：黄金树幽影》中，“E1uM4y”还以1级无伤的状态击败了“约定之王”拉塔恩。这位朋友也曾在北京核聚变以及成都核聚变现场带来过《幽灵行者》和《死亡循环》的速通表演。</br>
<li><a href="">00:19:44</a> 各玩各的</li></br>
不需要太多配合，本质是共享生命值的一命通关。</br>
<li><a href="">00:20:38</a> 群策群力</li></br>
胜利属于所有人。</br>
<li><a href="">00:21:14</a> 前往瑞典</li></br>
JosefFares表示，两人的操作十分令人惊叹，他会信守承诺，邀请两位前往瑞典，抢先体验工作室的下一款游戏。</br>
<li><a href="">00:21:35</a> 抖音平台</li></br>
今时不同往日。</br>
<li><a href="">00:23:21</a> 《刺客信条：影》</li></br>
育碧宣布，3月20日发售的潜行动作角色扮演游戏《刺客信条：影》全平台玩家人数突破百万。开发团队衷心感谢玩家参加这次封建日本的冒险，也非常高兴与玩家一起开始这段旅程。截止发稿前，本作的Steam玩家峰值人数为4.1万，评测为“特别好评“（81%）。游戏的媒体评分评测均分为82分。作为对比，《刺客信条：幻景》的平均分为76分、《刺客信条：英灵殿》的评分为83分。<a href="https://www.gcores.com/articles/196329"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:21</a> 体验分享</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读Jerry发布的游玩体验文章《游玩40个小时之后，我好像明白了<刺客信条：影>为什么要坚持引入双主角》。<a href="https://www.gcores.com/articles/196205"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:45</a> 游戏时长</li></br>
剧情精彩些，大伙倒是不介意往多了做。</br>
<li><a href="">00:25:37</a> 茶话会</li></br>
还在观望的朋友可以期待下周四的游戏茶话会！</br>
<li><a href="">00:25:52</a> 双主角</li></br>
忍者奈绪江在探索与战斗体验上，更接近于“老派”的《刺客信条》主角。玩法也以鼓励潜行和暗杀为核心。而在武士弥助身上，则呈现出了比“神话三部曲”中更为流畅的战斗爽快感。<a href="https://www.gcores.com/articles/196205"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:15</a> 《刺客信条：枭雄》</li></br>
《枭雄》已经是十年前的作品了。</br>
<li><a href="">00:28:48</a> 角色限制</li></br>
两名角色有其各自的限制，引导玩家用符合他们身份与能力的方式游玩游戏。游戏的双主角各自具有独特的武器和对应的技能树。当玩到中期，所有的武器都有各自擅长的战斗环境。比如奈绪江的锁镰最擅长一对多的战斗场景；短刀则更擅长出其不意的架势攻击。但整体上，忍者因为其收招慢、伤害低的特点，在战斗体验上还是不如武士来的爽快。</br>
<li><a href="">00:29:30</a> 一骑当千</li></br>
弥助的招式大开大合，在观察敌人动作，做出精确反应的反馈上手感奇佳。将金棒、长武士刀、薙刀三类近战武器，与弓以及铁炮配合使用，完全能够让我做出在《刺客信条》不常能发挥出的“一骑当千”战力。<a href="https://www.gcores.com/articles/196205"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:36</a> 夜间潜行</li></br>
许多敌人都是瞎子，白天也能随便潜行。</br>
<li><a href="">00:31:21</a> 跑酷动作</li></br>
新作中增加的潜入机制和跑酷动作，也在奈绪江身上表现得更为淋漓尽致。当她长时间跑动的时候，会看到奈绪江用小碎步走过瓦片覆盖的屋檐，会从耳中听到忍者那异于常人的呼吸法；当她从高台落下，会采用非常具有忍者风格的侧空翻，用手掌接触地面来降低声音…这些独特的动作都为本作的跑酷代入感加分不少。而如同钩索、草标、遁术等忍者独特的潜行手段，也给本作带来了非常新奇的体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/196205"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:54</a> 肘击</li></br>
胳膊肘强度比较高。</br>
<li><a href="">00:33:18</a> 日本IGN</li></br>
“人们对历史与文化的诠释总是会存在多种视角，即便是专家们也时常会意见相左。如果无视如上情况，将游戏的表达简单粗暴归结为为“正确”或“错误”的标签，或许会成为误解作品本质的原因。”<a href="https://www.gcores.com/articles/196214"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:16</a> 对历史的态度</li></br>
豆哥认为日本现代的年轻一代，并没有我们这般敬重历史，所以他们乐于或者说习惯于对历史进行的戏谑的解构。</br>
<li><a href="">00:36:36</a> 究竟为何</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读芒果冰发布的《喜欢恶搞历史人物的日本人，为何却无法接受弥助“上桌”？》。<a href="https://www.gcores.com/articles/196244"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:57</a> 历史的讲述者</li></br>
你们也有今天。</br>
<li><a href="">00:38:40</a> 【剧透预警】</li></br>
前方剧透，紧急回避。</br>
<li><a href="">00:39:37</a> 早就干了</li></br>
和历史名人谈恋爱早有记载。</br>
<li><a href="">00:40:08</a> 日本文化</li></br>
游戏中有对茶道、忍者等日本文化的展现。</br>
<li><a href="">00:41:49</a> 主角视角</li></br>
当你选择挑战传统，迈向难以预测的领域，就要承担相应的风险。</br>
<li><a href="">00:42:47</a> 侦查冰</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读芒果冰发布的《喜欢恶搞历史人物的日本人，为何却无法接受弥助“上桌”？》。<a href="https://www.gcores.com/articles/196244"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:05</a> 《inZOI》</li></br>
KRAFTON即将推出的生活模拟游戏《inZOI（云族裔）》于北京时间3月19日举办了全球线上发布会，会上介绍了游戏的核心玩法。<a href="https://www.gcores.com/articles/196248"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:07</a> 韩国版模拟人生</li></br>
在《inZOI》甚至无需自己捏，预设的很多人物建模中就能轻易塑造出一位“韩系”的样貌，甚至能够在KPOP男女团当中找到一些影子。</br>
<li><a href="">00:45:17</a> 国区售价</li></br>
在抢鲜体验期间，《云族裔》的中国大陆地区售价为188元人民币。此外，购买抢鲜体验版本后到正式版本发布期间，所有的更新以及DLC都将免费提供。<a href="https://www.gcores.com/articles/196248"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:51</a> 试玩体验</li></br>
机核编辑部之前也发布过一篇试玩体验文章，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴阅读《“韩国模拟人生”被我玩成恋爱模拟器？》。<a href="https://www.gcores.com/articles/191417"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:15</a> 《KARDS》</li></br>
《KARDS》春季版本：联合战线现已全面推出。2025年度首个新版本将带来24张全新卡牌，这些卡牌被分配给芬兰、法国、意大利和波兰四个盟国，每个国家新增了六个强力成员，包括指令卡、战斗机、步兵师和坦克等。除此之外，还有全新玩家头像功能、卡牌平衡调整、预备卡池轮换以及战场通票优惠。</br>
<li><a href="">00:50:54</a> 卡面与音效</li></br>
《KARDS》的卡面设计以二战时期的海报风格为基础，每张卡牌都与历史上的真实战役、武器或装备紧密相连。音效方面，《KARDS》同样注重历史氛围的营造。游戏中的战斗音效逼真且富有紧迫感，例如战斗机的轰鸣声、轰炸机的破空声以及坦克的炮击声等，这些音效都力求还原二战的真实战场氛围。</br>
<li><a href="">00:51:28</a> 索尼第一方工作室</li></br>
索尼在PlayStationStudios内成立了一个新的第一方工作室：DarkOutlawGames。该工作室由JasonBlundell领导，JasonBlundell是Treyarch联合工作室负责人，也是《使命召唤：黑色行动》系列中僵尸模式的主要创作者之一，他在后续离开了Treyarch，并组建了DeviationGames。<a href="https://www.gcores.com/articles/196172"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:53</a> 自适应操纵杆</li></br>
在近期召开的微软无障碍峰会上，Xbox宣布Xbox自适应操纵杆（AdaptiveJoystick，建议零售价219元）正式上市。<a href="https://www.gcores.com/articles/196228"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:49</a> 设计初衷</li></br>
全球有超过4.29亿玩家面临某种程度的残障挑战，因此在Xbox产品中融入无障碍和包容性设计至关重要。</br>
<li><a href="">00:55:28</a> 《半衰期2》RTX版</li></br>
由玩家社区以及英伟达联手打造的《半衰期2》RTX版现已推出试玩版，玩家可体验莱温霍姆与诺瓦矿场的内容。<a href="https://www.gcores.com/articles/196221"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:33</a> 莱温霍姆</li></br>
莱温霍姆是一个被猎头蟹和丧尸占据的欧洲小镇，环境阴暗、破败且充满危险。玩家需要在矿井、地下室和废弃的教堂中探索，这些地方不仅空间狭小，而且充满了猎头蟹和其他怪物的威胁。这种环境设计让玩家感受到一种压抑和孤立感，仿佛被完全包围在恐怖之中。</br>
<li><a href="">00:57:11</a> 体验奇差</li></br>
有技术没优化，全靠硬件性能硬上。</br>
<li><a href="">00:59:09</a> 《文字游戏世界》</li></br>
独立游戏发行商indienova与独立游戏团队Team9宣布，备受好评的创意解谜冒险游戏《文字游戏》系列新作《文字游戏世界》现已正式公开Steam游戏商店页面。<a href="https://www.gcores.com/articles/196197"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:08</a> 关卡编辑器</li></br>
《文字游戏世界》最大的亮点，莫过于首次加入的关卡编辑器功能。玩家不再只是探索者，更能成为创作者。透过符合直觉的简单界面，搭配可以自由编辑修改的关卡模板，即使没有编程基础，也能轻松上手，亲手打造出独一无二的文字世界。无论是自己闹着玩的恼人关卡，还是让网友跪着玩的神人关卡，你的创意就是游戏的边界！<a href="https://www.gcores.com/articles/196197"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:43</a> 《战神》20周年</li></br>
3月22日，《战神》迎来20周年。拥有PlayStation或PC版《战神：诸神黄昏》的玩家，可在3月20日免费下载更新，获得「暗黑奥德赛」套组。这个套组的灵感源自2005年《战神》的开发代号，以及《战神Ⅱ》中「GodMode」难度通关后解锁的外观。黑金配色回归经典，为20周年献上特别纪念。<a href="https://www.gcores.com/articles/196170"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:34</a> 传言</li></br>
信不了一点，切忌擅自期待。</br>
<li><a href="">01:04:31</a> 开发秘辛</li></br>
“原本是为了验证FOX引擎和开放世界潜入的游戏性而策划的项目。作为连接PW和MGSVTPP的篇章，我们考虑让它成为面向两个世代（家用机和便携机）的桥梁。也曾考虑将其包含在MGSVTPP中发售，但正好PS4刚上市，游戏数量较少，于是紧急决定让GZ先行发售。目的是作为新游戏性（单独潜入、任务完成、呼叫直升机逃脱）和新视觉效果的序章进行介绍，同时也为了让PW用户更容易购买。虽然篇章较短，但尽可能投入了许多可玩要素。不过，尽管11年后的今天评价颇高，但当时却因“体验版也要卖钱？”的网络负面舆论，导致获得了MGS系列最低评价。”<a href="https://x.com/Kojima_Hideo/status/1902568789662953662"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:57</a> BIG SARU</li></br>
《合金装备》区博主，凭借高超的游戏技巧以及幽默的创意吸引了大量观众。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV19J411V7u6"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:24</a> 《合金装备》</li></br>
Steam上有一个终极版，包含《合金装备5：原爆点》、《合金装备5：幻痛》以及相关DLC，但想单独买有点麻烦了。</br>
<li><a href="">01:08:53</a> 《合金装备Δ》</li></br>
《合金装备Δ食蛇者》现已在各大平台开启预售。Steam国区普通版售价409元、豪华版售价482元。在维持原作剧情与世界观的同时，本作通过最新的画面与富立体感的音效表现，享受在丛林中的极致求生匿踪动作体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/194725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:59</a> 《天国：拯救2》</li></br>
战马工作室与DeepSilver推出了《天国：拯救2》的三项重大更新，它们分别是——1.2版本更新补丁、亨利的免费理发DLC，以及通过Steam创意工坊实现的官方模组支持。<a href="https://www.gcores.com/articles/196032"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:37</a> 版本更新</li></br>
历时五个月的细心打磨，1.2版本更新补丁作为一次重大更新，不仅针对玩家核心体验进行了系统性优化，还完成逾千项细节的修复改进（以及更多bug！），涵盖玩法平衡、NPC行为、环境细节及装备调整等。<a href="https://www.gcores.com/articles/196032"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:45</a> 本地化</li></br>
此次更新还回应了玩家社区对不同地区本地化的反馈，包括：修正中文翻译（简/繁）、优化韩文字体清晰度，以及重新录制法语配音。完整补丁说明已发布在官方网站的新闻版块，内容按任务分类排版，以便查阅。<a href="https://www.gcores.com/articles/196032"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:13</a> 模组支持</li></br>
《天国：拯救2》现已推出专属Steam模组支持功能。这套全新工具套件汲取了前作的核心经验，提供更易上手的模组制作体验，并可直接集成Steam创意工坊。玩家可以修改超300项游戏元素——包括UI界面、战斗机制、RPG系统及AI行为——既能微调细节，亦可彻底重塑玩法。<a href="https://www.gcores.com/articles/196032"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:14</a> 《全修。》</li></br>
前半季折磨，后半季好看。</br>
<li><a href="">01:14:58</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自JayCrew/RJPasin的《Ok!》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2072372351"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Spec]免费Bonus | 关于第八期节目的反馈</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/195957</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f3671e6a-0000-49bd-8a66-2d03ef5a46bc.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/693d05103fd91ed52afc4217f9d0fd8d-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f3671e6a-0000-49bd-8a66-2d03ef5a46bc.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:39:10</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：老斧子</p>
<p>本节目是原型的最后一期，也是一期计划外加更的节目，由麦教授、王汉洋、王可达、赵智沉老师分别单独发来的录音整理而成。</p>
<p>感谢嘉宾的付出，也感谢你对《原型》节目的支持。</p>

<p>主播：这样重这样轻, 麦教授, MasterPa, 赵智沉, Keda</p>
<p>点赞：488，评论：230，分类：Gadio Spec</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 加更节目</li></br>
本节目是原型的最后一期，也是一期计划外加更的节目，由麦教授、王汉洋、王可达、赵智沉老师分别单独发来的录音整理而成。感谢嘉宾的付出，也感谢你对《原型》节目的支持。</br>
<li><a href="">00:00:46</a> 《看不见的城市》</li></br>
《看不见的城市》是意大利作家伊塔洛·卡尔维诺创作的中篇小说。该小说中的55个城市故事，显示了城市的秘密，城市的真正魅力在于它是柔软的，它吸纳众多，无所不包，始终是希望的体现，又是郁积负罪感的源泉。《看不见的城市》小说的历史背景带出真实存在过的两座城市：忽必烈帝国的都城和马可·波罗的家乡威尼斯。这两座城市的对峙显示了城市作为地理空间、社会空间和文化空间不同的价值。卡尔维诺在《看不见的城市》里用古代使者的口吻对城市进行了现代性的描述。连绵的城市无限地扩张，城市规模远远超出了人类的感受能力，这样的城市已经成为一个无法控制的怪物了。这就是后工业社会中异化了的城市状态，而这种状况会一直恶性循环下去。</br>
<li><a href="">00:01:09</a> 原文节选</li></br>
地图册里还有一些城市，无论是马可还是地理学家都不知道是否存在，建在何处，但作为可能存在的城市的形式又必不可缺：库司科城辐射形式的多扇面布局反映出它完好的贸易秩序，青翠的墨西哥位于蒙特苏马宫俯视的湖畔，诺夫哥洛德到处是球根状圆顶，拉萨的白色屋顶耸立在云雾缭绕的世界屋脊之上。</br>
<li><a href="">00:01:51</a> 原文节选</li></br>
它能披露尚未形成、尚无名称的城市的形态。这里有一座像阿姆斯特丹的城市，朝北的半圆形，一条条呈同心圆状分布的运河，吸引着一些王子、皇帝和豪门绅士；这里有一座城市，样子像约克，建于荒野高地，围有城墙，筑有许多高塔；这里还有一座城市，样子像新阿姆斯特丹又名纽约（新约克），椭圆形岛屿位于两条河之间，密密麻麻挤满玻璃的和钢铁的高楼大厦，除百老汇以外所有街道都像运河一样笔直。</br>
<li><a href="">00:02:50</a> 原文节选</li></br>
形式的清单是永无穷尽的：只要每种形式还没有找到自己的一座城市，新的城市就会不断产生。一旦各种形式穷尽了它们的变化，城市的末日就开始了。</br>
<li><a href="">00:03:12</a> 《科学的严谨》</li></br>
博尔赫斯作品，曾与其他八篇作品收录于“博物馆”为题的作品集中，后又被收录于《博尔赫斯全集》的《诗人》中。简体中文版收录在1999年版浙江文艺出版社出版的《博尔赫斯全集诗歌卷（上）》。</br>
<li><a href="">00:04:03</a> 全文</li></br>
……在那个帝国里，绘制地图的技巧已臻完美：一张省图大及一座城池，而帝国全图则可覆盖一个省份。随着时间的流逝，人们对那些巨幅地图不再满意，于是各地图学会就绘制出了一幅跟帝国的疆土一般大小并完全切合的地图。对地图学并不那么热衷的后人发觉那么大的地图没有用处，所以不无残忍地让那地图任由日晒雨淋。西部沙漠至今还保留有那已经变成野兽和乞丐巢穴的地图残片，那是在全国唯一可以见到的“地图绘制法”的遗迹。——《有识之士游记》第四卷第四十五章《莱里达》，一六五八年</br>
<li><a href="">00:05:11</a> 原文节选</li></br>
领土不再比地图更早存在，也不会比地图更加长久。相反，地图先于领土而存在——拟像的先行——并生成了领土。回到那则寓言，如今是领土的残片在地图范围之内慢慢腐烂。是实在（而不是地图）的遗迹，散落遍布于荒漠之中，那也不再是帝国的荒漠，而是我们的荒漠。这真实自身的荒漠。</br>
<li><a href="">00:06:10</a> 原文节选</li></br>
本质和表象、实在和概念之间的镜像关系不复存在。真实是从微小的细胞组织、[数据]矩阵，以及存储器、控制模型当中被生产出来的，而且能被无限多地再生产出来。它也不再需要合乎理性，因为它不再以理想化案例或反面案例作为自己的参照。它只是一种运转过程而已，除此以外别无其他。实际上，它也不再是真实了，因为想象不再包裹着它。它是一种超真实，它在一个没有空气的超空间（hyperespace/hyperspace）里，产生于组合模型的辐射合成当中。</br>
<li><a href="">00:09:00</a> 邪术</li></br>
摄像技术让晚清的中国人以为是洋人夺人魂魄的邪术。</br>
<li><a href="">00:09:20</a> 《火车进拉西奥塔站》</li></br>
《火车进拉西奥塔站》是法国卢米埃尔兄弟于1896年1月25日在巴黎首映的一部黑白无声短纪录片。这部电影常被错认为是第一部电影，尽管“最早放映”的电影以及“最早生产”的电影分别是1895年的工厂大门和1888年的朗德海花园场景。</br>
<li><a href="">00:09:32</a> 瓦尔特·本雅明</li></br>
瓦尔特·本雅明出身德国的阿什肯纳兹犹太裔哲学家、文化评论家和散文家。他的思想与学说结合了德国唯心主义、浪漫主义、西方马克思主义和犹太神秘主义的元素，对美学理论、文学批评和历史唯物主义做出了持久而有影响力的贡献，在当时被认为是文化研究领域的思想领导者。他最著名的作品包括论文《机械复制时代的艺术作品》和《历史哲学论纲》。</br>
<li><a href="">00:10:01</a> 大卫像</li></br>
大卫像是文艺复兴时代米开朗基罗的作品，于1501年至1504年雕成。雕像为白色大理石雕成的站立的男性裸体，高5.17米，重约6吨。用以表现圣经中的犹太英雄大卫王。原作目前置放于意大利佛罗伦萨美术学院。</br>
<li><a href="">00:10:20</a> 3D交互模型</li></br>
3D交互模型能够让人们观察到即便身临现场也无法看到的角度。</br>
<li><a href="">00:11:21</a> 海湾战争</li></br>
海湾战争是指1990年8月2日至1991年2月28日期间，由美国领导的35个国家组成的联军和伊拉克之间的一场局部战争。</br>
<li><a href="">00:11:44</a> 越南战争</li></br>
越南战争，1961至1975年，美国对越南发动的侵略战争。美国使用了除核武器外所有的先进武器，但最终还是以失败而告终。</br>
<li><a href="">00:12:25</a> 《美国内战》（2024年电影）</li></br>
《美国内战》是由美国A24电影公司出品，亚力克斯·嘉兰自编自导的战争题材电影。该片用“反乌托邦”的幻想手法，讲述在不久的将来，美国爆发了影响全国的内战，在资深战地摄影师李·史密斯的带领下，一队记者穿越战线，前往华盛顿特区采访总统。</br>
<li><a href="">00:13:19</a> 克里斯托弗·拉什</li></br>
克里斯托弗·拉什，美国历史学家、社会批评家，曾任罗切斯特大学历史教授。他是现代自由主义的批评者和自由主义不满的历史学家，但随着时间的推移，他的政治观点发生了巨大变化。在1960年代，他是一位新马克思主义者和冷战自由主义的尖锐批评者。从1970年代开始，他将文化保守主义的某些方面与对资本主义的左倾批评相结合，并借鉴受弗洛伊德影响的批判理论来诊断他所看到的美国文化和政治的持续恶化。他最终得出结论，对“进步”的信仰往往不言而喻，但普遍存在，这往往使美国人对他的许多论点产生抵触。在他最后的主要著作中，他深入探讨了这一主题，认为美国人可以从19世纪和20世纪初被压制和误解的民粹主义和工匠运动中学到很多东西。</br>
<li><a href="">00:13:43</a> 拉什的描述</li></br>
在越来越多的情况下我们今天对于世界的印象已经不再来源于我们作为个体以及某个群体的一员时直接的观察，而是来自于精密的传播系统，该系统向外喷洒着我们不太可能会有直观了解的事件的资讯，而其中还包含了相当数量的并不可靠的资讯。不论这些资讯是否报道了权贵们的所作所为、或是像其自诩的那样反映了普通人的生活，我们都很难从这些对所谓“现实”的奇怪的假设性表述之中辨认出我们自身的经历。名人恰恰是因为能够逃离日常生活的种种限制（虽说总有人告诉我们说名人再出名也不过是普通人）所以才受到了追捧，而假设性的常态或平均水平也并非总结自全民共同的经历乃至“代表性人物”的经历，而是来自于对统计学遴选过的人群、受众或市场而进行的人口学分析。</br>
<li><a href="">00:14:38</a> 拉什的描述</li></br>
大众传媒十分热衷于让我们知道自己是谁，因为它需要借此来向我们灌输一种虚假的民族意识，而它具体实现这一点的方式则是告诉我们我们喜欢看什么样的电视节目、喜欢购买什么样的产品、想要投票给哪个候选人、多少人会结婚多少人会离婚、能活到多少岁、多少人会死于癌症、又有多少人会死于交通事故或周末度假期间、如果预防得当的话多少人能挺过核战争。人口学分析并不能替代现实，但它却成为了我们此刻唯一仍在共享着的现实，于是我们越来越犹豫该不该拿出自己个人且独特的世界观来对其提出质疑、遑论还要将自身独特的观念“强加”给别人了。</br>
<li><a href="">00:15:46</a> J·G·巴拉德</li></br>
詹姆斯·格雷厄姆·巴拉德，1930年在上海出生，珍珠港事变后，被日军羁押在龙华集中营，1946年，他和父母返回英国。巴拉德在剑桥修读医学两年，接着做过广告拟稿员和搬运工人，后来参加英国皇家空军。巴拉德是英国60年代新浪潮派科幻小说代表作家，有“科幻小说之王”的美誉。他出版长篇小说20余部，是当代英国公认的最杰出作家之一。《暴行展览》是其1970年长篇小说作品，1972年在美国出版时标题为《爱与凝固汽油弹：出口美国》。</br>
<li><a href="">00:15:55</a> 原文节选</li></br>
被绘制在了四百英尺高的室外广告牌上的总统遗孀脸上安详的表情穿过了多栋建筑的屋顶，最后消失在了城市外缘的雾霭中。好几百块牌子上都呈现了杰姬为世人所熟知的千姿百态。”当人的身体被放大到了远超人类大小的尺寸时，人体就成为了一种景观：“玛丽莲的皮肤布满坑洞，乳房是切削过的浮石，大腿是火山，脸是灰烬。她是为维苏威火山守寡的新娘。⋯⋯杰奎琳·肯尼迪的一张巨型照片出现在了空空如也的方形荧幕上。一个小腿神经肌肉震颤已处于晚期的蓄着胡子的小伙子站在耀眼的珍珠色灯光下，他那身反光材质的西装沐浴在肯尼迪夫人嘴巴的巨型图像的光芒之中。</br>
<li><a href="">00:17:46</a> 拉什的描述</li></br>
在巴拉德的眼里，图像似乎并不仅仅是在通过人类的瘾头来操纵人类，它更是通过激发人类做出特定的反应来达到这一目的，而人类的这些反应在经过记录、摄影、X光扫描、测量、细节分析后又会生成出另一批全新的、预期效果更为精准的图像。在巴拉德看来，冷静客观的科学研究——民意调查、票数统计、问卷调查、访谈、市场调研、心理测试——也都同样服务于这一目的，它通过给予人们一个符合幻想的选项来让人们亲身参与到这个制造最符合他们自身情绪需求法则的图像的过程之中。⋯⋯先将可怕的事件转化为图像，再将图像抽离出情境，然后将图像重新排列组合，最后用符合科学中立性标准的不带感情色彩的术语来描述观众的反应——现代通信技术就是这样让那些大家本不可接受之事变得可接受起来的，而这也是现代通信技术能让人们保持一致的诀窍所在。它除了弱化了事件所能造成的情感冲击、抵消了一切的批评与品评。</br>
<li><a href="">00:20:06</a> 难以察觉</li></br>
拟像作为一种“介质”开始变得更加隐形、更加难以察觉了。</br>
<li><a href="">00:20:45</a> 泽普鲁德影片</li></br>
亚伯拉罕·泽普鲁德使用贝尔-豪威尔家用摄像机拍摄记录了1963年美国总统约翰·肯尼迪遭刺杀的现场情形。史称“泽普鲁德影片”。它不是肯尼迪遇刺唯一留下的影片，却是当中最完整的一部影片，拍摄角度可以见到约翰·肯尼迪总统致命的头部伤口。泽普鲁德影片是“沃伦委员会”和随后所有对于总统遇刺案调查的重要部分，也是历史上被研究最多次的影片之一。</br>
<li><a href="">00:21:30</a> 唐纳德·特朗普举拳照</li></br>
唐纳德·特朗普举拳照是一张由美国摄影记者埃文·武奇在2024年7月13日于宾夕法尼亚州巴特勒的总统竞选集会中所拍摄的美国前总统暨应届总统候选人唐纳德·特朗普举起拳头的照片。这辑照片是在针对特朗普的未遂行刺事件后拍摄，武奇在听到枪声后迅速冲向讲台，捕捉到特朗普被美国特勤局人员护送下台的场面。照片在社交媒体上广泛流传，被认为展示特朗普在2024年美国总统选举中的坚韧形象。多名评论员赞誉武奇的作品，称其构图、色彩运用和锐利角度堪称新闻摄影的最佳作品之一。</br>
<li><a href="">00:24:07</a> 茧房</li></br>
海量的信息让人们比之前任何一个时代都意识不到这些是拟像，这不过是苏格拉底洞穴寓言中洞穴岩壁上的影子，而误以为这是现实，也许在我们这个时代更多的人会因此而宁愿留在洞穴里而不自知。</br>
<li><a href="">00:24:43</a> 沙发土豆</li></br>
沙发土豆，指的是那些拿着遥控器，蜷在沙发上，跟着电视节目转的人。他们什么事都不干，只会在沙发上看电视。沙发土豆描述了电视对人们生活方式的影响，这个词最早诞生在美国。</br>
<li><a href="">00:26:44</a> 未来</li></br>
未来的拟像都未必来自一个人类，未来的皮格马里翁——也许本身就是伽拉忒亚。</br>
<li><a href="">00:27:58</a> 共识</li></br>
从目前的共识来看，法国哲学家孔德的实证主义是站不住脚的，实证主义认为人类是可以利用科学手段客观公正、不偏不倚、毫无阻碍地确知、纪录外部世界的一切，而现在社会科学界的共识就是，至少在人类社会这个领域，我们一定是透过着某种介质去认知所谓现实的。</br>
<li><a href="">00:30:34</a> 雕版印刷术</li></br>
雕版印刷术是中国古人的重要发明，是在版料上雕刻图文进行印刷的技术，它在中国的发展经历了由印章、墨拓石碑到雕版，再到活字版的几个阶段。雕版印刷的版料，一般选用纹质细密坚实的木材，如枣木、梨木等。然后把木材锯成一块块木板，把要印的字写在薄纸上，反贴在木板上，再根据每个字的笔划，用刀一笔一笔雕刻成阳文，使每个字的笔划突出在板上。</br>
<li><a href="">00:31:34</a> 理想型</li></br>
理想型，idealtype，指借由筛选出某个现象的某些基本或核心特征，则其他的特征都将被摒弃或忽视。</br>
<li><a href="">00:33:44</a> 接触真实</li></br>
叙事是有限与苍白的，人类毫不讳言自身认知的有限、毫不讳言自己的叙述终究还是种拟像，终极的目的是让里面的人走出洞外，去用他们的眼睛看到那轮太阳。</br>
<li><a href="">00:36:22</a> 雾海旅人</li></br>
浔阳子与麦教授的播客电台。一个大雾弥漫的时代。三个天各一方的朋友。我们分散在雾海的各处，除了偶尔短暂地相聚，更多的时候我们都是在各自地进行着各自的旅程，平时靠着无线电向彼此诉说着各自经历的故事、看到的风景。欢迎收听我们的通信记录。中翻中：没有提纲，没有方向，没有选题意识，没有事实核查，周更不能保证但是会尽量，质量全靠素材量。<a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/podcast/678d2cfff393acfe894fbcee"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:38</a> 汉洋</li></br>
汉洋，青年创业者，自有播客栏目《山有虎》《晚点聊LateTalk》《怪物尚志Monslog》《社会人科技评论》。</br>
<li><a href="">00:37:56</a> 消失</li></br>
在电子游戏场景设计时，常会将玩家看不到场景物体不进行渲染。这意味这玩家看到的只是一个场景，并不存在一个完整的虚拟世界。</br>
<li><a href="">00:38:09</a> 长春科普计算机职业培训学校</li></br>
长春科普计算机职业培训学校，于2000年经国家劳动和社会保障部批准成立的正规计算机职业学校。经多年发展已成为吉林最具规模的计算机短训职业学校，并多次被省级、市级劳动主管部门评为先进办学单位和优秀办学单位。</br>
<li><a href="">00:39:26</a> 莱克斯·弗里德曼</li></br>
莱克斯·弗里德曼，美国计算机科学家与播客节目主持人。其主持的《莱克斯·弗里德曼播客》自2018年开播至今，专访对象涵盖科学界、科技产业、体育界及政坛等多元领域的领军人物。</br>
<li><a href="">00:39:32</a> 亚当·弗兰克</li></br>
亚当·弗兰克，物理学家、天文学家和科学作家，专攻恒星形成与恒星演化。2021年获卡尔·萨根行星科学卓越公众传播奖章，主要作品有《星光：外星世界与地球的命运》。</br>
<li><a href="">00:40:34</a> Lex Fridman Podcast #455</li></br>
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=yhZAXXI83-4"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:51</a> 戴森球</li></br>
戴森球是弗里曼·戴森假想出的包围母恒星的巨大球形结构，它可以捕获大部分或者全部的恒星能量输出。戴森认为戴森球是长期生存技术文明对于能量需求增长的必然需求，并认为寻找其存在的证据可以引导发现先进和智慧的外星生命。不同类型的戴森球和它们的能量收集能力将对应于在卡尔达肖夫指数水平上的技术进步。自从该概念提出以后，诸多科幻作品里提出的包围恒星的人工建筑都被冠以“戴森球”之名。后续的设想认为戴森球上不仅有太阳能发电站，还有人类殖民地和工业基地存在。</br>
<li><a href="">00:43:58</a> 光线追踪</li></br>
光线追踪是三维计算机图形学中的特殊渲染算法，追踪光线从来源开始照射到物体上，再由物体反射的光线“路径”，由于完整运算所有路径十分消耗运算资源，因此现有光线追踪技术仅运算“目所能及”的光线路径。</br>
<li><a href="">00:45:16</a> 黄粱一梦</li></br>
黄粱一梦，，比喻虚幻的梦境和不可实现的欲望；在句中可充当主语、宾语、定语；多含贬义。据《枕中记》载，卢生在邯郸客店遇道士吕翁，自叹穷困。吕翁取青瓷枕让卢生睡觉，这时店主正在煮小米饭。卢生在梦中享尽荣华富贵，一觉醒来，店家的小米饭还没熟。后人就根据这个故事概括出成语“黄粱一梦”。</br>
<li><a href="">00:47:11</a> 大心凡夫</li></br>
大凡夫，古译大心凡夫，起心动念不想自己，常常想别人，想天下后世，这一类的人称为大心凡夫。小凡夫心量小一点，起心动念想自己身家，想自己的身，想自己一家，想自己的族群，心量没有拓开，没有用平等心去想一切众生。下辈的就是恶凡夫，起心动念是自私自利，不善的。</br>
<li><a href="">00:47:16</a> 行超普贤</li></br>
行超普贤，强调修行的终极境界超越常规的菩萨道次第。其核心在于揭示“顿悟法门”或“自性圆满”的超越性指引修行者回归心性本源——自性本自具足普贤行愿，无需外求。</br>
<li><a href="">00:47:25</a> 空有一如</li></br>
“空有一如”是佛教哲学中的重要概念，主要源于大乘佛教的中观学派，旨在揭示现象（“有”）与空性（“空”）之间的本质关系。现象与空性本是一体，唯有超越概念分别，方能契入中道实相。这一思想不仅是大乘佛法的核心，也为解决执著与虚无的困境提供了智慧路径。</br>
<li><a href="">00:50:12</a> 王可达</li></br>
建筑史研究者、展览策划人，播客栏目《山有虎》的主创之一。毕业于北京大学考古文博学院，目前在宾夕法尼亚大学攻读东亚建筑与艺术史。</br>
<li><a href="">00:52:01</a> 《赛尔号》</li></br>
《赛尔号》由上海淘米网络科技有限公司开发运营的一款回合制竞技养成类游戏，于2009年6月12日在中国大陆发行。该作以探险养成、精灵对战、社区交流为主要玩法，讲述了AI机器人“赛尔”为人类寻找新能源和宜居地时，与各种精灵之间所发生的曲折离奇的故事。</br>
<li><a href="">00:52:09</a> SWF Decompiler</li></br>
SWFDecompiler是一种用于反编译SWF文件的工具。SWF文件是AdobeFlash生成的动画或应用程序文件格式。反编译工具可以将SWF文件转换回其原始源代码或资源文件，如ActionScript代码、图像、音频等。</br>
<li><a href="">00:52:57</a> wait but why</li></br>
waitbutwhy是一个专注于写专题长文的博客网站，风格简洁有趣，网站创始人兼主笔TimUrban极其擅长两件事：把浅显话题写得鞭辟入里，把硬核话题写得简洁有趣。WaitButWhy用他们特有的幽默文风吸引了全世界各地上百万读者。</br>
<li><a href="">00:53:10</a> 卡尔萨根的火龙</li></br>
卡尔萨根的火龙源自于他书中的一个例子，用于解释奥卡姆剃刀准则。大致是说，如果有人声称自己车库里有一条会喷火的龙，但是别人既看不到这条龙，也无法通过任何方式探测到它，那么这种说法是缺乏科学依据的。这一比喻常被用于说明科学的可证伪性。</br>
<li><a href="">00:55:43</a> virtual</li></br>
virtual一词在英语中既指几乎…的;实际上的;事实上的;实质上的;很接近的;，也指模拟的，虚拟的。</br>
<li><a href="">00:58:03</a> 逻辑漏洞</li></br>
为什么“世界是虚构且不真实的”这件事，会导致相信这件事的人寻求逃避而谋杀自己或亲人。</br>
<li><a href="">00:59:42</a> 三段论推理</li></br>
三段论推理是演绎推理中的一种简单推理判断。在传统逻辑中，是在其中一个命题（结论）必然地从另外两个命题（叫做前提）中得出的一种推论。三段论由三个部分组成：大前提、小前提和结论。逻辑上，结论是于小前提之上应用大前提得到的。大前提是一般性的原则，小前提是一个特殊陈述。比如：金属可以导电，（大前提）铜是金属，（小前提）铜可以导电。（结论）</br>
<li><a href="">00:59:50</a> 有关虚拟的三段论</li></br>
如果某事物不是“真实的”，它在道德上就不重要；这个世界不是“真实”的；因此，这个世界中的行为在道德上无关紧要。</br>
<li><a href="">01:00:05</a> 逻辑不成立</li></br>
某件事物真实与否，和它在道德上是否重要，并没有决定性的关系。</br>
<li><a href="">01:01:19</a> 两者并不等价</li></br>
“人对现实的否认”并不等同于“现实是虚拟的”。</br>
<li><a href="">01:05:25</a> 选择倾向</li></br>
人在社会中得到的物质保障、精神认同、社会地位等正向因素构成了“幸福感”，具备“幸福感”的人应该是更避免犯罪。因为犯罪中失去的更多，而得到的更少。</br>
<li><a href="">01:07:49</a> 前额叶皮质</li></br>
脑前额叶皮质功能与认知、情绪、疼痛和行为管理等相关。在长期压力或创伤条件下前额叶皮质会异常发育。经历过严重忽视或虐待的儿童通常在大脑负责同理心和决策的区域表现出体积减少。</br>
<li><a href="">01:09:04</a> 依恋模式不同</li></br>
童年早期形成的依恋模式为我们理解人际关系和对他人的道德义务创建了模板。安全的依恋有助于共情能力的发展；而混乱的依恋可能使理解他人的痛苦变得更加困难。</br>
<li><a href="">01:10:46</a> 是否有一种可能</li></br>
是否有可能因为我们大部分人来自更幸运的背景，对那些没有出生在理解和充满爱的家庭和社区中的人，缺乏同理心，所以对它们的道德上的无助，伦理上的缺失，过于苛刻或居高临下？</br>
<li><a href="">01:11:26</a> 玛莎·努斯鲍姆</li></br>
玛莎·努斯鲍姆，美国著名哲学家，芝加哥大学哲学系与法学院的厄恩斯特·弗罗因德法学与伦理学杰出贡献教授，美国文理科学院、英国国家学术院和芬兰国家学术院院士。努斯鲍姆以其在政治与道德哲学、古希腊罗马哲学、女性主义哲学等方面的工作而闻名。</br>
<li><a href="">01:11:29</a> 道德想象力</li></br>
道德想象力是指个体在情感参与的基础上，运用抽象思维能力来设想更好的结果。玛莎·努斯鲍姆在其1995年著作《诗性正义：文学想象与公共生活》中提出，道德想象力涉及理解他人情感和经历的能力，这种能力能够帮助个体在面对不同观点时保持开放的心态和尊重的态度。</br>
<li><a href="">01:12:27</a> 如果道德是本能</li></br>
如果是否拥有道德是一种本能，或者是拥有道德是一种幸运。那就不是在讨论性本善还是性本恶的问题了，而是善与恶都是客观存在的。那么，我们这些拥有道德的“幸运的人”如何能合法地评判那些没有受益的人？</br>
<li><a href="">01:13:52</a> 结构与能动性</li></br>
在社会科学中，对于人的行为到底是取决于结构还是能动性一直是持续辩论的主题。结构指的是一种一再重复的安排，而这种安排可以影响或限制个人能够取得的选择或机会。能动性指的是个人能够独立行动、自由选择的能力。对于结构与能动性之间孰多孰少的辩论可以理解为一种社会化与自主权之间谁更重要的议题：人到底是作为一种可以自由选择的个体，还是在更大程度上是一个被社会结构所支配的个体。</br>
<li><a href="">01:17:48</a> 不重要</li></br>
“虚与实”的本身人类无法挣脱，如果能够安心享受，那为什么不呢？</br>
<li><a href="">01:18:33</a> 主动逃离</li></br>
相反，第二类人会主动地寻求逃离他们所认为的痛苦幻象。因为，这个世界的规则和界限在根本上有缺陷。</br>
<li><a href="">01:19:56</a> 体验感</li></br>
人的行为取决于人对世界的体验，世界是否虚拟反而没有那么大关系。</br>
<li><a href="">01:21:54</a> 差异</li></br>
人与人在行为上选择的差异并不来源世界是否虚拟，而来自于心理、伦理和社会背景。</br>
<li><a href="">01:22:09</a> 赵智沉</li></br>
赵智沉，北京大学元培学院物理专业毕业，美国密歇根大学高能理论物理博士，谷歌AI工程师。</br>
<li><a href="">01:23:03</a> 奥卡姆剃刀</li></br>
奥卡姆剃刀原理是由14世纪英格兰的逻辑学家、圣方济各会修士威廉•奥卡姆提出。这个原理称为“如无必要，勿增实体”，即“简单有效原理”。</br>
<li><a href="">01:24:18</a> 一个推断</li></br>
这并不是质疑真实世界的存在，而是试图推断：对虚拟世界里的人来说，真实世界是一个糟糕的、没有必要的假设。它无关哪个世界更真实，而关乎哪个世界是更符合认知的。</br>
<li><a href="">01:25:35</a> 来自时髦的外婆</li></br>
马斯克已经研制出可以生孩子的美女机器人，两万美元就可以买到。机器人生孩子可靠吗？美国听说过吗？国产机器人马上可以量产了，一万到五万人民币就可以了。做家务不需要特别复杂的机器人。可以不用请钟点工了。我们小区已经有十几户买了国产机器人了。</br>
<li><a href="">01:26:38</a> 认知</li></br>
马斯克和机器人这两个词都是赵智沉和他的外婆所认知的，但这两个词背后对于他们俩拥有着截然不同的认知。</br>
<li><a href="">01:26:46</a> 刘易斯·芒福德</li></br>
刘易斯·芒福德，美国历史学家，技术哲学家，著名文学评论家。以其对城市和城市建筑的研究闻名，是个兴趣广泛的作家。芒福德深受苏格拉底学派帕特里克·格迪斯爵士作品的影响。其著作《技术与文明》是从社会生活的方方面面来解释机器的起源并追踪其社会影响，涉及艺术、自然科学、哲学、习俗和礼貌各个层面。本书既讲历史又做评论，还带有很多插图，是英语文献中部一部涉猎广泛、描绘近千年来机器发展史的巨著。</br>
<li><a href="">01:27:39</a> 《技术与文明》</li></br>
《技术与文明》成书于1967年，是刘易斯·芒福德一套两卷的著作《机器的神话》的第一卷。第二卷名为《权力的五角大楼》。</br>
<li><a href="">01:29:12</a> 《外卖骑手，困在系统里》</li></br>
一系列交警部门公布的数据背后，是外卖员已成高危职业的讨论。一个在某个领域制造了巨大价值的行业，为什么同时也是一个社会问题的制造者？为了找到这个问题的答案，《人物》杂志团队进行了近半年的调查，通过与全国各地数十位外卖骑手、配送链条各环节的参与者、社会学学者的交流，答案渐渐浮现。</br>
<li><a href="">01:30:29</a> 同构性</li></br>
同构性是指两个或多个系统在某种逻辑关系或因果关系上看起来是一样的，尽管它们在表面上看起来可能不同。同构性表明，复杂系统本身有其普遍特征和普遍规律。</br>
<li><a href="">01:31:24</a> “catbaron”的评论</li></br>
这期节目给我的感觉是人类还是太被高看了。>存在，逻辑，意义，无限，对这些观念的认知似乎不来自后天习得和知识，而是来自一种先天性。先不说我们对「存在」和「意义」这些观念本身是不是真的理解，人类对「逻辑」和「无限」的认识肯定是来自于对数学理论的后天习得，所以对于一个没有经过训练的「人类」来说也是没有办法正确理解「无限」这个概念。由于对类似「无限」（以及「逻辑」）这种抽象概念的定义要依靠形式语言而非感官体验，所以对于语言模型来说反而更容易处理，据我所知也确实有将自然语言处理与形式语言处理做结合的研究方向。另外节目中提到的不同模型做分工的设定，听起来就是目前的MoE模型框架。</br>
<li><a href="">01:31:47</a> 超验</li></br>
超验，意为超出一切可能的经验之上，超越时间、空间等存在形式，不能用因果、属性、存在、逻辑、不存在等范畴进行思考的东西。在中世纪经院哲学里，上帝据说是超验的，因为他超越了这个世界的一切有限性，甚至超越了概念思维的范围。换句话讲，超验的东西，是我们不能拿因果、存在、概念等逻辑范畴来进行思考的。德国当代思想家雅斯贝尔斯对超验有更详细地论述，他认为，超验的存在不在时间和空间之中，没有任何形象，概念、范畴、推理、判断只能把握有限之物，不能把握超验之物。</br>
<li><a href="">01:32:34</a> 《虚实游戏：齐泽克反转再反转》</li></br>
该文段出自齐泽克的讲座《虚实游戏：齐泽克反转再反转》。不考虑电影中歌唱的方面，仅从政治的角度来看，表面上我们都知道，这是一部有关于一群真诚、追求民主的奥地利人在1938年抵抗纳粹入侵的电影。但是！当你更加仔细地审视这部电影，审视它的本质时，你会发现一个十分不同的现实，一个正统描述的虚拟现实。如果你仔细观察奥地利人在电影中的形象，你会发现——让我长话短说——他们的形象恰恰就是一种小而美的粗野的法西斯。他们的愚蠢被着重地表现，比方说他们本地的民间服饰等等。他们被直接地呈现为反智的井底之蛙。然后我们来看作为侵略者的纳粹在电影中又是如何被呈现的。他们大多都不是纯粹的士兵，而是管理者或官僚。他们打扮精致，留着短小精练的胡子，抽着昂贵的香烟等等。换句话讲，这几乎是一个颓废、四海为家的以及堕落的犹太人的形象。</br>
<li><a href="">01:33:34</a> 讲座译文</li></br>
仅仅只看其叙述的现实层面，我们得到的信息是民主对纳粹的抵抗。但是在这些细小标志的虚拟纹理中，我们实际上得到的是完全相反的信息：真诚的法西斯对堕落犹太人和世界主义的抵制。顺带提一句，这至少是这部电影之所以风靡一时的原因之一。在表面上认同民主的意识形态的同时，还点出了我们隐秘的法西斯式梦想。</br>
<li><a href="">01:34:13</a> 未知的已知</li></br>
知道，但不知道自己知道。</br>
<li><a href="">01:35:18</a> 弱人择原理</li></br>
我们观察到的宇宙必须适合生命，因为只有在这样的宇宙中我们才能存在，进⽽可以提出这些问题。</br>
<li><a href="">01:35:44</a> 范畴论</li></br>
范畴论，是数学的一门学科，是关于数学结构及其关系的一般理论，以抽象的方法处理数学概念，将这些概念形式化成一组组的“对象”及“态射”。数学中许多重要的领域可以形式化为范畴。使用范畴论可以令这些领域中许多难理解、难捉摸的数学结论更容易叙述证明。研究范畴就是试图以“公理化”的方法抓住在各种相关连的“数学结构”中的共同特性，并以结构间的“结构保持函数”将这些结构相关起来。因此，对范畴论系统化的研究将允许任何一个此类数学结构的普遍结论由范畴的公理中证出。</br>
<li><a href="">01:36:39</a> 等价范畴</li></br>
人们很自然地要问，在什么样的情形下，两个范畴“在本质上是相同”的，换一句话来说，对其中一个范畴成立的定理，可以既定地转换成另一个范畴的定理。用来描述这种情形的主要方法是“范畴的等价性”。</br>
<li><a href="">01:38:02</a> 感谢有你</li></br>
这些风景是真实的，甚至有些残酷和粗粝的。感谢一起走过这段旅程。希望我们在下一次探险中再次并肩而行。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]机洞.Vol2｜你冷漠吗，你麻木吗，你知道怎么爱自己吗？</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/195965</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2c44870d-ab5f-4608-85e4-cb0bc55abe99.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/15b426f3158701b3aa7e2ee73143c132-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2c44870d-ab5f-4608-85e4-cb0bc55abe99.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:40:31</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>本期的投稿包括：</p>
<p>如何爱自己？</p>
<p>呆板的我如何表达爱意？</p>
<p>内向的我如何找到同好？</p>
<p>真把爱好当成工作的话还快乐吗？</p>
<p>朋友不在身边了的话该怎么继续维持关系？</p>
<p>《年龄焦虑》</p>
<p>《冷漠与麻木》</p>
<p>《同事太不靠谱，只能给ta擦屁股》</p>
<p>投稿请给萝卜萝卜萝发站内私信，或发送邮件至Carrotofrivia@Gcores.com</p>

<p>主播：萝卜萝卜萝, 白广大, bazingga二七, ARNwing, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：556，评论：595，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
您正听到的是《Alldownhillfromhere》</br>
<li><a href="">00:00:40</a> 节目命名人</li></br>
本期我们请到了为这个节目命名的人：白广大老师！</br>
<li><a href="">00:02:42</a> 第一位投稿：如何爱自己</li></br>
本期的第一个投稿烦恼在生活中无法识别别人对他的爱，也不能主观的向他人输出爱，从而想问嘉宾作为第一步，如何首先学会爱自己。</br>
<li><a href="">00:05:03</a> 很难被感动</li></br>
可能一些人就是没有那么感性，在日常生活中很少有被打动的时候，也不必上升到缺失爱的感受能力的程度</br>
<li><a href="">00:05:51</a> 《夏目新的结婚》</li></br>
吊儿郎当的三十多岁单身公务员·夏目新，从未想过要结婚。某天他却突然向一个初次见面的女人求婚了，而这个女人，是个判死刑的杀人犯……描绘前所未有的婚姻形态。</br>
<li><a href="">00:07:54</a> 爱自己的定义</li></br>
熬夜加班回家不睡觉还打游戏算爱自己吗？有的人可能会觉得算。</br>
<li><a href="">00:09:49</a> 缺爱的感受</li></br>
这位朋友所说的缺爱的感觉，27的理解是他在各种关系中缺乏一种链接感，而他将其把这种感受归因于缺爱。</br>
<li><a href="">00:11:16</a> 被锁门里</li></br>
27老师被他的室友反锁在门内了，翅膀哥给出了馊主意，让她自己爬下去。</br>
<li><a href="">00:12:41</a> 爱无处不在</li></br>
老白认为反而是因为投稿人身处在一个爱无处不在的环境下，反而感受不到爱的存在了。</br>
<li><a href="">00:15:12</a> 不配得感</li></br>
可能投稿人在内心深处有一种很强的不配得感，导致了他在理性上知道自己被爱，却没有在内心深处唤起快乐感受。</br>
<li><a href="">00:16:35</a> 第二位投稿：如何表达爱</li></br>
第二位投稿人在中学时期专心读书，现在到了大学有了心仪的女生，想问问如何合适的表达自己的爱意。</br>
<li><a href="">00:18:24</a> 暗恋的经历</li></br>
Wing在中学时期也有暗恋的经历，但是也没表白，到大学就不了了之了。</br>
<li><a href="">00:19:31</a> Jerry的暗恋</li></br>
Jerry高中时期也暗恋过女生，暗恋了一两年后和那个女生有了一段缘分。</br>
<li><a href="">00:21:13</a> 表白得当面说</li></br>
表白还是得当面说，单纯的文字可能无法完全的表达出自己心中所想。</br>
<li><a href="">00:23:29</a> 共同爱好</li></br>
可以找找双方的共同爱好，以此为切入点接近她，熟悉了之后再寻机表达爱意。</br>
<li><a href="">00:25:52</a> 好感进度条</li></br>
也许可以通过她是否愿意和你一起打游戏、一起去旅游来确认二人的亲密关系到底到哪一步了。</br>
<li><a href="">00:28:45</a> 讨厌暗恋</li></br>
暗恋实际上是一种无意义的消耗，反而缩短了如果两个人有可能恋爱的青春时光。</br>
<li><a href="">00:30:18</a> 建立交流</li></br>
还是先和别人建立交流，如果别人不想和你建立起正常的交流关系，那可能你身上的某些特质就是他人不能接受的。</br>
<li><a href="">00:31:00</a> 第三个投稿：性格内向的人如何找同好？</li></br>
第三个投稿人烦恼自己的性格内倾，社交圈内也没有和自己交流喜欢的游戏的人，看到机核网能和同事朋友交流游戏的氛围很羡慕。</br>
<li><a href="">00:32:59</a> 跑团</li></br>
也许可以尝试跑团，这位朋友喜欢研究游戏情节和机制设计的特点，可能和能和玩跑团的圈子玩到一起去。</br>
<li><a href="">00:34:32</a> 开直播</li></br>
27的建议是可以去开个直播，也不用理会他人听不听，就猛猛输出自己的观点，自有志同道合的人被你吸引过来。</br>
<li><a href="">00:37:21</a> 分享电台</li></br>
27有段时间失眠就很乐意听分享类的电台节目，有可能是一个睡前故事，语调也比较平淡，听着听着就睡着了。</br>
<li><a href="">00:38:49</a> 第四个投稿：兴趣变工作会怎样？</li></br>
第四个投稿人好奇机核的同事们真的把兴趣变成了工作会怎么样？</br>
<li><a href="">00:40:00</a> 工作与爱好的界限</li></br>
把游戏当成工作之后，周末玩游戏也是一种工作，工作和爱好的界限开始变得模糊。</br>
<li><a href="">00:42:50</a> 拟人同事</li></br>
萝卜之前的几份工作的同事都挺拟人的，各种借锻炼你的机会压榨，到了机核网之后同事都挺好。</br>
<li><a href="">00:44:45</a> 体验金字塔</li></br>
把兴趣当工作，还是要承受把兴趣当作一个班上的枯燥无味的部分，才能享受自己为爱好创造价值的快乐。</br>
<li><a href="">00:46:02</a> 第五个投稿：长期关系维护</li></br>
这位投稿人不擅长长期关系维护，马上要调岗，不知道怎么维系现在比较要好的同事关系。</br>
<li><a href="">00:47:50</a> 共同兴趣</li></br>
同事之间聊得来应该是有一些共同兴趣爱好的，即使不常见面也能在网上聊聊。</br>
<li><a href="">00:48:58</a> 发展道路不同</li></br>
大家长大后走了不同的发展道路成为了不一样的人，再聚首的时候可能就不太能聊得来了。</br>
<li><a href="">00:50:53</a> 短期友谊</li></br>
多接触人，多发展短期友谊，也许里面就能沉淀出长期稳定的友谊也说不定。</br>
<li><a href="">00:53:07</a> 27朋友的做法</li></br>
27的朋友就能和很多五湖四海的朋友持续的保持长期关系，其中的秘诀就是“事事有落地”，不惧怕和朋友分享，勇敢的说出来。</br>
<li><a href="">00:55:22</a> 社交关系的信心</li></br>
这位朋友似乎对同事之间的社交关系没有那么信心，需要线下社交来维持这段友谊。</br>
<li><a href="">00:56:36</a> 第六个投稿：冷漠与麻木</li></br>
这位投稿人说自己在大城市生活过一段时间，之后回了老家工作，也买了房，现在为了结婚到处参加联谊活动，但内心总是对稍近一点的人际关系感到麻木和冷漠，想要改变现状。</br>
<li><a href="">00:59:43</a> 内心驱动力</li></br>
不知道这位朋友的动机是什么，如果婚姻是家里的任务要求，可能会在内心潜意识中就带有不情愿的倾向。</br>
<li><a href="">01:02:06</a> 缺少机会</li></br>
真正麻木的人是不会有这样的反思的，这位朋友只是缺少一点机会。</br>
<li><a href="">01:03:30</a> 别去做扫兴的人</li></br>
至少要去做一个不扫兴的人，性格上的倾向很难改变，但是要去尽量不去扫他人的兴。</br>
<li><a href="">01:06:07</a> 第六个投稿：年龄焦虑</li></br>
这位投稿朋友的身份证年龄比他的实际年龄大两岁，但是他还是按实际年龄参加学习，自从初中知道了这件事后，就开始无限交流，甚至开始脱发。进入大学后更加焦虑这个事情，很烦恼有没有解决方法。</br>
<li><a href="">01:10:29</a> 另一方面的成功</li></br>
这位朋友在自己焦虑不那么严重的情况下在学业上取得了成就，也算是一种“成功”。</br>
<li><a href="">01:13:34</a> 持续锻炼</li></br>
可以通过持续锻炼等方式，消耗自己的时间与精力，让自己没有余地去思考和焦虑。</br>
<li><a href="">01:16:59</a> 宗族</li></br>
投稿人在最后提了一下“潮汕宗族糟粕”，稿件里没写但是可能他的身份证年龄与实际情况不符和当地的迷信或习俗有些关系。</br>
<li><a href="">01:19:29</a> 跳成就</li></br>
萝卜的乐观让他觉得身份证多两岁还挺好，也许还能给自己的生存时间凑个整跳个成就什么的。</br>
<li><a href="">01:21:09</a> 别因年龄放弃什么</li></br>
不要因为自己的年龄大就放弃了什么，年龄再大也能把想做的事情做了。</br>
<li><a href="">01:22:51</a> 第七个投稿：同事不靠谱只能给他擦屁股</li></br>
这位投稿人的同事干活比较摸鱼，本来能很快反馈的事非要拖到一周多才能反馈给甲方，搞的稿主给他擦屁股。</br>
<li><a href="">01:25:22</a> 就得怼这个！</li></br>
就得骂他！</br>
<li><a href="">01:28:08</a> 带着气上班</li></br>
老白认为投稿人提到的那个同事上班带着点怨气，从他的表现能看出，拖延的工作态度不是很好。</br>
<li><a href="">01:30:04</a> 你爸得了MVP！</li></br>
你这么认这个评分系统干什么啊，它会把人的付出给异化掉的，知不知道异化和具体化。我打个比方，你全家里面4口人，你妈每天做饭，你爸每天出门赚钱，月底一结算‘我老爸得了MVP’。你妈天天在家里洗衣服和做饭，就是躺赢狗，这个月的评分是3.0。你爸赚钱很多，评分13.0Carry局，能这样算吗？你那么在意这个评分做什么呢？那不是具体看你做了什么吗？</br>
<li><a href="">01:33:58</a> 别放弃</li></br>
在当下的就业环境下，想要找到这样一份工作压力不大而且自己也得心应手的工作很难得，建议这位朋友不要因为他人的原因放弃这份工作。</br>
<li><a href="">01:35:05</a> 会开门的猫</li></br>
27家里的猫会开门，之前走丢两次，所以有了反锁门的习惯。</br>
<li><a href="">01:37:02</a> 爬窗逃离</li></br>
27开了窗发现楼下面正好有铁丝网可以爬下去，正动着爬窗逃离的念头，门外一个大爷看见了，帮27开了门。</br>
<li><a href="">01:38:35</a> 投稿方式</li></br>
机洞目前有两种投稿方式：直接给萝卜发站内私信，或者在简介里查找邮箱地址，给萝卜发邮件。<a href="https://www.gcores.com/mails?opponentID=44025"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]我是来聊《双影奇境》的，不是来吃狗粮的 游戏茶话会 vol.93</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/195966</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/53ad9b35-9c6b-4a68-b90d-bf6da024fe3b.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/21e11524799e0a3972d1383165bff323-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/53ad9b35-9c6b-4a68-b90d-bf6da024fe3b.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:36:24</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 猪猪米</p>
<p>作为今年玩家们重点关注的游戏作品之一，《双影奇境》不但成为本年度首个媒体均分突破90分的作品，更是在发售一周后销量突破了200万份。许多不常接触游戏的新玩家们也通过这部作品，感受到了“双人游戏"所带来的独特魅力。这次，我们在编辑部找了三位通关了本作的编辑，来聊聊他们以及他们的“另一半”在玩本作时候的感受。</p>

<p>主播：雪豆, 引擎的维修保养, 单梦蛙, 柏亚舟</p>
<p>点赞：313，评论：378，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期游戏茶话会节目！您现在听到的是来自LinKINPark的《HeavyIstheCrown》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
互联网另一边的听众朋友们，大家好！本期主持人为引擎、雪豆、蛙蛙和柏亚舟，来聊聊刚发售不久的《双影奇境》。</br>
<li><a href="">00:00:58</a> 龙马没打完！</li></br>
所以找来了办公室里已经通关的三位老师，以及引擎来补充一些对制作人JosefFares的采访信息。</br>
<li><a href="">00:01:34</a> 你的搭子是谁？</li></br>
是朋友、网友、媳妇儿，还是左手搭右手？</br>
<li><a href="">00:02:22</a> 引擎的搭子</li></br>
是一位参与媒体试玩的编辑老师，居然比引擎还社恐......</br>
<li><a href="">00:03:32</a> 联机方式</li></br>
游戏支持本地联机、线上联机和跨平台联机。</br>
<li><a href="">00:04:11</a> 雪豆的评价（有剧透）</li></br>
太好了！太牛啦！虽然游玩过程有体验不适的地方，但过后再看也是不错的体验。PS：这个游戏的就算一丁点剧透，都非常影响体验，想亲自游玩的朋友建议通关后再来收听。</br>
<li><a href="">00:05:17</a> 蛙蛙的评价</li></br>
就像看了一场高潮拉满的爆米花电影。</br>
<li><a href="">00:06:25</a> 游玩节奏</li></br>
虽然游戏的玩法种类和关卡设计的丰富程度已经非常高，但到了游戏中期，可能因为游玩时长、玩法重复等因素，会让玩家产生疲乏。</br>
<li><a href="">00:07:19</a> 舟老师的评价</li></br>
如果不是为了要录节目而赶着玩，那几乎可以说是满分游戏。</br>
<li><a href="">00:08:22</a> 土故事（非贬义）</li></br>
充满了刻板印象，但讲得非常工整。</br>
<li><a href="">00:09:29</a> 《星际穿越》</li></br>
《星际穿越》是一部2014年上映的科幻电影，由克里斯托弗·诺兰执导和监制，马修·麦康纳、安妮·海瑟薇、杰西卡·查斯坦和迈克尔·凯恩主演。本片以全球饥荒为背景，讲述了一队宇航员通过穿越虫洞为人类寻找新家园的科幻冒险故事。</br>
<li><a href="">00:09:41</a> 谢谢老哥</li></br>
情感表达非常充沛。</br>
<li><a href="">00:09:48</a> 你是我的光</li></br>
进入到这段流程时，两人被攻击打分散了，黑暗中的佐伊趴在地上不停被攻击，而米欧在远处点着光慢慢靠近，这个过程玩家既不能跑也不能跳。</br>
<li><a href="">00:10:10</a> 跟岛哥哥不同方向</li></br>
叙事表达上，岛哥哥是文艺片，暴躁老哥是商业片。</br>
<li><a href="">00:11:24</a> 看到开头猜到结局</li></br>
“看吧！我就知道......”</br>
<li><a href="">00:12:19</a> 俩主角的性格</li></br>
在游戏开始的选人界面，就有明确写出两位主角的性格特征。</br>
<li><a href="">00:12:43</a> INTJ</li></br>
建筑师型人格（INTJ）是16型人格中的一种人格类型。其中I代表内倾，N代表直觉，T代表理智，J代表独立。建筑师型人格作为人数稀少且战略能力最强的人格类型之一，仅占人口的2%。这让他们很难找到志同道合能够与其过人的智慧和审慎的思考方式比肩的同类。建筑师人格类型的人想象力丰富却很果断，雄心壮志但注重隐私，充满好奇心但从不浪费精力。</br>
<li><a href="">00:12:58</a> ENFP</li></br>
竞选者型人格（ENFP）是16型人格中的一种人格类型。其中E代表外倾，N代表直觉，F代表情感，P代表感知。竞选者人格类型的人是真正富有自由精神的人。他们常常是聚会上的焦点，但是与眼前的兴奋和快乐相比，他们更享受与人们建立的社会和情感联系。富有魅力，独立，精力充沛且有同情心。</br>
<li><a href="">00:13:37</a> 吊桥效应</li></br>
吊桥效应正式的名称是生理激发的错误归因（Misattributionofarousal），是指人误认自身生理反应的情形。例如出现了因恐惧而有的生理反应（例如在吊桥上），却误认是喜欢或恋爱身边的人的反应。生理反应会被错误解读的原因是两者的生理反应都很类似，例如血压提高或呼吸困难。</br>
<li><a href="">00:13:45</a> 开头两人的关系</li></br>
游戏一开始，因为米欧喜欢科幻故事，佐伊喜欢奇幻故事，所以两人有点相互看不惯。</br>
<li><a href="">00:13:58</a> 长椅小对话</li></br>
这是游戏里的收集要素之一，全收集可解锁成就。两人的对话内容和座位距离，可以直观反映两人的关系。</br>
<li><a href="">00:14:38</a> 长椅的位置</li></br>
有些长椅的位置，没有放在主线的必经之路上，所以有可能会错过。</br>
<li><a href="">00:15:24</a> 地铁站的椅子</li></br>
如果慢慢玩这个游戏，就能发现场景中特别多有趣的小互动，比如地铁站的这个椅子。</br>
<li><a href="">00:15:56</a> 月光集市</li></br>
这里蛙蛙说的是一个叫“月光集市”的支线故事，玩家会感觉自己闯进了哈利波特的魔法世界，特别多有趣的小互动。</br>
<li><a href="">00:16:30</a> a way out</li></br>
译名为《逃出生天》，是由雾影工作室开发并由艺电发行在PlayStation4、XboxOne和MicrosoftWindows平台的动作冒险游戏，同时亦是约瑟夫·法瑞斯继《兄弟：双子传说》后的第二作。该作最初公布于E32017，没有单人模式，只能以局域网或在线的分割屏幕合作游戏模式游玩。</br>
<li><a href="">00:16:54</a> 双人成行的小游戏</li></br>
可能有点影响游戏节奏。</br>
<li><a href="">00:17:18</a> 把小游戏变成支线</li></br>
游戏里的支线故事，会以一个小光球的形式出现，也是收集要素之一。</br>
<li><a href="">00:18:44</a> 科迪小梅</li></br>
科迪和小梅是《双人成行》中的主角，在《双影奇境》的“月光集市”支线中作为彩蛋出现。当对着科迪使用变形魔法时，就会变成小梅，再使用一次魔法就又变回科迪。</br>
<li><a href="">00:18:53</a> 小象</li></br>
《双人成行》中出场的角色，小象的这段剧情比较有争议。</br>
<li><a href="">00:20:03</a> 《a way out》彩蛋</li></br>
被关在监狱里的里奥和文森特。</br>
<li><a href="">00:20:40</a> 摩托车关卡</li></br>
米欧需要开摩托车，佐伊则需要操作手机解除摩托车的自爆。</br>
<li><a href="">00:21:11</a> 飞行汽车关卡</li></br>
游戏里默认的手柄操作，上下是反转的，不习惯这个操作的玩家，可以先在设置里调整一下。</br>
<li><a href="">00:21:28</a> 停车管理员</li></br>
因为《双影奇境》本质上是一个双人合作游戏，而不是传统的单人游戏里加一个双人模式，所以两个玩家的角色能力不同，面对的关卡设计也不同，导致会出现两个角色的难度不同的讨论。</br>
<li><a href="">00:22:58</a> 米欧和佐伊谁难度高</li></br>
豆哥觉得米欧难度高于佐伊，您觉得呢？</br>
<li><a href="">00:24:27</a> “明天还得看mujica”</li></br>
</br>
<li><a href="">00:25:37</a> 春之希冀关卡</li></br>
在这个关卡中，两人成为了变形者，米欧能变成猩猩和水獭，佐伊能变成仙女和树人。</br>
<li><a href="">00:26:34</a> 制作人对难度的回应</li></br>
约瑟夫：游戏中我们有专门设计“跳关”功能，实在打不过了可以直接跳到下一个检查点。但是，说实在的，我意思是，我一个同事带着他6岁的儿子都能打，根本就没什么问题。游戏根本就不难。游戏本身就是一个线性体验，肯定会有过不去的时候，但是多尝试几次肯定会过的。《双影奇境》与市场上的其他游戏相比根本就不是一个困难的游戏。</br>
<li><a href="">00:27:45</a> 游戏引导问题</li></br>
可能有些卡关不是难度导致的，而是引导没做好导致的。</br>
<li><a href="">00:28:52</a> 游戏经验不同</li></br>
玩射击游戏、动作游戏、平台跳跃的玩家，都能在《双影奇境》里找到自己的强项和弱项。</br>
<li><a href="">00:29:05</a> 坍缩之星</li></br>
游戏中的一个支线故事。（玩FF14玩的</br>
<li><a href="">00:30:11</a> 双头大虫子关卡</li></br>
玩家两人一人操作一个头，在钩锁之间荡漾，非常考验玩家之间的配合。</br>
<li><a href="">00:31:48</a> “分手”关卡</li></br>
在这个关卡中，一人要操作树桩上平台的伸缩，一人要配合着往上跳。这个关卡让舟老师怀疑跟队友的默契度......</br>
<li><a href="">00:32:35</a> 死亡惩罚低</li></br>
来自制作人的仁慈，即使两个玩家都死了，复活点也不会很远。</br>
<li><a href="">00:33:35</a> 别灰心再试试</li></br>
不把玩家当傻子，也不会难为玩家。</br>
<li><a href="">00:34:53</a> 风筝关</li></br>
这里舟老师应该说的是“风筝”这个支线故事。</br>
<li><a href="">00:36:40</a> “游戏节目”支线</li></br>
这个关卡里一位玩家会背着一个炸弹，但背太久就会爆炸，所以需要在爆炸前扔给另一个位玩家。</br>
<li><a href="">00:36:54</a> 不是一个吸附炸弹</li></br>
笑死，豆哥和舟老师突出一个各聊各的......</br>
<li><a href="">00:39:01</a> 嘲讽机器人</li></br>
只想把它打爆！</br>
<li><a href="">00:39:50</a> 疯狂夸队友</li></br>
你真牛，你真厉害，特佩服你！</br>
<li><a href="">00:40:37</a> 游戏主题</li></br>
约瑟夫（JosefFares）：我们的每一款游戏都有一个关键词，《双人成行》是关于【合作】，《逃出生天》是关于【信任】。那么这一次的《双影奇境》是关于【友谊】。我个人认为这一次游戏的主题是非常具有吸引力的，是一个强有力的故事。玩家一定能带入到故事与角色中去，并且玩得很开心，对此我十分有信心。</br>
<li><a href="">00:41:18</a> “农场生活”支线</li></br>
佐伊想向小朋友解释，一头猪是如何变成一条香肠而写的故事。</br>
<li><a href="">00:41:27</a> “生日蛋糕”支线</li></br>
本来还奇怪，喜欢科幻的米欧，最后怎么写了一个可爱风的故事，结果......</br>
<li><a href="">00:42:07</a> “笔记本”支线</li></br>
突然变成了手绘风，初见还是很惊艳的。</br>
<li><a href="">00:42:17</a> 自选BOSS</li></br>
可以选恶魔、螃蟹还是鸭子。</br>
<li><a href="">00:43:02</a> 致敬索尼克</li></br>
大回环跑道</br>
<li><a href="">00:43:11</a> 致敬《死亡搁浅》</li></br>
把救到的王子背在背上。</br>
<li><a href="">00:43:26</a> 上强度的支线</li></br>
有没有难到您的支线？</br>
<li><a href="">00:44:20</a> “战争坡道”支线</li></br>
能让玩家相互滑雪竞速，甚至还有计分。</br>
<li><a href="">00:44:49</a> 巨魔跑酷关卡</li></br>
这个场景致敬了咚奇刚。</br>
<li><a href="">00:45:25</a> 伸缩杆关卡</li></br>
</br>
<li><a href="">00:46:01</a> 还是吸附炸弹</li></br>
看来舟老师确实卡关卡到印象深刻了......</br>
<li><a href="">00:47:15</a> 游戏难是缺点吗</li></br>
您怎么看？</br>
<li><a href="">00:47:44</a> 《血源诅咒》</li></br>
《血源诅咒》（日语：ブラッドボーン，英语：Bloodborne，又译作“血源”）是一款由FromSoftware与索尼电脑娱乐日本工作室合作开发并由索尼电脑娱乐发行在PlayStation4平台上的动作角色扮演游戏。本作被视为是《黑暗之魂》系列的精神续作，游戏延续了以巨大的难度和挑战性为特点。</br>
<li><a href="">00:47:53</a> “轻度玩家都是弱智”</li></br>
您怎么看？</br>
<li><a href="">00:48:31</a> 黑猴</li></br>
黑神话作为多少人的第一款游戏，难度确实很高。</br>
<li><a href="">00:49:14</a> “轻度玩家感受不到游戏设计”</li></br>
舟老师不同意这个观点。</br>
<li><a href="">00:50:23</a> 《战地3》</li></br>
《战地3》（英语：Battlefield3）是由DICE制作、艺电发行的一款第一人称射击游戏。游戏采用了新一代的寒霜2引擎，展现了更强大的3D细节效果，把动画、环境破坏、光照、地图和音效提升到一个新的高度。游戏在2011年10月25日于Windows、PlayStation3以及Xbox360推出；本作曾计划推出WiiU版本不过已取消。《战地3》是第10款《战地》系列游戏，也是《战地2》的正统续作，其续作《战地4》于2013年发售。</br>
<li><a href="">00:51:13</a> 《战地5》</li></br>
《战地5》（BattlefieldV）是一款由EADICE开发，艺电发行的第一人称射击游戏。本作是《战地》系列的第14款作品，于2018年11月20日发售，以第二次世界大战中“未闻，未见，未被呈现”的各个方面为游戏主题。</br>
<li><a href="">00:52:45</a> 好难和好玩</li></br>
有的游戏是好难不好玩，《双影奇境》是好难但好玩。</br>
<li><a href="">00:53:21</a> 轮椅</li></br>
游戏术语，顾名思义就是给“残疾人”用的武器、魔法甚至整套玩法构筑，就算手残到生理残疾也能嘎嘎乱杀，略带夸张的说法。</br>
<li><a href="">00:54:44</a> 跳关</li></br>
该跳就跳，别难为自己，玩游戏最重要是快乐！</br>
<li><a href="">00:55:55</a> 烂俗故事</li></br>
“我觉得双人成行比双影奇境还要烂俗！”</br>
<li><a href="">00:56:22</a> 科幻和奇幻</li></br>
你喜欢哪个？</br>
<li><a href="">00:57:24</a> 米德加尔</li></br>
《最终幻想7》中的城市，又名神罗城。（确实有点像）</br>
<li><a href="">00:57:44</a> 视觉奇观</li></br>
游戏中的画面</br>
<li><a href="">00:59:02</a> 游戏运镜</li></br>
绝对是电影级别的运镜。</br>
<li><a href="">00:59:29</a> 致敬《潜龙谍影》</li></br>
可以把球藏在箱子下面。</br>
<li><a href="">00:59:36</a> 致敬《密特罗德》</li></br>
特别像萨姐变成的蜘蛛球。</br>
<li><a href="">01:00:14</a> 你喜欢的丑龙又来了</li></br>
游戏中的画面。</br>
<li><a href="">01:00:34</a> “登山远足”支线</li></br>
有点像《战神3》里爬奥林匹斯山。</br>
<li><a href="">01:01:07</a> 电影致敬</li></br>
这里操作机关的声音，完全就是《沙丘》里沙锤的声音。</br>
<li><a href="">01:01:18</a> 致敬《美少女战士》</li></br>
原来老哥你也是二次元！</br>
<li><a href="">01:02:04</a> 龙族国度关卡</li></br>
居然有人不喜欢骑龙吗？</br>
<li><a href="">01:02:55</a> 驾驶大蟑螂</li></br>
确实有点像......</br>
<li><a href="">01:03:16</a> 哪一关玩得最爽</li></br>
异口同声：最后一关！</br>
<li><a href="">01:04:01</a> 封面涉嫌剧透</li></br>
虽然非常不想剧透......</br>
<li><a href="">01:05:18</a> 久违的惦记</li></br>
我要玩《双影奇境》！</br>
<li><a href="">01:06:43</a> 整点狗粮</li></br>
是听众喜闻乐见的环节~</br>
<li><a href="">01:08:20</a> 代入了</li></br>
感性的豆哥。</br>
<li><a href="">01:08:39</a> 现实与虚拟同步了</li></br>
屏幕内外都在相互鼓励对方。</br>
<li><a href="">01:10:13</a> 红温了</li></br>
如果遇到这样情况，你会怎么处理？</br>
<li><a href="">01:11:35</a> 游戏反映性格</li></br>
推荐和另一半一起玩。</br>
<li><a href="">01:12:53</a> 通关成就</li></br>
steam拿到通关成就的是14.8%</br>
<li><a href="">01:14:08</a> 婆罗门</li></br>
经典玩家鄙视链环节了......</br>
<li><a href="">01:15:12</a> 独此一家</li></br>
从《双子传说》到《双影奇境》，专注这个类型的游戏公司确实独此一家。</br>
<li><a href="">01:16:25</a> 纯粹的快乐</li></br>
游戏阅历多与少的玩家都能乐在其中。</br>
<li><a href="">01:16:44</a> 致敬魂斗罗</li></br>
游戏中的画面。</br>
<li><a href="">01:17:55</a> 《宇宙机器人》</li></br>
“不如双影奇境”（终于要到这个环节了吗）</br>
<li><a href="">01:18:52</a> 铁杆怪猎玩家发言</li></br>
目前为止《双影奇境》顺位在《荒野》前面。</br>
<li><a href="">01:20:08</a> 养活了游戏店</li></br>
舟老师也在站内投稿过一篇文章——为什么中国人这么喜欢《双人成行》？感兴趣的听众，可以点击时间轴链接进行跳转。<a href="https://www.gcores.com/articles/195844"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:45</a> 中文配音</li></br>
从《逃出生天》连中文系统都没有，到《双人成行》有了中文系统，再到《双影奇境》加入中配，可以看出游戏公司对于中国市场的态度。</br>
<li><a href="">01:23:20</a> 《集合啦！动物森友会》</li></br>
《集合啦！动物森友会》是一款由任天堂企划制作本部开发并由任天堂发行在任天堂Switch上的生活模拟游戏。本作是动物森友会系列的第7款作品，也是系列首次繁体中文化和第二次简体中文化。</br>
<li><a href="">01:24:22</a> 豆哥机组</li></br>
豆哥在站内也投稿了一篇文章——最好的合作游戏，最棒的友谊之旅：小评《双影奇境》。感兴趣的听众，可以点击时间轴链接进行跳转。<a href="https://www.gcores.com/articles/195618"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:52</a> 老哥的魅力</li></br>
无论是玩游戏还是看采访，你都能感受到老哥的个人魅力，以及对于创作的热情。</br>
<li><a href="">01:25:27</a> 全球首通《双影奇境》隐藏关卡</li></br>
游戏制作人JosefFares在社交媒体上庆祝中国的抖音主播「E1uM4y」与「sharkOvO」成为首通《双影奇境》隐藏关卡的玩家。JosefFares表示，两人的操作十分令人惊叹，他会信守承诺，邀请两位前往瑞典，抢先体验工作室的下一款游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/196204"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:12</a> 凿开游戏世界的新方式</li></br>
欢迎更多的朋友进入游戏世界，感受游戏世界的快乐。</br>
<li><a href="">01:27:38</a> 《神秘海域2》</li></br>
《神秘海域2：纵横四海》是《神秘海域》系列第二作，主人公依然是前作中的内森·德雷克（NathanDrake）。这一作的故事发生在初代剧情结束的几年后，主人公内森·德雷克与亦敌亦友的贼道搭档以及野心勃勃的雇佣兵头子，为了各自不同的目的，踏上了寻找马可·波罗失踪船队和无人知晓的秘宝的旅程。游戏带领玩家辗转土耳其博物馆、尼泊尔内战都市、西藏雪山村落直至神秘莫测的香格里拉。</br>
<li><a href="">01:28:32</a> 好好讨论</li></br>
只有是有理有据的观点，都可以分享出来一起聊聊。</br>
<li><a href="">01:29:22</a> 压起身</li></br>
意思是在敌方倒地保护的时候看准时机，在对方起身的一瞬间给出致命一击，不给对方喘息的机会。</br>
<li><a href="">01:30:35</a> “你看我的屏幕”</li></br>
这是一句在游玩过程中玩家说的非常高频的话，因为有些解谜信息，确实要看对方角色的画面才能找到。</br>
<li><a href="">01:30:46</a> 更多高频词汇</li></br>
“你撑着啊”“你别死”“123跳”“你真牛逼”“没事没事快过了”</br>
<li><a href="">01:31:52</a> 建立联系</li></br>
建立联系的过程也是这个游戏的一部分。（观点升华了）</br>
<li><a href="">01:33:45</a> Josef扮演的角色</li></br>
你找到了吗？请在评论区告诉我们！</br>
<li><a href="">01:34:33</a> 欢迎在评论区找搭子</li></br>
机组的朋友都是高质量的游戏玩家！</br>
<li><a href="">01:35:34</a> 结尾BGM</li></br>
感谢您收听本期节目，我们下期节目再见！您现在听到的是来自VINKAY的的《SplitFiction》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]小小的掌机与年幼的我</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/195967</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0818e2d7-e8b0-4f7f-b648-cf1c24ed48d0.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2ddfe5109b2738efb9d5741030cb09f9-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0818e2d7-e8b0-4f7f-b648-cf1c24ed48d0.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:58:30</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：九兆_Si9N</p>
<p>《怪物猎人：荒野》发售了，我们在畅玩的同时，也会回想起过去用掌机联机的时光。从GB到3DS、PSV…关于掌机的回忆里，同样充满了与朋友们联机的游戏的故事。</p>
<p>封面元素来自艺术家：Stephen Maurice Graham</p>

<p>主播：说书人Jerry, xzzzzb, 贝壳哈姆, 雪豆</p>
<p>点赞：565，评论：483，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自SIEサウンドチーム的《パタポンのテーマ～ロックアレンジ～》。</br>
<li><a href="">00:01:27</a> 掌机怪猎！</li></br>
《怪物猎人》系列从PlayStation2开始发售，《怪物猎人2》在PlayStation2的销量约63万套，后来在以掌机间联机为卖点的PlayStationPortable上使本系列销量大增，PlayStationPortable的《怪物猎人携带版3rd》累计售出了490万套，为系列在掌机上的最高销量，也带动了PlayStationPortable机体的销售。自《怪物猎人3G》开始在任天堂3DS上发行，《怪物猎人4G》销量达396万套，为系列在任天堂3DS平台上的最高数字。2018年2月推出的《怪物猎人：世界》在PlayStation4以及Xbox平台登陆；2018年8月登陆PC平台。截至2019年10月，本作累计销量已经突破1400万套。</br>
<li><a href="">00:03:03</a> GBC</li></br>
GameBoyColor（日语：ゲームボーイカラー，简称GBC）是由任天堂开发的一款由电池驱动的彩色屏幕掌上游戏机，是GameBoy的加强版，于1998年10月21日在日本发行。其相对于原版GameBoy的最大特点是彩色屏幕的使用。</br>
<li><a href="">00:03:35</a> 《风云》</li></br>
《风云》是由中国台湾中视（中国电视公司，CTV）出品，徐进良执导，马荣成、温丽芳编剧，赵文卓、何润东、千叶真一、蒋勤勤、陶红等主演的古装奇幻武侠剧。于2002年6月8日在中国大陆首播。该剧改编自中国香港漫画家马荣成同名漫画，讲述一代枭雄雄霸欲称霸天下，陷害弟子，几股势力崛起荼毒武林。聂风与步惊云为报父母之仇，更为全武林的安危而舍己战斗，与雄霸等江湖恶势力之间发生一系列爱恨情仇、舍身取义的江湖传奇故事。</br>
<li><a href="">00:04:25</a> GBA</li></br>
GameBoyAdvance（日语：ゲームボーイアドバンス，简称GBA）是日本任天堂公司于2001年3月21日发售的掌上游戏机，其后2001年6月11日在北美发行，2001年6月22日在德国地区发行，并于2004年6月8日以“小神游GBA”的名义在中国发行。售价9800日元，可向下兼容上一代的的GameBoy和GameBoyColor的游戏。</br>
<li><a href="">00:05:16</a> 《掌机迷》</li></br>
《掌机迷》，是次世代传媒联盟旗下刊物之一，是第一本关于掌机的游戏攻略杂志于2003年5月创刊。关于游戏纸媒的相关内容，可以移步刘梦霏老师主讲的《中国游戏纸媒30年记》。<a href="https://www.gcores.com/albums/257"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:34</a> 乘虚而入</li></br>
趁机拥有了自己人生的第一台游戏机。</br>
<li><a href="">00:07:39</a> 苏宁门店</li></br>
苏宁曾经居然有过一段买GBA的时代。</br>
<li><a href="">00:08:42</a> 加价换新</li></br>
加个10块20块的可以换一盘游戏，但不知道为什么经常换到坏盘。</br>
<li><a href="">00:09:24</a> 《光明》系列</li></br>
《光明》(シャイニング,Shainingu)系列是世嘉发行的角色扮演类电子游戏的名称，世嘉拥有该系列的版权。第一款游戏《光明之响》是一款第一人称地下城探索游戏，具有随机遭遇和回合制战斗（类似于巫术和魔法门）。该系列的下一款游戏是《光明力量》，这是一款回合制策略风格战术角色扮演游戏，战斗场景由精灵演绎（类似于火焰纹章）。其他方向包括《光明之魂》，这是一款带有roguelike元素的地下城探索动作角色扮演游戏，以及许多传统的日本角色扮演游戏。《光明之响：重奏》于2018年在全球PlayStation4、XboxOne、SteamPC和NintendoSwitch上发布。</br>
<li><a href="">00:11:27</a> VBA</li></br>
VisualBoyAdvance是一款适用于Windows、Mac、Linux、Android和IOS设备的开源GameBoyAdvance(GBA)模拟器。</br>
<li><a href="">00:12:01</a> 《数码时代》</li></br>
《DIGITALERA》简称《DE》。创刊于1999年6月，是一本立足于华南地区，面向全国发行的32开便携式数码娱乐多媒体月刊。以广州、北京、上海等主要城市为发行基地，发行网络遍布全国各省市书亭、报亭（摊）、连锁书店、机场地铁、超市及数码网站会员，每月总发行量超过20万册，是华南地区发行量最大的IT杂志之一。但数码时代在2010年的3月份跟我们开了个玩笑，数码时代跟我们撒了个善意的谎言。2010年3月刊内标明“数码时代大改版，32开激变16开”，但，数码时代于2010年5月在市面上已经买不到了，陪伴多年的杂志，如今突然没了下落，后来经过多方面的证实，数码时代已经停刊了。</br>
<li><a href="">00:14:07</a> GB小黄砖</li></br>
</br>
<li><a href="">00:14:38</a> 藏电池</li></br>
当年这小电器真的算是特别耗电，每次和爸妈要钱买电池也是一个难关。</br>
<li><a href="">00:15:38</a> 金超霸电池</li></br>
看来大家对这个品牌都有自己独特的记忆点。</br>
<li><a href="">00:17:33</a> 震撼一生</li></br>
第一次知道世界上存在这种能通电的玩具。</br>
<li><a href="">00:18:29</a> 迅速普及</li></br>
别说小孩了，成年人也抗拒不了这种东西。</br>
<li><a href="">00:18:59</a> 红桥市场</li></br>
红桥市场，位于北京市东城区天坛路9号，是北京市知名的珠宝首饰市场。</br>
<li><a href="">00:20:18</a> 珍贵的时光</li></br>
美好时光......只在昨日。</br>
<li><a href="">00:21:19</a> 《马里奥大陆》</li></br>
《超级马力欧大陆》（日语：スーパーマリオランド，英语：SuperMarioLand）是任天堂于1989年4月21日在GameBoy发售超级马力欧大陆系列的第一部游戏，亦是GameBoy的首发游戏之一。</br>
<li><a href="">00:21:35</a> 四色《宝可梦》</li></br>
宝可梦红（日文︰ポケットモンスター赤あか）和宝可梦绿（日文︰ポケットモンスター緑みどり）是第一款宝可梦游戏，于1996年2月27日在日本发行。宝可梦蓝（日文︰ポケットモンスター青あお）是修复了《红／绿》中的一些漏洞以及调整了部分音乐图像的版本，于1996年10月15日通过月刊COROCORO漫画的抽签活动限量发售，并在1999年10月10日开始面向全国销售。宝可梦红（英文︰PokémonRedVersion）和宝可梦蓝（英文︰PokémonBlueVersion）是海外的第一款宝可梦游戏，与日文版《蓝》一样是修复调整后的版本。</br>
<li><a href="">00:23:13</a> 原装FC</li></br>
</br>
<li><a href="">00:24:37</a> 租赁游戏机</li></br>
原始的商业模式出现了</br>
<li><a href="">00:25:57</a> 给买不给玩</li></br>
虽然物质层面已经没有那么拮据，但没有父母是允许放开了玩游戏的。</br>
<li><a href="">00:27:15</a> 自己偷偷买</li></br>
月供不划算，不如全款拿下它，早买早享受。</br>
<li><a href="">00:28:31</a> 孩子王</li></br>
当时《宠物小精灵》里只有151种宝可梦，但《宝可梦/金》里已经有了251种宝可梦。</br>
<li><a href="">00:30:12</a> 复制BUG</li></br>
复制BUG对于老玩家群体可以说是家喻户晓的技能了，宝可梦和携带道具都可以复制，操作方法十分简单：1.将需要复制的道具让队伍中的宝可梦携带上；2.将需要复制的宝可梦存入箱子；3.选择切换箱子，并在切换箱子的存档未完成时关机/重启游戏：4.重新读档后，队伍中的宝可梦还在，但是存入箱子中的宝可梦也还在，这样就成功复制了一批宝可梦和携带道具，一次最多可以复制5个。<a href="https://www.bilibili.com/opus/621981723409184291"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:11</a> 丢档</li></br>
电池没电了，也没配继电器，断电就丢档。</br>
<li><a href="">00:32:49</a> GBM</li></br>
GameBoyMicro是任天堂生产的32位手持游戏机。它于2005年9月13日在日本发布，并于同年晚些时候在国际市场上发布。它是GameBoyAdvance的缩小版。该游戏机是GameBoy家族的最后一款游戏机。与其前代产品不同，Micro缺乏对原版GameBoy和GameBoyColor游戏的向后兼容性。据任天堂美国副总裁乔治·哈里森(GeorgeHarrison)称，GameBoy小型化版本的想法最早在2004年就被提出过。哈里森解释说，与传统的游戏机开发过程不同，任天堂一直在为GameBoy思考新的想法，并将其描述为“持续的发明过程”。这款游戏机的开发代号为“Oxy”，任天堂尝试了很多方法，看看GameBoy能做多小，最终选择了金属外壳，据任天堂株式会社总裁岩田聪称，这“对任天堂来说很不寻常”。</br>
<li><a href="">00:34:09</a> 《黄金太阳》</li></br>
黄金太阳（日语：黄金の太陽，英语：GoldenSun）是由Camelot开发、任天堂发行的掌机奇幻色彩角色扮演游戏系列。在首作中，几位会使用魔法（即“精神力”）的炼金术士为了阻止炼金术再次破坏世界而踏上了旅程。第三作主要讲述了他们后代的故事。《黄金太阳》系列遵循了传统RPG漫游与战斗的主调。运行于GameBoyAdvance平台的系列前两作《黄金太阳开启的封印》和《黄金太阳失落的时代》分别首发于2001年和2002年。</br>
<li><a href="">00:35:03</a> 《恶魔城 月之轮回》</li></br>
《恶魔城月轮》（日语：悪魔城ドラキュラサークルオブザムーン，英语：Castlevania:CircleoftheMoon）是由科乐美开发的动作游戏。该作是恶魔城系列在GameBoyAdvance平台上的第一作。</br>
<li><a href="">00:36:05</a> 偷玩</li></br>
卡带和游戏机被老师没收，拿回来之后发现收集品全了！</br>
<li><a href="">00:37:43</a> 富哥兄弟</li></br>
有个富哥朋友对小朋友来说确实是个很幸运的事情。</br>
<li><a href="">00:38:51</a> 赛博初恋</li></br>
第一次玩GB上的《心跳回忆》就把藤崎诗织追到手了。</br>
<li><a href="">00:39:39</a> 收到一台GBP</li></br>
但现在也不知道当时收到的礼物到底是幻觉还是真实。</br>
<li><a href="">00:40:57</a> GB以旧换新</li></br>
GB加600换购一台新的GBA。</br>
<li><a href="">00:43:19</a> 短暂的NDS时代</li></br>
NDS是一款由任天堂生产的可折叠掌上游戏机，于2004年至2005年在全球发售。DS是“开发者系统Developers'System”或“双屏DualScreen”的首字母缩写，它为掌上游戏机引入了独特的新功能：两个串联工作的LCD屏幕（底部是触摸屏）、内置麦克风并支持无线连接。两个屏幕都包含在类似GameBoyAdvanceSP的翻盖设计中。任天堂DS还具有多台DS游戏机通过Wi-Fi在短距离内直接相互交互的功能，而无需连接到现有的无线网络。或者，它们也可以使用现已不复存在的任天堂Wi-Fi连接服务进行在线互动。在第七代视频游戏机中，它的主要竞争对手是索尼的PlayStationPortable。</br>
<li><a href="">00:44:53</a> 国内第一波日版PSP</li></br>
PlayStationPortable(PSP)是索尼电脑娱乐公司开发和销售的一款掌上游戏机。它于2004年12月12日在日本首次发布，于2005年3月24日在北美发布，于2005年9月1日在PAL地区发布，是PlayStation系列游戏机中的第一款掌上游戏机。作为第七代游戏机，PSP与任天堂DS展开竞争。PSP的开发在2003年E3展上宣布，并于2004年5月11日在索尼新闻发布会上亮相。该系统是推出时功能最强大的便携式游戏机，也是任天堂掌上游戏机的第一个有力竞争对手，此前诺基亚N-Gage等许多挑战者都失败了。PSP的高级图形功能使其成为一种流行的移动娱乐设备，它可以连接到PlayStation2和PlayStation3、任何具有USB接口的计算机、其他PSP系统和互联网。PSP还具有丰富的多媒体功能，如视频播放、音频播放，并且也被认为是一种便携式媒体播放器。PSP是唯一一款使用光盘格式（在这种情况下为通用媒体光盘(UMD)）作为主要存储介质的掌上游戏机；游戏和电影均以这种格式发布。图中为PSP原始型号（PSP-1000）</br>
<li><a href="">00:46:11</a> UMD光驱</li></br>
科技的“手感”</br>
<li><a href="">00:47:46</a> 《应援团》</li></br>
《押忍！战斗！应援团》（日语：押忍！闘え！応援団），是由iNiS制作，任天堂发行在NDS平台上的音乐游戏软件。游戏以充满强劲节奏的乐曲，搭配上搞笑的漫画风格，充分利用NDS的触摸屏给玩家带来乐趣。</br>
<li><a href="">00:48:51</a> 全身投入</li></br>
小时候玩游戏玩得特别深入，现在面对新作常常是走马观花了。</br>
<li><a href="">00:49:57</a> PSP破解</li></br>
自2004年索尼电脑娱乐旗下掌上游戏机PSP发售后，黑客就开始在PSP上探索可能被用于在设备上运行未签名代码的漏洞。2005年5月，索尼发布的PSP固件1.51版封堵了黑客们用来获得对设备访问权限的漏洞。2005年6月15日黑客将PSP的破解代码散布在互联网上。由于黑客拒绝将导致他们的破解程序无法使用的应用更新，因此索尼试图说服用户进行系统升级的好处包括新增功能和固件更新，如新增Web浏览器，而不仅仅是安全补丁、堵塞漏洞的新功能升级。《商业周刊》戏称此为“胡萝卜加大棒”法。</br>
<li><a href="">00:51:37</a> 煎蛋图</li></br>
"YOURPSP3000HADUPGRADEDTOANOMELETTEBAKINGBOX"</br>
<li><a href="">00:53:10</a> 囊中羞涩</li></br>
学生时代确实囊中羞涩，没有多少财力去支持正版。</br>
<li><a href="">00:54:34</a> 第一张MGS4</li></br>
惊了</br>
<li><a href="">00:55:34</a> 《怪物猎人2P》</li></br>
《MonsterHunterFreedom2》是Capcom于2007年为PSP平台开发和发行的一款动作角色扮演游戏。它是MonsterHunter系列的第二部掌机游戏。</br>
<li><a href="">00:56:58</a> 尴尬</li></br>
尴尬疯了，果断拔网线假装掉线</br>
<li><a href="">00:58:06</a> 第三方对战平台</li></br>
当时官方的联机对战平台不多，也比较难使用。</br>
<li><a href="">00:58:56</a> 封刀不为峥嵘</li></br>
飞鸟尽，良弓藏。</br>
<li><a href="">00:59:34</a> 线下联机</li></br>
PSP上的联机游戏特别多，极大丰富了玩家们的线下交流活动。</br>
<li><a href="">01:02:00</a> 烧录卡</li></br>
RevolutionForDS（简称R4、R4DS）是一种用于NDS的烧录卡，不设内置记忆体，只能插入MicroSD卡作储存游戏、音乐、图片等档案之用。而配合Moonshell更能听音乐、看图片和影片。是用MicroSD作为记忆体，亦支援金手指。推出初期时它们的外观与底版相同，连错误信息亦是如此。这两张烧录卡也可以配合NintendoWi-FiConnection(NWC)，亦可以透过Moonshell播放音乐、影片、电子书、图片等媒体。R4的v1.14内核支援所有DownloadPlay。它现在都不能支援较大容量的SDHC(SecureDigitalHighCapacity)，是因为SDHC卡采用了新规格，因此不能用于以往使用SD卡的设备。只可以用在标有SDHC标记的设备上使用。我们可以在R4上运行4GB的MicroSD，但在运行游戏时会出现不稳定的情况。最近推出了R4SDHC，可以支援SDHC。</br>
<li><a href="">01:02:43</a> 《恶魔城 苍月十字架》</li></br>
《恶魔城苍月十字架》（日语：悪魔城ドラキュラ蒼月の十字架，英语：Castlevania:DawnofSorrow）是由科乐美开发的动作游戏。本作是恶魔城系列在任天堂DS上的第一作，欧美版的副标题“DawnofSorrow”便对应了这两个字母。</br>
<li><a href="">01:03:55</a> 吃饭睡觉打豆豆</li></br>
两眼一睁就是玩儿！</br>
<li><a href="">01:04:44</a> 支持丰富的交互</li></br>
NintendoDS的下部显示屏上覆盖着一块电阻式触摸屏，用于接受随附手写笔、用户手指或附在可选腕带上的弯曲塑料片的输入。触摸屏让用户能够比按下按钮更直接地与游戏内元素进行交互；例如，在随附的聊天软件PictoChat中，手写笔可用于书写消息或绘图。该手持设备具有四个字母按钮（X、Y、A、B）、一个方向键以及开始、选择和电源按钮。设备顶部有两个肩部按钮、一个游戏卡插槽、一个触控笔支架和一个电源线输入口。底部设有GameBoyAdvance游戏卡插槽。整体按钮布局类似于超级任天堂娱乐系统控制器。在DS上使用向后兼容模式时，不会使用按钮X和Y以及触摸屏，因为GameBoyAdvance系列系统不具备这些控件。它还配有立体声扬声器，提供虚拟环绕声（取决于软件），位于上部显示屏的两侧。这是任天堂掌上游戏机的首创，因为GameBoy系列系统仅通过使用耳机或外部扬声器支持立体声。内置麦克风位于底部屏幕的左侧下方。它已被用于多种用途，包括语音识别、游戏会话之间和游戏过程中的在线聊天，以及需要玩家吹气或喊叫的迷你游戏。</br>
<li><a href="">01:05:34</a> 《任天狗狗》</li></br>
《任天狗狗》（英语：nintendogs，又译作“任天狗”），是一款由任天堂开发并发行在该公司的掌上游戏机任天堂DS上的虚拟宠物游戏软件。游戏内容主要在模拟真实的养狗状况，玩家在购买自己想要饲养的狗之后，要进行训练、喂食、清洁等工作，并可带狗狗在虚拟地图上散步，或参加各项竞技。该游戏附有通信功能，玩家可借此与其他玩家互动或交换物品。日文版腊肠狗、吉娃娃、柴犬共有三种版本，每种版本又有五种狗可选。游戏于2005年发售，并在发售后获得商业上的成功。《任天狗狗》是掌上游戏机史上第一部被日本著名游戏杂志《FAMI通》评为40分满分的游戏软件。任天堂于2011年在任天堂3DS上推出了续作《任天狗狗＋猫猫》。</br>
<li><a href="">01:06:57</a> 《山脊赛车》NDS</li></br>
当时NDS上的《山脊赛车》画面还比较原始，而PSP已经进入了相对成熟的3D时代。</br>
<li><a href="">01:07:16</a> 《山脊赛车4》PSP</li></br>
当年的开场动画对年幼的心灵造成了深刻的影响。</br>
<li><a href="">01:08:52</a> 两种人</li></br>
PSP玩家不语，只是一味低头狩猎。</br>
<li><a href="">01:09:46</a> 《无双大蛇2》</li></br>
《无双大蛇2》（無双OROCHI2）是由光荣特库摩和ω-force开发，于2011年12月22日发行的动作游戏，对应机种最初包括Playstation3、Xbox360，两个平台版本都对应3D显示功能。这是无双大蛇系列的第四款作品（主要由《真三国无双6》和《战国无双3》的人物融合），亦是《无双大蛇再临》的正式续作。于2012年7月19日发行对应PSP平台的《无双大蛇2特别版》（日语：無双OROCHI2Special，香港和台湾译作“无双OROCHI蛇魔2Special”）。WiiU移植版《无双大蛇2超越》（日版名：無双OROCHI2Hyper，英文版名：WarriorsOrochi3:Hyper，香港和台湾译作“无双OROCHI蛇魔2Hyper”）是WiiU的首发游戏。加强版《无双大蛇2终极版》（日版名：無双OROCHI2Ultimate，英文版名：WarriorsOrochi3:Ultimate，香港和台湾译作“无双OROCHI蛇魔2Ultimate”）陆续登陆PlayStationVita、XboxOne、PlayStation4和任天堂Switch。2022年7月12日，《终极版》登陆Windows平台，收录全部DLC内容。</br>
<li><a href="">01:10:17</a> 《合金装备 和平行者》</li></br>
只有联机才能使用的搞怪武器</br>
<li><a href="">01:12:04</a> 《超级机器人大战》系列</li></br>
超级机器人大战系列（日语：スーパーロボット大戦，英语：SuperRobotWars，简称：“机战”、“机器人大战”或“SRW”）是日本万代南梦宫娱乐公司（原万代的子公司万普）出品的一个多平台的战略角色扮演游戏系列。截至2020年，全系列的累计出货量已达1910万份。本系列最大的魅力就是集中了许多已经很受欢迎的机器人动画作品中的人物和机器人，使用原作的配音演员进行配音，并且将原作情节集成到游戏主线故事中，可以满足机器人爱好者重现机器人动画著名场面的思念。</br>
<li><a href="">01:13:50</a> 点播动画</li></br>
看动画过干瘾</br>
<li><a href="">01:15:37</a> 存档</li></br>
小时候没少干这种事儿</br>
<li><a href="">01:17:13</a> PSV</li></br>
PlayStationVita（PSVita）是一款由索尼电脑娱乐开发和销售的掌上游戏机。它于2011年12月17日在日本首次发布，随后于2012年2月22日在其他国际地区发布，并一直生产到2019年3月1日停产。该游戏机是PlayStationPortable（PSP）的后继产品，也是PlayStation品牌游戏设备的一部分；作为第八代视频游戏机的一部分，它主要与任天堂3DS竞争。</br>
<li><a href="">01:19:13</a> 共斗游戏</li></br>
共斗游戏是基于当年的硬件和网络条件而火爆起来的一种游戏形式，但如今已经很少有人再提起这个概念了。<a href="https://www.zhihu.com/question/33027957"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:40</a> 3DS的擦肩功能</li></br>
瞬缘连接（日语：すれちがい通信）又称擦肩通信，是任天堂DS家族与任天堂3DS家族游戏机的无线通信功能，在不影响游戏进程的状态下，与自身附近区域的同一游戏的玩家交换信息，从而达成某些游戏进度或额外游戏内容的必要条件。对应该机能的游戏，一般都具有瞬缘连接的专用模式。当玩家将游戏设定于此模式的时候，游戏将通过无线通信手段（如Wi-Fi等）收发无线电波，对周围启用同一款游戏擦肩通信的游戏机进行搜索。由此，近距离的玩家们就能在不知不觉中互相获得对方的游戏信息，从而交流游戏信息。根据游戏的不同，瞬缘连接的机能并不局限于交换游戏的一般信息，有些游戏还能借由此模式交换游戏道具。</br>
<li><a href="">01:20:30</a> PSV的NEAR</li></br>
“使用‘近NEAR’查找您附近的玩家，发现您的朋友和附近的其他玩家正在玩什么游戏，分享您正在玩的游戏的信息，并与其他玩家分享游戏物品。”</br>
<li><a href="">01:21:54</a> 《忍龙1 SIGMA》</li></br>
巨难</br>
<li><a href="">01:22:59</a> JK豆哥</li></br>
（大约是十五年前的照片）<a href="https://www.gcores.com/talks/223462?utm_campaign=share&utm_medium=social&utm_source=wechat_session"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:23:36</a> 《最终幻想10HD》</li></br>
</br>
<li><a href="">01:24:50</a> 3DSL</li></br>
</br>
<li><a href="">01:25:54</a> 《怪物猎人2 DOS》</li></br>
《MonsterHunterDos》（也称为MonsterHunter2）是Capcom为PlayStation2开发和发布的一款2006年动作角色扮演游戏。它是MonsterHunter系列的第二部主要作品，于2006年2月在日本发行。该游戏增加了昼夜循环、季节、怪物和武器类型等附加功能，这些武器最终成为长剑和狩猎号角等主打武器。</br>
<li><a href="">01:27:07</a> 《怪物猎人Portable》</li></br>
怪猎在国内的流行很大程度上是受到当年基于PSP的《怪物猎人P1/2/3》的影响。</br>
<li><a href="">01:28:19</a> 《怪物猎人3G》</li></br>
《怪物猎人Tri》（也称为《怪物猎人3》）是《怪物猎人》系列的第三部主机游戏，由Capcom于2009年8月1日在日本为Wii《怪物猎人Tri》于2010年4月20日在北美发行，4月23日在欧洲发行，4月29日在澳大利亚发行。该游戏最初计划作为PlayStation3游戏推出，但由于该游戏机的开发成本过高而被取消。Capcom转而决定为Wii开发它。在首次亮相之前，《怪物猎人Tri》的演示版已包含在《怪物猎人G》的日文版中。8月1日还发布了一个特殊捆绑包，其中包含游戏和黑色Wii游戏机和ClassicControllerPro。2009年8月3日，Capcom发布新闻稿，确认游戏将针对北美和欧洲市场进行本地化。2010年2月24日，Capcom宣布将免费提供在线游戏。在美国和欧洲，游戏使用单独的服务器并支持WiiSpeak，这使其成为该系列中第一款包含原生VoIP功能的游戏。这款游戏获得了评论界和商业上的成功。2011年12月，任天堂3DS增强移植版在日本发布，名为《怪物猎人3(tri-)G》，在其他地区发布，名为《怪物猎人3Ultimate》，2013年3月，在北美和欧洲发布。北美和欧洲Wii版游戏的在线服务器于2013年4月30日关闭。</br>
<li><a href="">01:28:51</a> 《怪物猎人4》</li></br>
《怪物猎人4》的全新内容是移动和战斗，更加注重三维移动。玩家可以更流畅地攀爬墙壁，并利用身高优势跳上怪物进行攻击，甚至骑上怪物。游戏还取消了《怪物猎人3》中的水下部分。怪物具有地形感知能力，并能利用环境优势。游戏添加了两种新武器：昆虫剑和充能剑。</br>
<li><a href="">01:30:16</a> 我带你们打</li></br>
当时和一个同事一起从零开始入门狩猎。</br>
<li><a href="">01:32:05</a> 美好的初见回忆</li></br>
亲身经历了完整的游戏体验。</br>
<li><a href="">01:33:16</a> 3DS的风靡时期</li></br>
充满了青春气息的回忆。</br>
<li><a href="">01:34:56</a> 面联的乐趣</li></br>
全部曹飞！</br>
<li><a href="">01:36:13</a> 面联的意义</li></br>
人与人需要更多形式的联结，面对面的相处是其他任何形式都无法取代的。</br>
<li><a href="">01:37:59</a> 核聚变2025！</li></br>
2025年「核聚变游戏嘉年华」北京站：时间：2025年6月28、29日更多消息将陆续公布，期待今年6月相见！<a href="https://www.gcores.com/articles/193668"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:38:59</a> 完美的社交游戏</li></br>
现在的小孩也拥有自己的社交游戏，只是设备从掌机变成了手机。</br>
<li><a href="">01:39:58</a> Wii U</li></br>
WiiU是任天堂开发的家用视频游戏机，是Wii的后继者。它于2012年末发布，是第一款第八代视频游戏机，与微软的XboxOne和索尼的PlayStation4竞争。</br>
<li><a href="">01:41:15</a> 玩儿不进去</li></br>
新旧怪猎的分界线就在...?</br>
<li><a href="">01:42:51</a> 一转Steam Deck</li></br>
掌机的形式也许能带回一些东西。</br>
<li><a href="">01:44:22</a> 对掌机的需求</li></br>
虽然对掌机有需求，但游戏内容可别再回到过去了。</br>
<li><a href="">01:45:59</a> 自动寻路</li></br>
《世界》的地图设计提供了丰富的未知和探索感，到了这一代《荒野》，以及更强大的自动寻路系统的加入，地图设计更偏向于服务演出而非狩猎。</br>
<li><a href="">01:47:25</a> 把游戏当日子过</li></br>
究竟是游戏变快了还是我们的精力变少了。</br>
<li><a href="">01:48:09</a> 糟糕的菜单系统</li></br>
《荒野》中冗杂混乱层层叠叠的菜单系统也是这代为人所诟病的一点。</br>
<li><a href="">01:49:42</a> 自动拾取</li></br>
</br>
<li><a href="">01:50:23</a> 大众化的代价</li></br>
简化了很多动作，省去了很多“学习”的环节，但换来的是复杂的快捷键和组合键系统。<a href="https://www.gcores.com/radios/195691"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:51:41</a> 含泪解绑</li></br>
合着俩人都白打一趟。</br>
<li><a href="">01:52:43</a> 回忆滤镜加成</li></br>
回忆起来都说好，真玩起来想必也是费劲。</br>
<li><a href="">01:54:15</a> 怀旧</li></br>
“十年前打老山的时候最后响起的英雄之证是属于自己的十年之后打螳螂的时候最后的最后响起的英雄之证是属于螳螂的！”<a href="https://music.163.com/song?id=480427186&uct2=U2FsdGVkX1/Lb6C5ML7vsV017vYVCgFOlqhW+gS2FIQ="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:54:40</a> 阁螳螂</li></br>
</br>
<li><a href="">01:55:23</a> 沼喷龙</li></br>
</br>
<li><a href="">01:55:42</a> 维嘉</li></br>
像是一种感觉。</br>
<li><a href="">01:57:29</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自戸田信子的《英雄の証(MHXver.)》。<a href="https://music.163.com/song?id=480427186&uct2=U2FsdGVkX1/Lb6C5ML7vsV017vYVCgFOlqhW+gS2FIQ="> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]《天国》犹在，硝烟未止：圣人胡斯与他的战争</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/195696</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/422f4df8-1158-40f9-879a-cba67a81b3e0.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/1f4a982fd30648fd0460ccce4c85ba78-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/422f4df8-1158-40f9-879a-cba67a81b3e0.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:14:16</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 9S</p>
<p>相信很多朋友在游玩《天国：拯救2》时，都和我有一样的感叹：这好好一个波西米亚，咋就这么乱呐！本期节目我们请来了萝小琅和简木生两位嘉宾，来和我们讲讲在游戏故事的十余年之后，波西米亚是如何开启了一个让无数人卷入其中的大乱局。这场战争，又为何是以一个人名来命名的。</p>

<p>主播：说书人Jerry, 萝琅, 简木生</p>
<p>点赞：575，评论：264，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自电子游戏《天国：拯救》原声带的《Skalitz1403》。<a href="https://music.163.com/song?id=1828265379&uct2=U2FsdGVkX19FmfcEndjH/iwoRjN/LShAjDZrm5z61u4="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:40</a> 萝琅</li></br>
欢迎新嘉宾萝琅老师！点击来源链接即可查看用户个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/837330/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:51</a> 混乱</li></br>
在《天国：拯救》的游戏中，各方势力算得上是相当的混乱，在不了解这段历史和相关的风土人情前，游玩起来也许会有点糊涂。</br>
<li><a href="">00:02:19</a> “掷出窗外”事件</li></br>
布拉格抛窗事件是发生于布拉格的历史事件，为波希米亚人对罗马教廷及神圣罗马帝国的反抗，共有两次，分别发生于1419年与1618年，第一次事件引发了胡斯战争，第二次事件则成为三十年战争的原因。</br>
<li><a href="">00:02:30</a> 康斯坦茨</li></br>
康斯坦茨是博登湖周围最大的城市，具有2000多年历史，莱茵河和博登湖在这里交汇。由于其优越的地理位置，康斯坦茨在中世纪是一个富庶的商贸港口城市。麻布、香料、毛皮等货物在此集散，城市繁荣兴旺、港口热闹非凡，到14世纪发展到其顶峰。图为康斯坦茨大教堂，本次事件的行刑地点。<a href="https://www.wenxuecity.com/blog/202408/57811/3580.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:44</a> 博登湖</li></br>
博登湖（Bodensee）又称康斯坦茨湖（LakeConstance）位于德国、瑞士和奥地利三国交界处，由三国共同管理。博登湖面积536平方公里，长70公里，是欧洲第三大、德语地区最大的淡水湖。湖中分布着珍珠般的小岛，湖边坐落一个个风光旖旎的美丽小镇，周边种植着一片片葡萄园，湖景与阿尔卑斯山相互衬托，是一个风景如画的度假胜地。<a href="https://www.wenxuecity.com/blog/202408/57811/3580.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:27</a> 施瓦本</li></br>
施瓦本（Schwaben），或依英语名称而译为斯瓦比亚，是德国的一个文化、语言和地理区域，位于德国西南部历史地区，包括今德国巴登-符腾堡州东南部和巴伐利亚州西南部。这一名称来自于中世纪的施瓦本公国，其历史最大区域曾覆盖整个阿勒曼尼亚，即还包括如今的德国巴登地区、法国东部阿尔萨斯地区，瑞士东部以及奥地利西部的福拉尔贝格。图为施瓦本地区在今日德国的位置。</br>
<li><a href="">00:04:31</a> 行刑服装</li></br>
据称，他的头上戴着一顶高高的纸帽，上面写着“Haeresiarcha”（即异端运动的领袖）。他在看守下被带到火刑柱上。</br>
<li><a href="">00:05:50</a> 系上绳索</li></br>
在行刑地点，他跪下，张开双手，大声祈祷。刽子手脱掉了他的衣服，用绳子把他的双手绑在背后。男人的脖子上被一条绳索绑在一根木桩上，木头和稻草堆在木桩上，这样就可以把他的脖子盖住了。</br>
<li><a href="">00:07:10</a> 问话</li></br>
在最后一刻，帝国元帅冯·帕彭海姆（vonPappenheim）当着帕拉蒂尼伯爵的面，要求这位男人放弃，从而保住自己的生命。他拒绝了，说：“上帝可以为我作证，那些加在我身上的罪名，我从未宣讲过。在同样的福音真理中，我曾著书立说、讲学传道，依据圣贤们的言论和观点，我今天甘愿赴死。”</br>
<li><a href="">00:07:49</a> 拉丁祷文</li></br>
此段应该出自路加福音18：38-41：“耶稣，永生上帝之子，可怜我吧。”“DomineIesuChriste,FiliDei,misereremei,peccatoris.”在熊熊燃烧的烈焰之中，在目瞪口呆的人群注视下，胡斯大师三次吟诵了这些词。他已无路可退。他唱着歌死去。<a href="https://johnhus.org/content/to-build-a-fire/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:16</a> 扬·胡斯</li></br>
扬·胡斯（JanHus；1372年—1415年7月6日），捷克基督教思想家、哲学家、改革家，曾任布拉格查理大学校长。胡斯是宗教改革的先驱，思想上深受威克里夫的影响，认为一切应该以《圣经》为唯一的依归，否定教宗的权威性，更反对赎罪券，主张饼酒兼领。天主教会视其为异端，将其开除教籍，继而诱捕，以火刑处死。</br>
<li><a href="">00:10:30</a> 胡斯生平</li></br>
四十三年前，扬·胡斯出生在远离康斯坦茨湖的地方。他以自己的家乡命名，即波希米亚南部的胡西内茨村（今属捷克共和国）。在捷克语中，“胡斯”意为“鹅”，胡斯常拿自己的名字开玩笑。图为扬·胡斯（JanHus）布道，捷克手稿插图，1490年代</br>
<li><a href="">00:10:45</a> 想法单纯</li></br>
虽然胡斯承认他最初追求神职是为了金钱和声望，但随着学习的深入，他的精神热情逐渐增长。1393年，他花光了最后一笔钱买了一张赎罪券，这是一种可以赦免他罪行的证书。胡斯回忆起在布拉格大学学习时的贫困生活：“当我还是一个饥饿的年轻学生时，我常常把面包做成勺子，用来吃豌豆。然后我把勺子也吃了。”</br>
<li><a href="">00:11:52</a> 与实际不符</li></br>
在当时，神职阶层拥有波希米亚大约一半的土地，而高级神职人员的巨大财富和买卖圣职的行为引发了穷苦神职人员的嫉妒和怨恨。波希米亚的农民也对教会心存不满，因为教会是沉重土地税的主要征收者之一。<a href="https://www.britannica.com/biography/Jan-Hus"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:29</a> 《黑色传说》会员节目</li></br>
点击来源链接即可查看节目详情。黑色传说，《黑暗之魂》系列最重要的美学母题。纵观西班牙历史，黄金世纪和黑暗传说，如同一个硬币的正反两面，带给西班牙人的是巨大的荣耀和自信，也令西班牙陷入无尽的战火和反思。这一切是如此让人欢欣鼓舞，又让人心惊胆寒。它是真假掺半的传说，是深不可测的黑色。枯坐书斋是找不出答案的，只能擦净盾牌，抄起长枪，向异教徒、向新大陆、向无尽的黄金和香料发起最凶猛的冲锋！<a href="https://www.gcores.com/albums/230"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:03</a> 出任校长</li></br>
胡斯于1398年开始在布拉格大学任教，并于1399年首次公开为威克里夫的观点辩护。1400年，他被祝圣为天主教神父。1401年，他的学生和同事们推选他为哲学系主任，一年后，他成为布拉格大学的校长。1402年，他被任命为伯利恒小教堂的传道师。</br>
<li><a href="">00:13:50</a> 威克里夫</li></br>
在胡斯被任命为伯利恒小教堂的传道师之前不久，英国改革者约翰·威克里夫（JohnWyclif）的思想通过曾在牛津学习的捷克学生传入波希米亚。胡斯在威克里夫的思想中找到了捷克改革计划中实用理念的哲学框架。他在一份手稿的页边空白处写道：“威克里夫，威克里夫，你会让许多人改变看法。”</br>
<li><a href="">00:15:13</a> 反对意见</li></br>
胡斯从他的讲道台谴责神职人员、主教甚至教皇的道德败坏。布拉格大主教兹比涅克·扎伊奇对此予以容忍，并任命胡斯为神职人员双年度主教会议的传道师。1405年6月24日，教皇英诺森七世指示大主教反对威克里夫的教导，尤其是关于圣餐中“面饼化体”（impanation）的观点。大主教遵命发布主教会议法令，反对威克里夫的学说，并禁止对神职人员的进一步攻击。图为比涅克·扎伊奇。</br>
<li><a href="">00:16:06</a> 比涅克·扎伊奇</li></br>
扎伊奇最初是捷克宗教改革者扬·胡斯（JanHus）的支持者。然而，随着胡斯的改革主张与教会权威之间的冲突加剧，扎伊奇逐渐转向反对胡斯的观点及其改革努力。</br>
<li><a href="">00:16:39</a> 分裂时期</li></br>
西方教会大分裂（WesternSchism），是天主教会内部的一次分裂，从1378年9月20日持续到1417年11月11日。在这段时间里，居住在罗马和阿维尼翁的主教同时声称自己是真正的教皇，后来在1409年又增加了第三条线的比萨（Pisan）教皇候选人。这一事件是由国际竞争、个人因素和政治联盟推动的，其中阿维尼翁教皇与法国王室关系尤为密切。</br>
<li><a href="">00:17:09</a> 瓦茨拉夫四世</li></br>
瓦茨拉夫四世优柔寡断、不可预测，可能还患有精神疾病。他酗酒过度，经常暴跳如雷，并以任命无能的顾问而臭名昭著。瓦茨拉夫的41年统治（1378—1419）一直处于持续下滑的状态。他干涉教会事务，犯下许多行政失误，疏远了自己的家族成员，还参与了酷刑和谋杀的阴谋。他的第一任妻子被他养在卧室里的狗咬伤致死。</br>
<li><a href="">00:17:55</a> 查理四世</li></br>
查理四世（1316年5月14日—1378年11月29日）他统治时期是中世纪捷克最强盛文明的“黄金时代”，又因其博学多闻，被誉为“哲学家皇帝”。</br>
<li><a href="">00:19:19</a> 西吉斯蒙德</li></br>
卢森堡的西吉斯蒙德（1368年2月15日—1437年12月9日），他致力于终结教会大分裂，终于在1414年至1418年在德国康士坦兹召开大公会议，选出新任教宗马丁五世，结束大分裂；但是在康斯坦茨会议期间，因为捷克（当时为波希米亚王国）神学家胡斯被处死，导致了波希米亚长达十四年的胡斯战争，严重困扰着西吉斯蒙德晚年的生命。</br>
<li><a href="">00:19:55</a> 格里高利十二世</li></br>
教皇格里高利十二世（约1327年—1417年10月18日），原名安杰洛·科拉罗（AngeloCorraro）、科拉里奥或科雷尔，是天主教会的领袖，任期从1406年11月30日至1415年7月4日。他在西方教会大分裂期间担任教皇，面临着来自阿维尼翁教皇本笃十三世以及比萨教皇亚历山大五世和约翰二十三世的反对。格里高利十二世渴望统一教会，并于1415年自愿辞职，以结束分裂。</br>
<li><a href="">00:21:32</a> 支持者</li></br>
起初，扎伊奇尊重学识渊博的扬·胡斯，尽管神职人员多有抱怨，但他仍然容忍并保护胡斯的改革努力。1403年，扎伊奇成为布拉格大主教后，要求胡斯向他报告“违反法律的缺席或偏差”行为。这使得胡斯和其他威克里夫（Wycliffe）的同情者得以传播改革思想。图为扎伊奇的盾形纹章。</br>
<li><a href="">00:22:35</a> 妻子</li></br>
巴伐利亚的索菲（1376年-1428年11月4日）是瓦茨拉夫四世的第二任妻子，也是波希米亚和波希米亚的女王。索菲的父母是政治上微不足道的慕尼黑-巴伐利亚公爵、巴伐利亚的约翰二世和他的妻子戈里斯的凯瑟琳。索菲是瓦茨拉夫的第一任妻子巴伐利亚的约翰娜的亲戚，因为她是她表妹的女儿。实际上。索菲皇后经常去伯利恒小教堂听胡斯的布道，并利用她在波希米亚的影响力推动胡斯的改革。</br>
<li><a href="">00:25:12</a> 第三位教皇</li></br>
1377年法籍教皇格列高里十一世(GregoriusXI,1331—1378)由阿维尼翁回到罗马，次年3月死去。教会在意法世俗封建统治者的分别支持下，先后选出两个教皇，分驻罗马和阿维尼翁。各以正统自居，誓不两立。为了弥合分裂，1409年召开比萨会议调处，无结果，又选出第三个教皇，造成鼎立局面。直到1417年康斯坦茨会议另选新教皇马丁五世(MartinusⅤ,1368—1431)驻罗马，才结束分裂局面。</br>
<li><a href="">00:27:23</a> 采取行动</li></br>
扎伊奇向教皇亚历山大五世（AlexanderV）强烈投诉，请求对他的敌人采取行动。1409年12月20日，亚历山大五世发布教皇诏书，要求调查威克里夫和胡斯的潜在异端思想，并要求停止在私人礼拜堂的布道活动。这一举措实际上是对伯利恒礼拜堂的审查，限制了胡斯的讲道自由。</br>
<li><a href="">00:29:40</a> 强硬措施</li></br>
扎伊奇采取了强硬措施对抗胡斯。胡斯描述了一次针对伯利恒礼拜堂的袭击事件：在他布道时，伯纳德·霍特克（BernardChotek）带领武装人员，身披铠甲，手持弩弓、战斧和剑，试图破坏礼拜堂，甚至阴谋将其拆除。首次计划失败后，扎伊奇转向了第二套方案。他收集了尽可能多的约翰·威克里夫的作品，并将其运到自己的宫殿庭院中。1410年7月16日，在大门紧闭、钟声敲响、神父们唱着《荣耀颂》（TeDeum）的背景下，兹比涅克下令焚烧这些书籍。超过200卷书籍化为灰烬。然而，这一焚书行为并未达到预期的效果，反而引发了布拉格市民的强烈不满，几乎引发了暴动。扎伊奇本人也险些被抗议的暴民攻击。</br>
<li><a href="">00:30:15</a> 嘲讽</li></br>
担心遭到强烈反击，扎伊奇大主教逃往距离布拉格以北约30英里的罗德尼采（Roudnice）的坚固城堡。他的行为引发了严重的反弹——民众暴动，制作海报嘲讽兹比涅克，并在流行歌曲中讽刺他：“主教兹比涅克，烧书却不知书里写了什么。(Zbyněkbiskupabecedaspálilknihy，anevěda，cojevnichnapsáno)”这些行为表明，扎伊奇的焚书举动不仅未能平息事态，反而激起了民众的愤怒和对教会的不满。</br>
<li><a href="">00:31:36</a> 匈牙利国王</li></br>
西吉斯蒙德1411年被选举为罗马人民的国王，1433年加冕为神圣罗马皇帝，他同时还是匈牙利国王（1387年—1437年在位）和波希米亚国王（1420年—1437年在位）。他被认为受过高等教育，会讲多国语言（包括匈牙利语、德语、拉丁语、法语和意大利语），并热衷于参加马上比武在内的骑士比赛。图为1396年尼科波利斯战役中的西吉斯蒙德。</br>
<li><a href="">00:33:02</a> 约翰二十三世</li></br>
巴尔达萨雷·科萨（BaldassarreCossa，约1370年—1419年12月22日）在西方教会大分裂期间担任比萨对立教皇，称约翰二十三世（JohnXXIII），任期为1410年至1415年。天主教会至今仍将他视为对立教皇，与被公认为圣彼得合法继承者的教皇格里高利十二世（PopeGregoryXII）相对立。</br>
<li><a href="">00:34:33</a> 赎罪券争议</li></br>
1412年，由于新的赎罪券销售争议，胡斯的异端案件被重新提起。这些赎罪券是由亚历山大五世的继任者、对立教皇约翰二十三世发行的，目的是为其对抗教皇格里高利十二世的运动筹集资金。这些赎罪券在波希米亚的销售引发了普遍的愤慨，但得到了国王瓦茨拉夫的支持，他像往常一样分享了收益。胡斯和他的前学生布拉格的杰罗姆（JeromeofPrague）进行了一场著名的公开辩论，最终以焚烧若望二十三世授权销售赎罪券的法令告终。胡斯还在大学公开谴责这些赎罪券，这一举动使他失去了瓦茨拉夫的支持，而这对他来说是致命的。图为约翰二十三世的坟墓。</br>
<li><a href="">00:35:03</a> 强烈反对</li></br>
胡斯主张，任何教皇或主教都无权以教会的名义动用武力；他们应当为敌人祈祷，并祝福那些诅咒他们的人。他认为，人类通过真正的忏悔获得罪的赦免，而不是通过金钱。神学系的教授们对此进行了反驳，但未能成功。几天后，胡斯的追随者，由沃克·沃克萨·瓦尔德施泰因（VokVoksazValdštejna）领导，焚烧了教皇的诏书。他们声称，应当服从胡斯，而不是教会，因为他们认为教会是一群欺诈成性、买卖圣职的罪人。</br>
<li><a href="">00:36:12</a> 公牛令</li></br>
教皇诏书（公牛令）是一种由天主教教皇发布的公开法令、专利信函或宪章。它以传统的铅制封印（bulla）命名，这种封印通常附在诏书上以证明其真实性。图为教皇乌尔班八世的公牛令，1637年。</br>
<li><a href="">00:37:20</a> 被斩首</li></br>
三名公开指责赎罪券为欺诈行为的下层阶级人士被斩首。他们后来被视为胡斯派教会的首批殉道者。与此同时，布拉格大学的教师们谴责了威克里夫的四十五条论点，并增加了几条被认为具有异端性质的论点，这些论点起源于胡斯。国王禁止教授这些论点，但无论是胡斯还是大学都没有遵守这一规定。他们要求首先证明这些论点与圣经不符。布拉格的动荡引发了广泛关注，教皇使节和大主教阿尔比克（ArchbishopAlbik）试图说服胡斯放弃对教皇诏书的反对，国王也试图调和双方，但未能成功。</br>
<li><a href="">00:41:43</a> 参加会议</li></br>
瓦茨拉夫四世努力调和对立的各方。1412年，他召集王国的要人进行协商，并根据他们的建议，下令于2月2日在捷克的涅梅茨卡·布罗德（ČeskýBrod）召开主教会议。然而，会议最终在布拉格大主教的宫殿中举行，目的是将胡斯排除在外。会议上提出了恢复教会和平的建议。胡斯主张，波希米亚在教会事务上应享有与其他国家相同的自由，并且只有在得到国家权力许可的情况下，才能宣布对教义的赞同或谴责。这一观点与威克里夫的主张一致。</br>
<li><a href="">00:43:47</a> 康斯坦茨会议</li></br>
康斯坦茨会议是天主教会的一次大公会议，于1414年至1418年在神圣罗马帝国的康斯坦茨主教辖区（今德国康斯坦茨）举行。这是首次在神圣罗马帝国境内召开的大公会议。会议通过废黜或接受剩余教皇候选人的辞职，并选举马丁五世（PopeMartinV）为教皇，结束了西方教会大分裂。这也是最后一次在意大利以外地区举行的教皇选举。图为扬·胡斯在康斯坦茨会议。</br>
<li><a href="">00:45:08</a> 西吉斯蒙德参与</li></br>
许多势力，包括神圣罗马帝国和匈牙利国王西吉斯蒙德（后来成为神圣罗马帝国皇帝），纷纷呼吁召开这次宗教会议来解决教会的分裂问题。这次会议吸引了大约29位红衣主教、100位“法学与神学领域的博学之士”、134位修道院院长以及183位主教和大主教。图为Imperia，建于1993年，以纪念大公会议。</br>
<li><a href="">00:47:17</a> 到达康斯坦茨</li></br>
胡斯接受了邀请。1414年10月11日，他骑着他那匹“强壮且精神抖擞”的马Rabštýn，踏上了前往康斯坦茨会议的旅程。他的朋友们警告他，这可能是一个陷阱，但神圣罗马帝国皇帝西吉斯蒙德向胡斯承诺了安全通行，胡斯对此深信不疑。</br>
<li><a href="">00:47:41</a> 布拉格</li></br>
布拉格现在是捷克的首都和最大城市、欧盟第十四大城市，和历史上波希米亚的首都，位于该国的中波希米亚州、伏尔塔瓦河流域。该市地处欧洲大陆的中心，在交通上一向拥有重要地位，与周边国家的联系也相当密切。布拉格是一座欧洲历史名城。城堡始建于公元9世纪。</br>
<li><a href="">00:50:01</a> 继续传教</li></br>
起初，胡斯凭借西吉斯蒙德的安全通行承诺享有自由，并住在一位寡妇的家中。但他继续举行弥撒并向民众布道，这违反了教会颁布的限制。几周后，1414年11月28日，他的对手利用他可能逃跑的谣言，成功将他监禁。他最初被关押在一位教士的住所，随后于12月6日被转移到多明我会修道院的监狱。</br>
<li><a href="">00:52:20</a> 群起而攻之</li></br>
在康斯坦茨会议上，胡斯的对手们对他极为刻薄。其中一人声称：“自基督诞生以来，从未有过比你更危险的异端分子，除了威克里夫之外。”还有人坚持认为“捷克人不配被称为基督徒。”胡斯被当作主要异端分子，他的思想被认为与信仰为敌，甚至被比作“穆罕默德的《古兰经》。”在胡斯的审判者眼中，他不过是一个“邪恶之人。”</br>
<li><a href="">00:53:46</a> 辩护</li></br>
1414年12月4日，对立教皇约翰二十三世委托三名主教组成委员会，对胡斯展开初步调查。按照当时的惯例，起诉方的证人被听取，但胡斯未被允许有辩护律师。随着约翰二十三世的倒台（他辞职并离开了康斯坦茨），胡斯的处境进一步恶化。此前，胡斯作为约翰二十三世的囚犯，仍能与朋友保持密切联系，但如今他被移交给康斯坦茨主教，并被带到主教位于莱茵河畔的古特利本（Gottlieben）城堡。在这里，他被隔离了73天，与朋友断绝联系，日夜被铁链束缚，食物匮乏，身体状况极差。</br>
<li><a href="">00:55:02</a> 默许</li></br>
西吉斯蒙德不仅没有履行对胡斯的安全通行承诺，反而私下里认为胡斯是基督教世界有史以来最危险的异端分子，因此不值得任何保护。西吉斯蒙德曾承诺为胡斯提供安全通行，但他并未真正履行这一承诺。在康斯坦茨会议上，他私下表示：“胡斯案不应干扰教会和帝国的改革，这才是召集会议的主要目的。”他还强调：“我自己愿意站在圣教会一边，我不倾向于接受新思想。”</br>
<li><a href="">00:57:44</a> “顽固的异端”</li></br>
主持会议的红衣主教皮埃尔·达伊利（Pierred’Ailly）劝告胡斯服从会议的裁决。他用一种长者般的口吻给胡斯提供了两个选择：“要么你完全彻底地依靠会议的恩典，把自己交给会议……要么，如果你仍然希望坚持并捍卫上述某些观点，并且希望再获得一次听证机会，那么也会被允许。”然而，达伊利随后强烈反对选择后者的建议。实际上，这并不重要，因为任何表示宽恕的暗示都只是一种伪装。当胡斯要求从圣经中指出他的错误时，主教们却将他斥为“顽固的异端”。会议整理出胡斯所谓的30条异端论点，无视胡斯声称自己从未教导或相信过这些教义的辩解，最终判处他死刑。</br>
<li><a href="">01:00:35</a> 会议结果</li></br>
会议通过罢免或接受其余教皇索赔者的辞职并选举教皇马丁五世来结束西方分裂。这是最后一次在意大利以外举行的教皇选举。康斯坦茨会议还谴责胡斯为异端，并协助执行了对他的处决；此外，会议还针对立陶宛大公国、波兰王国和条顿骑士团之间的冲突，就国家主权、异教徒的权利以及正义战争等问题做出了裁决。康斯坦茨会议在教会治理结构的辩论中也具有重要意义，尤其是在教会会议至上主义与教皇至上权之间的争论。康斯坦茨会议发布了两项关于天主教会治理结构的重要法令：《圣洁的教会》（Haecsancta，1415年），该法令主张在某些情况下，大公会议的权威高于教皇；以及《频繁的会议》（Frequens，1417年），该法令规定每十年自动召开一次大公会议。图为西吉斯蒙德皇帝在康斯坦茨会议上。</br>
<li><a href="">01:02:38</a> 约翰二十三世</li></br>
尽管大量随同约翰二十三世参加会议的意大利主教支持他的合法性，但他对会议的信任度却逐渐降低。部分原因是他在1415年3月2日收到一封来自意大利的匿名信，信中对他的人格进行了猛烈攻击。在这种情况下，他承诺辞职。然而，到了3月20日，他秘密逃离了康斯坦茨城，并在奥地利-蒂罗尔公爵弗雷德里克（Frederick）的领地——沙夫豪森（Schaffhausen）避难。图为主教们在康斯坦茨会议上与教皇辩论。</br>
<li><a href="">01:04:40</a> 宏图伟业与现实</li></br>
1396年，西吉斯蒙德（Sigismund）领导了尼科波利斯十字军东征，但被奥斯曼帝国彻底击败。此后，他创立了“龙骑士团”，以对抗土耳其人，并确保了克罗地亚、德国和波希米亚的王位。西吉斯蒙德是结束教皇分裂的康斯坦茨会议（1414—1418）的主要推动力量之一，但这次会议也引发了胡斯战争，这场战争主导了他后半生的大部分时间。1433年，西吉斯蒙德被加冕为神圣罗马帝国皇帝，并统治直至1437年去世。</br>
<li><a href="">01:06:34</a> 扬·杰式卡</li></br>
扬·杰式卡（1360年—1424年10月11日），波希米亚民族英雄，胡斯战争中起义军统帅、激进的塔博尔派领袖。</br>
<li><a href="">01:08:04</a> 双方主将</li></br>
1419年，胡斯党人推举贵族扬·杰式卡领导布拉格起义，反对新任的神圣罗马帝国皇帝及波希米亚国王西吉斯蒙德。战争前期杰式卡担任军事统帅，于1420年7月率部在布拉格城郊维科山粉碎西吉斯蒙德发动的第一次十字军征讨，此战称为维科山战役。1422年初杰式卡领导胡斯军，在库特纳霍拉和涅梅茨布罗德交战中，采用迂回包围战术，再次击败第二次十字军进攻。</br>
<li><a href="">01:08:15</a> 胡斯战争三部曲</li></br>
奥塔卡·瓦夫拉是捷克-斯洛伐克电影史上最为伟大的导演，被誉为捷克电影之父，当然由于其愿意接受统治政权的态度而使其作品在西方影评界同样评价不高。反映中世纪以来捷克民族形成后的第一次展现民族主义强大武德的胡斯战争的三部作品《扬·胡斯》（JanHus，1954）、《独眼将军杰士卡》（JanZizka，1955）、《反对一切》（Protivsem，1957）是了解这一时期历史的不可多得的影视作品，分别以主要人物传记的形式表现了争论时期、战争前期和战争后期的史实。</br>
<li><a href="">01:10:30</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自电子游戏《天国：拯救》原声带的《LadyStephandHenry》。<a href="https://music.163.com/song?id=1828265387&uct2=U2FsdGVkX18NDWzPdd+ozTHhaXsLBeuLqGO+x27BLio="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:10</a> 【广告】有声书《记忆裂痕》</li></br>
《菲利普·K·迪克短篇小说集·卷一记忆裂痕》有声书现已在机核网及机核App独家发售。本套中短篇小说集共五册，收录了菲利普·迪克所有的中短篇小说，基本按创作年代编排，本书为第一册。通过这些作品，我们能看到这位伟大的思想者如何踏上漫漫征程，吟唱出一首首梦幻曲，最后终成一代科幻大师。欢迎您购买收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/123"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]麦哲伦人融合！核周报3.15</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/195695</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2855338a-6816-440e-ba08-6a3f1e887def.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/1de980e6607684e30c1a9929b4affdfd-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2855338a-6816-440e-ba08-6a3f1e887def.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:47:34</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>西南偏南电影节《死亡搁浅2》发布最新预告，定于6月26日发售；《双影奇境》销量在发售48小时内突破100万份；KONAMI公布新作《寂静岭:f》最新消息；卡普空于3月4日在日本注册了《Dino Crisis（恐龙危机）》商标；暴雪嘉年华将于2026年9月回归；《极乐迪斯科》开发商ZA/UM公布新作Project [C4]；新《生化危机》电影北美定档等。</p>

<p>主播：Ryoma, 雪豆, 四十二, 单梦蛙, 白广大</p>
<p>点赞：588，评论：793，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews核周报！开场播放的音乐是来自Woodkid的《Tothewilder(from"DEATHSTRANDING2:ONTHEBEACH"Soundtrack)》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2680839254"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:00</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听GadioNews，本期周报由龙马、雪豆、老白、42以及蛙蛙主持。</br>
<li><a href="">00:01:44</a> 疯狂星期四</li></br>
二次元的事你少管！</br>
<li><a href="">00:02:23</a> GDC 2025</li></br>
GDC2025（全球游戏开发者大会）将于2025年3月17日至21日在美国旧金山的MosconeConventionCenter举办。GDC2025主要聚焦于游戏开发领域的技术交流、创新展示和行业趋势探讨，涵盖AI、VR、AR等多个主题，吸引了包括微软、谷歌等大厂在内的众多参展商。</br>
<li><a href="">00:02:54</a> ZA/UM新作</li></br>
ZA/UMStudio官宣了他们的新作——代号Project[C4]。这是一款充满心理冲击的间谍RPG，融合了玩家的内心探索、角色之间的深度对话，以及由骰子决定命运的高风险对抗。<a href="https://www.gcores.com/articles/195883"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:42</a> GDC讲座分享</li></br>
节目策划中，敬请期待。</br>
<li><a href="">00:05:39</a> 垂直领域</li></br>
毕竟是面向游戏开发者的活动，部分内容极度垂直，几乎等同于上课。</br>
<li><a href="">00:06:58</a> 技术分享</li></br>
有些方向和技术在现在看来可能比较“荒谬”，但技术的发展恰恰源于一个个荒谬的想法与一次次失败的尝试。</br>
<li><a href="">00:08:08</a> 《极乐迪斯科》</li></br>
《极乐迪斯科》即将登陆安卓平台，现已开放预注册，ZA/UMStudio称游戏将为手机玩家提供量身定制的全新体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/195984"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:51</a> 移动端移植</li></br>
《博德之门：增强版》由OverhaulGames开发，并于2012年11月28日登陆iPad平台。本作对原作进行了全面优化，包括画面重绘、新增内容（如《剑桥海岸传说》扩展包）以及对触摸操作的适配。</br>
<li><a href="">00:11:07</a> 交互方式</li></br>
《极乐迪斯科》开发团队的原始成员TõnisHaavel称：“我们投入了大量精力来确保，这款游戏不仅在智能手机上玩起来有趣，而且保留《极乐迪斯科》的灵魂，并给予它应有的关怀。”</br>
<li><a href="">00:13:04</a> 《死亡搁浅2》</li></br>
HAMILTON汉米尔顿表与传奇游戏制作人小岛秀夫的创意团队合作，推出未来主义风格时计，这款以伯顿腕表为灵感的时计不仅将亮相于游戏世界，更将作为限量款腕表发售。机核商店作为中国大陆独家首发平台，即将开启预售。<a href="https://www.gcores.com/articles/195789"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:30</a> 新川洋司</li></br>
“……我们相信，我们创造出的这枚腕表不仅彰显未来主义风格，更具有高级质感，能够和谐融入现实世界。略看可能稍显平淡，但当你拿起它时，你将会感受到汉米尔顿先进技术和生产能力所融铸的卓越品质精髓。”<a href="https://www.gcores.com/articles/195789"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:32</a> 二代收藏版</li></br>
二代收藏版售价1800港币（约1682人民币），包含：-完整游戏数位下载版本-收藏盒-48小时抢先游玩权限-麦哲伦巨人15寸模型-偶人3寸吊饰-收藏卡-小岛秀夫的信<a href="https://www.gcores.com/articles/195831"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:15</a> 一代收藏版</li></br>
一代收藏版售价1488港币（约1385人民币），包含：-《死亡搁浅》实体版游戏-主题收藏铁盒-BB圆舱模型（婴儿可以取出，内置光效）-Ludens钥匙扣-「布桥斯」货箱-金色「Ludens面具」太阳镜（游戏内使用*）-金色力量外骨骼（游戏内使用*）–增强处理沉重货物的能力-金色全地形外骨骼（游戏内使用*）–增強在崎岖地面移动时保持直立的能力-金色护具（游戏内使用*）–在摔倒、受到枪击及其他伤害时提供保护-《死亡搁浅》个人造型完整套装–内含多个游戏角色的个人造型10个-《DEATHSTRANDING:Timefall(OriginalMusicfromtheWorldOfDEATHSTRANDING)》-音乐专辑下载版及幕后花絮影片下载版</br>
<li><a href="">00:19:21</a> 游戏典藏版</li></br>
你都买过哪些游戏的典藏版？又是为了什么而下单的呢？</br>
<li><a href="">00:22:17</a> 《最后的守护者》</li></br>
《最后的守护者》珍藏版售价699元，包含：-特质游戏铁盒-特质贴纸-收纳盒-72页设定集-数字原声带（10首）兑换代码-主题T恤-主题模型</br>
<li><a href="">00:23:15</a> 抢先体验</li></br>
购买数字豪华版的玩家可以在游戏正式发售前的48小时内提前进入游戏。</br>
<li><a href="">00:24:29</a> 那个男人</li></br>
在2020年小岛秀夫的个人社交平台上，他曾发文表达了对卢卡·马里内利的喜爱，并表示如果他系上头带就像是斯内克。而在《死亡搁浅2》中，小岛让这一幕成为了现实。</br>
<li><a href="">00:26:30</a> 卢卡·马里内利</li></br>
小岛秀夫表示：我们邀请了卢卡·马里内利来扮演尼尔，我第一次知道他是在意大利电影《他们叫我吉克》中演反派（Zingaro）时，后续我爱上了他出演杰克·伦敦自传电影《马丁·伊登》的精彩表演，这部电影于2020年在日本上映，我被邀请在电影上映时帮忙宣传。就在那时，日本发行商的一位代表联系了我。他告诉我，卢卡读了我的评论，想要我的联系方式，这样他就可以直接向“小岛先生”传达他的感受。不久之后，我收到了卢卡的电子邮件。他说：“我是玩着《合金装备》长大的，我是你的忠实粉丝。我很荣幸你看了我主演的电影。我想直接告诉你这件事。”</br>
<li><a href="">00:28:48</a> 宝刀未老</li></br>
60岁正是才华开花的黄金年龄。</br>
<li><a href="">00:30:53</a> 麦哲伦人</li></br>
我来组成头部。</br>
<li><a href="">00:32:27</a> 传播学大师</li></br>
小岛秀夫无疑是懂得运营包括自身在内的IP的。</br>
<li><a href="">00:33:53</a> 不舍得</li></br>
既然做这种场景就是为了激发玩家的分享欲，那为什么不直接放进宣传片里呢？</br>
<li><a href="">00:36:21</a> 合体</li></br>
这谁看完不迷糊。</br>
<li><a href="">00:38:25</a> 落到实处</li></br>
没有不明所以的精神分析，全是玩法实机和剧情片段。</br>
<li><a href="">00:39:32</a> 帅就完事了</li></br>
用审美的暴力填满你。</br>
<li><a href="">00:41:36</a> 别问我</li></br>
诺曼：我看不懂，但我大受震撼。</br>
<li><a href="">00:42:53</a> 新浪潮</li></br>
只有导演知道作品真正在讲什么。</br>
<li><a href="">00:43:53</a> 导演与演员</li></br>
演员只需要遵从导演的指示，展现自己所拥有的特质。</br>
<li><a href="">00:45:42</a> 幕后故事</li></br>
想看，期待。</br>
<li><a href="">00:46:04</a> 小岛十分钟</li></br>
给你十分钟，你能做到把自己内心的一个角色、一段场景、一种感觉完整的分享给他人吗？</br>
<li><a href="">00:47:38</a> 圆桌辩论</li></br>
我们曾就“好玩，是不是一款好游戏的必须条件”展开过一次讨论，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接回顾。<a href="https://www.gcores.com/radios/118240"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:01</a> 什么是好</li></br>
好可以是主观的，也可以是客观的。</br>
<li><a href="">00:50:16</a> PS5</li></br>
你会为了能在第一时间玩到《死亡搁浅2》而购买PS5吗？</br>
<li><a href="">00:50:52</a> 冰山一角</li></br>
片子里剧情不少，但看完后脑海里还是没形成一个框架。</br>
<li><a href="">00:52:26</a> 《双影奇境》</li></br>
《双影奇境》官方宣布，游戏在发售48小时内，销量突破了100万份，而在几天后再次突破了200万份。<a href="https://www.gcores.com/articles/195846"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:34</a> Josef Fares</li></br>
在成为游戏设计师之前，JosefFares曾是一名电影导演和编剧。</br>
<li><a href="">00:54:44</a> 视觉冲击</li></br>
人称视角频繁切换，游玩体验丝毫不乱。</br>
<li><a href="">00:57:29</a> 游戏与电影</li></br>
《死亡搁浅》是电影一样的游戏，《双影奇境》是游戏一样的电影。</br>
<li><a href="">00:59:28</a> 哇——</li></br>
从头哇到尾。</br>
<li><a href="">01:01:12</a> 双人游戏</li></br>
一个人玩游戏太简单了，带上我吧。</br>
<li><a href="">01:01:28</a> 游戏难度</li></br>
卡关了要么来劲要么不高兴，来劲的别替不高兴的说话，不高兴的也别替来劲的发声，放过自己，也放过彼此。</br>
<li><a href="">01:03:09</a> 好不好玩</li></br>
不了解游戏的人一般也不会对游戏设计抱有太高的要求。</br>
<li><a href="">01:04:41</a> 年度游戏</li></br>
换下一话题。</br>
<li><a href="">01:06:08</a> 《寂静岭 f》</li></br>
《寂静岭》系列新作《寂静岭f》公布最新预告，剧本由创作了《寒蝉鸣泣之时》等众多经典作品的龙骑士07撰写。故事发生在在旧日的昭和时期，位于某处偏远山区的萧条乡镇·戎之丘，住着名为深水雏子的高中生。尽管她的生活稍显单调，也终究与多数平凡的青春期孩子别无二致。<a href="https://www.gcores.com/articles/196000"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:03</a> 日本舞台</li></br>
我认为《SILENTHILL》系列不仅仅是一个叙事载体，也是一种对心理进行细致解剖的优秀“表达方式”。如果广大玩家在游戏过程中多多留意这些细节并加以评价，将会是我莫大的欣慰。而对于海外的朋友们，我也希望您能畅想一下：以日本这片异乡作为舞台的《SILENTHILL》系列，将为您带来怎样的惊喜。<a href="https://www.gcores.com/articles/196000"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:55</a> 系列续作</li></br>
只要他还保留着继承自《寂静岭》的气质就足够了。</br>
<li><a href="">01:10:47</a> 评级机制</li></br>
反正已经十八禁了，能加的都加点。</br>
<li><a href="">01:11:43</a> 性与色情</li></br>
性是生理与社会的，色情是文学的。</br>
<li><a href="">01:13:01</a> 你怎么看</li></br>
到底什么是《寂静岭》，或者说对《寂静岭》这个IP来说最重要的是什么？</br>
<li><a href="">01:14:48</a> 调整预期</li></br>
你对这个由龙骑士07操刀剧情的日本舞台《寂静岭》有什么期待？</br>
<li><a href="">01:15:31</a> 龙骑士07</li></br>
我看你是完全不懂哦。</br>
<li><a href="">01:17:42</a> 双刃剑</li></br>
想靠名人出圈就要承担相应的风险。</br>
<li><a href="">01:18:12</a> 《生化危机》</li></br>
由ZachCregger执导的新《生化危机》电影确定将于2026年9月18日在北美上映。本作是《生化危机》电影的重启之作，由索尼康斯坦丁影业和PlayStationProduction携手制作，《野蛮人》的ZachCregger担任导演，剧本由ZachCregger和《疾速追杀》的ShayHatten共同编写。ZachCregger对媒体称自己是《生化危机》系列的狂热粉丝，对能执导该作感到十分荣幸。报道称，这部电影旨在挖掘原版游戏的恐怖根源，将忠于早期游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/195756"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:37</a> 推陈出新</li></br>
好作品、烂作品，至少能让人记得有这么一个IP。</br>
<li><a href="">01:21:14</a> 新面孔</li></br>
里昂这一批人存在感太强了，他们的故事已经深入人心，很难再有发挥的空间。</br>
<li><a href="">01:21:38</a> 《灵魂深处》</li></br>
由坂口博信执导，温明娜、亚历克·鲍德温等配音的原创CG动画电影。</br>
<li><a href="">01:22:17</a> 多媒体企划</li></br>
一个IP要走出去、传下去才有未来，这个时代酒再香也怕巷子深。</br>
<li><a href="">01:23:38</a> 《星际战士3》</li></br>
FocusEntertainmentPublishing、GamesWorkshop以及SaberInteractive很荣幸地宣布将开发《战锤40K：星际战士3》。<a href="https://www.gcores.com/articles/195997"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:43</a> 《驱灵死域》</li></br>
2023年英国制作的科幻战争题材剧集，改编自《战锤40K》宇宙中的原创故事。</br>
<li><a href="">01:26:52</a> 画风突变</li></br>
二次元的星际战士，想想就带劲。</br>
<li><a href="">01:28:05</a> 暴雪嘉年华</li></br>
历经疫情和微软收购屡次取消的暴雪嘉年华确认回归。这一游戏和社区的超级庆典将于2026年9月12日（周六）和9月13日（周日）在安纳海姆会议中心再次上演。<a href="https://www.gcores.com/articles/195884"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:29:35</a> 新游戏</li></br>
先不管是不是RTS，你起码得有新游戏吧。</br>
<li><a href="">01:31:04</a> 《魔兽争霸4》</li></br>
还在魔兽，还在魔兽。</br>
<li><a href="">01:33:03</a> 电竞</li></br>
暴雪还是有电竞梦的。</br>
<li><a href="">01:33:36</a> Bug太多</li></br>
游戏好起来了，Bug也多了。</br>
<li><a href="">01:34:23</a> 《恐龙危机》</li></br>
卡普空于3月4日在日本注册了《DinoCrisis（恐龙危机）》商标。《恐龙危机》是由卡普空开发的第三人称冒险游戏，由三上真司担任总监，巧舟等人担任设计师，系列的最后一作《恐龙危机3》于2003年6月26日在日本发行。<a href="https://www.gcores.com/articles/195898"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:36:24</a> 两条路线</li></br>
大恐龙天天在隔壁被狩猎，早就不是恐怖要素了，要出续作只能往爽了做。</br>
<li><a href="">01:37:52</a> 别整活</li></br>
现在卡普空要技术有技术，要素材有素材，只要不整活，就有一个很高的下限。</br>
<li><a href="">01:39:00</a> 会有的</li></br>
都不如卡普空大乱斗。</br>
<li><a href="">01:39:56</a> 主角性能</li></br>
主角一定要特别，我自己就是普通人，干嘛还要玩一个操纵普通人的游戏。</br>
<li><a href="">01:40:42</a> 万一呢</li></br>
也许真是要拍电影呢。</br>
<li><a href="">01:42:13</a> 《漫威VS卡普空》</li></br>
系列至今已有近30年历史。</br>
<li><a href="">01:42:59</a> 玩爽了</li></br>
年头玩到年尾，月月佳作不断。</br>
<li><a href="">01:43:36</a> 《空之轨迹》</li></br>
急急急急急。</br>
<li><a href="">01:45:20</a> 《符文工房》</li></br>
系列新作《符文工房：龙之天地》将于2025年5月30日发售。</br>
<li><a href="">01:46:44</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本周GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自LowRoar的《Don'tBeSoSerious》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1419191927"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]一起读书 | 让不死的军团向死亡进军：《去死的漫漫旅途》选段</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/195693</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1b4b9529-c8d7-455f-afec-da5a25f38456.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/59c5c7c8228e1d0f5432048878746fce-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1b4b9529-c8d7-455f-afec-da5a25f38456.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:06:13</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>本期我们来读读飞氘老师的科幻小说《去死的漫漫旅途》，选自小说集《机器人的漫游时代》。这是一篇轻盈流畅的科幻故事，我们选取其中的一部分来赏读。假设存在这样一只由不死者组成的军团，他们忠实地执行一切命令——当最后的命令是“去死”，这只军团该如何完成自己的任务？</p>
<p>-</p>

<p>主播：四十二, 引擎的维修保养, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：438，评论：192，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
InFlames的单曲《TheBeginningOfAllThingsThatWillEnd》</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期读书节目，本期节目由四十二、引擎和萝卜给您带来。</br>
<li><a href="">00:00:52</a> 飞氘老师</li></br>
飞氘（1983年—），男，内蒙古赤峰人，本名贾立元。中国青年科幻作家，现任清华大学中文系副教授。<a href="https://www.gcores.com/users/629984/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:11</a> 《机器人的漫游时代》</li></br>
本书收录飞氘小说代表作品五篇，包括《去死的漫漫旅途》《巨人传》等。在帝国的广阔疆土上，不死的机器人军团踏上了寻找死亡的漫漫旅途；巨人漫游在这颗遍布残骸的星球上，想要找到活着的意义；机器人讲故事的能力已经超越了世界上最优秀的作家，国王命令他讲出一个最精妙的，但是通过故事定律计算后，两种结局的真值是一样的。机器人的电子眼暗了下去。那晚，王宫里没有响起过“这就是一切了”。点击跳转购买页面！欢迎大家购买～<a href="https://s.click.taobao.com/Ie26PTs"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:47</a> 《去死的漫漫旅途》</li></br>
“最近出了一本新书《机器人的漫游时代》，其实就是《去死的漫漫旅途》的新版，前两天遇到大刘，他说应该改个近似的名字，比如《去往终点的漫漫旅途》或者《末日的漫漫旅途》，我说当时没想到，就改成这样了。”</br>
<li><a href="">00:02:39</a> 《文明的出路》</li></br>
每当文明的发展进入关键的阶段，科幻作家总会以一种敏锐的直觉，用科幻来探讨文明的出路。飞氘，科幻作者与研究者，中国科幻发展的亲历者，他将以自己对科幻的感悟，以“文明的出路"为主题带来一整套科幻书单，让前人的思索对当下的我们有所启示。<a href="https://www.gcores.com/albums/148"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:45</a> 无敌是多么寂寞：莱姆与《无敌号》中的文明冷幽默</li></br>
飞氘老师又来讲科幻了！这次我们讲的是莱姆的《无敌号》，它的改编游戏将于今年发售，由11bitstudios发行。那么这篇名为“无敌”的故事，是否真的讲述了一个所向披靡的故事呢？是，但又不完全是。敬请期待本期节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/165297"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:54</a> 卡尔维诺和《宇宙奇趣》中的科学神话</li></br>
各位可能还记得之前我们聊过的一款很难说是好玩但确实很有意思的游戏《GenesisNoir》，它有一个很重要的灵感来源，就是卡尔维诺的奇妙小说《宇宙奇趣》。卡尔维诺是一位非常高水平的文学家，他的作品极为有趣。那么他的这本书作为一本特殊的、很不科幻的科幻作品，到底有怎样的魅力？飞氘老师也很喜欢这本书，他会为你分享卡尔维诺轻盈的文字，和《宇宙奇趣》本身的魅力。<a href="https://www.gcores.com/radios/158654"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:01</a> 伊塔罗·卡尔维诺</li></br>
伊塔罗·卡尔维诺（意大利语：ItaloCalvino，1923年10月15日—1985年9月19日），生于古巴哈瓦那，意大利作家。他的奇特和充满想象的寓言作品使他成为二十世纪最重要的意大利小说家之一。</br>
<li><a href="">00:03:53</a> 《看不见的城市》</li></br>
《看不见的城市》（意大利语：Lecittàinvisibili，英语：InvisibleCities）是伊塔罗·卡尔维诺的文学作品之代表。马可波罗到达已经年老的忽必烈大汗的皇宫中，向大汗讲着他在帝国所见到和游览的城市。“看不见的城市”是不存在的城市，却是完美的，存活于(马可波罗或忽必烈的)脑海中，由所有不完美的城市的不同优点组合而成。忽必烈十分渴望找到这座城市，但听过马可波罗对其他城市的描述后，大汗就知道它根本不会以城市的形式被建造出来。</br>
<li><a href="">00:05:09</a> 战争结束了</li></br>
如今帝国已经不再需要边界了。</br>
<li><a href="">00:06:08</a> 国王喜欢这样有规则地战斗</li></br>
</br>
<li><a href="">00:07:22</a> 制造这些不死的战士</li></br>
国王为了征服大陆，找来两名异士，造出一批永恒不死者去征战。</br>
<li><a href="">00:08:34</a> 八奇思考领域</li></br>
出自陈某的三国漫画作品《火凤燎原》，该作品以智斗为主，其中代表智略巅峰的谋士团体水镜八奇是作品的灵魂人物，而其运行计谋的思维模式被称作：八奇思考领域。简而言之就是我知道你的下一步是什么，你也知道我知道你的下一步是什么，如此套娃。</br>
<li><a href="">00:08:56</a> “让他们去死吧”</li></br>
国王已经厌倦了不死的战士。</br>
<li><a href="">00:09:13</a> 不死者的第一定律</li></br>
必须绝对服从圣王的命令。</br>
<li><a href="">00:12:11</a> 完美定律</li></br>
凡是符合完美定律的事物，都将具有永恒的特征。</br>
<li><a href="">00:14:14</a> 帝皇</li></br>
《战锤40000》中的角色。人类帝国最初由全人类之不朽神皇（God-EmperorofMankind）创建于“纷争乱世”（AgeofStrife）。那是一个充满着混乱、毁灭和死亡的时代，除了极少数的人类殖民地，大多殖民地皆毁于此。不过当亚空间风暴消失后，帝皇开始准备联合所有人类于他的统治下，并创造了一批超人——星际战士（SpaceMarines）为他征服银河。</br>
<li><a href="">00:15:16</a> 刃牙表情包</li></br>
</br>
<li><a href="">00:17:18</a> 智能的游戏与界限——莱姆和“控制论时代的寓言”</li></br>
本期的“文明的出路”书单，我们来聊聊一位脾气古怪的奇才莱姆。有些朋友熟悉他的《索拉里斯星》，但他的另一本书真正把他的性格和深邃的思考全都展露无遗。这是一本奇妙的控制论寓言，风趣幽默的同时，也是另一种奇妙的针对文明的思考。同时，这本书也与千年前的庄子遥相呼应，为我们带来一场属于现代社会的逍遥游。<a href="https://www.gcores.com/radios/155813"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:54</a> 星空图</li></br>
上校很难发现两者有何相似。（有一说一，一般人都挺难发现到底哪相似了……</br>
<li><a href="">00:22:05</a> 夜晚终于具有了特别的意义</li></br>
在失去能量供给之后，太阳成为了唯一的能源供给。</br>
<li><a href="">00:24:56</a> 即使死亡也不该例外</li></br>
一切都应该按照要求执行。</br>
<li><a href="">00:25:56</a> 谜语人国王</li></br>
国王承诺，只要有人能猜到答案，他就放弃进攻。</br>
<li><a href="">00:29:12</a> ”随您老爷的便“</li></br>
这个梗请收听朱老师的《庄园领主》节目<a href="https://www.gcores.com/radios/181618"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:51</a> 上校得出的结论</li></br>
人是怕死的。</br>
<li><a href="">00:32:30</a> 体内的东西苏醒了</li></br>
走在寻找地狱的路上。</br>
<li><a href="">00:35:23</a> 一切顺利</li></br>
上校判断：一切顺利。</br>
<li><a href="">00:35:42</a> 混沌荒原</li></br>
渾沌荒原，又稱作「暗影混亂之地」，位在人類帝國遙遠的北邊，靠近世界頂端之處。地理位置比諾斯卡和刀劍之海還要偏遠，由嚴寒與荒蕪的地貌構成的混沌荒原，鮮少有自然生命能夠生存，只有極端或高度變種的生物才有希望存活下來。</br>
<li><a href="">00:36:12</a> 非牛顿流体</li></br>
非牛顿流体（Non-Newtonianfluid）是一种流体力学的概念，与牛顿流体相对，它的应力与速度梯度的关系不服从牛顿黏性定律，也就是说其剪应力与剪应变呈非线性关系。常见的非牛顿流体包括：高分子聚合物溶液、聚合物熔融体（熔融状态的塑料)、血液。非牛顿流体和可变形物质并没有什么关系（。</br>
<li><a href="">00:37:02</a> 晒太阳</li></br>
可以把海豹想象成不死人（。</br>
<li><a href="">00:38:07</a> 铁索连环</li></br>
不死人在风浪的力量之下……连接了！</br>
<li><a href="">00:39:51</a> 岂曰无衣</li></br>
岂曰无衣？与子同袍。王于兴师，修我戈矛，与子同仇！岂曰无衣？与子同泽。王于兴师，修我矛戟，与子偕作！岂曰无衣？与子同裳。王于兴师，修我甲兵，与子偕行！</br>
<li><a href="">00:40:39</a> 冰陆</li></br>
</br>
<li><a href="">00:42:54</a> 阿巴瑟</li></br>
阿巴瑟是星际争霸系列中的辅助英雄。阿巴瑟利用他的高机动性在战场上自由转移并附身他的盟友，让他在保持安全的同时从他们使用他额外三种能力。虽然他附身在盟友身上很强大，但是巴瑟本身却很脆弱，很难靠本体一个人战斗。</br>
<li><a href="">00:44:01</a> 极昼下的太阳轨迹</li></br>
如图。</br>
<li><a href="">00:45:20</a> 生命的痕迹</li></br>
雪鸟、雪燕、雪鹅和……雪豹！</br>
<li><a href="">00:48:01</a> 自动探索</li></br>
在树状图Rouge游戏中，有一种特色功能叫“自动探索”，可以帮玩家生成行进路线，前提是你可以。<a href="https://www.gcores.com/articles/142731"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:49</a> 生命的到来</li></br>
不死人们在寻找死亡的路途上，慢慢变得像“生命”。</br>
<li><a href="">00:51:02</a> 我们谈论了这么久的科幻到底是什么？</li></br>
很多听众都很喜欢科幻题材的游戏以及我们相关的节目，但是科幻到底是什么或者应该如何定义呢？它们又是谁来定义的呢？我们请来科幻作者双翅目老师，为我们从新的理论角度聊聊科幻的概念。应该是这一期吧ヽ(゜▽゜　)<a href="https://www.gcores.com/radios/102374"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:00</a> 看见极光</li></br>
上校第一次见到了极光。</br>
<li><a href="">00:54:57</a> 到达极点</li></br>
站在这个星球的端点上。</br>
<li><a href="">00:56:14</a> PART1结束</li></br>
上校在寻找，他想在合上双眼之前再看一看那炫目的极光，他没有看到。只有风雪向他袭来，围绕着他飞舞，给他涂上一层又一层冰的铠甲。他合上眼，然后像一座冰碑一样矗立在这无尽的黑夜里。</br>
<li><a href="">00:57:04</a> 微信读书版本</li></br>
已经上架。</br>
<li><a href="">00:59:03</a> 点子文学</li></br>
围绕着一个“点子”展开的故事。</br>
<li><a href="">01:00:11</a> 冯·诺伊曼机</li></br>
冯·诺伊曼结构（英语：VonNeumannarchitecture），全称冯·诺依曼体系结构，也称冯·纽曼模型（VonNeumannmodel）或普林斯顿结构（Princetonarchitecture），是一种将程序指令存储器和数据存储器合并在一起的电脑设计概念结构，由约翰·冯·诺伊曼等人提出。四十二老师说的“冯诺依曼机”应该是指自我复制航天器，它的概念最早由数学家约翰·冯诺伊曼提出，并被未来学家们所描绘，这一概念也广泛出现在许多硬科幻小说和故事中。自我复制探测器有时被称为冯·诺依曼探测器。自我复制航天器在某些方面可能会模仿或呈现出类似于生物或病毒的特征。</br>
<li><a href="">01:02:21</a> 轻盈的乐趣</li></br>
这类的科幻故事并不需要什么科幻知识基础，甚至也不需要什么预设，就能很快乐的看进去。还得是卡尔维诺。</br>
<li><a href="">01:04:52</a> 《华氏451》</li></br>
《华氏451度》（英语：Fahrenheit451），美国作家雷·布拉德伯里所著的反乌托邦小说，于1953年出版。故事叙述了一个压制自由的近未来世界，禁止人们阅读及拥有书籍，所谓的消防员的工作不是灭火，而是焚书。文中的主人公，盖·蒙塔格，就是一名负责焚书的消防员。华氏451度（摄氏233度）是雷·布拉德伯里给出的纸张的燃点。</br>
<li><a href="">01:05:01</a> 感谢收听</li></br>
本期节目就到这里啦，感谢您的收听，拜拜！</br>
<li><a href="">01:05:10</a> 结尾BGM</li></br>
Мельница的单曲《Мертвец(已逝之人)》<a href="http://163cn.tv/CN83eH8"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Ad]“老登健康指南” | 打呼噜的故事：努力睡好觉有多难？</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/195694</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cd06c3f8-d928-4cdf-9fc4-70904b6ca3a6.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/fd409624634de0a18d3ab72cddcd002b-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cd06c3f8-d928-4cdf-9fc4-70904b6ca3a6.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:06:27</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 天行</p>
<p>“你以为睡得香，其实他憋得慌”。各位翘首以待的“老登健康指南” 第二集来啦，在今年的世界睡眠日，老白、四十二、西总布三位机核主播一起来聊聊打呼噜的趣事与真相，希望听众们都能享有良好舒适的睡眠。</p>
<p>这一次，我们把目光聚焦在“睡眠”这件事上——机核办公室里常年有很多人（不是）被睡不好觉的问题所困扰。长久以来，围绕着打呼噜、睡不好、睡眠质量每况愈下的探讨从未停止。</p>
<p>今年的3月21日世界睡眠日，机核播客荣幸的参与由35年睡眠健康专家【瑞思迈】，联合五家播客节目共同发起的世界睡眠日专题活动——“你以为睡得香，其实他憋得慌”。借此机会，老白、四十二、西总布三位一起来聊聊打呼噜的趣事与真相，以及如何通过外在手段，改善睡眠质量。希望听众们都能享有良好舒适的睡眠。</p>
<p>-</p>
<p>感谢瑞思迈对本期节目的大力支持。大家可以到天猫搜索【瑞思迈】，进入官方旗舰店，找客服报暗号“【机核】”，下单完成之后即可获得价值300元的限时礼赠。赠品为血氧仪+清洁湿巾+保温水杯。数量有限，赠完即止。</p>
<p>机核APP评论区晒单（前5名）有礼：</p>
<p>通过暗号【机核】在瑞思迈天猫官方旗舰店成功下单的听众，在机核APP的评论区晒出天猫下单单号，除获得瑞思迈提供的机核听众专属官方赠品外，我们会按照评论发表时间顺序，选取在机核评论区前五名晒出单号的用户，各送出1个华为手环（华为手环9，星空黑标准版）。</p>
<p>-</p>
<p>瑞思迈产品体验及睡眠呼吸暂停免费自测：</p>
<p>大家可以扫码本节目海报二维码，关注瑞思迈公众号，可以查看瑞思迈呼吸机产品详情页、查找附近的瑞思迈官方授权星级经销商门店，听众朋友到店可以与呼吸机专家免费咨询并试戴最匹配自己的机型。</p>
<p>如果不确定自己是否有睡眠呼吸暂停问题，也可以通过公众号自动回复的链接，做一个免费自测，只要1分钟左右，就能快速评估你的睡眠呼吸暂停风险，作为后续治疗的一个参考。</p>
<p>再次感谢瑞思迈对本次世界睡眠日播客活动的支持！</p>

<p>主播：白广大, xzzzzb, 四十二</p>
<p>点赞：1280，评论：1006，分类：Gadio Ad</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期GadioAD节目。您现在听到的是来自Nylonwings的《BreathingIn》。</br>
<li><a href="">00:00:45</a> 办公室里的打呼声</li></br>
当时的情况可以收听这期中元节节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/113819"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:16</a> 3.21世界睡眠日</li></br>
世界睡眠日（英语：WorldSleepDay,WSD）是世界睡眠学会的前身世界睡眠日委员会自2008年起举办的活动。主因为睡眠医学专业人士和相关研究人员多年来一次又一次地提醒及报告，仍无法让人们对睡眠重视，并了解其对于个人健康及幸福的影响，为了引起人们对睡眠重要性和其对健康影响的关注，最早由世界睡眠医学学会（WASM,WorldAssociationofSleepMedicine）的世界睡眠日委员会，于2008年发起的一项年度活动，每年活动的日期定在节气春分前的星期五。</br>
<li><a href="">00:02:15</a> 瑞思迈</li></br>
瑞思迈是睡眠健康创导者，也是全球数字健康和云连接医疗设备的领导者，通过改变对睡眠呼吸暂停、慢性阻塞性肺疾病和其他慢性病用户的治疗和护理，改善了140多个国家和地区的1.49亿人的生活质量，并减少了慢性疾病的影响，降低了消费者及医保系统的成本。公司在美国纽交所（NYSE）和澳大利亚交易所（ASX）双重上市，2021、2022连续两年位列胡润世界500强。</br>
<li><a href="">00:02:51</a> 睡眠呼吸中止症</li></br>
睡眠呼吸暂停（英语：sleepapnea或sleepapnoea，又译作睡眠呼吸中止症或睡眠窒息症）是一种在睡眠期间，暂停呼吸或呼吸减弱症状导致的睡眠紊乱。每一次的暂停期间可从数秒钟到数分钟不等，而且整晚发生好几次。在一般情况下，这个症状会产生吵杂的打鼾声。当重新呼吸时，有时会有窒息或鼻音等的声音出现。当此症状破坏正常睡眠时，会造成白天的嗜睡或感到疲累的现象。</br>
<li><a href="">00:03:22</a> 睡眠呼吸机</li></br>
“呼吸机”三个字总让人联想到医院ICU里的设备，但「家用睡眠呼吸机」是被名字耽误的睡眠科技品，日常在家就可以用。</br>
<li><a href="">00:04:29</a> 到底多响？</li></br>
响到在中元夜话里都能被提一嘴的程度。</br>
<li><a href="">00:06:28</a> 打呼能吵醒自己吗？</li></br>
严重起来不仅会把自己吵醒，还会把自己憋醒。</br>
<li><a href="">00:07:43</a> 声音</li></br>
由浅睡眠转换到深睡眠的那一刻听到了自己的呼噜声，然后就被吵醒了。之后很难再进入深度睡眠，脑缺氧一晚上，第二天起来眼前都是黑的。</br>
<li><a href="">00:09:04</a> 广告行业后遗症</li></br>
过于疲劳，得不到休息。</br>
<li><a href="">00:09:54</a> OSA测试</li></br>
阻塞性睡眠呼吸暂停（obstructivesleepapnea，OSA）属于一种呼吸暂停类型，其满足呼吸暂停的标准且在整个呼吸气流缺失期间存在持续或增加的吸气努力。阻塞性睡眠呼吸暂停是最常见的睡眠相关呼吸障碍，其特征是在睡眠时反复发生的上呼吸道完全或部分受阻，导致睡眠期间呼吸减少或暂停，且尽管有试着呼吸却会伴随血氧饱和度的降低。</br>
<li><a href="">00:10:38</a> 睡眠呼吸暂停</li></br>
目前有三种睡眠呼吸暂停：阻塞型睡眠呼吸暂停（OSA）、中枢神经病变之中枢型睡眠呼吸暂停（CSA）、以及综合两种症状的混合型睡眠呼吸暂停，其中阻塞型睡眠呼吸暂停是最普遍发生的症状。引起阻塞型睡眠呼吸暂停的因素包含超重，家族病史，过敏、呼吸道过小、软腭组织过长、以及肿大的扁桃体或腺样体。阻塞型睡眠呼吸暂停状中，呼吸会因气流阻塞而被终止；而中枢神经病变之睡眠呼吸暂停，则是因为缺乏呼吸的力气，而停止呼吸。患者有时没有意识到自己患有睡眠呼吸暂停，有许多情况是由家族成员开始得知的。睡眠呼吸暂停通常会透过整夜的睡眠观察状况而诊断出来。要判断为睡眠呼吸暂停，一小时内必须发生五次以上的症状才会成立。</br>
<li><a href="">00:12:17</a> 规律的呼噜</li></br>
有规律的呼噜其实还好，听习惯了也能睡着。</br>
<li><a href="">00:12:58</a> 爵士呼噜</li></br>
时而高亢，时而低沉；时而急促，时而舒缓。</br>
<li><a href="">00:14:28</a> 加大力度</li></br>
血氧降低了？给我大力呼吸！</br>
<li><a href="">00:15:57</a> 大量憋气</li></br>
忍不住爬起来看看到底还活着没有。</br>
<li><a href="">00:16:47</a> 扭曲的睡姿</li></br>
原始折叠</br>
<li><a href="">00:18:22</a> 不健康的回笼觉</li></br>
后来回想起来那时候的“回笼觉”其实是因为大脑缺氧导致的一起床就昏迷。</br>
<li><a href="">00:19:47</a> 诈尸</li></br>
睡着的时候睁着眼睛说梦话，这你受得了吗。</br>
<li><a href="">00:21:25</a> 严重的问题</li></br>
糟糕的地方在于发展到后期你都意识不到自己有睡眠问题，但其实它已经严重影响了你的健康。</br>
<li><a href="">00:22:50</a> 影响生活</li></br>
不仅影响工作和生活，而且会给自己和家人带来非常大的心理压力。</br>
<li><a href="">00:23:34</a> 越运动越差</li></br>
由于无法从睡眠中得到充足的恢复，导致运动反而形成了一种恶性循环。</br>
<li><a href="">00:24:56</a> 止鼾贴</li></br>
治标不治本，不建议使用。</br>
<li><a href="">00:26:09</a> CPAP正压呼吸机</li></br>
1981年，悉尼大学的ColinSullivan教授和同事们开发了持续气道正压通气(CPAP)，首次成功地对阻塞性睡眠呼吸暂停(OSAH)实施非侵入性治疗。在《柳叶刀》杂志上发表成功结果后，Sullivan获得了该技术的专利权，并将这项改变生活的技术商业化。1987年，Farrell代表Baxter投资了Sullivan的技术，以进一步发展CPAP原型，并对一组严重睡眠呼吸暂停患者进行了临床试验。1989年，在Baxter因各种原因决定不进军睡眠呼吸暂停市场之后，Farrell创了ResMed瑞思迈（“RespiratoryMedicine”的缩写)将CPAP带给全世界。</br>
<li><a href="">00:26:54</a> ”出差黑名单“</li></br>
“出差拒绝睡一屋的黑名单”。</br>
<li><a href="">00:27:42</a> 用就有效</li></br>
呼吸机治疗是目前医学界认可的治疗睡眠呼吸暂停（OSA）的有效方式，临床益处包括：呼吸暂停、睡眠减退和嗜睡的减少，以及生活质量的提高。</br>
<li><a href="">00:28:43</a> 往里顶气</li></br>
用上呼吸器之后才发现自己已经好几年没有充分呼吸过了。</br>
<li><a href="">00:30:26</a> 有点勒头</li></br>
不勒漏气啊，能咋办</br>
<li><a href="">00:31:38</a> 不死老乔的面具</li></br>
说白了也是个呼吸机</br>
<li><a href="">00:32:26</a> 平滑入睡</li></br>
使用呼吸机之后能够平滑地入睡，对神经休息放松非常有帮助。</br>
<li><a href="">00:34:23</a> 到店试戴</li></br>
瑞思迈有⼏千万的头模数据库，根据不同⼈种性别年龄的数据来研发，每个⼈都能找到适合⾃⼰睡姿和呼吸⽅式的型号。</br>
<li><a href="">00:35:17</a> 深度睡眠</li></br>
深度睡眠，是用来指正常生理性睡眠中非快速动眼睡眠的第三、四期睡眠阶段。深度睡眠被称作是“黄金睡眠”，只占整个睡眠时间的25%。深度睡眠可以缓解人们一天的劳累，促进人体的新陈代谢，对身体是非常有好处的。</br>
<li><a href="">00:35:48</a> 自动调整送气</li></br>
AutoSet专属算法，温和升压，8档湿化，温湿度自动调控，整晚舒适睡眠。</br>
<li><a href="">00:37:08</a> 入睡困难</li></br>
有时候就是躺着闭着眼但就是睡不着。</br>
<li><a href="">00:38:33</a> 订满闹铃</li></br>
叫不醒自己倒是把隔壁叫醒三遍了。</br>
<li><a href="">00:39:18</a> 干脆熬穿</li></br>
宁可熬穿不睡也不想第二天迟到。</br>
<li><a href="">00:41:04</a> 照样睡不好</li></br>
睡眠质量差也有各式各样的原因。</br>
<li><a href="">00:42:13</a> 关注呼吸</li></br>
各式各样的助眠方式技巧里都会让你关注自己的呼吸。</br>
<li><a href="">00:43:48</a> 疲劳驾驶</li></br>
睡眠呼吸暂停引发的交通事故数据：•美国NHTSA研究（2021）约21%的致命交通事故与疲劳驾驶相关，其中睡眠呼吸暂停患者事故⻛险是普通⼈的2.5倍；典型案例：2014年纽约州卡⻋司机因未治疗OSA引发10⻋连撞，造成4⼈死亡。•欧洲呼吸学会统计（2022）职业司机中OSA患病率达28-45%（普通⼈群仅5-7%）；德国⾼速公路管理局数据显⽰，约17%的重型货⻋事故与司机睡眠障碍直接相关。•中国现状（《中华医学杂志》2023）卡⻋司机OSA患病率⾼达33.8%，但仅6.5%接受过治疗；2020年沪昆⾼速特⼤追尾事故中，涉事司机被确诊重度睡眠呼吸暂停。</br>
<li><a href="">00:45:56</a> 疲劳而不自知</li></br>
睡眠呼吸暂停的可怕在于你很难意识到你的疲劳其实是由于睡眠质量差。</br>
<li><a href="">00:47:17</a> 睡入无尽的黑暗</li></br>
以为是睡得好，其实是缺氧昏迷了。</br>
<li><a href="">00:48:00</a> 不安定因素</li></br>
白天不熬猫晚上猫熬人。</br>
<li><a href="">00:48:24</a> 检查睡眠</li></br>
大家真的可以尝试去研究一下自己疲劳的原因是不是因为睡眠质量差。</br>
<li><a href="">00:50:28</a> 《老登健康指南》</li></br>
感兴趣的听众朋友可以收听这期节目——《“老登健康指南”Vol.1|除了腰子之外，还有哪些地方能补？》<a href="https://www.gcores.com/radios/193081"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:59</a> 不恐怖</li></br>
经常有⽤⼾问呼吸机是不是不能治愈，或者觉得呼吸机可怕，年纪轻轻⽤上了ICU里的设备，但家⽤呼吸机是【无创型】的，就像眼镜、⼝罩⼀样，是⽣活辅助品⽽⾮破坏⽣活质量的因素，对改善⽣活有很⼤帮助。</br>
<li><a href="">00:52:29</a> 做好检查</li></br>
遇到身体上拿不准的问题时，首先还是要寻求专业人士的建议。大家可以去医院做做专门的睡眠呼吸检查，或者尝试体验一下睡眠呼吸设备。</br>
<li><a href="">00:53:54</a> 二龙路第三期？</li></br>
希望大家永远不用去二龙路。<a href="https://www.gcores.com/radios/118156"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:28</a> 智慧服务</li></br>
瑞思迈ResMed提供包含云端联网高端呼吸机、客户端小程序、医生/服务商管理平台、定制化服务的闭环体系。⽤⼾可以使用云端管理平台远程让专业⼈⼠帮忙查看使⽤数据并给与建议，⼉⼥也可以通过⼩程序远程看到爸妈的使⽤情况，使⽤时间，漏⽓量，有没有⾯罩脱落等等。</br>
<li><a href="">00:56:27</a> 需要沟通</li></br>
瑞思迈有⼏千万的头模数据库，根据不同⼈种性别年龄的数据来研发，保证每个⼈都能找到适合⾃⼰睡姿和呼吸⽅式的型号。</br>
<li><a href="">00:57:57</a> 口袋呼吸机AirMini</li></br>
小巧便携，整机约300克重。</br>
<li><a href="">01:00:14</a> 背后蛐蛐</li></br>
那不用想，肯定有。</br>
<li><a href="">01:00:50</a> 改善生活</li></br>
最好的改善生活的方法是从根源上改善自己的身体素质。</br>
<li><a href="">01:02:25</a> 进入正循环</li></br>
多方面的改善让生活全面支棱起来。</br>
<li><a href="">01:04:23</a> 机核限定优惠</li></br>
⼤家可以到天猫搜索瑞思迈，进⼊官⽅旗舰店，找客服报暗号“【机核】”，下单完成后即可获得价值300元的限时礼赠。赠品为⾎氧仪+清洁湿⼱+保温⽔杯。数量有限，赠完即⽌。额外晒单福利：通过本期节⽬，使⽤机核暗号在瑞思迈官⽅旗舰店下单的听众，在机核APP的评论区晒购物单号。在获得上⾯天猫店机核听众专属的官⽅赠品外，按照晒单号评论的时间顺序，先晒单的前5名⽤⼾，每位可获得1个【华为⼿环9标准版星空⿊】健康⼿环。抽奖：在机核APP内转发评论点赞，使⽤机核抽奖功能参与抽奖。本期节目共送出5个华为⼿环。</br>
<li><a href="">01:04:48</a> 线上评估和体验</li></br>
另外⼤家还可以扫描节⽬⽂案中海报上的⼆维码，关注瑞思迈公众号后，可以是跳转到瑞思迈呼吸机产品详情⻚，也可以查看瑞思迈天猫旗舰店内的其他产品；如果⼤家想要试机体验，可以扫描节⽬⽂案海报上的⼆维码，关注瑞思迈公众号，⾃动回复中有个链接，可以帮⼤家查找到附近品牌授权的星级经销商⻔店，可以到店⾥和呼吸机专家免费咨询并试戴匹配⾃⼰情况的机型。有些朋友不确定⾃⼰是否有睡眠呼吸暂停问题，也可以通过瑞思迈公众号⾃动回复的链接，做⼀个免费⾃测，只要2分钟左右，就能快速评估你的睡眠状况，作为后续治疗的⼀个参考。</br>
<li><a href="">01:06:13</a> 祝各位睡好！</li></br>
最后祝你，身体健康，再见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>