<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 09:15:24 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[Gadio Pro]红星照耀铁十字 Vol.3 | 物尽其用，有用就行</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/176228</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/030574cd-e013-49fd-830c-bafd4ff1e92f.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/6e8de03bb26e55d25bfebf9e3a0618c7-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/030574cd-e013-49fd-830c-bafd4ff1e92f.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:18:17</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 9S</p>
<p>激烈的交锋使双方的装甲车辆损耗远超初始预计，苏联人不得不把所有能开动的敌方坦克都派上用场，这里既包括名噪一时的虎式、豹式，也包括纳粹仆从国如捷克、匈牙利等国的自产车辆，一时间战线上花样百出。</p>

<p>主播：白广大, 范克里夫大尉</p>
<p>点赞：190，评论：40，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是《DreiLilien》（三朵百合花）。<a href="https://music.163.com/song?id=559096730&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:38</a> 上期回顾</li></br>
点击来源链接即可进行收听回顾。斯尼尔什科夫在1942年底转入“炮王”格拉宾的中央火炮设计局，但他在那里又和德制III号坦克以及突击炮打起了交道……</br>
<li><a href="">00:01:27</a> SU-12自行火炮</li></br>
苏联在1942年底已经投产SU-12自行火炮，后来发展为SU-76自行火炮，由于该车初期生产型的机械性能不达标，还导致设计师金兹堡被问责，调往一线部队作战后来阵亡在库尔斯克会战中。图为正在基洛夫工厂试车的SU-12自行火炮样车，摄于1942年11月。</br>
<li><a href="">00:01:51</a> 库尔斯克会战</li></br>
库尔斯克会战，德国方面称为堡垒行动是第二次世界大战德苏战争中，德国与苏联于库尔斯克爆发的一场大型会战，双方共投入了超过268万名士兵和6,044辆坦克，会战期间更发生了史上规模最大的坦克会战，并有激烈的空战参与。</br>
<li><a href="">00:02:35</a> 投入改装</li></br>
在1943年2月斯大林格勒战役大获全胜之后，苏联从溃灭的德国第六集团军手中缴获了大量坦克与装甲车辆，其中就包括约三百辆突击炮和III号坦克。为此，苏联国防委员会决定用这些资源进行改装，安装易于获取弹药补给的国产火炮，制成新式混血突击炮来填补部队的临时需求。</br>
<li><a href="">00:03:37</a> 混血SU-76 自行火炮</li></br>
苏联国防委员会签发第2758号令要求“组织以缴获德制突击炮及III号坦克为基础换装76毫米F-34型火炮的SU-76自行火炮”。图为1943年3月，SU-76i样车在斯维尔德洛夫斯克进行测试，注意其防盾没有安装。</br>
<li><a href="">00:05:20</a> 新式设计</li></br>
三十七厂原本计划为新式自行火炮安装一门用42.6倍径76.2毫米ZIS-3型师属野战炮改造而成的ZIS-3Sh火炮，SG-122的设计师斯尼尔什科夫和SU-12的设计师金兹堡都参与了设计工作。起初，设计方案是去除战斗室，将火炮安装在底盘上的敞开式基座上，以保证良好射界，但这样一来，乘员就没有可靠的装甲防护，作战时过于危险，恶劣天气环境下也毫无遮拦。</br>
<li><a href="">00:06:54</a> F-34坦克炮</li></br>
F-34坦克炮是一个配备在T-34/76中型坦克的一款76.2mm苏军坦克炮。它的改良版本M-4176mm坦克炮在二战期间往往被用在KV-1坦克上。现在，这两种版本往往被分别称作是“F-34”和“ZiS-5”。</br>
<li><a href="">00:07:35</a> 新战斗室</li></br>
车身部分，则在拆除III号坦克炮塔或突击炮战斗室后，用25毫米至30毫米厚度的钢板增设一个截面呈梯形的新战斗室，比原本突击炮的战斗室宽敞得多，火炮安装在正面中轴偏右部位，并设有铸造式护盾。其战斗室四周结构为焊接式，唯独顶盖是螺栓连接的，一些部队在训练期间和炎热天气下，会将顶盖拆掉。图为SU-76i样车的战斗室内部。</br>
<li><a href="">00:09:07</a> 样车测试</li></br>
1943年2月底，样车准备就绪，被送往斯维尔德洛夫斯克进行野外测试。在摄氏零下三十五度的严寒气候下，它完美通过验收并接受了一些小修改，例如增设防止引擎冻结的加热装置等。它被称为SU-76i（i表示外国制品），战斗全重22.5吨，车高2.37米，比车高2.16米突击炮高一些。</br>
<li><a href="">00:11:10</a> 指挥车版本</li></br>
除标准型外，三十七厂还制造过少量用作指挥车的特型SU-76i。指挥型的战斗室右侧车长位置膨出，这部分的车顶安装一个取自德国III号或IV号坦克的指挥塔，让里面的指挥员拥有更好的观察条件。图为装有指挥塔的SU-76i指挥车，1943年3月摄于斯维尔德洛夫斯克第三十七工厂。</br>
<li><a href="">00:12:27</a> 首次装备</li></br>
第一支装备SU-76i的红军部队，是沃罗涅日方面军序列内的第1902自行火炮团，由近卫军中校戈杰利什韦里担任团长。1943年7月4日，团长到莫斯科的三十七厂接收了十六辆SU-76i。7月13日，尚未满员的该团带着装备被装车运往前线，在7月28日抵达奥博扬车站，加入近卫第五集团军。图为战斗室后部舱门开启的SU-76i。</br>
<li><a href="">00:13:23</a> 首次实战</li></br>
8月13日，一九〇二团首次出战，在哈尔科夫附近的洛佐瓦强攻德军盘踞的高地。14日正午1200时，三辆SU-122支援步兵发动冲击拿下高地。但德军在夜间调拨八辆坦克发起反冲击，夺回了高地。15日正午1200时，在短暂的炮火准备后，红军近卫第十三步兵师的步兵在一九〇二团六辆SU-76i和三辆SU-122支援下，经过两小时浴血奋战再次占领高地，集团军指挥员给予一九〇二团高度评价。</br>
<li><a href="">00:14:49</a> 别尔哥罗德-哈尔科夫攻势</li></br>
别尔哥罗德-哈尔科夫攻势（代号为：“鲁缅采夫团长行动”，该名来自18世纪后期的俄国名将彼得·鲁缅采夫元帅）是第二次世界大战中苏联红军对德国国防军实施的夏季战略进攻行动之一，旨在夺回别尔哥罗德、哈尔科夫地区，并摧毁德国第4装甲集团军以及肯夫特遣集团军。这次行动由沃罗涅日方面军与草原方面军执行。</br>
<li><a href="">00:15:41</a> 克列缅丘格</li></br>
克列缅丘格，是乌克兰中部波尔塔瓦州克雷门丘克区克雷门丘克市镇内的城市，为该区及该市镇的行政中心（该市在2020年7月18日前为该州的州辖市，并不在该区的管辖范围内）。该市位于第聂伯河畔，距离克列缅丘格水库大坝约12公里，始建于1571年，面积96平方公里，海拔高度90米，2022年人口数量为215,271人。</br>
<li><a href="">00:16:36</a> 沃夫基夫卡</li></br>
沃夫基夫卡是位于乌克兰东南部的村庄，由扎波罗热州瓦西利夫卡区的米哈伊利夫卡市镇负责管辖。该村始建于1876年，面积0.78平方公里，海拔高度83米，2001年人口137，人口密度每平方公里175.6人。</br>
<li><a href="">00:17:03</a> 装备最多</li></br>
而红军第七机械化军第六十四机械化旅序列内第一七七坦克团是装备SU-76i最多的团级部队，当时由于无法调拨坦克，只能用SU-76i先垫上，该团的四个连各装备十一辆SU-76i，一共达到四十四辆。这个团是从1943年9月6日开始从三十七厂接收SU-76i的，后来该厂还派了两批工人带着能带上的所有零备件到部队补充并讲授维护方法。一七七团于9月底开赴乌克兰前线，参加了争夺扎波罗热的战斗。图为SU-76i自行火炮。</br>
<li><a href="">00:18:30</a> 再度缴获</li></br>
在此期间，与一七七团作战的德国陆军第一装甲集团军缴获了若干SU-76i，目瞪口呆的德国人提交了详细报告，而且还居然修好了其中一辆，将其编入陆军第二十三装甲师第一二八装甲营，参加了1943年至1944年冬季的乌克兰重镇克里维里赫争夺战，不过对德国人来说，备件足够，弹药反而没那么好弄。图为德军第二十三装甲师缴获使用的SU-76i自行火炮。</br>
<li><a href="">00:20:05</a> 停产</li></br>
SU-76i在1943年11月停产，之后所有资源转为集中制造渡过了磨合期的国产SU-76M自行火炮。三十七厂一共制造了二百零一辆SU-76i，除一辆样车外，还有一百八十辆标准型和二十辆指挥型。图为SU-76i自行火炮四视图。</br>
<li><a href="">00:22:03</a> 胜利后</li></br>
1944年初，苏联装甲坦克总局负责人费德连科命令将前线红军的SU-76i逐步换下，送回后方作为训练车使用。而事实上SU-76i在前线一直服役到1944年夏季。卫国战争胜利后，红军仍保留了十到十五辆SU-76i，在库宾卡兵器试验场用作训练，一直到1968年才停用。图为俄罗斯莫斯科的卫国战争中央博物馆保存的SU-76i。</br>
<li><a href="">00:22:48</a> 乌拉尔军魂博物馆</li></br>
图为俄罗斯斯维尔德洛夫斯克的乌拉尔军魂博物馆复原的SU-76i指挥型。</br>
<li><a href="">00:23:00</a> 乌克兰萨尔内</li></br>
图为乌克兰萨尔内保存的SU-76i（纪念碑）。</br>
<li><a href="">00:24:42</a> 黑豹坦克</li></br>
五号坦克豹式是第二次世界大战中纳粹德国所制造的中型坦克。制式编号为Sd.Kfz.171。其后，由于“五号坦克”这个名称被废除，所以在后来以“豹式坦克”作为制式名称。</br>
<li><a href="">00:25:24</a> 首次亮相</li></br>
“黑豹”在1943年7月发生于库尔斯克突出部正南的战斗中第一次参战。而红军有关文件披露，仅一个月后的8月5日，红军就在攻击别尔戈罗得郊区的战斗中临时使用过缴获的“黑豹”D型坦克。同年秋，红军第五十九独立坦克团也曾短暂装备一辆“黑豹”坦克，但它立即成为德军坦克和反坦克炮优先攻击的目标，没在战场上撑太久。图为苏联红军指战员在库尔斯克战场检视被德军遗弃的黑豹坦克，其原属于德第十装甲旅。</br>
<li><a href="">00:26:32</a> 独立坦克分队</li></br>
鉴于“黑豹”坦克强大的杀伤力，红军装甲坦克管理总局在1944年1月命令将缴获的完好“黑豹”坦克编成独立坦克分队，并严令这些坦克只能用于德军坦克威胁最严重的战区。为方便坦克手熟悉这种坦克的性能，红军还印发了《缴获V号“黑豹”坦克简明使用手册》。图为红军近卫第八机械化军装备的德国V号“黑豹”A型坦克，原属德国武装党卫队第五装甲师。1944年8月摄于波兰。</br>
<li><a href="">00:27:14</a> 机械问题</li></br>
不过，“黑豹”坦克有一个直到德国战败都没能解决的致命缺陷：它的机械性能很不稳定，主减速机可靠性极差，每行驶一百五十公里就必须更换。而红军当然没有足够的零备件和维修基地伺候它们，因此完好的“黑豹”坦克被缴获并使用一段时间后，若出现机械故障就往往再也没有办法修复。图为红军近卫第八机械化军装备的德国V号“黑豹”A型坦克，原属德国武装党卫队第五装甲师。1944年8月摄于波兰。</br>
<li><a href="">00:28:10</a> 头疼不已</li></br>
此类后勤保障的困难，也令缴获坦克部队的上级机构头痛不已，例如1944年9月13日，红军第四坦克集团军司令D·列柳申科将军在呈交装甲坦克总局的一份报告中就进行了抨击。图为红军近卫第八机械化军装备的德国V号“黑豹”A型坦克，原属德国武装党卫队第五装甲师。1944年8月摄于波兰。</br>
<li><a href="">00:28:32</a> 维护复杂</li></br>
“我认为，目前在混成部队使用缴获的‘黑豹’重型坦克是不适当的。这种坦克的使用和维护都过于复杂，我们十分缺乏它的备件。而为了供应这些坦克，还得预先准备并不断地为部队提供优质航空汽油。此外弹药供应也是个难题，因为1940年型火炮的炮弹不能在这种黑豹坦克上使用。对于将要发起的进攻战役，使用缴获的德国IV号坦克比较合适，它的结构比较简单，容易使用和维修，而且在德军中的普及程度很高。”图为红军用拖拉机牵引着主减速机出故障的黑豹坦克，1944年8月摄于波兰。</br>
<li><a href="">00:29:48</a> 表现出色</li></br>
1944年1月，在通往日托米尔的要冲地带战斗中，近卫第三坦克集团军缴获了大批损坏的德军坦克，副司令H·索洛维耶夫少将命令立即在第四十一和第一四八独立修理营集中一个排的熟练修理工，快速修复了四辆IV号坦克和一辆“黑豹”坦克。根据红军的战斗记录，这辆黑豹坦克在1月末的战斗中击毁了一辆德军VI号“虎”式重型坦克。图为红军近卫军指战员和他们的德国IV号H型坦克在一起，该车原属德国陆军第九装甲师。摄于1943年6月，奥寥尔市西郊。</br>
<li><a href="">00:31:14</a> 德军战报</li></br>
战报称“1944年1月27日，在奥奇雷托尼娅南部，我部三连战术呼号为332的‘虎’式坦克遭武装党卫队第一装甲师的‘黑豹’坦克误击摧毁。”图为红军近卫第八机械化军装备的德国V号“黑豹”A型坦克，原属德国武装党卫队第五装甲师。1944年8月摄于波兰</br>
<li><a href="">00:31:49</a> 虎式加入红军</li></br>
“虎”式坦克虽然早在1942年8月就已上了战场，却要到1943年底才加入红军。记录显示，第一支在实战中使用“虎”式坦克的红军部队应该是隶属于白俄罗斯方面军第三十九集团军的近卫第二十八坦克旅。图为朱可夫等苏联红军将领在莫斯科高尔基公园参观被缴获的虎式坦克，这是缴获自德第五〇二重装甲营的坦克，属于最早出厂的型号，其工具箱挂在炮塔左侧。</br>
<li><a href="">00:33:45</a> “老虎”</li></br>
注：俄文为Тигр。</br>
<li><a href="">00:35:10</a> 又一辆</li></br>
近卫第二十八坦克旅后来又缴获了一辆虎式坦克。根据1944年7月27日的编制表，该旅共编有四十七辆坦克和自行火炮，这两辆“虎”式坦克也在其中，它们参加了1944年夏季发起的“巴格拉季昂”行动，把旧东家赶出了联盟的土地。直到同年10月6日，这个旅的作战序列内仍留有一辆“虎”式坦克。图为红军在文尼察缴获的两辆德国VI号“虎”式坦克，原属德国武装党卫队第一装甲团十三连五排。摄于1944年1月，第一乌克兰方面军。</br>
<li><a href="">00:36:50</a> 更难伺候</li></br>
与“黑豹”坦克不同，“虎”式坦克的设计相对保守，机械性能更可靠，但维护工作也十分复杂。加上缺乏备件，红军发现这些方头方脑的“老虎”比“黑豹”还难伺候。图为红军指挥员正在分析被摧毁的虎式坦克。</br>
<li><a href="">00:39:05</a> 匈牙利坦克</li></br>
1944年8月，苏联第四乌克兰方面军第十八集团军的下属部队在斯坦尼斯拉夫地区（Stanislav）歼灭了匈牙利第二装甲师，缴获了很多军事装备。在准备随后进行的卡尔巴塔战役时，第十八集团军指挥部决定使用这些装备加强部队的实力。图为红军战士正在查看被匈牙利军队丢弃的“托尔蒂”轻型坦克，摄于1944年夏季。</br>
<li><a href="">00:39:54</a> 命令全文</li></br>
由于上次战役缴获了大量坦克，我军坦克总数明显增加，这些缴获坦克的修复工作已经基本结束，它们应当立即被编入作战队伍。我命令：1．第18集团军装甲坦克和机械化部队指挥官近卫军上校谢洛夫同志负责组建集团军直属独立缴获坦克营，共计34辆坦克车辆。2．独立缴获坦克营包括：（a）军官编制40人－由集团军的军官预备队补充。（b）军士138人和兵28人－由第239预备役步兵团补充。3．由谢洛夫上校根据山地作战的需要组织该营的作战训练。4．从一切方面满足该营的供给需求。署名：第18集团军军事委员会成员科罗宁少将集团军司令朱拉夫列夫中将参谋长勃里列夫少将</br>
<li><a href="">00:41:11</a> 标准临时编制</li></br>
按照标准的临时编制，独立营有三个连（每个连有三个排）、1个技术侦察排、1个勤务班和医务站组成。除了坦克之外，独立营还配备了1辆小型汽车、2辆摩托车、15辆卡车、1个流动修缮组和2辆油槽车。图为红军战士正在检查缴获的匈牙利41M“图兰”火力支援坦克。</br>
<li><a href="">00:42:10</a> “托尔蒂”轻型坦克</li></br>
“托尔蒂”轻型坦克是第二次世界大战中匈牙利的一种轻型坦克，是在瑞典兰茨韦克L-60型坦克的基础上研制的。它以14世纪匈牙利骑士米克洛什-托尔迪的名字命名。“托尔蒂”轻型坦克有几种不同的变型，包括装备20毫米火炮的变型、装备40毫米火炮的变型、装备schürzen板的变型，甚至还有装备75毫米火炮的原型坦克歼击车变型。至少有一种甚至安装了重型反坦克火箭发射器。</br>
<li><a href="">00:43:15</a> L-10坦克</li></br>
其中L-10得到认可，列装为Strv.m/31坦克，于1934年少量生产装备瑞典军队。Strv.m/31全长5.2米，宽2.15米，高2.2米，重11.5吨，装甲最厚处9毫米，装备一门37毫米火炮和2挺机枪，使用150马力汽油引擎，公路最高行驶速度达到42公里/小时，车内装备无线电台。图为瑞典兰施威克公司的L-10轻型坦克。</br>
<li><a href="">00:44:10</a> 改进底盘</li></br>
1934年，兰施威克公司在L-10的设计基础上大幅改进底盘，并将其小型化。新设计的车体和炮塔均为焊接式，引擎后置，前部驱动。驾驶室凸出于车体左前部，驾驶员通过头顶的旋转式舱盖出入；炮塔两侧设有出入口，顶部则设有车长指挥塔。悬挂装置为扭杆式，每侧有4个负重轮，但是尾部诱导轮也接地。图为1930年代，爱尔兰军队装备的L-60轻型坦克。</br>
<li><a href="">00:45:55</a> S18反坦克枪</li></br>
索洛图恩S18-1000步枪是一款瑞士研制，于第二次世界大战使用的反坦克步枪。它是索洛图恩S-18/100步枪的一款衍生型，因使用更大口径的弹药而有着更高的枪口初速。然而，使用更大威力的弹药使得后座力十分显著。此外，它的大小也使得部署和使用都十分困难。</br>
<li><a href="">00:46:18</a> 托尔蒂·米克洛什</li></br>
这个名字来自十四世纪匈牙利王国的传奇骑士托尔蒂·米克洛什的姓氏（匈人姓在前，名在后），据说他是个力大无穷的勇士，在该国流传着很多关于他的吹牛故事。图为托尔蒂·米克洛什，传说他用一根大木桩子拦住了几十个骑士，还用头狼打死了整群恶狼。</br>
<li><a href="">00:47:16</a> 制造</li></br>
匈牙利的工业底子不错，“托尔蒂”各型先后在皇家钢铁机械制造厂（MAVAG）和冈茨机车工厂制造了约200辆，其中90多辆还在战争期间换装或直接安装新的51倍径40毫米坦克炮。图为38M“托尔蒂”I型坦克。</br>
<li><a href="">00:47:40</a> “宁录”自行高射炮</li></br>
“宁录”自行高射炮源自瑞典兰施威克公司在1941年研制成功的L-62自行高射炮，其很多部件可和L-60通用，但整体比后者更大，为10吨级，顶部敞开的旋转炮塔上安装瑞典博福斯公司的60倍径40毫米机炮，其反坦克能力甚至比早期的“图兰”中型坦克更好。这种车辆曾销售给芬兰6辆，匈牙利则购买生产许可，在威兹·曼弗雷德钢铁厂制造了135辆。图为现收藏于俄罗斯库宾卡博物馆的40M“宁录”自行高射炮。</br>
<li><a href="">00:48:36</a> 宁录</li></br>
宁录是圣经创世记中记载的一个人物的外号，是挪亚的曾孙。圣经传统说他总是跟上主作对。洪水之后，他自封为王，成为人类历史上第一个统治者。宁录也大兴土木。圣经在这里记述挪亚的曾孙宁录在巴别（即巴比伦）附近建立了第一个政府，说：“他从那地出来往亚述去，建造尼尼微、利河伯、迦拉，和尼尼微、迦拉中间的利鲜，这就是那大城。”圣经将这四个新建成的亚述城市描述为一个“大城”。圣经透露他兴建了八座城，包括巴别在内。</br>
<li><a href="">00:50:21</a> 竞标项目</li></br>
这两种坦克是1938年捷克斯洛伐克陆军新型中型坦克的竞标项目，都是16.5吨、4名乘员、装备47毫米VZ38坦克炮，外形也相似。但V-8-H使用布拉卡公司的V型液冷8筒引擎，而S-II-c使用捷克摩拉维亚·科尔本-丹历公司（CKD）自制的引擎，两者都是240马力。结果V-8-H中标，以“STvz39”编号列装并拿下300辆的订单。图为捷克摩拉维亚·科尔本-丹历T-21坦克样车。</br>
<li><a href="">00:51:49</a> 准备生产</li></br>
1940年5月，匈牙利调查团到CKD公司的皮尔森工厂观看了T-21样车。6月3日，该车运到匈牙利，进行了技术认证，其中包括800公里行驶实验。结果证明T-21性能可靠，表现优秀。8月，匈牙利各军工企业接到指示，开始准备生产线。1940年9月3日，匈牙利买进T-21的生产许可，命名为40M“图兰”中型坦克并列装。图为匈牙利40M“图兰”坦克。</br>
<li><a href="">00:54:03</a> 生产</li></br>
40M“图兰”原定生产190辆，1940年9月3日增加为230辆。由威兹·曼弗雷德公司、匈牙利皇家钢铁机械制造厂和冈茨机车公司承造。图为炮塔及车体加装防护裙板的匈牙利40M“图兰”坦克。</br>
<li><a href="">00:55:22</a> 43M“图兰”中型坦克</li></br>
匈牙利人在战争中后期还以其为基础，换装以德国40型75毫米坦克炮为基础研制的43M型75毫米长身管火炮，但由于资源吃紧、国内局势混乱，只制造出一辆样车，称为43M“图兰”中型坦克。图为现于俄罗斯库宾卡博物馆展出的匈牙利41M“图兰”火力支援坦克，安装31倍径的短身管75毫米火炮，炮塔和车体都装有侧裙板。</br>
<li><a href="">00:56:59</a> 生产</li></br>
41M“图兰”坦克计划在1945年前生产322辆，但实际只完成了139辆，由威兹·曼弗雷德公司、匈牙利皇家钢铁机械制造厂和冈茨机车公司承造。其战斗全重19.2吨，最高公路速度降为45公里/小时。车体和40M“图兰”相同，但炮塔上部和防盾有大的突起。图为苏联红军第二乌克兰方面军的战士在铁路会让站查看缴获的41M“图兰”火力支援坦克，1944年。</br>
<li><a href="">00:59:15</a> 自己开发</li></br>
1942年8月匈牙利国防部与威兹·曼弗雷德公司的技术人员会谈商讨关于开发性能强过“图兰”坦克的突击炮。最后为了节省成本和开发时间，决定在“图兰”坦克的底盘上安装匈牙利国产40M型105毫米榴弹炮。样车的订单当场发出。图为匈牙利43M“日林伊II”突击榴弹炮。</br>
<li><a href="">01:01:42</a> 样车完成</li></br>
1942年12月，样车完成并在首都布达佩斯接受匈牙利独裁者霍尔第·米克洛什的检阅。霍尔第非常满意，1943年1月26日样车仍在测试时，40辆的订单已经发出。同年5月1日，匈牙利国防部将其命名为43M“日林伊II”突击榴弹炮。图为现于俄罗斯库宾卡博物馆展出的匈牙利43M“日林伊II”突击榴弹炮，装有侧裙板。</br>
<li><a href="">01:02:22</a> 日林伊</li></br>
它的名字取自十六世纪以少敌多，抗击奥斯曼土耳其的匈牙利民族英雄日林伊·米克洛什（这个姓很常见，在匈牙利语中相当于希腊语的尼古拉）。日林伊是匈牙利最著名的英杰之一，1566年8月至9月，他率领2300人的哈布斯堡君主国部队，在锡盖特堡抵挡奥斯曼土耳其苏丹苏莱曼大帝和大维齐尔索库鲁·穆罕默德帕夏的十万雄兵达一个月，歼灭十倍于自己的敌军，最后全军覆灭，本人也战死。图为锡盖特堡匈牙利-土耳其友好公园竖立的日林伊（左）和苏莱曼大帝（右）塑像。</br>
<li><a href="">01:04:42</a> 突击炮营</li></br>
为了发挥“日林伊II”的作用，匈牙利特别设立了突击炮营，预定1944年3月前编成第一突击炮营、44年底达到三个营、45年达到五个营的编制。为此命令在1944年9月前订购量增至40辆。威兹·曼弗雷德公司拖到1943年9月才提交了3辆试生产型“日林伊II”，由于都是用低碳钢制造，所以不能作战只能用作训练，让乘员熟悉操作。图为匈牙利43M“日林伊II”突击榴弹炮。</br>
<li><a href="">01:06:43</a> 日林伊 I</li></br>
在1943年秋季，“日林伊II”还在试生产时，匈牙利陆军已发现其火炮反坦克能力不佳，为此要求开发装备75毫米长身管火炮的44M“日林伊I”突击加农炮。由威兹·曼弗雷德公司改装并要求在1944年9月“日林伊II”生产结束后制造110辆“日林伊I”。最后只在匈牙利被德占据前制造出一辆不具备战斗力的低碳钢样车。图为匈牙利44M“日林伊I”突击加农炮样车，仅此一辆且不具备战斗力。</br>
<li><a href="">01:08:01</a> 红军评价</li></br>
在1944年11月11日的一份名为《关于在山地森林地带使用缴获坦克的报告》的文件中记述了红军对这些坦克车辆的评价，文件由第十八集团军装甲坦克及机械化部队参谋长沃洛宁近卫军中校签署。图为苏联红军第二乌克兰方面军在铁路会让站缴获的41M“图兰”火力支援坦克，1944年。</br>
<li><a href="">01:09:18</a> 评价全文1</li></br>
“‘图兰I’（指40M）和‘图兰II’（指41M）属于中型坦克，引擎为260马力，可靠性非常好。不过为了保证它们在寒冷地带也能够不间断地工作，发动时必须在原地预热15到20分钟。它们的40毫米和75毫米火炮的射速非常快，而且命中率很高。虽然机枪的结构比较复杂，但是很好使。由于我们的坦克手还没有完全熟悉它们，所以操作时会有些迟缓，行走部分和我国的T-26坦克类似而且很耐用。这种坦克用推拉杆操纵转向，而变速箱靠压缩空气控制，如果要调换变速箱就必须将它和引擎一起拆出车体，因此维修起来很麻烦。坦克行驶过程中操作很轻巧，但是过大的转弯半径降低了战术上的灵活性。‘托尔蒂’I和‘托尔蒂’II型属于轻型坦克，引擎只有155马力。两种坦克分别装备20毫米和40毫米火炮，各有一挺机枪。它的行驶速度极快，操作灵便。用方向盘操纵转向－这一点和我国BT坦克相同。自行火炮（指‘日林伊’）装备了105毫米榴弹炮，因为战斗室是全封闭的，所以内部空间很小。不过它的行驶速度也非常快，可以减少战斗中的中弹几率。</br>
<li><a href="">01:10:24</a> 评价全文2</li></br>
‘宁录’坦克（红军将其归类为坦克，实际上是自行高射炮）装备40毫米五连发自动火炮，性能令人相当满意。它可以用来对付坦克和空中目标。这些缴获坦克更适用于配合步兵作战，用来对付坦克则效果会差一些。由于其良好的技术状况，因此它们的爬坡能力和通过狭窄道路的能力比较好。不过，匈牙利坦克的装甲防护令人失望，37毫米炮弹就能够将它们的装甲打坏（可以修复），而口径更大的炮弹则会将它们彻底摧毁，在受到火箭炮和汽油弹的攻击时，这些坦克很容易起火直到完全烧毁。第一坦克连的成员花了一个月时间学习研究技术装备的作战性能、驾驶和射击技巧。由于领导层的精心准备，一连沿着山地森林地区中十分难走的道路完成了800公里长途行军，只有少量坦克由于机械故障而掉队。而第2和第3坦克连的成员都来自高尔基市，他们在抵达前线后的第三天就被安排到坦克上，所以没有时间接受缴获坦克的专业培训，以至于在后来第2、3连出现了许多的技术故障和掉队坦克。比如现在还有5辆坦克留在巴列霍沃，至今没有归队。在下凡列茨克至乌兹格勒市之间的战斗任务基本上都是由第1坦克连完成的。图为战后，苏联库宾卡博物馆的员工正在查看馆藏的“宁录”自行高射炮，摄于1985年。</br>
<li><a href="">01:12:43</a> 支援火力点</li></br>
这个独立营首次参加战斗是在1944年9月15日，由于山路的通行能力有限，所以他们将三到四辆坦克编为一个小组，作为步兵战斗序列中的活动火力点发挥作用。由于没有迂回的路线可走，独立营只好以纵队方式行进，坦克之间的车距保持在50米到200米。在个别情况下，缴获坦克的行动实际上没有步兵掩护－例如有一次在奥萨地区，独立营出击时完全没有步兵协同，又不可能从敌军侧翼迂回，坦克手们只得发起两次正面进攻。图为苏联红军缴获的匈牙利43M“日林伊II”突击榴弹炮，车体装有侧裙板。</br>
<li><a href="">01:14:08</a> 继续部署</li></br>
1944年11月13日，独立营剩下的13辆坦克中，3辆坦克和营后勤机关部署在下纳曼茨卡南郊、4辆坦克部署在乌兹格勒市、还有6辆坦克正在塔尔诺夫赞郊区作战。根据第十八集团军装甲坦克及机械化部队指挥官的命令，所有这些坦克都转入近卫第五坦克旅。图为红军指战员正在清点存放于迪梅日火车站的缴获德国坦克。摄于1944年2月，第二白俄罗斯方面军。</br>
<li><a href="">01:16:13</a> 还有一期</li></br>
有关这些坦克战后的故事，请听下回分解！</br>
<li><a href="">01:16:39</a> 【广告】有声书《全息玫瑰碎片》</li></br>
《全息玫瑰碎片》有声书现已在机核网及机核App独家发售。赛博朋克之父、当今世界科幻领军人威廉·吉布森唯一短篇杰作选，笔耕不辍数十载，仅此一部精华短篇集，集结吉布森十篇先驱佳作，科幻文坛的不朽经典！本书荣获轨迹奖“有史以来最佳科幻小说集”提名，位列ALLSCIFI评选的“威廉·吉布森作品综合排名”榜首，欢迎您购买收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/124"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]每天只能吃屎，但屎有的是丨如果人类缩小100倍</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/176227</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/51200d56-c96d-4087-8054-0e948cf78fc9.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/21c391edfa1bb3f0fa61795b0145c055-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/51200d56-c96d-4087-8054-0e948cf78fc9.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:50:22</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 九兆_Si9N</p>
<p>咱们的“如果”系列终于找到了新脑洞，之前做客机组闲聊节目的“昆虫专家”【螳螂在后】这次来和我们聊聊，人类的体型缩小100倍后，要如何在这个本来属于昆虫的“厘米世界”里生存下去。</p>

<p>主播：这样重这样轻, Ryoma, 螳螂在后</p>
<p>点赞：861，评论：500，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自AngelSalazar的《TheChildren'sGame》。</br>
<li><a href="">00:00:22</a> 脑洞大开</li></br>
Whatif...?</br>
<li><a href="">00:01:34</a> 嘉宾介绍：@螳螂在后</li></br>
@螳螂在后在其机核主页自我介绍中写到：野外向导，道具师，兵击海绵武器贩子，打制石器复原，enfp，试图驯化马蜂。总之，是一个经历丰富，技能多样的奇人~。欢迎点击时间轴链接查看@螳螂在后的机核主页。<a href="https://www.gcores.com/users/579842/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:04</a> 缩小100倍</li></br>
《禁闭求生》是以第一人称或第三人称视角进行的生存游戏，能单人游玩，也可四人一起合作。作中四位主角马克士威·“马克斯”·斯莫尔斯、薇洛·布兰奇、彼得·博格斯和艾莉·“篮筐”·阮被缩小到蚂蚁般的大小，需在后院中挣扎求存。为此他们要摄取足够多的食物和水，否则便会因为饥饿或脱水而损生生命值，然而后院充满诸如蜘蛛、蜜蜂、尘螨和瓢虫等昆虫，处处威胁著四位主角的生命安全。《禁闭求生》中出现的各种特定微型动物暗示著游戏舞台位于北美洲某地，尽管有一小部分（如兰花螳螂）不属于原生物种，但可以合理推断它们是侵入进来的。不同的昆虫在作中有着各自的意向，举例来说，蜘蛛是会捕猎玩家的顶级掠食者，瓢虫会引导玩家查找食物来源，而蚜虫则可以煮熟并作为食物食用。随着《禁闭求生》的进程发展，玩家可以解锁更多后院的新区域，但游戏的难度也会慢慢增加，并且会出现更危险的敌人。在整个游戏过程中，玩家需要查找资源来建造基地，以保护自己免受外敌侵袭，尤其是在晚间，此段时间部分昆虫会变得更具攻击性。这些资源还可用于制作不同的工具及拿来制敌的陷阱和武器，例如斧头、长矛和弓箭等。</br>
<li><a href="">00:03:11</a> 强行可能</li></br>
如果人真的能缩得这么小，那这么小的人早就出现了。我们今天不讨论生物学上的可能性，而是在“缩小100倍”的这个设定下畅想我们可能面对的世界。</br>
<li><a href="">00:04:16</a> 《缩小人生》</li></br>
《缩小人生》（英语：Downsizing，香港译《缩水人间》）是一部2017年美国科幻喜剧片，由亚历山大·潘恩执导和监制，并与吉姆·泰勒共同担任编剧。电影主演包括马特·达蒙、克里斯托弗·瓦尔兹、周洪、克里斯汀·韦格、尼尔·帕特里克·哈里斯、杰森·苏戴西斯与劳拉·邓恩。电影讲述了一对夫妇决定利用新科技的发明来把身体缩小，以便在实验社区开始新的生活。当他的妻子在最后一刻拒绝进行程序时，作为丈夫的他必须重新评估他的生活，以及跟一个贫民区的革命者交往的选择。<a href="https://movie.douban.com/subject/3578939//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:14</a> 吃什么</li></br>
贝爷整的那些基本可以不用考虑了。</br>
<li><a href="">00:06:07</a> 婪步甲</li></br>
中华婪步甲，昆虫纲，鞘翅目，步甲科昆虫。体黑色，有光泽；上颚部分、上唇周缘、口须、触角、前胸背板侧缘及后部棕红色；体腹面黑褐色。头部光洁无刻点。成虫出现于6—9月份，是农区较常见种类。捕食红蜘蛛、蚜虫等昆虫，但也能取食小麦、大麦、燕麦及黍类作物的种子。分布在朝鲜、日本、俄罗斯、中国。</br>
<li><a href="">00:07:40</a> 臭大姐</li></br>
椿象是半翅目椿象科的昆虫动物，全世界椿象科种类约有5000种。成虫体呈扁长筒形，黑色，全身披淡褐色短毛；头呈扁三角形；复眼白色而突出；前胸背板呈馒头形，土黄色，上有黑色斑块；有长翅型和短翅型两种。遇到惊扰时会放出类似臭椿般的臭气，所以俗称“放屁虫”。</br>
<li><a href="">00:08:21</a> 可溶性环己巴比妥</li></br>
环己巴比妥(Hexobarbital、hexobarbitone)是一种具有镇静和催眠效果的巴比妥衍生物。在20世纪40至50年代用于外科手术麻醉，因为它起效快、催睡时间短并且代谢迅速。但使用环己巴比妥很难控制麻醉的深度，故有时非常危险。现时采用的麻醉药物更加安全，在巴比妥类药物中，戊硫代巴比妥代替了环己巴比妥。</br>
<li><a href="">00:09:06</a> 尝尝咸淡</li></br>
我看看怎么个事儿</br>
<li><a href="">00:10:50</a> 蚜虫</li></br>
植物内含有低浓度的含氮物质用于制造蛋白质，这使得蚜虫需要摄入大量的超过自身体积的汁液才能满足自身的营养需求，而多余的液体就会通过直肠以蜜露（honeydew）排出。由于排出的体积如此之大，有时会“像下雨一般掉落”。蚜虫的蜜露富含糖类，甜度为砂糖的一百五十倍。</br>
<li><a href="">00:12:47</a> 饲养蚜虫</li></br>
在野外蚂蚁甚至会圈养一群蚜虫当作自己的糖分来源。</br>
<li><a href="">00:13:42</a> 蟋蟀不能吃</li></br>
蟋蟀比蟑螂还脏。</br>
<li><a href="">00:14:49</a> 草蛉</li></br>
草蛉虫又名草蜻蛉，幼虫叫蚜狮。草蛉是一种捕食性昆虫，可能在木头、玻璃、铝合金窗户等任何地方产卵。我国常见的有大草蛉、丽草蛉（小草蛉）、中华草蛉（中华通草蛉）、叶色草蛉、亚非草蛉等。除少数种类外，大部分的卵有一条长长的丝柄，柄基部固定在植物的枝条、叶片、树皮等上面，而卵则高悬于丝柄的端部。草蛉成虫和幼虫的捕食能力都很强，主要捕食蚜虫、介壳虫、红蜘蛛和多种昆虫卵，也捕食蛾类幼虫。如在棉铃虫产卵盛期，每亩棉田放出草蛉卵3万至5万粒，从卵里孵出的草蛉幼虫就能捕食害虫，四天后效果就很显著。</br>
<li><a href="">00:15:04</a> 瓢虫</li></br>
</br>
<li><a href="">00:16:03</a> 举腹蚁</li></br>
举尾家蚁属(Crematogaster)习性多样，世界广布，最易辨别的特征便是其水滴型的腹部。举尾家蚁属英文俗名为SaintValentineant，意思为圣瓦伦丁蚂蚁，因其心形的腹部得名，圣瓦伦丁为情人的象征，2月14日的情人节便是纪念其殉道的节日。另一俗名为鸡尾酒蚂蚁(cocktailants)，因其受侵扰时会将腹部举起的行为得名。大部分的种类是树栖性，因此得到杂技蚂蚁(acrobatants)的俗名。</br>
<li><a href="">00:17:42</a> 掘穴蚁（林蚁）</li></br>
甲酸（英语：Formicacid），化学式为HCOOH（或写作HCHO2）。由于蚂蚁和蜜蜂等膜翅目昆虫的分泌液中含有甲酸，早期人们以蒸馏蚂蚁制得，故更常见其别名蚁酸。甲酸无色而有刺激气味，易溶于水，且有腐蚀性，人类皮肤接触后会起泡红肿。</br>
<li><a href="">00:19:33</a> 酸和辣</li></br>
野生的小型哺乳动物普遍特别厌恶酸和辣的东西。</br>
<li><a href="">00:20:58</a> 鸟粪拟态</li></br>
比如凤蝶幼虫会伪装成鸟粪的样子。</br>
<li><a href="">00:22:15</a> 老鼠</li></br>
没想到耗子这么厉害。</br>
<li><a href="">00:23:45</a> 生不起火</li></br>
缩小一百倍后连生火都困难。</br>
<li><a href="">00:24:43</a> 吉利服</li></br>
吉利服（英语：Ghilliesuit）是一种伪装服，外观类似于灌木丛。最典型的吉利服是用网或布制作的，表面缀满叶子和小树枝用来迷惑对手。一般来说在野外地区时，狙击手和猎人会穿上吉利服来伪装自己不被发现。“吉利”一词在苏格兰盖尔语当中的意思是“男孩”，而在英格兰用语里则特指专门辅助主人打猎或钓鱼的佣人。值得一提的是，Ghilliedhu在苏格兰神话中指住在森林或山里，以树叶、青苔和树枝为衣服的精灵或守护者。</br>
<li><a href="">00:25:42</a> 警戒色</li></br>
警戒作用（英语：Aposematism）是爱德华·巴格诺尔·波尔顿为阿尔弗雷德·拉塞尔·华莱士的警戒色（英语：warningcoloration）的概念创造的术语。与伪装色不同，警戒色是反捕食者适应一类，警告潜在捕食者捕食物无利可图的信号。无利可图可包括任何使猎物难吃的防御，例如毒性、恶臭气味或侵略天性。警戒作用总涉及显著的动物色、声音、气味或其它可感知特点的广告信号。警戒信号有益于捕食者和猎物，因为双方皆可避免潜在伤害。警戒作用利用了苗勒氏拟态，防御强的物种演化以和其它物种相似。每种物种可以通过模仿类似颜色的物种更低成本更迅速地学习，共享对于捕食者的警告信号。真正的警戒作用是物种实际有化学或物理防御，即警戒作用不是威慑捕食者的唯一方法。在贝氏拟态中，模仿物种和一个警戒作用典范紧密相似以分享保护，同时物种多有可以惊吓掠食者足够长时间的虚张声势的威胁，不设防的猎物趁机逃脱。</br>
<li><a href="">00:27:18</a> 鼩鼱</li></br>
鼩鼱是一种体型细小、外貌有点像一种长鼻鼠的哺乳纲动物──虽然两者的外貌有点相像，但其实并没有任何关系。鼩鼱的脚有五只有爪的脚趾。鼩鼱在世界的分布很广泛：在主要的温带大地上，就只有大洋洲的新几内亚、澳大利亚及新西兰并没有原生的鼩鼱；在南美洲，虽然亦有鼩鼱，但主要集中在北部，特别是哥伦比亚一带。科学家发现在冬天时，这种动物的身体会随之缩小，连大脑也是。</br>
<li><a href="">00:27:33</a> 恒温动物</li></br>
恒温在这样的一个环境中是非常imba的能力。</br>
<li><a href="">00:28:35</a> 发酵产热</li></br>
落叶堆或腐殖质堆里面可能是很温暖的（甚至会自燃）。</br>
<li><a href="">00:29:48</a> IPA</li></br>
印度淡色艾尔(IPA)是一种啤酒花啤酒风格，属于更广泛的淡色艾尔类别。被称为印度淡色艾尔的淡色艾尔风格于1815年在英国广泛传播，并越来越受欢迎，特别是作为出口啤酒运往印度（印度在1858年之前一直由英国东印度公司控制）和其他地方。</br>
<li><a href="">00:30:36</a> 蓑蛾</li></br>
蓑蛾科（学名：Psychidae）是蛾的成员，通常被称为蓑蛾、蓑衣虫或是避债蛾。蓑蛾的幼虫会收集树木和叶子或其他物体，制作出睡袋并好挂在树上。雄性和雌性的外形差异很大，雌虫不像雄虫那样会长出翅膀，反而还保持着幼虫的模样。</br>
<li><a href="">00:31:15</a> 畏惧吗？人类</li></br>
学习食物链底层的生活方式。</br>
<li><a href="">00:32:43</a> 蜘蛛</li></br>
在《禁闭求生》中，蜘蛛是会捕猎玩家的顶级掠食者。如果玩家有蜘蛛恐惧症的话，可以选择勾选辅助功能选项以降低蜘蛛的可怕程度。</br>
<li><a href="">00:34:05</a> 虫子巨型化</li></br>
有多项理论可能可以解释石炭纪昆虫的巨大体型，但仍然具有争议：氧气浓度与大气密度：昆虫透过气管将氧气扩散至全身，而这项系统会限制它们的体型，但史前昆虫却能突破这项限制。最早的理论（Harlé&Harlé,1911）认为当时的空气中氧气含量远高于现今的20%才能造就如此巨大的体型。这项理论最初不被其他科学家接纳，但是近年的研究却证实了氧气浓度与巨人症的关联性，更高的氧气浓度可以促使昆虫长成更大的体型。若这项理论正确，则之后氧气含量的下跌可能就是这些巨型昆虫灭绝的主因。反对这项理论的科学家则认为，昆虫的气管系统也会透过主动扩张与收缩来涉入氧气，不仅仅是透过被动式的扩散，因此不会是限制它们体型的主因。最近针对现存昆虫与鸟类的飞行力能学的研究分析显示氧气浓度与大气密度的确会限制这些飞行生物的体型。二叠纪时期虽然氧气含量较石炭纪大幅下降，但仍有巨脉科的物种拥有接近巨脉蜻蜓的翼展，这项结果驳斥了先前对于氧气浓度与昆虫体型相关的理论。此外，尽管巨脉蜻蜓具有目前已知最大飞行昆虫的翼展，它们的身体却不大，体重甚至小于部分现今的鞘翅目，这代表着巨脉蜻蜓可能并不是真正的巨型昆虫，而仅仅只是较现存的近亲大型而已。缺乏掠食者：另外一项理论认为拿巨脉蜻蜓的巨大体型与现存近亲做比较无任何意义。科学家（Bechly,2004）认为当时缺乏会飞行的脊椎动物掠食者才导致了这些生存于石炭纪与二叠纪时期有翅亚纲的昆虫得以长到体型上限。而在肉食性魁翅目与植食性古网翅目之间的演化军备竞赛则加速了双方体型的演化速度。水生幼虫竞争：还有一项理论认为在水中发育成长的陆生昆虫，在幼体时期必须有巨大的体型以适应当时高浓度的氧气。（图为巨脉蜻蜓化石）</br>
<li><a href="">00:35:37</a> 古马陆</li></br>
古马陆是在德国东部耶那城（Jena）附近所出土的部分化石，属于一种节胸属（Arthropleura）的特大生物，是曾生活在三亿年前石炭纪时期，一种靠类固醇为生的蜈蚣，几乎没有视力，但嗅觉和触觉异常灵敏。估计它有二点三公尺之长及五十公分宽，该生物是所发现的最大节肢动物。</br>
<li><a href="">00:36:46</a> 开管式循环系统</li></br>
开管式循环系统相对于闭管式循环系统而言,由于软体动物体内真体腔与假体腔并存，且假体腔更广泛地存在于器官组织的间隙，其中充满血液，被称为血窦。由于血窦的存在，大多数软体动物为开管式循环系统，与其运动缓慢有一定的关系。开管式循环系统包括心脏（心室，心耳），血窦，动脉和静脉。血液循环的途径为：心耳—心室—动脉—血窦—静脉—心耳。但是软体动物中头足类十腕目为闭管式循环系统，其运动也更加敏捷迅速。</br>
<li><a href="">00:37:39</a> 龙虾放血</li></br>
</br>
<li><a href="">00:39:22</a> 喇喇蛄</li></br>
喇喇蛄是蝼蛄的统称，俗称拉拉蛄、地拉蛄等，属蝼蛄科昆虫。其有非洲蝼蛄和华北蝼蛄两种，昼伏夜出，咬食种子和已萌发的幼芽，是各地常见的害虫。</br>
<li><a href="">00:40:18</a> 水黾</li></br>
水黾之所以能够浮在水面，是因为其腿部特殊的微纳米沟槽结构。这种结构可以将空气有效地吸附在同一取向的微米刚毛和螺旋状纳米沟槽的缝隙内，在其表面形成一层稳定的气膜，阻碍了水滴的浸润，宏观上表现为水黾腿的超疏水特性。</br>
<li><a href="">00:41:05</a> 潜水</li></br>
《禁闭求生》中的潜水装备。</br>
<li><a href="">00:42:36</a> 潜水钟蜘蛛</li></br>
</br>
<li><a href="">00:43:25</a> 划蝽</li></br>
划蝽科（学名：Corixidae），又称水椿象科、水蝽科、水𧔠科，是半翅目划蝽总科（学名：Corixoidea）下唯一的一科，为栖息于池塘和溪流中的一类小型水生昆虫，大多为植食性。种类很多，目前在世界上已知约33属500多种。在美国划蝽科昆虫被称为：“水船夫”，因为它们拥有特化成“船桨”般的后腿，能在水中划行。</br>
<li><a href="">00:44:42</a> ？</li></br>
这是能播的吗？</br>
<li><a href="">00:46:08</a> 白蛉</li></br>
白蛉呈世界性分布。滋生地广泛，凡温度湿度适宜、土质疏松且有机物质丰富的场所，如住屋、窑洞、畜舍、室外墙缝、砖石草堆下面等幼虫均可滋生。家栖蛉种吸血后通常栖息在室内阴暗、无风处，如屋角、墙缝。飞行能力较弱，只能作跳跃式飞行。雄蛉不吸血，以植物为食；雌蛉吸血，一般多吸人和哺乳动物的血液。吸血一般在黄昏以后黎明之前进行，白昼时雌蛉在黑暗的环境中也可吸血。成虫羽化后1-2天内即可进行交配，卵长椭圆形，深棕或黑色，表面具有纹饰。白蛉对人畜的危害，一是吸血骚扰；二是作为人和动物的各种利什曼病、白蛉热、卡里翁氏病及白蛉皮炎等的传播媒介。</br>
<li><a href="">00:46:54</a> 胡蜂</li></br>
其实现实中也建议大家看到就跑。</br>
<li><a href="">00:48:39</a> 冰人奥兹</li></br>
冰人奥茨（德语：Ötzi），也称奥茨冰人、锡米拉温人（Similaunman）或厄茨人，是一具因冰封而保存完好的天然木乃伊，1991年在奥地利和意大利边境附近的阿尔卑斯山脉厄茨塔尔山冰川被发现，并以发现地所在山谷命名。其生存年代为公元前3300年的史前时期，有66%的可能是死于前3239年至前3105年之间。冰人奥茨是欧洲最古老的、保存最完好的人类木乃伊，现在意大利波尔查诺的南蒂罗尔考古博物馆公开展览。</br>
<li><a href="">00:49:39</a> 巢虫</li></br>
蜡螟，是螟蛾科的昆虫。危害蜂群的是螟蜡幼虫，俗称巢虫、绵虫、隧道虫。在蜜蜂巢内取食蜂巢的蜡质，并吐丝造巢扰乱蜜蜂在蜂巢内的正常活动，严重破坏蜂巢的结构，以致迫使蜂群逃逸。成虫羽化后，在傍晚趁工蜂守卫巢口不备之机，潜入蜂巢内，产卵于蜂巢蜡脾上。幼虫也能危害毛皮和羊毛。年发生1～2代。以蛹越冬。</br>
<li><a href="">00:51:29</a> 暗渡陈仓</li></br>
好一招暗渡陈仓啊</br>
<li><a href="">00:52:54</a> 驯化蚂蚁</li></br>
没那么简单。</br>
<li><a href="">00:54:31</a> 蓝牙已连接</li></br>
</br>
<li><a href="">00:55:47</a> 巢群意志</li></br>
</br>
<li><a href="">00:57:13</a> 一专多能</li></br>
完美的仆从。</br>
<li><a href="">00:58:17</a> 介壳虫</li></br>
介壳虫分布于全球，以热带和亚热带种类为丰富。介壳虫属食植性昆虫，常群集于枝、叶、果上，以吸取植物汁液为生。常见的寄体多达100多种，相思树、柑橘、竹类，松树等都是其常常选择寄生的地方。</br>
<li><a href="">00:59:24</a> 石蜈蚣</li></br>
</br>
<li><a href="">00:59:30</a> 蜈蚣</li></br>
</br>
<li><a href="">00:59:36</a> 地蜈蚣</li></br>
泥头车来咯</br>
<li><a href="">01:00:12</a> 蛴螬</li></br>
蛴螬（grub），学术名称螬型幼虫（scarabaeiformlarva），泛指鞘翅目多食亚目金龟子总科（含兜虫亚科）、锹形虫科的幼虫。</br>
<li><a href="">01:00:59</a> 生存策略</li></br>
这世界装不下这老多人</br>
<li><a href="">01:02:26</a> 蜂巢</li></br>
谁在呼叫舰队？</br>
<li><a href="">01:03:27</a> 蚁客</li></br>
在蚁巢内，常可见栖息着其他种类的昆虫。一般以甲虫类为主，如埋藏虫属、伪步行虫属的种类，这些共同生活在蚁群内的昆虫被称为蚁客。</br>
<li><a href="">01:04:46</a> 夺权篡位</li></br>
鸠占雀巢公司（？</br>
<li><a href="">01:06:09</a> 蚁后</li></br>
已经结束嘞。</br>
<li><a href="">01:07:00</a> 萤火虫</li></br>
</br>
<li><a href="">01:08:18</a> 小心幼虫</li></br>
萤火虫的幼虫也是吃肉的。</br>
<li><a href="">01:09:28</a> 地道战</li></br>
</br>
<li><a href="">01:11:13</a> 信息素</li></br>
信息素（英语：Pheromone），也称做外激素，一种化学传讯素（讯息化合物，semiochemical），是指由一个个体分泌到体外，被同物种的其他个体通过嗅觉器官（如副嗅球、犁鼻器）察觉，使后者表现出行为、情绪、心理或生理机制改变的物质。它具有通讯功能。几乎所有动物都有信息素的存在。1959年发表雌蚕蛾会分泌性信息素，是科学界首次证明了性信息素是存在的。信息素一词源于希腊文的“φέρω”（意指“我携带”）与“ὁρμή”（意指“刺激”），合起来意思是“我携带刺激物”的意思。1932年已在雄性舞毒蛾上发现信息化学物质，1959年成功分离出第一个信息素蚕蛾醇，同年由科学家彼得·卡森（PeterKarlson）与马林·路丘（MartinLüscher）共同提出“信息素”一词，用来形容动物利用化学分子传递讯息的沟通方式。1980年代，科学家大卫·白林纳（DavidBerliner）及其科学团队首次探索人类是否也具有与昆虫及动物相同的神奇沟通能力。直到1991年，他的科学团队才在类固醇生物化学与分子生物学期刊上发表研究成果：发现了可能的人类信息素雄二烯酮与雌四烯醇的存在，并发现人类信息素也有男女之分，对人类负责性行为与内分泌的下丘脑具有激活作用，自此开启了人类性信息素研究的序幕。2000年，大卫·白林纳进行犁鼻器神经电位的检定以及对电生理的影响，确定只要极低剂量，约10皮克（10-11g）的人类信息素就可以启动犁鼻器的电位反应，并造成生理现象的改变。</br>
<li><a href="">01:13:17</a> 循迹</li></br>
吾即虫群！</br>
<li><a href="">01:14:29</a> 象甲</li></br>
</br>
<li><a href="">01:15:21</a> 大钢牙</li></br>
好钢用在刀刃上。</br>
<li><a href="">01:16:53</a> 双重脑</li></br>
剑龙曾被叙述成一种臀部长有“第二大脑”的恐龙。马什在命名剑龙后不久发现脊髓臀部有一条大型通道，可容纳一个比剑龙大脑大20倍的结构。这引出了一个很有影响力的想法，即剑龙臀部长有“第二大脑”，可能用于控制身体后部的反射动作。一些人以为该结构可在动物受到捕食者威胁时给其一个短暂的刺激。然而，该空间更可能用于其他目的。腰骶扩张不是剑龙的独有特征，蜥蜴和鸟类也具有该结构，在这两个例子中，该空间也用于容纳所谓的糖原体――此结构的功能尚不明确，但一般认为它能向神经系统提供糖原。该结构亦可充当平衡器官或化合物的储存器以支持神经系统的运作。</br>
<li><a href="">01:18:32</a> 人肉光刻机</li></br>
血肉苦弱，机械飞升。</br>
<li><a href="">01:18:50</a> 人类族群</li></br>
一群被缩小的人如果能形成部落，生存状况会大不一样。</br>
<li><a href="">01:20:45</a> 效率</li></br>
体型不同，对资源使用的效率也不同。</br>
<li><a href="">01:21:35</a> 滤食</li></br>
滤食性动物是对通过过滤水中的悬浮物和食物颗粒来进食的动物统称，通常这些动物会一口吞下水，然后再通过体内的过滤结构将水排出，而水中较大的动物则会被过滤结构阻挡，成为滤食性动物的食物。蛤蜊、磷虾、海绵、须鲸和许多鱼类（包括一些鲨鱼）以及火烈鸟均属于滤食性动物。滤食性动物在澄清水质方面发挥重要作用，因此它们被称为是生态系统工程师。</br>
<li><a href="">01:22:52</a> 蜥脚类恐龙</li></br>
</br>
<li><a href="">01:24:33</a> 热量效率</li></br>
一只一吨重的动物对能量的利用效率是高于一堆总重一吨的小老鼠的。</br>
<li><a href="">01:25:58</a> 巨兽</li></br>
不健康的生态系统才会诞生出巨兽。</br>
<li><a href="">01:27:28</a> 智力buff</li></br>
恐怖直立猿不是浪得虚名。</br>
<li><a href="">01:28:41</a> 怎么打豹子？</li></br>
</br>
<li><a href="">01:30:20</a> 聪明？</li></br>
</br>
<li><a href="">01:31:02</a> 俺寻思</li></br>
搞毛啊（指搞哥和毛哥）</br>
<li><a href="">01:32:21</a> Man Vs. Wild</li></br>
实际上人永远是环境的一部分。</br>
<li><a href="">01:33:45</a> 活得像动物</li></br>
并不一定是坏事。</br>
<li><a href="">01:35:28</a> 第一反应</li></br>
把百分之百的人类社会复刻到百分之一的世界中。</br>
<li><a href="">01:37:03</a> 芦苇皮</li></br>
硅质细胞常为单个的硅质体所充满,禾本科植物的叶,往往质地坚硬,易戳破手指就是由于含有硅质;栓质细胞是一种硅质细胞细胞壁栓质化的细胞,常含有有机物质。</br>
<li><a href="">01:38:19</a> 虎甲</li></br>
虎甲的成虫和幼虫都是捕食性的。行动迅速的成虫反应速度与家蝇相当。这种昆虫生性好斗，速度快。其最快的物种速度可达9公里/小时（5.6英里），相对于其身体长度，相当于人类速度770公里/小时，是前奥林匹克短跑选手迈克尔·约翰逊的22倍。幼虫会在地上挖洞埋伏其内，等猎物走到其洞穴附近时会迅速冲出猎捕。</br>
<li><a href="">01:40:00</a> 虫草菌</li></br>
红伞伞，白杆杆。</br>
<li><a href="">01:41:16</a> 宠物</li></br>
还想要宠物？</br>
<li><a href="">01:41:32</a> 绒螨</li></br>
可爱内...?</br>
<li><a href="">01:42:23</a> 跳虫</li></br>
弹尾纲（学名：Collembola）是属于六足亚门的一类分布广泛的小型节肢动物，因其腹部第四节具有一种弹跳器官——弹器，而俗称跳虫、弹尾虫或䖴。弹尾纲无翅，长在5毫米以下。善于跳跃，分布很广。常生活在潮湿处，如落叶下、石下、青苔间、地面、水边或积水地面上、腐植土中、蚁与白蚁巢穴中，雪地上也有发现以腐植质、菌类、地衣为主要食物。</br>
<li><a href="">01:44:09</a> 学吧就</li></br>
学无止境啊</br>
<li><a href="">01:45:00</a> 工业佬</li></br>
“你知道的，作为一个电气工程师，理论上我可以修一切。”</br>
<li><a href="">01:45:33</a> 工程师逻辑</li></br>
经典工程师笑话。</br>
<li><a href="">01:47:07</a> 答疑</li></br>
欢迎来问！</br>
<li><a href="">01:48:06</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自RoieShpigler的《OrganicReflections》。</br>
<li><a href="">01:48:56</a> 【广告】有声书《鼠王》</li></br>
柴纳·米耶维奠定“新怪谈”之作，糅合欧洲传说、城市民谣、伦敦地下音乐、嘈杂都市韵律，谱写出底层生物的魔幻黑暗诗篇，当代奇幻小说有声书《鼠王》现已在机核网及机核网APP上市，欢迎您点击链接购买聆听！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]狂聊硬件，任天堂的设计为何那么与众不同？ GadioNews01.13</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175926</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1337fd4a-7f06-4d4e-b60d-b603b2fcaed1.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/112184123c9d40537d1de93975902219-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1337fd4a-7f06-4d4e-b60d-b603b2fcaed1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:41:34</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>Steam 资本主义与经济游戏节开启；2024年国际消费类电子产品展览会消息；《最终幻想14》FanFest2024消息；BOOOMLab × 静电森林不插电一周桌游创作活动公布；剧版《最后生还者》第二季「艾比」演员确定；网飞公布《双城之战》第二季前瞻预告…</p>

<p>主播：说书人Jerry, 四十二, 小五_Klaus, 雪豆, Akihabar</p>
<p>点赞：369，评论：204，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自Pentatonix的《FeelItStill》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位与听众朋友收听本期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、Max、小五、四十二以及雪豆主持。</br>
<li><a href="">00:01:35</a> 买买买</li></br>
奖励自己的时候到了！</br>
<li><a href="">00:02:00</a> 《黄金太阳》</li></br>
任天堂于将于1月17日为订阅NintendoSwitchOnline扩展包（高级会员）的玩家带来两款GBA游戏。届时，玩家可体验《黄金太阳开启的封印》及《黄金太阳失落的时代》。<a href="https://www.gcores.com/articles/176162"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:03</a> Steam游戏节</li></br>
资本主义与经济游戏节，1月8日盛大开幕。本游戏节聚焦于那些关于冰冷无情的钞票的游戏。V社特别强调，特卖的游戏不是非要涉及真钱才行——曲奇饼干也可以算一种货币。<a href="https://www.gcores.com/articles/175896"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:59</a> 不要怕</li></br>
只是技术性调整。</br>
<li><a href="">00:04:10</a> 硬件大展</li></br>
2024年国际消费类电子产品展览会（ConsumerElectronicsShow）在拉斯维加斯拉开帷幕。</br>
<li><a href="">00:05:08</a> PS5新配色</li></br>
索尼在CES2024展会上展示了三种新的PS5配色：蓝色、银色和红色。<a href="https://www.gcores.com/articles/176085"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:50</a> PS5新手柄</li></br>
据传，索尼目前正准备推出PS5「DualSense」手柄的V2改良版。这款手柄主要升级之处在于电池续航——充满电可持续使用约12小时（当前的PS5手柄续航能力一般在3小时至6小时）。</br>
<li><a href="">00:07:17</a> 索尼概念电动车</li></br>
索尼在现场演示了利用PS5手柄DualSense远程操纵概念电动车Vision-S。</br>
<li><a href="">00:07:56</a> 元宇宙</li></br>
在家滴滴一天发现乘客把车开走了。</br>
<li><a href="">00:08:34</a> 遥控召唤</li></br>
特斯拉于2016年推出的自动泊车功能。</br>
<li><a href="">00:09:23</a> 车载娱乐</li></br>
在技术演示中，该电动车的娱乐系统与PlayStation深度融合，并采用了微软的AI助手技术，还将通过实时识别和分析周围环境来保障驾驶安全。</br>
<li><a href="">00:10:37</a> 道路规划</li></br>
将道路规划功能集成在仪表盘屏幕上。</br>
<li><a href="">00:11:11</a> 车载HUD</li></br>
现在还有许多新车型会将仪表盘、道路规划等信息投影到挡风玻璃上。</br>
<li><a href="">00:11:54</a> 影响判断</li></br>
技术进步经常会带来类似的担忧，尤其是与安全息息相关的领域。</br>
<li><a href="">00:12:30</a> 除此之外</li></br>
但有些功能就有点没溜儿了。</br>
<li><a href="">00:13:14</a> 四连败</li></br>
周四晚上的机核小队，因网络波动经历了一波惨绝人寰的四连败。</br>
<li><a href="">00:13:42</a> 未来趋势</li></br>
尽管车载MR技术仍有需要攻克的问题，但确实在一步步地改善驾驶体验。</br>
<li><a href="">00:14:22</a> 新款NS传言</li></br>
外媒“Thegamer”近日发文，表示通过他们的观察，任天堂官方似乎正在停产部分Switch游戏实体卡带。</br>
<li><a href="">00:15:31</a> 有些amibo</li></br>
一旦错过就不再。</br>
<li><a href="">00:15:54</a> 织梦岛套装</li></br>
据说某位勇者曾前往一座进入后就无法再离开的神奇岛屿冒险。</br>
<li><a href="">00:16:50</a> 新机器</li></br>
天下苦新任天堂主机久矣。</br>
<li><a href="">00:17:06</a> NS模拟器</li></br>
这光这水这花这草。</br>
<li><a href="">00:18:41</a> 够用就行</li></br>
虽然任天堂对近几代主机的性能要求是够用就行，但一款主机前前后后可能要服役10年左右，画面表现也不应该太落后。</br>
<li><a href="">00:20:13</a> 体验提升</li></br>
近年玩家的手头宽裕了不少，有更多的玩家开始追求更极致的游戏体验。</br>
<li><a href="">00:21:28</a> 第三方开发</li></br>
随着游戏开发成本愈发高昂，游戏主机的各类特殊功能也随之被边缘化。</br>
<li><a href="">00:24:18</a> 狼来了</li></br>
从2020年前后就开始传。</br>
<li><a href="">00:25:26</a> 小道消息</li></br>
传言再真，也要等到官宣的发售日前后才能买到。</br>
<li><a href="">00:26:54</a> 老机器</li></br>
初代NS发售于2017年3月发售，至今已经快要进入第八个年头了。</br>
<li><a href="">00:28:38</a> 首支宣传片</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接观看NS的首支宣传片，感受一下当时的弹幕与评论区氛围。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Xs41147Lo"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:25</a> 硬件创意</li></br>
是主机，也是玩具。</br>
<li><a href="">00:30:42</a> 美好的回忆</li></br>
NS依靠自身的硬件设计连接了我们和朋友们，这类美好的回忆不亚于我们从游戏中获得的快乐。</br>
<li><a href="">00:32:12</a> 科技前沿</li></br>
其实奇形怪状的东西一直都有。</br>
<li><a href="">00:32:32</a> 隔音麦克风</li></br>
突出一个玩得挺花。</br>
<li><a href="">00:34:47</a> 半代升级</li></br>
英伟达在CES2024直播上正式推出了RTX4080Super、RTX4070Super和RTX4070TiSuper三款显卡。</br>
<li><a href="">00:35:35</a> RTX游戏</li></br>
英伟达在CES展会上宣布了另外14款将通过RTX技术升级的游戏，其中包括：《龙之信条2》、《灰区战争》、《半条命2》RTX版、《地平线：西之绝境》、《层层恐惧》、《人中之龙7外传：无名之龙》、《人中之龙8》、《纳克园：最后的乐园》、《PaxDei》、《星际矿工》、《王权与自由》。</br>
<li><a href="">00:36:08</a> New Type</li></br>
Jerry在元旦期间购买了MetaQuest3。</br>
<li><a href="">00:37:23</a> 晕3D</li></br>
翻江倒海。</br>
<li><a href="">00:38:03</a> 关卡引导</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接观看《Half-Life:Alyx的最终时刻》。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1DJ411R7rq"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:19</a> 狼狈海豹</li></br>
摘下眼镜在客厅扑腾。</br>
<li><a href="">00:40:19</a> Meta Quest 3</li></br>
玩不了一点儿，但是体验非常新奇。</br>
<li><a href="">00:41:33</a> MR游戏</li></br>
仿佛化身康纳，置身《底特律：变人》的开场。</br>
<li><a href="">00:43:28</a> 医疗领域</li></br>
利用AR技术可以提高医疗流程的效率，比如解剖、手术服务和医学培训程序，不断改善手术环境和程序。</br>
<li><a href="">00:43:35</a> 索尼AR设备</li></br>
索尼还在CES上展示了面向专业创作者的全新AR设备，可以直观的进行3D设计及交互。<a href="https://www.gcores.com/articles/176031"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:18</a> VR电影</li></br>
沉浸感绝非普通萤幕能够媲美。</br>
<li><a href="">00:45:01</a> 操作交互</li></br>
与键盘鼠标截然不同的操作逻辑。</br>
<li><a href="">00:45:33</a> 必备应用</li></br>
推荐初入VR设备的朋友体验一下VRChat与桌游模拟器。</br>
<li><a href="">00:45:53</a> 《地城奇谭》</li></br>
VR版SLG战旗。</br>
<li><a href="">00:46:26</a> 套娃</li></br>
在VR里进入桌游模拟器玩PC。</br>
<li><a href="">00:46:56</a> 技术难题</li></br>
但需要注意的是VR设备至今仍有难以解决的技术问题，使用体验也称不上优秀。</br>
<li><a href="">00:47:58</a> VR发展</li></br>
尽管距离普及还有很长一段距离，但VR领域确实一直在发展。</br>
<li><a href="">00:50:08</a> 戴着睡觉</li></br>
据说有一阵还挺流行的。</br>
<li><a href="">00:51:10</a> 售价</li></br>
价格虽然比前几年低了许多，但依然是个门槛。</br>
<li><a href="">00:51:29</a> Vision Pro</li></br>
苹果宣布AppleVisionPro将于美国时间1月19日在美国地区发售，2月2日正式上市。AppleVisionPro售价3499美元起。<a href="https://www.gcores.com/articles/176019"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:51</a> ARKit</li></br>
2017年，在苹果全球开发者大会上，苹果公司正式推出了增强现实开发套件ARKit，在科技圈引发极大关注，一方面是苹果公司在科技界的巨大影响力，另一方面更重要的是ARKit在移动端实现的堪称惊艳的AR效果。</br>
<li><a href="">00:53:06</a> AR彩蛋</li></br>
近年的苹果发布会都会在专题页中设置一个使用支持VR/AR技术的设备才能看到的彩蛋。</br>
<li><a href="">00:53:39</a> Vision Pro广告</li></br>
致敬初代iPhone。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1vQ4y1j7xG"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:58</a> 吉考斯工业</li></br>
「机组成员」系列开年呈现一小组冬季新品，这次包含了好看百搭的V领套头卫衣、背带裤、美式做旧风格的拉链帽衫以及两种颜色可选的长袖POLO衫，都是在冬日适合内搭的单品，希望大家喜欢！<a href="https://www.gcores.com/articles/175844"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:17</a> 龙年主题</li></br>
敬请期待！</br>
<li><a href="">00:56:24</a> 雪季服饰</li></br>
会有的，会有的。</br>
<li><a href="">00:57:38</a> 「机组成员」马甲</li></br>
此款多功能马甲设计有多个口袋，完全满足日常出行的收纳需求。肩带及两侧均为可调节设计，适用性非常强，背后的3M反光印花依然是我们迭代后的新款「机组」标识，胸前还有机组logo魔术贴，可以随便替换自己喜欢的徽章图案。<a href="https://www.gcores.com/articles/157893"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:14</a> 跨界桌游</li></br>
这次我们联手“静电森林”，跨界桌游，用不一样的视角打开游戏创作的灵感魔盒！考虑到很多BOOOM的老朋友也是首次尝试桌游创作，我们准备了别开生面的开题日线下活动，帮助大家打开思路、了解桌游设计的流程、比较桌游与电子游戏原型设计的异同，希望大家都能享受设计新的作品。<a href="https://www.gcores.com/articles/175794"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:25</a> BOOOMLab</li></br>
BOOOMLab暴造实验室是一个游戏创作的聚集地，灵感在这里碰撞，创意在这里汇聚。不仅提供短期GameJam创作挑战，还有轻量的沙龙分享与有趣好玩的工作坊。我们致力于提供连接的可能性，连接才华横溢的创作者，也希望将游戏与其他好玩的活动跨界连接！<a href="https://www.gcores.com/articles/175794"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:21</a> 桌游设计</li></br>
桌游是重核心玩法的游戏，能直接地感受到游戏的乐趣。</br>
<li><a href="">01:02:00</a> 《幽港迷城》</li></br>
《幽港迷城》是一款合作对抗游戏，并且每位玩家拥有自己的游戏目标。在游戏中，一队玩家将要使用场景书去完成一系列的探险，通过他们的努力解锁新内容，揭露新场景。同时，游戏还具备高度可变的独立体验。</br>
<li><a href="">01:03:16</a> 《末日决战》</li></br>
《末日决战》被誉为合作类DBG游戏的“天花板”，它不仅对常规DBG（牌库构筑）玩法进行了改动和创新，卡牌设计也匠心独运，极具策略性。</br>
<li><a href="">01:04:20</a> 玩两把就明白了</li></br>
当然，也有非常多规则复杂的桌游。</br>
<li><a href="">01:04:58</a> 规则书</li></br>
如何将自己设计的规则描述得更加简单易懂？</br>
<li><a href="">01:05:49</a> 静电森林</li></br>
静电森林创立于2022年，是一家致力于“创造更多人与桌游相遇场景”的文化空间。作为一个以活动驱动的方式文化空间自创办以来除了招待日常的游客外，还举办了丰富的新品首发活动、文化沙龙、卡牌比赛与主题展览，即是城市国内桌游文化展现的重要地标，同时也致力于孵化更多优秀的桌游创意灵感。<a href="https://www.gcores.com/articles/175794"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:24</a> 设计沙龙</li></br>
BOOOM暴造首次进行桌游跨界联动，我们邀请了神秘嘉宾分享设计经验心得，同时也有资深桌游设计师带来桌游设计沙龙，更有静电森林主理人分享桌游设计思路启发，没有组队的小伙伴也将现场随机组队。<a href="https://www.gcores.com/articles/175794"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:11</a> 现场嘉宾</li></br>
在这场线下沙龙活动中，我们请来了几位重磅嘉宾，其中一位就是杨治学老师，杨老师不仅是电影《流浪地球》的编剧之一，也是一名桌游设计师！</br>
<li><a href="">01:07:43</a> 活动流程</li></br>
1月9日-1月19日｜线上报名组队1月20日｜线下开题日活动（包含沙龙分享、开发主题公布、工作坊体验等）1月21日-1月26日｜自由创作阶段1月27日｜展示日入围桌游作品名单公布1月28日｜线下试玩展示日活动（包含作品展示试玩、现场评选颁奖等）<a href="https://www.gcores.com/articles/175794"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:10</a> 奖项设置</li></br>
入围当日活动的团队都将收获一份奖品礼包，而现场最受欢迎的前三名还将收到豪华桌游、数码外设、BOOOMStore独家商品、限定纪念品等丰厚大奖！<a href="https://www.gcores.com/articles/175794"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:51</a> 开拓芯</li></br>
感谢「开拓芯」的战略合作、赞助支持，开拓芯是由鹰角网络发起，旨在鼓励与协助优秀团队进行游戏创作的扶持品牌，通过资金支持、团队孵化、资源分享等多种形式，开拓芯将以创意为“芯”，与合作伙伴一同穿越迷雾，开拓梦想的边界。<a href="https://www.gcores.com/articles/175794"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:18</a> 活动赞助</li></br>
感谢大玩家桌游、栢龍玩具、新光东站、智研家、戏梦桌游对本次活动的大力支持！</br>
<li><a href="">01:10:48</a> 《魔兽世界》</li></br>
惦记了好几周，终于玩到了！</br>
<li><a href="">01:12:23</a> 《风暴之子》</li></br>
今时今日，“风暴之子”这个名头已经很少被人提及。但它对很多游戏美术从业者而言，是一个十分重要的符号。在二十年前，风暴诸子是如何聚拢在一起，今天这个符号又是如何悄然消失的？感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收听《他们，创造了我们熟悉的暴雪美术》。<a href="https://www.gcores.com/radios/175923"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:00</a> 网吧硬盘拷魔兽</li></br>
还见过拿好几支U盘来拷的。</br>
<li><a href="">01:14:19</a> 《最终幻想14》7.0</li></br>
1月7日，《最终幻想14》FanFest2024活动在东京举行，官方在“基调演讲”环节公布了国际服7.0版本的诸多新消息，该版本将于2024年夏季在国际服上线。<a href="https://www.gcores.com/articles/175968"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:40</a> 绘灵法师（暂译）</li></br>
·远程魔法DPS·武器：笔·初始等级：80·特职任务开始地点：格里达尼亚·武器为像画笔一样的魔具“笔”，使用将想象力具现化的绘画魔法战斗·绘画魔法需要咏唱，同时也有一些不用咏唱的魔法和能力·不是辅助职业，但也不是像黑魔法师那样的攻击特化型职业·不会复活魔法<a href="https://www.gcores.com/articles/175968"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:00</a> PICTOMANCER</li></br>
在《FF6》中就有手持大号毛笔，头戴画家帽的画家职业。</br>
<li><a href="">01:16:23</a> 《绘图方块》</li></br>
任天堂开发的一款数字解谜游戏，玩法类似3D扫雷。</br>
<li><a href="">01:17:26</a> 《街头霸王6》联动</li></br>
《间谍过家家CODE:White》×《街头霸王6》联动活动现已上线，官方还放出了约尔VS春丽的对战演示宣传视频，联动活动时间持续至1月31日。<a href="https://www.gcores.com/articles/176036"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:02</a> 健康的笑容</li></br>
卡普空属实是有点抽象了。</br>
<li><a href="">01:19:14</a> 《Apex英雄》联动</li></br>
别有一番趣味。<a href="https://www.gcores.com/articles/175892"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:29</a> 《堡垒之夜》联动</li></br>
大乱斗还是好玩儿。</br>
<li><a href="">01:20:02</a> 《COD》联动</li></br>
T-800、祖国人、莉莉丝……站作一团。</br>
<li><a href="">01:21:31</a> 呆猫</li></br>
出圈程度远超想象。</br>
<li><a href="">01:21:45</a> 二次元枪皮</li></br>
大多数是痛枪。</br>
<li><a href="">01:23:02</a> 黄昏</li></br>
一般。</br>
<li><a href="">01:23:34</a> 《碧蓝幻想Versus》</li></br>
《碧蓝幻想Versus:Rising》现已登录PlayStation4、PlayStation5以及Windows平台。</br>
<li><a href="">01:23:48</a> 《碧蓝幻想Relink》</li></br>
Cygames旗下动作角色扮演游戏《碧蓝幻想Relink》现已在PS商店推出免费试玩Demo。玩家可操控11个角色并与其他玩家一同游玩，所有游玩Demo的玩家可在游戏推出时获得专属奖励。<a href="https://www.gcores.com/articles/176151"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:33</a> 《碧蓝幻想》</li></br>
《碧蓝幻想》作为一款页游已经持续运营了10年。</br>
<li><a href="">01:26:15</a> 《赛马娘》</li></br>
《赛马娘》衍生新作《赛马娘热血狂欢大感谢祭》宣布将于2024年发售，登陆Steam/PS4以及NintendoSwitch。</br>
<li><a href="">01:26:46</a> PS Plus一月游戏</li></br>
索尼互动娱乐宣布，面向PlayStationPlus升级及尊贵档会员提供的游戏库将于本月新增一批大作。·《生化危机2：重制版》·《小缇娜的奇幻之地》·《迷走深空：碎舰师》·《乐高都市：卧底风云》·《正当防卫3》·《Session:滑板模拟》·《影子战术：将军之刃》·《吸血鬼：避世血族绝唱》·《末日求生》<a href="https://www.gcores.com/articles/176125"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:46</a> 《星际拓荒》</li></br>
广受好评的游戏作品《星际拓荒：ArchaeologistEdition》宣布现已登录NintendoSwitch平台，该版本游戏除了包含本体外，还囊括了“EchoesoftheEye”扩展包。此外，游戏的实体版将于2024年推出。<a href="https://www.gcores.com/articles/173790"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:28:25</a> 尊贵档专享</li></br>
·《越野拉力赛车》·《星球大战前传1：幽灵的威胁》·《街头霸王：30周年合集》·《圣剑传说：高清复刻版》·《圣剑传说2玛娜的秘密》<a href="https://www.gcores.com/articles/176125"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:29:35</a> 《恶灵附身》</li></br>
“生化危机之父”三上真司领衔探戈工作室开发，由贝塞斯达发行的求生恐怖电子游戏.</br>
<li><a href="">01:30:31</a> 《最后生还者》剧集</li></br>
HBO宣布剧版《最后生还者》第二季「艾比」的演员已确定，将由凯特琳·德弗（KaitlynDever）饰演。本作预计将于2025年播出，Neil还表示，在第二季播出之后很有可能还将推出第三季。<a href="https://www.gcores.com/articles/176080"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:31:52</a> 《双城之战》</li></br>
网飞公布了《双城之战》第二季的前瞻预告，本作预计将于2024冬集播出。据悉，《双城之战》的第二季将会有不同的主角，官方将在未来公布具体详情。<a href="https://www.gcores.com/articles/175992"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:16</a> 好评如潮</li></br>
本作的第一季备受观众和媒体的赞誉，烂番茄汇总的所有评论家均给予《双城之战》第一季正面评价，平均分数为9.1分（满分10分）。<a href="https://www.gcores.com/articles/175992"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:41</a> 网络热梗</li></br>
战斗，爽！</br>
<li><a href="">01:34:26</a> 《Dota2》别墅杯</li></br>
《Dota2》迪拜别墅杯中国及东南亚赛区封闭预选赛现已结束，总决赛中国战队AR3:2战胜东南亚战队GeekFan晋级迪拜别墅杯主赛事。他们将与此前受邀的LGD、XG一同前往迪拜线下，比赛将于2月4日-2月16日进行，12支队伍争夺100万美金的奖金。届时还有Solo赛环节，总奖金10万美金。</br>
<li><a href="">01:35:46</a> 《霍格沃茨之遗》</li></br>
华纳兄弟互动娱乐总裁大卫·哈达德（DavidHaddad）宣布，“截止2023年底，《霍格沃茨之遗》的全平台总销量已突破2200万份，其中有大约200万份是12月的假期期间售出的。”<a href="https://www.gcores.com/articles/176035"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:58</a> 后续内容</li></br>
Haddad还表示，他们已经开始着手为《霍格沃茨之遗》增添后续的内容，包括之前宣布过的以魁地奇为主题的游戏，该游戏目前还处于测试阶段，并且为了让粉丝们能更深入了解和融入这个世界、故事和角色，“还有一系列其他内容”有待公布。</br>
<li><a href="">01:36:24</a> 《魁地奇世界杯》</li></br>
说的是由EA英国制作小组和MagicPocket研发，EA发行，登陆了PC、PS2、XBOX、GBA、NGC等多个平台的《哈利·波特：魁地奇世界杯》。</br>
<li><a href="">01:37:03</a> 《战争机器6》</li></br>
近日，玩家发现沉寂许久的《战争机器6》有了新动作，其开发商TheCoalition似乎已经开始进入冲刺阶段并大量招兵买马。其中共有包括关卡设计师、副总监、环境美术师等8名新员工于最近加入工作室，其中也不乏在育碧、PlayStation有过工作经验的业界老兵。</br>
<li><a href="">01:37:46</a> 樱井政博</li></br>
任天堂的知名游戏设计师樱井政博最近在自己的油管频道宣布，自己将停止更新，有分析称樱井政博停更或许是为了更加专注于新作的开发，不过他本人并没有任何消息透露。</br>
<li><a href="">01:38:42</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自BillWithers的《JustTheTwoOfUs》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1090226"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:39:35</a> 【广告】《克苏鲁神话》有声书</li></br>
“人类最古老、最强烈的情感便是恐惧，而最古老、最强烈的恐惧则来源于未知，我所有的故事都建立在这样一个基本前提上。在浩瀚的宇宙中，人类的法律、利益和情感毫无意义，若要了解世界以外那未知的真相，你必须忘记时间、空间、维度、善与恶、爱与恨……这些不过是只有微不足道的人类才会拘泥的渺小概念。”美国恐怖、科幻与奇幻小说作家霍华德·菲利普斯·洛夫克拉夫特作品，20世纪最伟大、最具影响力的恐怖小说体系《克苏鲁神话》有声书，机核网及机核App独家上线，果麦文化正版授权，怪物细胞惠龙演播，收录《克苏鲁神话》中口碑最好、呼声最高的四篇经典中短篇小说，唤醒你内心深处对未知黑暗的恐惧……<a href="https://www.gcores.com/albums/121"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]2023年，你都喝了点什么？| 核市奇谭 x 将进酒 特别节目</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175925</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9aefd79c-251b-4cdf-ae29-b1ff7827f0bd.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/b38bbe9e6c83101ccbbfe4dca691cf0a-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9aefd79c-251b-4cdf-ae29-b1ff7827f0bd.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:43:52</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>核市奇谭再次卖酒啦！又到年末，中信“将进酒”品牌的老师们带着今年出的几款威士忌来到了机核。久未谋面的朋友们坐在一块儿，一边品尝好酒，一边畅聊疫情过去后的2023年，都去了哪里，喝到了哪些有趣的酒，以及生活里的那些事儿。</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：白广大, ozoz, 圣诞快乐劳伦斯X, 丛二</p>
<p>点赞：243，评论：105，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听卖酒节目！</li></br>
欢迎收听本期核市奇谭特别篇！这一期中信“将进酒”品牌的老师们带着书和威士忌光临机核，是一期正宗的GadioAD卖酒节目！</br>
<li><a href="">00:00:58</a> 丛晓杰</li></br>
丛晓杰，资深媒体人，湖岸出版《茶书》副主编，《威士忌百科全书：中国》编辑。</br>
<li><a href="">00:01:12</a> 景雁</li></br>
景雁，资深出版编辑。曾先后引进出版过《维特根斯坦传——天才之为责任》《解体概要》《我是个怪圈》《世界:20世纪的道别》《小冰河时代:气候如何改变历史》《拉康传》《冰雪纪行》《人生拼图版》《24个比利》《调香师日记》等图书。<a href="https://www.gcores.com/users/434278/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:25</a> Lawrence</li></br>
Lawrence，《威士忌百科全书波本篇》的翻译者，也是国内波本威士忌首屈一指的专家。<a href="https://www.gcores.com/users/651664/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:40</a> 金巴厘集团</li></br>
金巴厘集团（CampariGroup）创始于1860年，是国际化多品牌烈酒集团。2001年，集团于意大利上市，总部设于米兰。时至今日，已成为世界第六大烈酒公司。金巴厘集团拥有非常广泛的产品线，远销190余个国家及地区。旗下50余个品牌，其中不乏金巴利(Campari)、阿佩罗(Aperol)、深蓝(SKYY)格兰冠(TheGlenGrant)、威凤凰(WildTur-key)、仙山露(Cinzano)和埃可丝·冰粉红(X-RATED)等众多经典品牌。</br>
<li><a href="">00:01:54</a> 格兰冠单一麦芽威士忌</li></br>
格兰冠（GlenGrant）位于英国苏格兰斯佩塞产区的罗斯镇，现为意大利金巴利集团旗下的威士忌品牌，是全球最畅销的苏格兰单一麦芽威士忌品牌之一。创立于1840年的格兰冠是斯佩赛地区极少数仍坚持从大麦到装瓶都在酒厂内完成的威士忌酒厂。作为创始人家族的一员，詹姆斯·格兰特重新设计了格兰冠的高细管蒸馏器并加装纯净器，酿就了格兰冠果香和坚果交织的柔和风味，并树立了格兰冠纯粹而优雅的酒厂风格，以世代传承的匠心，将大自然的精彩捕捉在每一滴酒液之中。</br>
<li><a href="">00:01:58</a> 铂狮帝干邑白兰地</li></br>
在200多年前，亚历山大·比斯奎（AlexandreBisquit）和阿德里安·督博榭（AdrienDubouché）创立了非常具有革新精神的知名高端干邑品牌铂狮帝Bisquit。为了向两位勇于打破传统的创始人致敬，从2020年3月起，亚历山大和阿德里安的名字将共同作为品牌名和品牌的标志——Bisquit&Dubouché焕新上市。</br>
<li><a href="">00:02:09</a> 威凤凰波本威士忌</li></br>
威凤凰波本威士忌的故事起始于肯塔基州河流旁的劳伦斯(Lawrenceburg)。里比兄弟最初灌装酒液的地方就是现在威凤凰酒厂的所在地。后来，火鸡捕猎文化开始流行，狩猎俱乐部的成员们在肯塔基的树林深处捕猎到一只野鸡于是他们为波本威士忌取了一个大胆又令人难忘的名字，“威凤凰”(WildTurkey)。</br>
<li><a href="">00:02:17</a> 威凤凰大师臻选系列</li></br>
咱们卖个关子往后听听。</br>
<li><a href="">00:02:54</a> 《小说餐桌》</li></br>
《小说餐桌》是罗德岛设计学院研究生黛娜·弗莱德在读硕士期间做的艺术企划。每一页都是一本著名小说中的美食片段，配上一张还原书中情景的美食图。成书后由HarperCollins出版，曾被媒体广泛报道，包括著名美食杂志BonAppétit、《美味》（Saveur）、《卫报》（Guardian）、《纽约客》（NewYorker）、《纽约杂志》（NewYorkmagazine）、《嘉人》（MarieClaire）、《赫芬顿报》（HuffingtonPost）、NPR，NBC今日秀（TheTodayShow），美国知名政论独立记者AndrewSullivan也曾在TheDish上发文评论。</br>
<li><a href="">00:04:29</a> 《龙纹身的女孩》</li></br>
《龙纹身的女孩》瑞典推理小说名家斯蒂格·拉赫松《千禧年》三部曲的第一部。斯蒂格·拉赫松,瑞典记者以及作家，堪称全欧洲最成功的作家之一，其“千禧年三部曲”系列小说曾长期雄踞欧洲各国畅销书排行榜，造成极大轰动。</br>
<li><a href="">00:04:37</a> 乔纳森·弗兰岑</li></br>
乔纳森·弗兰岑是美国当代著名小说家，随笔作家.他凭借小说《纠正》一举成名，获得了2001年美国国家图书奖，全国书评家协会奖和沙龙图书奖，2003年布克奖和英国詹姆斯·泰特·布莱克纪念奖。</br>
<li><a href="">00:04:51</a> 《天才雷普利》</li></br>
《天才雷普利》帕特里夏·海史密斯所著犯罪小说。帕特里夏·海史密斯，美国女作家，一九二一年生于美国德州沃斯堡，六岁时随父母迁居至纽约，曾就读于纽约的朱莉亚·里奇蒙高中与巴纳德女子学院。她的第一本小说《列车上的陌生人》于一九五一年由大导演希区柯克改编为电影，一鸣惊人。一九五五年出版的《天才雷普利》更是奠定其在类型文学中的至高地位。</br>
<li><a href="">00:06:09</a> 《华氏451》选段</li></br>
我像品尝沙拉一样翻阅着这些书。书便是我午餐、晚餐和夜宵时享用的三明治。我撕下书页，蘸着盐津津有味地咀嚼着，用牙啃着书脊，用舌头翻开一页页篇章！经年累月，成百上千数不清的书籍被我带回了家，累弯了我的腰。哲学、艺术史、政治、社会科学、诗词和散文无所不包，任我大快朵颐。</br>
<li><a href="">00:08:11</a> 《大双心河》</li></br>
《大双心河》是美国作家海明威创作的中篇小说，收录于《在我们的时代里》。故事详细叙述了战后的尼克回到少年时代常去的钓鱼之地宿营垂钓的过程。小说故事简单，人物单一，自然环境描写占据大量篇幅，语词简洁，语句简短，书写语言具有浓烈的散文风格。</br>
<li><a href="">00:10:09</a> 好奇心</li></br>
保持好奇心，让人更能体验人生快乐。</br>
<li><a href="">00:12:06</a> 雅沐特</li></br>
雅沐特，在梵语中的意思是“生命花蜜”，其酒厂位于印度南部的卡纳塔克邦的首府班加罗尔西部拉吉基纳地区。</br>
<li><a href="">00:13:32</a> 新世界</li></br>
新世界威士忌是一种不是在苏格兰、爱尔兰、加拿大、美国或日本生产的威士忌，或者是与制造国无关的风格进行酿造的威士忌。</br>
<li><a href="">00:13:44</a> 班加罗尔</li></br>
班加罗尔，印度第5大城市，面积174.7平方公里，人口1050万，是卡纳塔克邦的首府，也是南印工业城市和商业中心，很多军工厂都建在这里。这座繁荣的现代化商业中心有印度的“硅谷”、“花园城市”之誉。</br>
<li><a href="">00:14:19</a> 快速陈化</li></br>
班加罗尔虽属热带地区，但因位于高海拔，形成它独特的微型气候，潮湿炎热和宜人清爽的季节兼而有之。雅沐特的蒸馏厂仓库位处这种稀有的自然地理环境和特殊的潮湿炎热气候中，产制的新酒很容易挥发掉大量的酒精，达到快速熟成的效果。</br>
<li><a href="">00:15:57</a> 雅沐特“黑豹”雪莉桶单一麦芽印度威士忌</li></br>
雅沐特“黑豹”雪莉桶单一麦芽印度威士忌。选用99%的非泥煤发芽大麦与1%的泥煤发芽大麦，全程在雪莉桶中熟成。复杂的干果香气与甜焦糖融合带着香草荚和太妃软糖的味道。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=760123335880&skuId=5254021549254&spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.20.4d3e3cabcER0XT"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:20</a> Amrut印度威士忌</li></br>
Amrut在印度的意思為向神明供奉的甘露，Amrutdistillery的前身為於1948成立的AmrutLaboratories，由ShriJNRadhakrishna建立，業務為酒精飲品的調配及裝瓶。他們按蘇格蘭威士忌標準釀製方法，使用麥芽，甚至使用泥煤烘乾的麥芽，採用銅壺蒸餾，主要陳年於雪莉及波本桶，釀製出真真正正的威士忌。Amrut的威士忌陳年於印度南部的Bangalore邦，酒廠地處海拔三千多尺的高地，但始終是熱帶地區，天氣非常炎熱，天使分享Angel'sShare比起蘇格蘭的每年約2%多出數倍，所以無論是酒液容量及酒精度也下跌得很快</br>
<li><a href="">00:18:23</a> Tapas</li></br>
Tapas是西班牙美食中的开胃菜或小吃。小吃可以组合起来制成一顿正餐，可以是冷的（例如混合橄榄和奶酪）或热的（例如面糊状的chopitos、油炸的小鱿鱼或patatasbravas）。</br>
<li><a href="">00:19:54</a> 丝滑</li></br>
真就像黑豹迎着晨光向你走来。</br>
<li><a href="">00:21:17</a> 随手揣着的小分享瓶</li></br>
一百毫升刚刚好，走哪喝哪。</br>
<li><a href="">00:22:39</a> 好耶</li></br>
核聚变品酒，hihi的！</br>
<li><a href="">00:24:12</a> 动心</li></br>
两个人，一个电影院，各自掏出自己的小酒壶，心动的感觉。</br>
<li><a href="">00:25:41</a> 崃州蒸馏厂</li></br>
崃州蒸馏厂，隶属于百润股份有限公司，是上海巴克斯酒业有限公司旗下的烈酒蒸馏厂。是全球少数同时拥有壶式和连续柱式蒸馏器的酒厂，旗下业务横跨威士忌、伏特加、金酒等蒸馏酒品类。崃州蒸馏厂整体规模达146,000平方米。</br>
<li><a href="">00:26:09</a> 壶式蒸馏塔</li></br>
崃州蒸馏厂工厂内部的壶式蒸馏塔。</br>
<li><a href="">00:26:22</a> 柱式蒸馏塔</li></br>
崃州蒸馏厂里高达三层楼的柱式蒸馏塔。</br>
<li><a href="">00:27:08</a> 烤桶</li></br>
崃州蒸馏厂烤桶展示。</br>
<li><a href="">00:27:44</a> 三十万桶</li></br>
2023年12月14日，崃州第30万个威士忌酒桶，已经灌装入库。根据不同桶型综合估算，约能获得8000万至1亿多瓶威士忌。</br>
<li><a href="">00:28:18</a> 北京威士忌节</li></br>
北京威士忌节（Whisky+），在2023年4月29日至5月1日在首钢国际会展中心13号馆举办。</br>
<li><a href="">00:28:27</a> 崃州蒸馏厂黄酒桶</li></br>
崃州将黄酒在桶里做润桶，然后用桶熟成威士忌，把黄酒风味带到威士忌中。通过验证证实黄酒的风味和威士忌的融合是非常可行的。</br>
<li><a href="">00:29:50</a> 崃州厂已经放出的产品</li></br>
崃州蒸馏厂自2022年正式开放私人定制单桶，先后两次发售500桶、400桶；2023年12月29日再次限量发售100桶，这批单桶中首次放出的崃州首创中国黄酒桶系列三分钟售罄。崃州正式的威士忌产品预计将于2024年下半年推出。</br>
<li><a href="">00:31:10</a> 大芹</li></br>
福建漳州大芹陆宜蒸馏所是起步比较早的一家中国大陆威士忌酒厂。</br>
<li><a href="">00:31:36</a> 挂绳</li></br>
北京威士忌节上挂绳和品鉴杯子。</br>
<li><a href="">00:32:06</a> 布赫拉迪</li></br>
布赫拉迪（Bruichladdich）酒厂创立于1881年，位于苏格兰艾雷岛，于上世纪九十年代，曾关闭过一段时间。2000年，曾是葡萄酒商人的MarkReynier，带领着一众合伙人，毅然决然地挽救并买下了布赫拉迪，在他的领导下，布赫拉迪再次走向辉煌。2012年，布赫拉迪酒厂被人头马君度集团收购。目前布赫拉迪已经成为威士忌市场中的热门厂牌，并且旗下有布赫拉迪、波夏（PortCharlotte）和泥煤怪兽（Octomore）三个威士忌品牌，在威士忌领域享有很高的声誉和口碑。</br>
<li><a href="">00:32:18</a> 泰斯卡</li></br>
泰斯卡位于英国苏格兰岛屿产区的天空岛，现由英国酒业巨头帝亚吉欧掌管，是该公司旗下最重要的单一麦芽威士忌品牌之一。英国著名文豪罗伯特·路易斯·史蒂文森曾在他的诗中这样称赞道：“我心中的‘酒王’当属泰斯卡、艾雷亦或是格兰威特。”配图为北京威士忌节上的高年份泰斯卡。</br>
<li><a href="">00:32:27</a> 爱利加23年</li></br>
北京威士忌节上的爱利加23年，品鉴价2000一杯。</br>
<li><a href="">00:33:20</a> 还俩杯！</li></br>
雅沐特“黑豹”雪莉桶单一麦芽印度威士忌套装，除了精美外盒之外，还有两个官方的杯子。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=760123335880&skuId=5254021549254&spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.20.4d3e3cabcER0XT"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:18</a> 檀都(龙年限量版)</li></br>
檀都(龙年限量版)雪莉桶单一麦芽威士忌。延续了檀都生肖系列以原桶酒精强度装瓶酒风醇厚辛辣，全程在奥罗露索雪莉桶中陈年。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=760081266827&spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.18.4d3e3cabcER0XT"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:45</a> 白占边</li></br>
全美排名第一，全球最受欢迎的占边波本威士忌。</br>
<li><a href="">00:36:42</a> 冷啊</li></br>
这形容绝了。</br>
<li><a href="">00:38:59</a> 唯一性</li></br>
每一个单桶都代表他独特的韵味，喝完了就真的没有了。</br>
<li><a href="">00:40:48</a> 感谢各位</li></br>
机核的一次任性，核市奇谭与享威联名装瓶的这桶爱利加已经卖完了。再次感谢各位用户的支持！</br>
<li><a href="">00:42:27</a> 生肖限定</li></br>
这是檀都第四次针对中国市场定制生肖限定，甄选独立风味批次。</br>
<li><a href="">00:43:02</a> 随机礼品</li></br>
檀都(龙年限量版)将随机附送礼品袋、闻香杯与杯垫。</br>
<li><a href="">00:44:10</a> 格兰冠18年</li></br>
格兰冠18年单一麦芽苏格兰威士忌，在2017年和2018年连续两年获得《威士忌圣经》全球最佳威士忌，苏格兰最佳单麦威士忌（多桶），苏格兰最佳陈年单麦威士忌（多桶）（16年-21年）。logo和瓶身都重新设计，用来取代16年，是格兰冠核心系列中最高年份的酒款。</br>
<li><a href="">00:46:26</a> 中国风味</li></br>
檀都(龙年限量版)这次的选取十分具有中国风味。</br>
<li><a href="">00:47:22</a> 都在酒里</li></br>
机组动态中的一个小组，大家在这里分享自己遇到的酒与趣事。</br>
<li><a href="">00:48:14</a> 需要适量</li></br>
任何东西都要适量。</br>
<li><a href="">00:48:45</a> 品鉴会</li></br>
尊尼获加垂直品鉴会现场照片。</br>
<li><a href="">00:49:22</a> 提供杯子</li></br>
尊尼获加垂直品鉴会现场照片。</br>
<li><a href="">00:49:38</a> 小瓶的</li></br>
尊尼获加垂直品鉴会现场照片。</br>
<li><a href="">00:50:29</a> 黑白狗</li></br>
黑白狗（black&white），自1885年起，黑白狗就受邀成为英国国会下议院指定威士忌供应商，这个契约如今已经执行130多年依然有效。1898年，黑白狗更凭借其卓越的品质获得皇室认可，成为特许向维多利亚女王、威尔士亲王和约克公爵服务的酒水供应商。</br>
<li><a href="">00:51:48</a> 威凤凰传奇</li></br>
威凤凰传奇威士忌，昵称为“甜甜圈”。</br>
<li><a href="">00:52:30</a> 万元美威局</li></br>
看看图里都有什么酒。</br>
<li><a href="">00:53:12</a> 苦艾酒</li></br>
苦艾酒（Absinthe）于18世纪末由居于瑞法边境小市镇Couvet的法籍医生Dr.PierreOrdinaire创制，他以苦艾、茴芹、茴香为主要原料，配上八角、当归、肉豆蔻等药用植物蒸馏成烈酒，作为医治肠胃病的药物，后来更被法国军医纳入为伴随军队征战北非的配给药物，主要用作预防发烧、治疗痢疾及洁净饮用水。</br>
<li><a href="">00:54:51</a> 不同的关注</li></br>
将从前的饮酒的获取的酒精快感，转变成如今更多的是酒的风味给人带来的愉悦。</br>
<li><a href="">00:56:57</a> 酒精考验</li></br>
Lawrence的确是酒精考验的战士了！</br>
<li><a href="">00:58:18</a> 适量</li></br>
一切以身体为重，一切都应适量，有健康的身体才能更长时间地享乐。</br>
<li><a href="">00:58:59</a> 橙色炸弹</li></br>
橙色炸弹啤酒厂成立于1671年的荷兰鹿特丹，主要用于出口，属于拉格啤酒。后来因为需求量不断增加，啤酒厂在德国、法国、比利时等多个国家建造了酿造基地，口感也趋向于多样化。橙色炸弹分为五种，分别是红罐、蓝罐、绿罐、自罐和橙罐，酒精度依次为8.5度、12度、16度、18度和20度。</br>
<li><a href="">01:00:59</a> 活动取消</li></br>
原定于2023年5月27日举办的「书，酒，偶尔有机友」活动因故无法如期举办。</br>
<li><a href="">01:01:20</a> 将进酒</li></br>
将进酒Dionysus是中国第一家酒文化出版品牌，专注于酒及其背后的文化、历史与趣闻。出版全球范围精研威士忌、葡萄酒、香槟、啤酒…与中国白酒的顶尖专业作品，介绍未被了解的优质酒水，全新的饮用方式与场景，被遗忘的味道，酿酒神童与归来的传奇…《威士忌百科全书》丛书由将进酒Dionysus引进中国。</br>
<li><a href="">01:01:55</a> 日威百科全书</li></br>
《威士忌百科全书：日本篇》即将要来了！</br>
<li><a href="">01:03:03</a> 山崎</li></br>
1923年，山崎成为日本第一家威士忌酒厂，当时的山崎酒厂就立志于打造符合东方人口味的独特日本威士忌。山崎在推出角瓶后开始逐渐取得成功，但直到80年代，山崎的威士忌都是以供应调和威士忌为主。1983年，在佐治敬三的主导下，山崎开始率先推出日本的单一麦芽威士忌，这一颇具野心的想法奠定了此后日本威士忌的成功。1980年代是山崎历史上极其重要的十年，在此期间山崎酒厂开始尝试不同风格的蒸馏工艺和橡木桶陈，以生产更多种类的麦芽威士忌。山崎酒厂的积极改进于1989年完成，日本威士忌的黄金年代也就此拉开序幕。</br>
<li><a href="">01:04:14</a> 白酒项目</li></br>
中国白酒自然也不能缺席，将进酒未来会有不少白酒项目与大家见面。</br>
<li><a href="">01:06:19</a> 杜康造酒醉刘伶</li></br>
自古洛阳民间流传着这样传说，古书云：“天下好酒数杜康，酒量最大的数刘伶。饮了杜康酒三盅，醉了刘伶三年整。”说的就是“杜康造酒醉刘伶”的故事。</br>
<li><a href="">01:07:47</a> 场景不同</li></br>
酒局和自己品酒小酌差别相当大，到了一定年龄阶段人就有了一定掌控力选择自己的喜好。</br>
<li><a href="">01:09:05</a> 适量</li></br>
适量！适量！一定要适量！</br>
<li><a href="">01:10:06</a> 威凤凰大师臻选系列</li></br>
自2015年起，在目前仍以“威凤凰”品牌名义、持续发行的酒厂产品线之中，是定位最高端的收藏酒款系列。这一系列以中高酒龄为起始门槛，旗下每年都会发布一款独具匠心、与众不同的美国威士忌革新之作，皆为一次性限量版（one-offlimitedrelease），至今已出过史上最高酒龄的波本、黑麦威士忌及过桶波本等等。</br>
<li><a href="">01:10:35</a> Voyage</li></br>
威凤凰大师臻选系列扬帆远航版，手工精选的10年波本威士忌重填于精心筛选的阿普尔顿庄园朗姆桶中过桶陈年，经非冷凝过滤而成，具有经典热带风格，浓郁温暖，果香馥郁。由威凤凰首席酿酒大师艾迪·拉塞尔(EddieRussell)与阿普尔顿庄园朗姆酒首席调配大师乔伊·斯宾塞(JoySpence)合作完成。</br>
<li><a href="">01:11:31</a> 乔伊·斯彭斯</li></br>
乔伊·斯彭斯，牙买加艾普顿酒厂首位女性酿酒大师，被誉为“朗姆酒开拓者”。作为一位在“女性不被允许喝朗姆酒”时期加入朗姆酒行业的女科学家，斯宾塞证明成功是绝对可以实现的。</br>
<li><a href="">01:11:55</a> 扬帆远航</li></br>
威凤凰大师臻选系列-扬帆远航版朗姆桶过桶波本威士忌，两大烈酒经典风格，和谐共舞。手工精选10年波本威士忌。由牙买加扬帆远航至美国肯塔基州的艾普顿庄园朗姆桶中过桶陈酿非冷凝过滤，保留原粹风味，具有热带风格，浓郁温暖，果香馥郁。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=760125215960&spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.16.4d3e3cabcER0XT&skuId=5421016030383"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:31</a> 华美质感</li></br>
威凤凰大师臻选系列-Voyage朗姆酒桶波本威士忌外包装质感华美。作为臻选系列作品之一，日后也不会再次生产。</br>
<li><a href="">01:17:43</a> 酒精度</li></br>
威凤凰大师臻选系列-Voyage朗姆酒桶波本威士忌，酒精度为53%。</br>
<li><a href="">01:18:01</a> 非冷凝过滤</li></br>
通过威士忌酒标的标识，非冷凝过滤的威士忌标有NonChill-Filtered或NCF。非冷凝过滤是指威士忌在装瓶前，酒液不进行冷凝过滤的过程。非冷凝过滤需要的降度临界点为46%abv，度数低于46%装瓶或者酒液温度过低，会起白色雾状的悬浮物。</br>
<li><a href="">01:19:26</a> 苦味的描述</li></br>
一般来说，“吃桶太重”、“苦底”和“木头汤”之类的形容都是在描述威士忌中单宁带来的苦味和涩感。</br>
<li><a href="">01:20:32</a> 运动运动</li></br>
保持规律运动有益减轻压力。</br>
<li><a href="">01:22:49</a> 完颜阿骨打</li></br>
完颜阿骨打，汉名完颜旻，女真完颜部人，金朝开国皇帝。</br>
<li><a href="">01:23:36</a> 锦州凌川酒厂</li></br>
锦州凌川酒厂，位于锦州市古塔区中付街。我国生产优质名酒的主要厂家之一。其前身是同盛全烧锅，始建于清嘉庆年间，至今已有200多年历史。</br>
<li><a href="">01:24:52</a> 技术活</li></br>
请务必给大家制作分享瓶！</br>
<li><a href="">01:25:59</a> 沱牌</li></br>
四川沱牌集团有限公司位于“观音故里，诗酒之乡”四川省遂宁市射洪县沱牌镇，地处北纬30.9°——世界最佳酿酒核心地带，是“中国名酒”企业和川酒“六朵金花”之一。</br>
<li><a href="">01:26:03</a> 剑南春</li></br>
剑南春是四川剑南春（集团）有限责任公司旗下白酒品牌，始于南齐，兴于盛唐，今产地为中国美酒名城·德阳绵竹。</br>
<li><a href="">01:27:57</a> hangover</li></br>
英语中hangover一词有说法是源于街头醉汉的应急处理方式。</br>
<li><a href="">01:31:03</a> 找到平衡</li></br>
爱喝酒，而不依赖酒。</br>
<li><a href="">01:33:13</a> 没勾兑</li></br>
好家伙，这词是够接地气的！</br>
<li><a href="">01:34:47</a> 相处太少</li></br>
相处的时间少到无法让自己有足够的时间分享自己的热爱。</br>
<li><a href="">01:36:15</a> 得送对</li></br>
要让自己的心意送到长辈的心坎上。</br>
<li><a href="">01:38:12</a> 反复提醒</li></br>
适量！一定要适量！是不是酒都得适量！</br>
<li><a href="">01:39:03</a> 核市奇谭有售</li></br>
今天节目中推荐的书籍《小说餐桌》，三款威士忌：雅沐特“黑豹”雪莉桶单一麦芽印度威士忌、檀都(龙年限量版)雪莉桶单一麦芽威士忌、威凤凰大师臻选系列-Voyage朗姆酒桶波本威士忌。<a href="https://shop463835368.taobao.com/search.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4010-21615387869.4.40353cabyiYKWn&search=y&orderType=newOn_desc"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:39:41</a> 日威百科全书</li></br>
日威百科全书快要做出来了，敬请期待！</br>
<li><a href="">01:41:05</a> 感谢收听</li></br>
健康饮酒，坚持适量饮酒，有助于延长你所爱的人生。感谢收听本期核市奇谭，我们下期见！</br>
<li><a href="">01:42:20</a> 【广告】《雪崩》有声书</li></br>
这是未来的美国，一个车水马龙与颓废荒凉，尖端科技与野蛮低俗混杂之地。在这片喧嚣混乱之上还存在着另一个无比自由的国度——赛博空间。世界科幻大奖，雨果奖桂冠作家力作，尼尔·斯蒂芬森原作，赛博朋克科幻经典——《雪崩》有声书现已经在机核网独家上线，请点击链接进行试听和购买！<a href="https://www.gcores.com/albums/100"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]前女友是跟踪狂，潜行跟踪很擅长 摩登怪谈Vol.2</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175924</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/42683a9d-1564-45a3-be16-abd76d61e0eb.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ca3fd535bb1237b529ec146bf6a3e5c9-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/42683a9d-1564-45a3-be16-abd76d61e0eb.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:19:46</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>继续讲点网络流言、灵异地点和怪奇事件，走近现代的怪奇世界。第二期有四个故事，标题分别是《哭泣的山崖》、《尾巴》、《小哥哥》、《前女友是跟踪狂》。</p>
<p>背景插画来自：Alexander Mandradjiev</p>

<p>主播：大巴车司机, sadnad</p>
<p>点赞：714，评论：345，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本次的“摩登怪谈录”节目！</br>
<li><a href="">00:01:43</a> 睡前小故事</li></br>
本节目就是大巴闲暇时间看到的一些小故事，没有花太大精力，大家也就当一乐子听。</br>
<li><a href="">00:02:30</a> 实地考察</li></br>
整成实地作死Vlog博主了还行</br>
<li><a href="">00:03:34</a> 哭泣的山崖</li></br>
本故事是在匿名版上的一个故事，大巴给故事中的三个主人公取了名：小天，小西，小夏。</br>
<li><a href="">00:04:13</a> 开车前往</li></br>
三个人开车前往哭泣崖，小夏开车，小天坐在副驾驶，小西在后座。</br>
<li><a href="">00:05:53</a> 吓小姑娘</li></br>
原来小西准备录上灵异录音，然后吓人家小姑娘</br>
<li><a href="">00:06:16</a> 山崖的传说</li></br>
这个山崖有个传说，人在夜间经过的时候经常能听见小儿的哭声，十分渗人。</br>
<li><a href="">00:07:56</a> 也就那样了！</li></br>
三个人在山崖下探索了一会儿，喝了酒的人被夜间的冷风一吹也有点醒酒了，感觉这个夜哭崖也就那样了！结果就在准备走的时候···</br>
<li><a href="">00:08:51</a> 一探究竟</li></br>
小夏胆子大决定一探究竟，剩下的两人其实并不想去，但无奈电筒和车钥匙都在小夏身上只能跟去。</br>
<li><a href="">00:09:30</a> 找到汽车</li></br>
三人沿着婴儿的哭声找到了一辆烧毁的汽车，一开始没敢靠近，但是小夏壮着胆子，往车附近的草丛搜索了一阵，找到了一个录音机，原来婴儿哭声是从录音机里发出的。</br>
<li><a href="">00:11:18</a> 来都来了</li></br>
发现怪谈是个恶作剧的小西顿时不怕了，坐在儿童座椅上面，准备留个影纪念。</br>
<li><a href="">00:11:39</a> 怪事陡发</li></br>
坐在儿童座椅上的小西学婴儿怪叫，停不下来了，越叫越厉害，最后还真的哭起来了。</br>
<li><a href="">00:13:33</a> 相安无事</li></br>
平安从夜哭崖回来后三人专门找了神社除灵，之后过了很久也没出什么事。</br>
<li><a href="">00:14:03</a> B哥的经历</li></br>
这件事过去很久后，小天的同事b哥带他的女朋友去山崖，也遇到了奇怪的事，身上被不知道什么东西咬了一口。</br>
<li><a href="">00:15:40</a> 尾巴</li></br>
下面一个故事，名字叫“尾巴”，也是匿名版上分享的事儿，故事发生在极久远的大正时代，是小天的曾爷爷老天的故事。</br>
<li><a href="">00:16:58</a> 打猎未果</li></br>
老天今天打猎运气不好，打猎了一天没有收获，就在想下山走人的时候，看到一个野猪还带着个小猪。</br>
<li><a href="">00:18:13</a> 松树门</li></br>
向着狗叫的地方望去，两棵松树仿佛形成了一个门扉，在当地有个禁忌，说是如果跨进这两个松树之间就会被山神吃掉。</br>
<li><a href="">00:19:48</a> 黑影</li></br>
老天还是不信邪跨进了松树门，结果没走几步就看到一个奇怪黑影，在吃他正在追的小猪。</br>
<li><a href="">00:21:00</a> 黑影显现</li></br>
黑影转过头，老天发现黑影有一张小孩的脸，身高一米五左右。</br>
<li><a href="">00:22:57</a> 鬼打墙</li></br>
老天不敢怠慢，赶紧回到了狩猎小屋，小屋离村里不远，但是怎么走都走不出山里。</br>
<li><a href="">00:24:44</a> 怪物赶来</li></br>
老天睡醒发现屋外有抓挠的声音，怪物赶来寻它的尾巴了！</br>
<li><a href="">00:26:56</a> 村八分</li></br>
村八分的内容是将人们共同生活的十件重要事情中，除了协助埋葬（尸体放置的话会有尸臭甚至引发传染病）、以及灭火（置之不理的话会延烧）这两件事情如果置之不理会将造成他人困扰外，剩下的八件事情（成人礼、结婚、生产、照顾病人、房屋改建、水灾时的照顾、每年的祭拜法事、旅行）完全不进行交流及协助。</br>
<li><a href="">00:30:23</a> 延长战</li></br>
上期是两个故事，这期想延长一点，把整个节目时间拉长到一般节目时间。</br>
<li><a href="">00:31:35</a> 小哥哥</li></br>
这个故事的主角还是叫：小天小夏和小西</br>
<li><a href="">00:32:46</a> 村子</li></br>
三个人来到一个村子里，村子里的村民两眼无神，似乎在挖什么东西。</br>
<li><a href="">00:33:55</a> 换了态度</li></br>
听见一个小女孩说到“谁的哥哥来了”，村民们突然对三个小孩换了一副面容，变得很热情。</br>
<li><a href="">00:36:00</a> 参加祭典</li></br>
村民劝三个小朋友参加祭典，并给了三件红色法披。</br>
<li><a href="">00:37:44</a> 抬神轿</li></br>
小天三人被安排抬小的神轿，而村里的孩子们则去抬大的神轿。</br>
<li><a href="">00:39:13</a> 反复撞轿</li></br>
村里抬大神轿的孩子一直在故意撞抬小神轿的小天一行人，而且村民越靠越近。</br>
<li><a href="">00:42:02</a> 立刻逃</li></br>
小天一行人觉得事态越来越诡异，使了一个计谋，一行人立马往外逃去。</br>
<li><a href="">00:43:38</a> 恶鬼传说</li></br>
原来那个村里有个恶鬼传说，相传山上有一家恶鬼，最凶恶的是身为爸爸的大鬼，其外还有四个小鬼，村里常受其扰。</br>
<li><a href="">00:45:07</a> 灭鬼祭典</li></br>
村民们想了一个计策，把大鬼和四个小鬼都杀死了。这个灭鬼祭典也成了村子里的传统。</br>
<li><a href="">00:47:51</a> 谐音梗</li></br>
原来日语中的“鬼先生”和“哥哥”发音相近，三个小孩儿听错了。</br>
<li><a href="">00:51:22</a> 前女友是跟踪狂</li></br>
下一个故事是“前女友是跟踪狂”，更真实系了。</br>
<li><a href="">00:52:35</a> 打工</li></br>
小夏在居酒屋打工，时间一长，就和大家混的挺熟了，经常在一起聚会喝酒什么的。</br>
<li><a href="">00:53:47</a> 前辈的前女友</li></br>
前辈之前有个女友，和她提了分手一直不肯接受，现在有点跟踪狂的行为，让前辈有点困扰。</br>
<li><a href="">00:56:05</a> 家里有蛆</li></br>
前辈家里最近发生了怪事，莫名其妙会出现很多的蛆。</br>
<li><a href="">00:57:11</a> 前女友自杀</li></br>
过了一周，前辈发现一直纠缠自己的前女友自杀了，尸体过了很久才被发现。</br>
<li><a href="">00:59:39</a> 胡乱猜测</li></br>
知道这些事的小天就胡乱猜测，是不是前女友即使尸体腐烂生蛆还是沿着下水道爬进了前辈的家。</br>
<li><a href="">01:02:03</a> 谎言</li></br>
前辈对蛆的话题说了谎，根据他的话推测，前辈很有可能看见过前女友浑身是蛆的尸体。</br>
<li><a href="">01:06:48</a> 匿藏遗书</li></br>
小夏认为前辈在前女友死后见过前女友的尸体，而且把遗书与自己有关的部分拿走藏起来了。</br>
<li><a href="">01:09:59</a> 小夏的动机</li></br>
小夏把前辈藏起来的遗书又拿走，是要和前辈对峙。</br>
<li><a href="">01:12:20</a> 真相的传承</li></br>
小夏把真相全给小天说了，为的是有一天以防不测。</br>
<li><a href="">01:18:24</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]他们，创造了我们熟悉的暴雪美术</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175923</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0a5faa11-28d9-4d41-a338-0a5b3f8cc713.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/f6d4eab68a259a23035dc4e13bd81d5d-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0a5faa11-28d9-4d41-a338-0a5b3f8cc713.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:28:04</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 正负引擎</p>
<p>今时今日，“风暴之子”这个名头已经很少被人提及。但它对很多游戏美术从业者而言，是一个十分重要的符号。在二十年前，风暴诸子是如何聚拢在一起，今天这个符号又是如何悄然消失的？本期节目，我们来聊聊这样一批暴雪美术人的故事。</p>

<p>主播：说书人Jerry, 西蒙, 四十二</p>
<p>点赞：540，评论：265，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《Powerofthehorde》-EliteTaurenChieftain。</br>
<li><a href="">00:00:21</a> 开场：Gadio Story</li></br>
大家好，欢迎收听新一期的GadioStory节目，今天坐在麦克风前的是@四十二、@西蒙，以及@说书人Jerry。居然是一期《魔兽》Story节目！欢迎点击时间轴链接，回顾收听机核网《魔兽》系列故事电台。<a href="https://www.gcores.com/search?keyword=%E9%AD%94%E5%85%BD&tab=radios"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:44</a> 本期主题：聊聊暴雪的美术人</li></br>
今天@说书人Jerry要给大家带来的内容是：聊聊“暴雪”的美术，以及他们背后的创作者们。还请大家继续收听！</br>
<li><a href="">00:01:49</a> 四十二：如何看待暴雪美术？</li></br>
“暴雪的美术是暴雪游戏在体验上的重要组成部分。”他们的游戏玩得非常“舒适”。或者说，他们曾经的游戏有一种自带的美学气质，让你一眼就看出来，一玩就感受的到。</br>
<li><a href="">00:02:38</a> 西蒙：对暴雪美术的看法</li></br>
西蒙最早从《暗黑破坏神1》（Diablo）接触到了暴雪的游戏。初代《Diablo》由已经关闭的“北方暴雪”制作，最早于1996年12月发售。图中是《暗黑破坏神1》的游戏画面。</br>
<li><a href="">00:03:19</a> 《暗黑破坏神II》：2000年发售</li></br>
2000年6月29日《暗黑破坏神II》发售，凭借其极高的游戏质量外加广泛的讨论度，《暗黑破坏神II》成为了吉尼斯世界纪录中，2000年销售量最快的电脑游戏。</br>
<li><a href="">00:04:15</a> 《暗黑破坏神：地狱火》</li></br>
《暗黑破坏神：地狱火》（Diablo:Hellfire），初代《暗黑破坏神》的资料片，由雪乐山(Sierra)制作。</br>
<li><a href="">00:05:02</a> 西蒙：美术变更，不再叛逆！</li></br>
从小接触“暴雪”游戏的西蒙，感受到的是游戏中传来的叛逆、黑暗、血腥的气氛。而从《魔兽世界》开始，一直到如今的《守望先锋》，暴雪的美术风格发生了巨大的变化。按西蒙的话说，“你丫怎么变成迪士尼了！这么主流，太商业了！”</br>
<li><a href="">00:07:08</a> 暴雪美术总监：山姆·迪迪埃</li></br>
原名山姆·迪迪埃，通常被叫做“Samwise”，暴雪娱乐的艺术总监，正是他的美术风格，创造了独特的暴雪风格。顺带一提，2023年11月10日，山姆·迪迪埃在社交媒体“X”上宣布从暴雪退休。“从雷鸣中而来，向沉寂中而去...是时候向风暴之子网站说再见了。这周也将是风暴之子成立的13周年，所以当大家最后一次来到风暴殿堂时，让我们唱一首“生日快乐”歌吧。”</br>
<li><a href="">00:08:02</a> 什么是“风暴之子”？</li></br>
“风暴之子”（sonofthestorm）是暴雪（Blizzard）旗下的一个艺术团体组织。暴雪的艺术家们会在“风暴之子”网站上上传各种有关游戏的美术作品。图中就是“风暴之子”团体中最重要的几位成员，左数第一位就是暴雪美术总监：山姆·迪迪埃。</br>
<li><a href="">00:08:52</a> 风暴之子网站页面</li></br>
当你进入风暴之子网站页面的时候，映入眼帘的就是图中这九张头像插图。他们就是风暴之子在扩张时期的核心成员，江湖人称“风暴九子”！</br>
<li><a href="">00:09:31</a> 暴雪动画导演：matthew Samia</li></br>
matthewSamia，暴雪娱乐影视部门的动画导演，被玩家们戏称为“暴雪电影厂”的重要功臣。matthewSamia最早从《暗黑破幻神2》时期就开始担任电影导演、艺术总监等重要职务。</br>
<li><a href="">00:10:25</a> 暴雪创意总监：克里斯·梅森</li></br>
克里斯·梅森，作家、艺术家、游戏设计师，曾在1994年-2016年期间担任暴雪娱乐的创意副总监，2016年后离职。不过，在2022年12月15日，梅森宣布回归暴雪娱乐担任创意总监职位。</br>
<li><a href="">00:11:46</a> 克里斯·梅森：精力充沛，才华横溢</li></br>
克里斯·梅森曾为暴雪娱乐创作了数个科幻世界以及游戏剧本，其中包括备受好评的三部游戏《暗黑破坏神》《星际争霸》和《魔兽争霸》。克里斯·梅森不仅能创作，还能表演。他曾给多个角色配音，甚至饰演电影中的配角。</br>
<li><a href="">00:12:57</a> 暴雪前身：硅与神经键</li></br>
1991年2月4日，迈克·莫汉、艾伦·阿德汗、弗兰克·皮尔斯，建立了硅与神经键（Silicon&Synapse）公司，也是暴雪娱乐的前身。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接，回顾收听重轻老师的节目《动视暴雪的前世今生》。<a href="https://www.gcores.com/radios/146814"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:11</a> 硅与神经键：游戏目录</li></br>
图中就是翟瑞提到的“硅与神经键”公司制作的几款游戏。其中《TheLostVikings》（失落的维京人）质量颇高，后续暴雪时代还推出了续作。</br>
<li><a href="">00:14:24</a> 山姆怀斯：喜欢巨型肩甲！</li></br>
原来《魔兽争霸》《星际争霸》中出现的巨大肩甲，都是因为美术总监山姆怀斯的个人喜好。图中是《星际争霸》中的战斗装甲。</br>
<li><a href="">00:15:15</a> 《魔兽争霸3》兵种头像</li></br>
图中就是《魔兽争霸3》中特点突出、风格鲜明、种类繁多的角色兵种的图标。这些均出自山姆怀斯之手。</br>
<li><a href="">00:15:27</a> 《星际争霸》三族标志</li></br>
《星际争霸》经典的三族标志同样来自暴雪的前高级艺术总监山姆怀斯。目前，山姆怀斯已经于2023年11月23日从暴雪退休。</br>
<li><a href="">00:16:19</a> 山姆怀斯：风格概括</li></br>
“一种引人注目的低俗的感性”。出自外媒对山姆怀斯的一次访谈。这样一种后天习得的品位，非常诡异地避开了所谓东方和西方在审美上的两极分化，同时吸引了整个世界的注目。</br>
<li><a href="">00:17:10</a> 画风就像跳棋棋子</li></br>
山姆怀斯曾经把自己的主导下的暴雪的美术风格类比为跳棋的棋子。用极高地信息量突出角色特征、能力。“在一个物体体量很小的情况下，依然能够引起玩家的注意。”</br>
<li><a href="">00:17:57</a> 《星际争霸》人族装甲</li></br>
大家可以看看本轴配图，感受一下山姆怀斯设计的人族战斗装甲，肩甲巨大，视觉夸张。</br>
<li><a href="">00:20:20</a> 游戏：《横扫千军》</li></br>
《横扫千军》（TotalAnnihilation），CavedogEntertainment开发的即时战略游戏。最初于1997年10月发售。</br>
<li><a href="">00:20:33</a> 游戏：《地面控制》</li></br>
《地面控制》（GroundControl），是一款由MassiveEntertainment开发，雪乐山发行的Windows平台的即时战术游戏。MassiveEntertainment如今是育碧旗下的开发组，曾经在2007年推出著名即时战略游戏《冲突世界》（WorldinConflict）而闻名。后来包括《全境封锁》《阿凡达：潘多拉边境》也均出自改组。</br>
<li><a href="">00:21:01</a> 克里斯梅森：玩摇滚的</li></br>
克里斯·梅森，作家、艺术家、游戏设计师，在加入暴雪之前，曾是摇滚乐手，平面设计师。之后于1994年-2016年期间担任暴雪娱乐的创意副总监，16年离职。不过，在2022年12月15日，梅森宣布回归暴雪娱乐担任创意总监职位。</br>
<li><a href="">00:21:57</a> 游戏：《正义联盟特遣部队》</li></br>
《正义联盟特遣部队》（JusticeLeague:TaskForce），1995年由暴雪娱乐制作的SNES版本。克里斯·梅森在其中负责了美术与角色动画。大家可以看本轴游戏截图，画面效果很出色。</br>
<li><a href="">00:22:43</a> 克里斯梅森：单色稿</li></br>
强烈的人物曲线，黑白线稿，大面积的涂黑。图中就是克里斯梅森创作的艺术作品。</br>
<li><a href="">00:23:20</a> 3D时代来临：巫毒显卡</li></br>
1995年11月6日，3dfxInteractive公司推出了第一款3D图形加速芯片Voodoo，引发了各个行业对于3d技术的大规模学习使用，当时的暴雪也不例外。克里斯梅森作为一个传统的手绘艺术家，对于3d技术十分排斥，他后来便把自己的大部分精力用在角色设计和编剧创作上。</br>
<li><a href="">00:25:28</a> 克里斯梅森：年轻时的照片</li></br>
图中就是克里斯梅森年轻时的照片。对老暴雪的旧照片感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接查看更多照片。<a href="https://www.flickr.com/photos/blizzardnorway/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:01</a> 山姆怀斯：真人照片</li></br>
山姆怀斯不论是20年前还是现在，始终都是图中这种略显富态的欢快形象，偶尔也会长发披肩成为摇滚青年。</br>
<li><a href="">00:26:36</a> 奇幻系列：《野蛮人柯南》</li></br>
《野蛮人柯南》由罗伯特·E·霍华德(RobertE.Howard)于1932年在《怪诞故事》杂志上发表。描绘了一个充满黑魔法和野蛮的虚构的史前世界，以及一位名叫柯南的男子为惨死父母报仇的传奇历险故事。图中时上世纪80年代拍摄的电影版本海报。</br>
<li><a href="">00:27:49</a> 机核电台节目：《动视暴雪的前世今生》</li></br>
欢迎点击时间轴链接，回顾收听重轻老师主讲的《动视暴雪的前世今生》。<a href="https://www.gcores.com/radios/146814"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:32</a> 暴雪：艺术家主导的公司</li></br>
一个由个性的艺术家与叛逆的摇滚乐手组成的公司，但如今……</br>
<li><a href="">00:29:25</a> 节目回顾：了解REMEDY的风格</li></br>
2019年机核录制了一期讲述《Control》与REMEDY艺术风格的电台节目。欢迎点击时间轴链接回顾收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/115400"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:37</a> 山姆怀斯：痴迷熊猫</li></br>
山姆怀斯个人非常痴迷于熊猫，在风暴之子的主页介绍中，山姆怀斯自己的头像就是一个熊猫人。图中就是山姆怀斯的头像。</br>
<li><a href="">00:31:42</a> 克里斯梅森：为萨尔配音</li></br>
克里斯·梅森曾为暴雪娱乐创作了数个科幻世界以及游戏剧本，其中包括倍受好评的三部游戏《暗黑破坏神》、《星际争霸》和《魔兽争霸》。克里斯·梅森不仅能创作，还能表演。他曾给《魔兽争霸》中兽族酋长萨尔一角配音。</br>
<li><a href="">00:32:36</a> 游戏：不依赖传统美术媒介</li></br>
时间拉回到20多年前，那时的游戏并不依赖于传统的美术媒介，无论是山姆还是梅森，他们都不是科班出身的美术学生。在他们身上我们能看到暴雪在这个时期虽然极富有创造力，但图纸的设计完成度却简陋的可怕。</br>
<li><a href="">00:34:41</a> 《最终幻想4》封面设计</li></br>
《最终幻想4》最早于1991年登录任天堂的SFC主机，之后还有PS1版本，NDS重制版，IOS、安卓手机版等等，每一版本都有自己独有的封面。图中是初版SFC版本封面。</br>
<li><a href="">00:35:00</a> 书籍：《暴雪的艺术》</li></br>
《暴雪的艺术》是暴雪公司在成立20周年之际推出的暴雪艺术特辑，综合介绍暴雪20年间的发展历程和鲜为人知的游戏原画设定资料。</br>
<li><a href="">00:35:39</a> 《暗黑破坏神2》：宣发插图</li></br>
本轴配图的作者是基斯帕金森，他曾是那个时代《龙与地下城》领域最知名的插画师，负责了《被遗忘的国度》《龙枪》等相关设定的美术宣传图。</br>
<li><a href="">00:36:41</a> 《暗黑破坏神2》：封面骷髅图</li></br>
图中这张《暗黑破坏神2》的封面作者是当时业界知名度最高的大佬杰拉德·布洛姆，他被誉为是黑暗幻想艺术大师。图中是布罗姆创作的原画，与游戏内的有不少差别。</br>
<li><a href="">00:38:53</a> 《魔兽世界》催生了“风暴之子”</li></br>
为了创作一个广阔而丰富的《魔兽世界》世界，仅靠克里斯梅森与山姆怀斯是远远不够的，因此，“风暴之子”在这种大背景下诞生！</br>
<li><a href="">00:39:19</a> 机核设计部：GCDC</li></br>
我们机核的设计部也是有品牌符号的——GCDC。</br>
<li><a href="">00:39:55</a> 暴雪也找同人</li></br>
山姆怀斯为了寻找更多出色的艺术家，他瞄上了一个全新的领域——同人。在一个名为“创造者大厅”的网站上，山姆怀斯发现了一位年轻的艺术家，他绘制的魔兽争霸中矮人的角色插图给他留下了非常深刻的印象。图中就是这位艺术家绘制的矮人。</br>
<li><a href="">00:41:21</a> 山姆怀斯：网站座右铭</li></br>
在风暴之子网站上，用户能看到每位艺术家的座右铭。其中山姆怀斯的座右铭大意是：“兄弟如手足，妻子如衣服。”山姆怀斯平易近人，屈尊敬贤，善于发现优秀人才。</br>
<li><a href="">00:42:23</a> 艺术家：“双巡洋舰”</li></br>
“双巡洋舰”是一对来自荷兰的双胞胎兄弟，哥哥米歇尔是插画家，网站上的大多作品都是米歇尔绘制的；弟弟勒内则负责了一些上色的工作，以及整个“创造者大厅”的网页设计。图中就是“双巡洋舰”兄弟俩的照片。</br>
<li><a href="">00:44:49</a> 山姆怀斯：建立风暴之子</li></br>
正是因为“双巡洋舰”兄弟俩的加入，山姆怀斯开始实行自己计划已久的“风暴之子”艺术家网站计划。当时的暴雪高层不仅同意网站的开办，甚至允许艺术家们在网站上售卖自己的艺术作品。</br>
<li><a href="">00:46:18</a> 风暴之子网站上线</li></br>
2003年12月19号，筹备许久的风暴之子艺术家网站正式上线。如今，利用互联网档案回溯工具，可以找到2003年12月19日风暴之子网站上线当天的主页截图。大家可以点击时间轴大图查看。</br>
<li><a href="">00:48:06</a> 中场休息</li></br>
您现在听到的音乐是：《DarkCovenant》-GlennStafford\DerekDuke。</br>
<li><a href="">00:48:31</a> 双巡洋舰：突发噩耗</li></br>
2004年的3月18号，双巡洋舰中的哥哥米歇尔因心力衰竭去世，终年19岁。米歇尔的死是一个现代医学的未解之谜，原本身体非常健康的哥哥因为一场小感冒而被送往医院，在医院中，米歇尔病情急速恶化，最终因心脏衰竭不治而亡……图中就是哥哥米歇尔。</br>
<li><a href="">00:49:41</a> 《魔兽世界》：安度因·乌瑞恩</li></br>
安度因·乌瑞恩，《魔兽世界》中的重要角色，暴风城的王位继承人。</br>
<li><a href="">00:50:09</a> 插画家：illustrator</li></br>
illustrator：插图画家。“插画家一词来自于拉丁语的一个动词，意思是“照亮”。在米歇尔看来，插画师的功能应该是一名“持光者”，好像光芒照亮他人一样；插画师的职能应该是把信息带给那些观众；插画师们用不同的视角去阐释某一个概念，并最终展示给他们一种全新的愿景。”</br>
<li><a href="">00:51:57</a> 梅森的悼念邮件</li></br>
“当我们这些老人不时感到疲惫和失去创造力时，你们两个带来一种非常新鲜的氛围和对于艺术的真正热爱。以至于看到你们在过去一年中如此巨大的进步，我们都感到兴奋异常。我之前曾经告诉过你，但我今天要再说一次：我非常荣幸能够成为风暴之子中的一员，但这很大程度上是因为你们两个和你们两个带来的热情。”顺带一提，此时梅森的年龄不到30岁。</br>
<li><a href="">00:53:27</a> 失去至亲的弟弟勒内</li></br>
失去了自己的双胞胎至亲，以及最重要的艺术伙伴，勒内度过了一段浑浑噩噩的时光。之后，勒内选择重返大学，完成自己信息科学方向的学业。而就在就在大学期间的勒内发现，《魔兽世界》上线了。</br>
<li><a href="">00:54:23</a> 《魔兽世界》：柯尔特的灵魂医者</li></br>
在游戏中贫瘠之地的十字路口旁，有一个名为战士之魂的神殿，在这里玩家可以看到一位名为柯尔特的灵魂医者，而在他的后方静静地躺着一个安详的兽人战士。这就是《魔兽世界》中纪念哥哥米歇尔·柯尔特的彩蛋。</br>
<li><a href="">00:56:12</a> 山姆怀斯：组建《魔兽世界》工会</li></br>
弟弟勒内因为加入了山姆怀斯组建的《魔兽世界》工会，让之前因意外断开的联系再一次链接起来。</br>
<li><a href="">00:56:59</a> 游戏：《魔兽世界卡牌游戏》</li></br>
《魔兽世界》卡牌游戏（WOWTCG）最早于于2006年10月发售。该游戏中的大量插画由后来加入风暴之子的TrevorJacobs负责。《魔兽世界》卡牌游戏的插图后来大部分都转移到了《炉石传说》中。</br>
<li><a href="">00:57:34</a> 格伦莱恩（Glenn Rane）</li></br>
格伦莱恩（GlennRane），第五位加入‘风暴之子’的成员。他的作品包括wow加载界面的人物原画，大量TCG和炉石卡牌原画，炉石英雄肖像，以及多部暴雪游戏小说的封面。</br>
<li><a href="">00:58:21</a> 彼得·李（Peter Lee）</li></br>
彼得·李（PeterLee），专业的游戏场景设计师，补足了暴雪对于游戏场景设计上的不足。暴风城、莫高雷、纳格兰、影月谷、冰冠冰川，以及达拉然等等都是出自他的设计，同时《风暴英雄》的大量背景原画也出自其手。</br>
<li><a href="">00:59:24</a> 暴雪：急速成长期</li></br>
2004年到2007年，在这短短三年的时间里，暴雪从一个500人的公司快速成长成为一个行业怪物。2007年的暴雪嘉年华门票从50刀涨到了100刀，而参会的人数则从8000人激增到了13,000人。</br>
<li><a href="">01:00:11</a> 精英牛头人酋长乐队</li></br>
精英牛头人酋长乐队，是由暴雪内部工作人员组建的乐队，乐队主唱就是山姆怀斯。我们在开场听到的那首歌曲就是来自精英牛头人酋长乐队。</br>
<li><a href="">01:02:24</a> 国人艺术家：王炜</li></br>
王炜，中国人，1980年2月18日出生，是风暴之子的第八人，擅长角色设计、原型设计以及游戏环境设计。在暴雪的十余年，参与的游戏包括《魔兽世界》、《魔兽世界：燃烧的远征》、《巫妖王之怒》、《暗黑3》、《星际2》以及《炉石传说》等。因绘画作品被暴雪欣赏，2009年加入暴雪的风暴之子。</br>
<li><a href="">01:02:51</a> 王炜：作品欣赏</li></br>
王炜的绘画风格对颜色的使用极为大胆，笔触也特别狂放，正好符合暴雪对于美术的需求。图中就是电台中提到的王炜创作的伊利丹作品。</br>
<li><a href="">01:04:24</a> 《星际争霸2》</li></br>
图中就是暴雪为了纪念英年早逝的M·Koiter而制作的《星际争霸2》彩蛋。</br>
<li><a href="">01:05:07</a> 纪念哥哥米歇尔的文章</li></br>
图中就是电台中翟瑞提到的文章，是由弟弟勒内发表在风暴之子网站上的一篇纪念文章。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接查看。“AndaslongasIremainwithintheirpresence,Michelisaliveandwell.”<a href="http://www.sonsofthestorm.com/memorial_twincruiser.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:04</a> 风暴之子的谢幕</li></br>
2014年风暴之子加入了最后一位成员，《星际争霸2》中重要的美术设计师MR·Jack。自此之后网站的更新频率越来越低。2023年11月10日，山姆·迪迪埃在社交媒体“X”上宣布从暴雪退休。“从雷鸣中而来，向沉寂中而去...是时候向风暴之子网站说再见了。这周也将是风暴之子成立的13周年，所以当大家最后一次来到风暴殿堂时，让我们唱一首“生日快乐”歌吧。”</br>
<li><a href="">01:07:15</a> 2016年，暴雪由盛转衰</li></br>
2016年，暴雪因《守望先锋》而又一次爆红。但是，2016年也是暴雪最动荡的一个时间点，当时暴雪内部大量的重要成员离职，甚至不少高层也纷纷离职。这其中就包括克里斯梅森，他在2016年宣布退休。图中是克里斯梅森在《魔兽》大电影中饰演的一个香料商人角色。</br>
<li><a href="">01:09:42</a> 暴雪嘉年华2018</li></br>
2018年的暴雪嘉年华诞生了众多知名场面，包括《暗黑破坏神》手游的尴尬介绍，红衣光头大哥的“愚人节玩笑”，名梗“你们都没有手机吗？”等等。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接回顾收看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1qb411c7BQ/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:41</a> 克里斯·梅森：重返嘉年华现场</li></br>
大家可以点击时间轴链接，观看这段克里斯·梅森的问答视频。克里斯·梅森懂得玩家想要的是什么，拿起话筒高喊两句话：“部落，你们在哪里？！”“联盟，让我看到你们！”一瞬间，全场欢呼，氛围极佳。紧接着，克里斯·梅森再次问出了一句玩家想要的问题：“我们什么时候部落才能拥有一个大酋长！”（大吼）<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Sb411w7CN/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:15</a> 暴雪：你们都没有手机吗？</li></br>
2018年的暴雪嘉年华诞生了众多知名场面，包括《暗黑破坏神》手游的尴尬介绍，红衣光头大哥的“愚人节玩笑”，“你们都没有手机吗？”等等。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接回顾收看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1qb411c7BQ/?spm_id_from=333.337.top_right_bar_window_history.content.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:55</a> 暴雪丑闻事件</li></br>
“美国加州政府正式因性骚扰、性别歧视等问题起诉动视暴雪。这起诉讼指责动视暴雪支付给女性员工的工资低于男性员工，为她们提供的晋升机会也较少。该诉讼还详细列举了一系列令人不安的性骚扰事件，指责动视暴雪无视女性员工有关公然骚扰、歧视和报复的投诉。此外，诉讼书还将“隔间爬行”(男性同事饮酒，在各办公室隔间穿行，经常伴有不恰当的行为)作为动视暴雪内部存在“兄弟会”文化的一个例子。”克里斯·梅森的继任者弗洛尔的名字就赫然出现在这份文件中。</br>
<li><a href="">01:15:55</a> 山姆怀斯：宣布退休</li></br>
2023年的11月11号，暴雪艺术总监，风暴之子的创始人，牛头人酋长乐队主唱山姆怀斯在“X”上宣布自己从暴雪退休。临走的时候还特别提醒大家要一直画大肩甲。</br>
<li><a href="">01:17:57</a> 曾经的暴雪：美术有共性</li></br>
曾经的《星际争霸》《魔兽世界》《暗黑破坏神》等等，他们游戏的美术都是有共通性的，他们的艺术风格是有内在联系的。但如今……你无法在《守望先锋》与《暗黑破幻神4》之间有任何的视觉共通性。</br>
<li><a href="">01:19:24</a> 《暗黑4》插图设计：“灰王”</li></br>
PiotrJabłoński，中文互联网一般称作“灰王”，曾为《耻辱》系列绘制原画。图中是“灰王”为《暗黑4》的死灵法师绘制的插画。</br>
<li><a href="">01:22:29</a> 克里斯·梅森重返暴雪</li></br>
2023年9月，克里斯·梅森宣布重回暴雪，担任《魔兽世界》创意顾问，帮助《魔兽世界》领导团队打造下一代冒险。</br>
<li><a href="">01:24:41</a> 传闻：暴雪国服回归</li></br>
近期有众多消息与传闻披露，未来暴雪极有可能重回中国。网易也在2023年11月7日注册了网之易（深圳）网络有限公司。</br>
<li><a href="">01:26:18</a> 感谢收听，下期再见！</li></br>
本期暴雪风暴之子艺术家的故事到这里就结束了，欢迎在评论区里聊聊你对暴雪美术风格的想法，以及对于曾今“风暴之子”时期的美好回忆。我们下期再见！</br>
<li><a href="">01:27:00</a> 片尾音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《Beforethestorm》-GlennStafford。</br>
<li><a href="">01:27:27</a> 【广告】《百部经典——极简电影史》</li></br>
“100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！”现在就点击时间轴链接，加入机核Gpass会员，畅想纵贯百年的电影之旅吧！<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]浪潮的把戏丨《潮痕》：机器，战争，孩子，项链，记忆，以及未来</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175922</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e885c823-ee89-40ae-ac30-edb7278db59c.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/764782a5af40c47d5d0c67279a718502-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e885c823-ee89-40ae-ac30-edb7278db59c.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:00:11</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：9S</p>
<p>新一期浪潮的把戏科幻故事节目，我们来讲一个千禧年之后的故事，来自伊丽莎白·贝尔的《潮痕》。</p>

<p>主播：四十二, 白广大, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：454，评论：83，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自U-Run的《TheThunderstormsIBrought》。<a href="https://music.163.com/song?id=4411410&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:30</a> 《潮痕》</li></br>
《潮痕》即是获得2008年雨果奖及斯特金奖的作品，讲述了一台残损的战争机器与一个流浪少年在偏僻海滩相遇，并相依为命的故事。机器养育少年成长，养好他的身体，在教他觅食求生技能的同时，还教给他各式各样的经典冒险故事，也使那场仅有她幸免于难的战争得以流传。随着她的能源逐渐耗尽，故事画上了圆满的句号，情感基调亦得到升华，可歌可泣，悲而不伤。这样的一篇小说包揽双奖，真乃实至名归。</br>
<li><a href="">00:01:39</a> 伊丽莎白·贝尔</li></br>
伊丽莎白·贝尔（ElizabethBear）生于康涅狄格州哈特福德市，自2005年出道以来，已有二十余部科幻奇幻长篇小说及两部短篇集问世。短短几年间，她已两度斩获雨果奖，荣获约翰·W.坎贝尔最佳新人奖以及西奥多·斯特金纪念奖的最佳短篇奖，在创作上意气风发地一路前行。</br>
<li><a href="">00:02:13</a> 科幻新浪潮</li></br>
新浪潮是20世纪60年代和70年代的一种科幻小说风格，其特点是对故事的形式和内容进行大量实验，更多地模仿非科幻文学的风格，并强调心理和社会科学与物理科学相反。新浪潮作家经常认为自己是现代主义小说传统的一部分，新浪潮被认为是对低俗杂志科幻小说特征传统的有意改变，许多参与其中的作家认为这些杂志无关紧要或没有雄心。</br>
<li><a href="">00:03:28</a> 开头</li></br>
“查尔斯东尼本不会哭泣。她没有眼泪，只在最后那场地狱般的炽炎热浪之中，颗颗热泪随着机体的焚坏而滚落，冷凝成水滴状的玻璃珠。”</br>
<li><a href="">00:03:55</a> 战争机器</li></br>
这样的眼泪，顺着她的体表滑落，滑过熔化的传感器，无情地奔向沙滩，撞击出叮叮当当的脆响。每逢此时，她就将它们铲起，连同其他七零八落的小饰物一道，放进身前那一圈装甲网中。装甲网捆缚住她四分五裂的甲胄，五花八门的破烂在里面左摇右晃，虽然不值钱，她却视如珍宝。</br>
<li><a href="">00:04:32</a> 瘸子</li></br>
她做着打捞员的工作，只可惜没剩下一个人来回收她。她是仅存的一台战争机器，如今只有三条腿支撑，扁平的泪滴状主体庞大如主战坦克，尖端的那头耸立着炮塔，两只大型钳爪和一只精细的机械手收拢于其下，好似蜘蛛的须肢。复合陶瓷装甲上布满了丝丝网网的纹路，起着抗震玻璃夹丝的作用。没有了主人的遥控指令，她拖着一条熔瘸的腿，沿海滩一颠一跛地漫步。大抵，她只能形影相吊了。</br>
<li><a href="">00:05:40</a> 挖出贝壳</li></br>
查尔斯东尼抽回犁行的前足，挖出粒粒贝壳，它们蠕动着身躯，像一只只蝴蝶爬进她无力的肢腿下方湿润的粗砂。后腿瘸了一条，在坚实的沙地上还不算多讨厌，至少倚着它转身没多大问题，而且只要不靠近岩石堆，拖着走也不会遇到障碍。</br>
<li><a href="">00:06:22</a> 人影</li></br>
她沿着潮痕吃力地前行，心里清楚有人在注视她。她没有抬头。炮塔机架装备有定向传感器，自动锁定了一块风化岩石附近蹲伏的褴褛的人影。但她的光输入装置现在需要用于扫描满潮留下的一团团海草、浮木、泡沫塑料、海玻璃。</br>
<li><a href="">00:07:07</a> 砂岩</li></br>
砂岩，同沙岩，是一种沉积岩，主要由砂粒胶结而成的，其中砂粒含量大于50%。绝大部分砂岩是由石英或长石组成的，石英和长石是组成地壳最常见的成分。砂岩的颜色和成分有关，可以是任何颜色，最常见的是棕色、黄色、红色、灰色和白色。有的砂岩可以抵御风化，但又容易切割，所以经常被用于做建筑材料和铺路材料。</br>
<li><a href="">00:07:25</a> 海玻璃</li></br>
海玻璃是指经过自然界中的水、沙、波浪打磨后形成的光滑的玻璃残骸，通常在海洋、大河或大湖岸边可以找到。海玻璃的来源大多都是人类丢弃在水中的各种玻璃制品。有些海玻璃具有一定的收藏价值。许多海滨流浪汉收集海玻璃作为一种业余爱好，或者在珠宝上使用。海玻璃的颜色是由它原始来源决定。最常见的颜色是绿色、棕色、白色和紫色。</br>
<li><a href="">00:07:38</a> 沉船遗珠</li></br>
“沉船遗珠。”查尔斯东尼答道。几天以来，他小心翼翼地靠近她，最后干脆跟在她身后，就像海鸥群一样。她拖着的后腿划开沙土，他赶紧扒拉着挖出的贝壳，丢进一个打了补丁的网袋。吃的吧，她猜。的确，他从包里抓出一只小小的贝壳，又不知从哪儿取出一把断刃的折刀将它撬开。她的传感器给刀子涂上苍白的颜色：武器，但对她不构成威胁。</br>
<li><a href="">00:09:32</a> 项链</li></br>
“你拿这些来做啥？”他用沾满沙粒的小手擦擦嘴，拳头下方不小心探出了破损的折刀。“等数量够了，就拿来穿项链。”一点亮光闪现，她发现一团俗名“死人指”的海藻下方有什么东西，立即艰难地俯身拾取，运用失灵陀螺仪的数学计算勉强维持平衡。</br>
<li><a href="">00:09:53</a> 死人指</li></br>
刺松藻是松藻属下的一种藻类。因为形似手指，由常出现在退潮之后，所以常被成称为死人指。</br>
<li><a href="">00:10:37</a> 不一样</li></br>
“那又如何？”她问道，又成功俯身几厘米，液压系统嘀嘀作响。某天，液压系统或者燃料电池报废，她就将以这种姿势僵立在原地，像一座雕塑，任凭海风和海水侵蚀，海潮将漫涌上岸，漫过她头顶。她的甲胄已然有了裂缝，不再防水。</br>
<li><a href="">00:11:21</a> 灰蓝色石头</li></br>
她的机械手拨开海藻，宝贝显现出来，那是一小块灰蓝色石头，雕成开怀大笑的胖男人模样，没有孔。查尔斯东尼撑着自己直起身来，将小雕像举到亮光下。这块石头结构完好。</br>
<li><a href="">00:12:38</a> 叽叽喳喳</li></br>
他叽叽喳喳地跟在她后面蹦蹦跳跳，直到日落时分退潮最低的时候。他在海鸥群之间左奔右突，捧起一把把贝壳，在浪花里洗洗就撬开，把肉生吞下肚。查尔斯东尼几乎懒得理他，只是打开泛光灯，把光亮的辐射范围对准潮痕一线。</br>
<li><a href="">00:13:19</a> 夺走</li></br>
她骤然停住。贝尔维德跳到她前头，伸出指甲破裂的脏手一把抓起链子。查尔斯东尼的动作僵在半空，差点栽翻。她想劈手夺回宝贝，顺势把那孩子拍进海里。正当这时，他踮起脚尖，高仰起头，将链子捧到她面前。泛光灯在沙滩上投下他的黑影，照亮了他的发丝与眉毛，分毫毕现。</br>
<li><a href="">00:14:46</a> 请递给我</li></br>
“给我。”查尔斯东尼直起身，因为瘸腿而身姿歪斜，但仍旧比孩子高两米半。她伸出机械手，又从久未使用的文档中提取了对待人类平民的礼仪。“请递给我。”他那橡胶般的手指在绳结处摸索一阵，从裤带上解下网袋递给她。她的机械手将之挑起，举高。采样鉴定结果显示是棉料质地而非尼龙，于是她合上两只中型机械手，把袋子捂在掌心，给里面的东西来了个低功率微波脉冲。</br>
<li><a href="">00:16:00</a> 加热</li></br>
钳爪间蒸汽氤氲，烤熟的贝壳砰然张开，翻腾着贝肉原汁，以及他铺在网袋底部的海草的潮气。她小心地递回晃晃荡荡的袋子，尽量不洒漏汁液。“当心。”她提醒道，“很烫。”他小心翼翼地接过袋子，盘起腿在她脚边一屁股坐下，拨开海草，只见一枚枚贝壳躺在清澄翠绿有如玻璃的石莼（海莴苣）筑的巢窠之中，好似小小的宝石——浅橙、玫红、蛋黄、微绿、淡蓝。他试探性地尝了一颗，便尽情“啧啧”大吃起来，空壳丢得到处都是。</br>
<li><a href="">00:16:43</a> 石莼</li></br>
石莼，又名海莴苣，为石莼属下的一种绿藻。石莼大多可食用，有些也可以药用。</br>
<li><a href="">00:17:21</a> 月光下</li></br>
潮汐涌来，查尔斯东尼退回沙滩上，像一只断了五条腿的巨型拱背螃蟹。月光下，她的背部像甲虫一样映现银光，宝贝珠子在装甲网里摇晃、摩擦，碰得叮叮响，就像握在掌心把玩的石头。</br>
<li><a href="">00:18:29</a> 爬上去</li></br>
“没关系的。你必须爬上去。”她用两只钳爪拎起贝尔维德，将他举过头顶。他高声尖叫；起初她害怕弄伤了他，但叫声很快转为大笑，她才把他放到泥崖外侧一段上坡的小路上，顺着路可以走到崖顶。她打开泛光灯照亮小路。“上去吧。”她说，于是他爬了上去。又在清晨返回。</br>
<li><a href="">00:19:12</a> 成长</li></br>
贝尔维德仍然衣不蔽体，但在查尔斯东尼的帮助下身体渐渐壮硕。她捕来海鸟烤给他吃，又教他生火和保存火种，翻遍自己包罗万象的数据库，寻找保持他健康的信息。他逐渐长高——尽管有时不那么明显，一天不到一毫米。她研究分析海里的各种蔬菜，威逼利诱他吃下去，他则帮她捡拾靠机械手很难抓起来的五彩宝珠。有些沉船遗珠还是热的，引发查尔斯东尼的辐射探测器提示报警。它们对她不构成威胁，但她第一次选择了丢弃。她如今拥有人类盟友，程序要求她维持他的健康。</br>
<li><a href="">00:20:09</a> 战争故事</li></br>
她讲故事给他听。她的资料库拥有海量信息——战争故事以及航海和太空旅行的故事应有尽有，莫名地，他对这些题材最为倾心。大概是情感寄托吧，她想，又为他讲了一遍罗兰、亚瑟王、荣誉哈灵顿、拿破仑·波拿巴、霍雷肖·霍恩布洛尔、杰克·奥布里船长等英雄的经典传奇。她一面讲诵，一面把文本投射到显示屏上——他也开始跟着她念读，比她想象的来得更快。</br>
<li><a href="">00:20:54</a> 继续制作</li></br>
到秋分时节，她已经收集了足量的藏品。沉船珠翠依然每天被冲上沙滩，贝尔维德依然挑选其中最好的带给她，而查尔斯东尼已经在那块下部扭曲的平顶砂岩边坐下，在岩石顶上整理手中的宝贝。她把捡回的黄铜穿过拉丝模制作铜。</br>
<li><a href="">00:21:55</a> 吊唁</li></br>
她忙活了好几周。纪念品对人类盟友极其重要，虽然她从不理解个中逻辑。她无法为战友修筑墓冢，然而，她在给贝尔维德讲述那些令他听得如饥似渴的故事的同时，从资料库里获取了吊唁首饰的概念。战友们没有留下实体的遗物，连一根头发、一片衣料都没有，但是沉船珠翠肯定算得上珍贵吧？</br>
<li><a href="">00:22:49</a> 电量不足</li></br>
起初，贝尔维德仍然围着她打转，想办法怂恿她同行，探索海滩。但查尔斯东尼不为所动。一方面，她的电力储蓄已低至警戒线；另一方面，冬天即将来临，她对太阳能的利用会受到更大限制。冬天还是暴风雨的季节，届时她将无法再躲避海洋。</br>
<li><a href="">00:23:51</a> 穿珠子</li></br>
她的钳爪和精细机械手往铜丝上周而复始地穿着珠子——这是生者铭记英魂、向烈士致敬的责任——铜丝随着她仍然向他讲述的战争故事而不断延伸。小说和历史中的故事都讲完了，现在她便和他分享自己的亲身经历。她向他描述，艾玛·珀西是怎样在萨凡纳市郊营救了一个孩子；西雅图附近的一场遭遇战中，当战斗机器人中了调虎离山之计，大兵迈克尔斯又是怎样挺身为凯伊·帕特森副排吸引火力而被敌弹击中的。</br>
<li><a href="">00:24:55</a> 尖叫</li></br>
一天，贝尔维德照样去了沙滩，远离查尔斯东尼的视线。她突然听见他的尖叫。她已经好几天没有挪过身子了。她以一种极不舒服的姿势蹲坐在沙滩上，僵硬的瘸腿斜拖在身侧，权作工作台的砂岩上摆着尚未完工的项链。她立即直起还能支撑身子的三条腿，砂岩顶上的粒粒五彩石、玻璃和铜丝散落一地。一下就猛地站直了，让她自己也感到吃惊，但走起路还是绊手绊脚，陀螺仪早已失灵，无法保持稳定。</br>
<li><a href="">00:25:57</a> 淌过潮汐</li></br>
攀高是不可能了，但查尔斯东尼还跑得动。她的瘸腿在身后的沙地上刨出一道深深的犁沟，潮汐也涨起来了，她不得不从腐蚀性的海水之中蹬过。贝尔维德的身影消失在一块突出的岩石背后。她飞快地绕了过去，正看见他被两个体态更高大的恶人打倒在地，其中一人手拿棍棒高举过头顶，另一人则抢去了贝尔维德破烂的网袋。棍棒击中贝尔维德的大腿，他高声惨叫。</br>
<li><a href="">00:26:47</a> 埋葬</li></br>
遵照战斗礼仪，她将尸体埋在了沙滩上。这是她的程序设定，对阵亡的敌军要以礼相待。贝尔维德眼下并无生命危险，她已给他的伤腿上了夹板，也处理了擦伤，但是据她判断，以他的伤势无法帮忙。沙地松软，挖坑很容易，只可惜她没法让尸体不接触海。</br>
<li><a href="">00:27:38</a> 继续成长</li></br>
他的腿没有断，只是受了点扭伤和擦伤，伤势反倒激发了他心底的倔强，身体刚刚有些恢复，就一心想着去“开疆拓土”。一周不到，他就拄着拐杖站起来了，拖着伤腿，像查尔斯东尼的瘸腿一样僵硬。夹板一拆掉，他就重新开始每日的漫步，行至更远的地方。新落下的伤几乎没有影响他的步履，他有时还独自在外过夜。他依然在长高，有如拔节一般，现在已接近普通海兵的高度，也更善于照顾自己。袭击事件教会了他当心。</br>
<li><a href="">00:28:29</a> 制作首饰</li></br>
与此同时，查尔斯东尼精心制作着吊唁首饰，她必须让每条项链都承载得起一位烈士的分量。而现在，进度明显减缓，因为在夜里无法继续赶工；解救贝尔维德耗费了太多她一点一滴储存起来的能量，如果要保证在电力耗尽之前完成，就不得不放弃泛光灯的供能。借着月光，她视物毫无障碍，甚至能明察秋毫，但低光视镜和热视眼在配色方面一无是处。</br>
<li><a href="">00:29:28</a> 最后一条项链</li></br>
第四十条项链完成时，已是白昼渐短的十月。日落之前，她开始了第四十一条的制作——为纪念她的主操作员帕特森副排长，她在正中间穿入了那尊灰蓝色的佛像。贝尔维德已经几天不见人影，这也实属正常。这条项链今晚是不可能完工了。</br>
<li><a href="">00:30:19</a> 小狗</li></br>
她骤然惊觉，听到一阵异样的细弱呜咽。声音识别为幼儿，但从他臂弯中热成像的体型来看不像小孩。那是条狗，幼年德国牧羊犬，就跟有时和L连联合作战的军犬部队里的那些军犬一样。军犬从不为她的存在而困扰，有些驯犬兵却反倒怕她，虽然他们自己不肯承认。帕特森副排就曾经劝慰其中之一，啊，小查不就相当于一条巨型攻击犬吗，说完夸张地揉了揉查尔斯东尼望远瞄准镜的“后颈”，引来笑声不断。</br>
<li><a href="">00:31:28</a> 治疗</li></br>
他点点头，她仔细思量。她需要光源，也即能量，一旦消耗无法补充；此外得用上抗生素、凝血剂、手术用品，而且无法保证这小东西一定能存活下去。但是，犬类价值非常。她知道，驯犬兵对军犬尊重有加，甚至超过帕特森副排对待她的尊重。她的资料库里存储有关兽医医药的文件。</br>
<li><a href="">00:32:13</a> 最后</li></br>
太阳升起来了，小狗呼吸平稳，腰腿上的伤口已经缝合，抗生素的效力遍及全身血管，她回到最后一条项链的工作上。进度非得加快不可了，而帕特森副排的项链包含最美丽也最脆弱的珠子，查尔斯东尼担心弄碎，所以特意留到最后，经验最丰富的时候。时间一分一秒过去，她的动作渐趋缓慢，愈加吃力。太阳赋予的能量不足以补偿前夜的消耗。串珠一颗颗连起来，项链逐渐增长——零碎的白镴、陶珠、玻璃、珍珠母，还有那具玉髓佛像，因为帕特森副排生前是查尔斯东尼的操作员。</br>
<li><a href="">00:33:20</a> “查尔斯东尼”</li></br>
玉髓（Chalcedony）是隐晶型的石英，组成十分优良的矿物石英及斜硅石。玉髓蜡质光泽，并也有半透明的品种。它的颜色通常是白色或灰色，灰蓝色或树荫下棕色等，从苍白到接近黑色。其他玉髓色调被赋予特定的名字：一个清晰的红玉髓称为'carnelian'或'sard'。绿色品种由氧化镍(II)，是所谓的绿玛瑙。红玛瑙有扁平黑白阶。</br>
<li><a href="">00:34:16</a> 凯伊</li></br>
凯伊（Kay）是亚瑟王传说中登场的圆桌骑士之一。他是亚瑟王的养父艾克特爵士的长子，也是亚瑟王的结义兄弟，在亚瑟王登基后成为亚瑟王的宫廷总管，是少数剑栏之战后活下来的圆桌骑士之一。</br>
<li><a href="">00:35:18</a> 弥留</li></br>
他陪她坐着，日渐西沉，她的动作慢了下来。现在她的行动几乎完全依赖太阳能，夜里即会再度陷入休眠。等到雨季来临，海浪浸没她全身，那之后，连太阳也无法再唤醒她了。“你必须走。”她说，钳爪在即将完工的长链上方顿住。她又撒谎道：“我不希望你在这儿。”</br>
<li><a href="">00:36:48</a> 挨个固定</li></br>
她默默地挨个固定每枚串珠。小狗已经能站起来了，跛着脚，在岩石底部四处嗅探，朝海浪吠叫，朝鸟群吠叫，见到飞快爬过的螃蟹也叫。查尔斯东尼忙完，伸手将项链挂上贝尔维德肩膀，他则笔直地站定。他脸颊上长出了绒绒的细毛。回想海军战友，男性总是把脸刮得很干净，女性则不生面毛。</br>
<li><a href="">00:37:56</a> 铭记</li></br>
“以便让后人纪念他。”查尔斯东尼说道，没有纠正他的称谓。她又捡起另外四十条项链，它们加在一起很重，她不敢肯定贝尔维德是否扛得动。“请铭记凯伊。你还记得哪条属于谁吗？”他一一背出他们的名字，她一条条递过项链。罗杰斯、罗代尔、范·米提尔、珀西。他铺开另一条毯子——这条毯子是哪里来的？也许是在他找到小狗的那个地方——将它们并排摆在海军蓝的羊毛毯上。</br>
<li><a href="">00:38:48</a> 查理曼</li></br>
查理曼，或称查理大帝，指的是一位在欧洲中世纪早期的法兰克国王，属于法兰克王国的第二个朝代加洛林王朝，生存时间为公元768年－814年。查理曼是矮子丕平最年长的儿子，在768年丕平去世后继承王位。起初，查理曼与他的弟弟卡洛曼一世共同管治王国。卡洛曼一世在771年突然无故去世，令查理曼成为法兰克王国独一无二的统治者。</br>
<li><a href="">00:39:23</a> 时间</li></br>
但他不肯离开她。天气冷了，他带着小狗在沙滩上下巡行。她的睡眠更深、更长；除正午之外，太阳已不足以将她唤醒。雨季来临，海浪拍击平顶岩石，溅起水花，咸水令她关节僵硬，幸而尚未侵及处理器——不过那也只是时间问题。她不再挪动身子，即使在白天也很少说话，贝尔维德和小狗在她的甲胄和岩石下躲风避雨，火堆的烟熏黑了她的腹部。</br>
<li><a href="">00:40:58</a> 甩手</li></br>
他一甩手，像是要抛开她的话。“他们都牺牲了。”“战士们虽然牺牲了，”她说，“但他们的事迹长存。你为什么要救小狗呢？”他舔舔嘴唇，再次摸了摸帕特森的项链。“因为你救了我，还给我讲故事，讲优秀的战士和平庸的武夫。而且，你看，珀西也会救小狗的，对吧？还有黑泽尔拉。”</br>
<li><a href="">00:41:52</a> 完成任务</li></br>
“我爬不了。你得帮我完成这项任务，找到别人，讲述我排的英勇事迹，让他们铭记那些故事。我活不过这个冬天了。”她灵光一闪，“郑重委以此任，贝尔维德骑士。”垂下的长链闪耀着冬日的阳光，身后灰色的海洋波涛翻滚，懒懒地泛着浪花。“啥样的人呢？”“愿意帮助孩子的人，”她说，“愿意救助受伤小狗的人。像战士那样的人。”他不再搓手，伸出手去抚摸条条长链，听那些珠子叮叮当当。然后他倒过手腕，让项链滑至双肘，接过她的重托。</br>
<li><a href="">00:43:26</a> 《未来的序曲》</li></br>
《未来的序曲》是最新最权威的外国科幻选集。雨果奖最佳编辑严选34篇明星代表作，新世纪短篇科幻的饕餮盛宴！2位雨果奖最佳编辑，权威悉心严选。34位幻界新锐之星，代表作品大比拼。汇集目前最热的外国科幻作家，刘宇昆、保罗·巴奇加卢皮、约翰·斯卡尔齐、彼得·瓦茨、科利•多克托罗等等，星光灿烂一网打尽。<a href="https://book.douban.com/subject/26534892/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:09</a> 机器人视角</li></br>
整篇故事里机器人的视角为主，而这个视角里又包含了人性和文明的精神传承。</br>
<li><a href="">00:46:17</a> 并非讨论</li></br>
这篇故事并不是在讨论这方面的东西，而是直接陈述这些内容并不加评判。</br>
<li><a href="">00:48:20</a> 《疯狂的麦克斯》</li></br>
《疯狂的麦克斯》是澳大利亚一系列未来动作冒险、末日幻想电影。首部电影《疯狂的麦克斯》为乔治·米勒执导，并与拜伦·肯尼迪共同编剧，于1979年上映。随后的第二集《疯狂的麦克斯2》于1981年上映，第三集电影《疯狂的麦克斯3》于1985年上映。持续至今，该系列的末日幻想对大众文化的影响已持续许久。</br>
<li><a href="">00:48:55</a> 《光环》系列</li></br>
光环系列，是由Bungie开发，由微软发行的科幻第一人称射击游戏系列。故事发生在“Halo宇宙”中。这个“宇宙”是由Bungie为这个系列所创造的。《光环》系列在游戏界拥有高知名度。系列作透过小说、电影等方式，呈现“HALO宇宙”的背景故事和游戏未提及的细节。</br>
<li><a href="">00:49:35</a> 尼尔·盖曼</li></br>
尼尔·"尼尔曼"·盖曼是出生于英格兰的犹太裔作家，写作领域跨及奇科幻长短篇小说、视觉文学、漫画及剧本编写。被斯蒂芬·金誉为“故事宝窟”，名列文学传记辞典十大后现代作家。代表作有《睡魔》漫画系列、小说《星尘》及《美国众神》。</br>
<li><a href="">00:51:04</a> 混着来</li></br>
之后本系列的内容可能不会严格的限定新浪潮故事的内容。</br>
<li><a href="">00:52:49</a> 后摇</li></br>
后摇滚在分类上尚有争议，有些人将其看作摇滚乐的一种。后摇的一个特点是，所用乐器一般与摇滚乐相同，但节奏、和声、旋律、音色及和弦进行都有别于传统摇滚。后摇滚于1980年中期，在欧美音乐界开始被提出。后摇中人声很少见，且当有人声的时候，它也不是像传统的那样作为主旋律并且有清晰的歌词，而更像一种乐器。在后摇中，人声多为很轻柔的哼唱，不规律地分布在整首歌中。</br>
<li><a href="">00:53:48</a> 第一期</li></br>
点击来源链接即可进行回顾。我们决定开始讲新浪潮科幻了！这是一个让很多人又爱又恨的科幻文学发展阶段。本期我们会讲三个故事：从《地平线：零之曙光》开始，到罗杰·泽拉兹尼的两个短篇。有一篇之前讲过一次，你可以猜猜看是哪篇。<a href="https://www.gcores.com/radios/151151"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:04</a> 海因莱因</li></br>
罗伯特·安森·海因莱因，美国硬科幻小说作家，人称“科幻先生”。他的作品被认为在科学和工程方面有相当可信度，也帮助提高了对科幻类作品的科学准确性的要求标准。海因莱因是1940年代晚期将无修饰科幻小说打入一般主流杂志的第一位科幻小说作家。</br>
<li><a href="">00:56:58</a> 《莱博维兹的赞歌》</li></br>
《莱博维兹的赞歌》是美国天主教科幻小说作家小沃尔特·M·米勒于1959年出版的小说。该书获1961年雨果奖。该书的主题是信仰、知识、权力，特别是通过核战争和天主教，对人类文明的影响。该书广泛引用天主教知识，包括不少拉丁文。<a href="https://book.douban.com/subject/1310155/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:01</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自的U137的《DreamerOnTheRun》。<a href="https://music.163.com/song?id=27640064&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:39</a> 【广告】有声书《记忆裂痕》</li></br>
《菲利普·K·迪克短篇小说集·卷一记忆裂痕》有声书现已在机核网及机核App独家发售。本套中短篇小说集共五册，收录了菲利普·迪克所有的中短篇小说，基本按创作年代编排，本书为第一册。通过这些作品，我们能看到这位伟大的思想者如何踏上漫漫征程，吟唱出一首首梦幻曲，最后终成一代科幻大师。欢迎您购买收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/123"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]新年有盼头 GadioNews01.06</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175699</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/bb065d9b-1b21-4364-89c3-c94f08bd93fc.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/bdb48ef5a9a6dff15185e08789477d29-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/bb065d9b-1b21-4364-89c3-c94f08bd93fc.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:11:42</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>《威利号汽船》在美国版权法下进入公共领域；《MOUSE》定于2025年发售；《DOTA2》玩家大量回流；《怪物猎人：世界》Steam在线人数破13万；《Apex英雄》Steam玩家人数锐减44%，近期评测“褒贬不一”；《龙之信条2》18分钟实机演示视频公布...</p>

<p>主播：说书人Jerry, Akihabar, 2z秃子, bloodsaya</p>
<p>点赞：392，评论：274，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自Vaundy的《踊り子》。PS：踊り子（odoriko，舞者/舞娘/舞女）。</br>
<li><a href="">00:00:34</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位听众朋友收听2024年第一期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、Max、玥玥以及秃子主持。</br>
<li><a href="">00:01:10</a> 元旦假期</li></br>
都干嘛了？</br>
<li><a href="">00:01:43</a> 《魔兽争霸3》</li></br>
Jerry带着笔记本电脑和另外几个朋友一起日夜颠倒、昼夜不分地回归了自己的少年时代。</br>
<li><a href="">00:02:38</a> 剑圣陀螺战</li></br>
最多支持12个人一起转。</br>
<li><a href="">00:03:02</a> 人族无敌</li></br>
就是塔防。</br>
<li><a href="">00:03:18</a> 包机房</li></br>
一个人玩，一拨人看着。</br>
<li><a href="">00:03:37</a> 开黑</li></br>
Max假期里跟大学同学开黑，狠狠恶心了一波昔日对手。</br>
<li><a href="">00:04:23</a> 电竞话题</li></br>
说新闻，说新闻。</br>
<li><a href="">00:04:32</a> 泡温泉</li></br>
玥玥假期里跟几个朋友去泡了个温泉，犒劳一下自己过去一年的辛苦。</br>
<li><a href="">00:05:05</a> 私汤</li></br>
可不是所有私人浴池都叫私汤啊。</br>
<li><a href="">00:05:40</a> 水滑梯</li></br>
小型的。</br>
<li><a href="">00:05:59</a> 我带她们打</li></br>
由于玥玥周围的朋友都不玩游戏，所以元旦假期无奈做了一回现充。</br>
<li><a href="">00:06:28</a> 吃吃喝喝</li></br>
秃子老师回了趟老家，在吃吃喝喝玩手游中度过了假期时光。</br>
<li><a href="">00:07:31</a> 硬板床</li></br>
睡硬板床≠睡床板，稍微硬一点就行。</br>
<li><a href="">00:07:54</a> 米奇和米妮</li></br>
迪士尼拥有的米奇和米妮角色已于2024年的1月1日起正式进入公共领域。迪士尼也将不再享有这些角色早期版本的独家版权。漫画家、电影制作人、小说家、词曲作者——无论谁——都可以自由地用它们做他们想做的事。</br>
<li><a href="">00:08:48</a> 《米奇的捕鼠夹》</li></br>
随后，一部以“米奇”为主角的恐怖电影公布了预告。《米奇的捕鼠夹》讲述在艾莉克斯的21岁生日那天，她却不得不上游乐场晚班。于是艾莉克斯的朋友决定给她点惊喜，但一个蒙面杀手打扮成米奇的样子把她们带到自己的杀人游戏中……<a href="https://www.gcores.com/articles/175779"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:41</a> 副标题</li></br>
“我一直在等一个机会……”。</br>
<li><a href="">00:10:06</a> 港服任亏券</li></br>
任天堂香港友情提醒，俗称“任亏券”的任天堂游戏兑换券将于1月7日23:59停止发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/175871"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:15</a> 《Infestation 88》</li></br>
伴随着版权到期，受“经典人物”启发的合作恐怖游戏《Infestation88》现已上线Steam商城页。本作是一款情景式1-4人合作生存恐怖游戏，玩家是被召唤来治疗这些神秘感染的消灭者。</br>
<li><a href="">00:11:29</a> 命名风波</li></br>
这款游戏的名称很快引起了轩然大波，粉丝们注意到游戏在标题中加入了“88”，而这个数字被新纳粹组织用来象征“HeilHitler”的口号（因为字母“H”是字母表中的第八个数字）。开发者此后发表了道歉内容，澄清88指的是1988年，并表示他们的作品中没有“故意使用纳粹象征主义”。他们还将游戏的名称更改为《Infestation:Origins》。</br>
<li><a href="">00:12:33</a> 《MOUSE》</li></br>
由FumiGames开发的复古风米老鼠游戏《MOUSE》定于2025年发售。本作受现已不受版权保护的原版米老鼠动画启发，以复古和爵士乐为玩家带来不同的体验。官方表示，将在近期公布游戏的具体发售日期。美术风格相当抓人眼球。<a href="https://www.gcores.com/articles/175815"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:17</a> 黑童话</li></br>
主打一个叛逆。</br>
<li><a href="">00:14:38</a> 暴君MOD</li></br>
但是有一说一，托马斯小火车这类子供向角色本来就有恐怖的一面。</br>
<li><a href="">00:15:49</a> 小丑恐惧症</li></br>
邪恶小丑又被称为杀手小丑，是对传统喜剧小丑角色的颠覆，通过恐怖元素和黑色幽默，将俏皮的比喻转而表现得更加令人不安。邪恶小丑的现代原型因1940年DC漫画角色小丑而流行，并由斯蒂芬·金的《它》中的潘尼怀斯而再次流行。这个角色可以被视为利用了恐惧症患者的不安感，即对小丑的恐惧。</br>
<li><a href="">00:15:57</a> 粉丝怎么说</li></br>
作为机核有名的迪士尼厨，雪豆也有话说。</br>
<li><a href="">00:16:27</a> 霸主</li></br>
迪士尼发展至今，已然成长为一个庞然巨物。</br>
<li><a href="">00:17:08</a> 好莱坞罢工</li></br>
去年5月起，好莱坞爆发了63年来首次编剧与演员工会的“双重”罢工，一直到迪士尼一百周年纪念日（10月16日）当天，罢工仍在继续。</br>
<li><a href="">00:18:02</a> 电子游戏流民</li></br>
指没有一直在玩的游戏。</br>
<li><a href="">00:19:09</a> 《Dota2》</li></br>
《Dota2》今年举办了一场关注度较高的比赛，吸引了大量玩家入坑回坑。</br>
<li><a href="">00:19:53</a> 《怪物猎人》</li></br>
《怪猎》新作公布前后，《世界》迎来了一波猎人回流潮。</br>
<li><a href="">00:21:24</a> 聊天游戏</li></br>
无论是开荒还是终盘，《怪猎》都非常适合与朋友一起玩。</br>
<li><a href="">00:22:07</a> 曙光DLC</li></br>
“世界”本体评价高，“崛起”DLC评价高。</br>
<li><a href="">00:22:31</a> 太难听了</li></br>
换个词儿。</br>
<li><a href="">00:22:40</a> 《Apex英雄》</li></br>
据SteamCharts的V社统计数据，EA旗下免费大逃杀游戏《Apex英雄》的Steam玩家人数出现了显著下滑，玩家人数相比12个月的峰值锐减近44%。同时，游戏的近期玩家评测也下滑至“褒贬不一”，好评率仅为63%。<a href="https://www.gcores.com/articles/175780"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:20</a> 吃相难看</li></br>
最近几个赛季，《Apex英雄》的更新内容愈发贫瘠，但付费内容是一点也没少。</br>
<li><a href="">00:25:25</a> 外挂</li></br>
射击游戏难以避免的话题。</br>
<li><a href="">00:25:45</a> 《THE FINALS》</li></br>
男人回头.jpg。</br>
<li><a href="">00:26:00</a> 《Apex》×《FF7》</li></br>
只能说是烂活。<a href="https://www.gcores.com/articles/175892"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:44</a> 《Titanfall 2》</li></br>
游玩体验只能用爽快形容。</br>
<li><a href="">00:28:15</a> 网易暴雪</li></br>
据企查查消息，网易在2023年11月7日注册了网之易（深圳）网络有限公司。由于网之易是暴雪国服游戏版号的持有方，本次的新动态可能证明国服回归有望。根据此前的传言，暴雪已经敲定与网易“复婚”。<a href="https://www.gcores.com/articles/175674"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:03</a> 《炉石传说》</li></br>
暴雪娱乐宣布，当团队思考《炉石传说》的未来以及该把重心放在哪里时，他们做出了很艰难的决定，那就是要停止支持对决模式了。据悉，该模式没有任何进一步的更新计划，而此模式预计会在2024年的四月从《炉石传说》客户端中移除。<a href="https://www.gcores.com/articles/175893"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:55</a> Max小故事</li></br>
Max短暂地玩了一阵《炉石传说》，遇到了一个特“热情”的大哥。</br>
<li><a href="">00:31:13</a> 英雄登场</li></br>
好在Max的室友是个炉石高手，好好教育了对面的热心大哥什么是天外有天。</br>
<li><a href="">00:32:21</a> 暴雪回归</li></br>
秃子老师就等着玩《炉石》和《风暴》呢。</br>
<li><a href="">00:32:57</a> 训练营车队</li></br>
老孙那边强度太高了，秃子老师打算自己隐身偷摸玩儿。</br>
<li><a href="">00:33:17</a> 《风暴英雄》</li></br>
停更一年的《风暴英雄》在2023年恢复了更新。</br>
<li><a href="">00:35:58</a> 暴黑不等式</li></br>
我玩暴雪游戏≠我是暴白。</br>
<li><a href="">00:36:35</a> 暴白说话</li></br>
玥玥老师进入游戏行业的第一份工作就是《魔兽世界》的玩家社区编辑。</br>
<li><a href="">00:37:22</a> 上手门槛低</li></br>
暴雪游戏在同类型的游戏中，属于对新人相对友好的类型。</br>
<li><a href="">00:38:56</a> 魔兽故事</li></br>
我听闻，你仍守着孤城……</br>
<li><a href="">00:40:00</a> 2024年</li></br>
各位听众朋友今年最期待的是哪部游戏？</br>
<li><a href="">00:40:33</a> 《圣兽之王》</li></br>
2024年3月8日发售。</br>
<li><a href="">00:40:44</a> 《龙之皇冠》</li></br>
2013年7月发售于PS3平台的2D横板ARPG。</br>
<li><a href="">00:41:28</a> 过场CG</li></br>
玩不了一点儿。</br>
<li><a href="">00:41:40</a> 香草社美食</li></br>
食材与料理的质感让人垂涎三尺。</br>
<li><a href="">00:42:26</a> 好感系统</li></br>
同伴加入我军后，不论男女皆可通过战斗或用餐来加深感情（甚至能结婚）。关系熟络后好处多多，不仅会出现特殊对话，将其编入同一支部队还可提升战斗力。</br>
<li><a href="">00:43:44</a> 《龙之信条2》</li></br>
游戏将于3月22日发售。</br>
<li><a href="">00:44:50</a> 单机/联机</li></br>
虽然一个人玩也不错，但秃子老师更喜欢和朋友一起玩游戏，而《龙之信条》可以两个愿望一次满足。</br>
<li><a href="">00:45:58</a> 怪设计</li></br>
当然，《龙之信条》也有许多当下不太常见的设定。</br>
<li><a href="">00:46:51</a> 战斗体验</li></br>
无论是近战还是魔法，《龙之信条》的战斗体验都是一绝。</br>
<li><a href="">00:49:13</a> 《密特罗德 P4》</li></br>
Max特别想看到《密特罗德P4》的新消息。</br>
<li><a href="">00:49:54</a> 冒险感</li></br>
非常好类银河恶魔城，爱来自机核。</br>
<li><a href="">00:51:49</a> 体验升级</li></br>
游玩过程中获得的新能力不止能辅助战斗，还能时刻体现在移动、解谜等场景。</br>
<li><a href="">00:53:51</a> 3D银河城</li></br>
它不是成功，它就是答案。——Max</br>
<li><a href="">00:54:03</a> 《丝之歌》</li></br>
玥玥2024年最期待的游戏是《丝之歌》（的新消息）。</br>
<li><a href="">00:54:31</a> 遥遥无期</li></br>
现在连个发售日年份都没拿出来呢。</br>
<li><a href="">00:55:35</a> 项目管理</li></br>
被微软收购的这些工作室近年都少有亮眼表现。</br>
<li><a href="">00:56:18</a> 2019年</li></br>
2019年2月14日，TeamCherry发布了《空洞骑士：丝之歌》的首个预告视频，还随之发布了一条开发者日记视频，公开了关于该游戏的部分信息。</br>
<li><a href="">00:57:14</a> 少有短板</li></br>
许多人觉得部分玩家过于期待《丝之歌》了，但其前作《空洞骑士》的确是近年的类银河恶魔城游戏中少有短板的佼佼者。</br>
<li><a href="">00:58:03</a> 深受喜爱</li></br>
空洞骑士的画风简洁、可爱，主线剧情晦涩又悲伤。</br>
<li><a href="">00:58:59</a> 记路</li></br>
许多会令玩家迷路的游戏都存在素材复用现象严重的问题。</br>
<li><a href="">01:00:24</a> 新元素</li></br>
另外，像《盐与避难所》、《暗影火炬城》等新时代类银河城游戏，都融入了其他类型游戏的优秀设计，使其更具活力。间接的提升了大家对《丝之歌》的期待。</br>
<li><a href="">01:02:04</a> 你的下一款</li></br>
近年发售的《祝你好死》《鸦之咒誓》等游戏明显受到了《空洞骑士》的启发。</br>
<li><a href="">01:03:52</a> 《艾尔登法环》DLC</li></br>
推特用户Ziostorm发推表示，发现了《艾尔登法环》与游戏外设厂商图马思特（Thrustmaster）合作推出的联名手柄商品页面，该产品的商品信息中泄露本款联名手柄将在《艾尔登法环》的周年庆上与DLC「黄金树之影」同步发售（即2月25日）。<a href="https://www.gcores.com/articles/175155"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:53</a> XGP一月游戏</li></br>
微软于日前公布了XboxGamePass将于一月中旬新增的游戏阵容：1月3日：《靠近太阳》1月4日：《人间地狱》1月9日：《刺客信条：英灵殿》《虚构世界》1月11日：《超级棒球4》《少数幸运儿》1月16日：《生化危机2：重制版》《残存之人》<a href="https://www.gcores.com/articles/175860"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:34</a> 离库游戏</li></br>
1月5日：《GTA5》1月15日：《花园故事》《世界摩托大奖赛22》《女神异闻录4：黄金版》以及《女神异闻录3：携带版》<a href="https://www.gcores.com/articles/175860"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:08</a> PS Plus一月游戏</li></br>
《瘟疫传说：安魂曲》、《暗邪西部》和《无名小卒救世界》会在1月2日星期二至2月5日星期一，提供给PlayStationPlus会员游玩。<a href="https://www.gcores.com/articles/175795"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:06</a> Xbox烤面包机</li></br>
微软现已在美国沃尔玛推出XboxSeriesS造型的Toaster2烤面包机，售价40美元（约合286元）。据悉，本烤面包机兼容各种类型的面点，如百吉饼、冷冻华夫饼、得克萨斯吐司和英式松饼。同时，六档度数选择旋钮确保用户可以自定义烤面包的颜色，从浅金黄到深褐色皆可轻松选择。<a href="https://www.gcores.com/articles/175855"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:28</a> 《潜水员戴夫》</li></br>
广受好评的像素休闲游戏《潜水员戴夫》官方发推，宣布截至2023年12月游戏的全球销量已超300万份，并表示对所有玩家衷心的感谢。<a href="https://www.gcores.com/articles/175833"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:35</a> “往日之影”</li></br>
CDPR宣布《赛博朋克2077》资料片“往日之影”销量已经突破500万份，官方感谢所有玩家的支持。<a href="https://www.gcores.com/articles/175895"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:50</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自しゃろう的《サンタは中央線でやってくる》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1831401713"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:09</a> 【广告】《雪崩》有声书</li></br>
这是未来的美国，一个车水马龙与颓废荒凉，尖端科技与野蛮低俗混杂之地。在这片喧嚣混乱之上还存在着另一个无比自由的国度——赛博空间。世界科幻大奖，雨果奖桂冠作家力作，尼尔·斯蒂芬森原作，赛博朋克科幻经典——《雪崩》有声书现已经在机核网独家上线，请点击链接进行试听和购买！<a href="https://www.gcores.com/albums/100"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]2023个人年度游戏，游戏茶话会Vol.60</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175698</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/856c16d2-c06b-4f4a-a53d-d8109db1f872.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/7da3ef2abba07c2148b06eaf31b4473e-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/856c16d2-c06b-4f4a-a53d-d8109db1f872.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>3:06:22</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>一年结束了，新年第一期茶话会，我们就请大家来聊聊2023年自己的个人年度游戏，这次我们还扩大了采访范围，邀请了办公室之外的一些好朋友说说自己这一年印象最深的游戏。</p>

<p>主播：Ryoma, sadnad, 西蒙, 四十二, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：836，评论：664，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目，您听到的开场BGM是来自《蜘蛛侠2》的Swing。<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=2y6Oy7QIEwoF"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:54</a> 肯定不是</li></br>
42的年度游戏肯定不是《博德之门3》。</br>
<li><a href="">00:03:22</a> 新的需求</li></br>
近期，在移动平台游玩PC游戏的需求似乎被正式确立，玩家是真的需要这样游戏形式。</br>
<li><a href="">00:05:08</a> 轻度场景</li></br>
Windows移动掌机建立的是更轻度的PC游玩场景，而不是作为新一代任天堂掌机出来之前的代餐。</br>
<li><a href="">00:06:17</a> 《博德之门3》</li></br>
龙马今年的年度游戏是《博德之门3》，但这仅是从游戏时长因素出发的选择，从实际上说其实是轮空。</br>
<li><a href="">00:07:10</a> 前三名</li></br>
对于龙马来说《博德之门3》、《生化危机4：重制版》、《装甲核心6》是年度游戏前三名。</br>
<li><a href="">00:07:52</a> 纯正</li></br>
2023年能看到一款纯正的CRPG游戏面世，并做得如此之好实属难得。</br>
<li><a href="">00:09:00</a> 海豹炒饭：年度游戏回忆</li></br>
四十二和鱼炒饭老师录制的对谈节目，有兴趣朋友请点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/174890"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:15</a> 展望未来</li></br>
《博德之门3》的成功究竟是拉瑞安的功力独到，还是说日后谁都能学，从此《博德之门3》成为新的CRPG里程碑，这实在说不准。</br>
<li><a href="">00:14:50</a> 重视奖项</li></br>
能获得年度大奖说明了自己在世界范围内受认可。</br>
<li><a href="">00:15:52</a> 官方汇总</li></br>
贝塞斯达游戏工作室公布的游戏的官方评分汇总图。</br>
<li><a href="">00:18:03</a> 《战锤40K 行商浪人》</li></br>
《战锤40K行商浪人》是一款经典CRPG，由“Pathfinder”系列开发商OwlcatGames制作。故事发生在41千年，玩家将扮演行商浪人，一个在帝国中享有独特权利的贸易组织。你将拥有自己的商船并组建冒险小队探索未知星域。目前已知有一位星际战士、一位灵族游侠以及一位战斗修女。</br>
<li><a href="">00:18:45</a> 《土豆兄弟》</li></br>
《土豆兄弟》是Blobfish制作发行的一款休闲动作游戏，于2022年9月28日在PC端Steam平台发行抢先体验版，2023年6月23日发行正式版。玩家将在游戏中扮演一个同时使用武器以击退成群外星人的土豆。从各种特征和道具中进行选择，创造独特的建筑并生存下去，直到救援到来。</br>
<li><a href="">00:19:40</a> 美术</li></br>
属于我小时候的画工。</br>
<li><a href="">00:21:22</a> 没代餐</li></br>
《土豆兄弟》厉害就在于他是一个类幸存者游戏，但同类游戏无法替代他。</br>
<li><a href="">00:22:16</a> 同质化</li></br>
类幸存者游戏普遍有个通病，就是Build同质化。属性协同看上去不一样，但玩到后面功能都一样。</br>
<li><a href="">00:23:31</a> 快节奏</li></br>
《土豆兄弟》不同于其它类幸存者游戏，将整个流程划分成20关，整体节奏更快。</br>
<li><a href="">00:25:07</a> “往日之影”</li></br>
“往日之影”是《赛博朋克2077》的谍战悬疑剧情资料片，节奏紧张刺激，剧情跌宕起伏。玩家可体验夜之城的全新区域——狗镇，以及强大的Relic技能树、新增委托和支线任务、新武器和物品，和可重复游玩的开放世界活动。</br>
<li><a href="">00:28:38</a> 这就是夜之城</li></br>
听他的，不听他的都不会变好，没人能够幸福，这就是夜之城。</br>
<li><a href="">00:31:40</a> 浓缩</li></br>
“往日之影”中浓缩了游戏本体的所有优点并放置一个更小的场景内，味道也就变得更加浓厚。</br>
<li><a href="">00:34:18</a> 有用</li></br>
听李德的确实有用，但不完美。</br>
<li><a href="">00:36:09</a> 剧透预警</li></br>
在意剧透的朋友请跳转至下一个轴点。</br>
<li><a href="">00:36:58</a> 回来了</li></br>
剧透结束，咱接着听。</br>
<li><a href="">00:37:39</a> 进步</li></br>
《往日之影》的支线比起本体《赛博朋克2077》质量更高。没有公式化的通马桶任务，每个支线、委托都带有或大或小的道德选择，能从中看出狗镇中下阶层面临的生活困境，以及狗镇这个高墙耸立的政治飞地与夜之城之间千丝万缕的联系。<a href="https://www.gcores.com/articles/172206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:26</a> 最佳资料片</li></br>
单论2023年发售的资料片，“往日之影”绝对能算得上最佳的名号。</br>
<li><a href="">00:39:47</a> 最佳持续运营</li></br>
在TGA2023中，《赛博朋克2077》凭借“往日之影”获得“最佳持续运营”奖。</br>
<li><a href="">00:42:13</a> 不能够</li></br>
玩得多并不等同于最好。</br>
<li><a href="">00:43:58</a> 《卧龙 苍天陨落》</li></br>
《卧龙苍天陨落》是一款三国题材动作角色扮演游戏，本作由《仁王》系列制作人安田文彦与《血源诅咒》制作人山际真晃联合制作。以东汉末年的中原大地为舞台，玩家将化身无名义勇兵，运用融合了中华武术精髓的剑戟动作，踏破妖魔横行之乱世。</br>
<li><a href="">00:44:43</a> 《生化危机4：重制版》</li></br>
在四十二这边，《生化危机4：重制版》比《装甲核心6》玩得还高兴。</br>
<li><a href="">00:46:13</a> 打击感</li></br>
Capcom祖传的打击感让玩家有着别样的体验。</br>
<li><a href="">00:47:37</a> 玩家心流</li></br>
这游戏是能让玩家觉得自己真的是强。</br>
<li><a href="">00:49:34</a> 《矮人要塞》</li></br>
《矮人要塞》是一款基于计算机文本的沙盒模拟游戏，在游戏设定中玩家接管了一波异世界中的矮人，并试图在复杂的世界中建立一个富足的矮人地下国度。尽管游戏仅以抽象的文本表现其内容，但系统复杂程度超乎想象，似乎每一位NPC都具有其个性，并且可以彼此交互引发出意想不到的故事。该作品其Steam版在原有玩法上加强了画面表现，不再以纯粹的文本表示。</br>
<li><a href="">00:50:18</a> 《warframe》</li></br>
《warframe》是一款第三人称大型多人在线游戏，它描绘了一个遥远的未来，古老文明奥罗金曾经发动过一场毁灭整个文明的战争，而他们的痕迹也在漫长的时间中分散成了多个分支。玩家所扮演的具有高超枪械、刀剑战斗水平的天诺族就是古老奥罗金的后裔，他们在经历了漫长的沉睡后再度醒来，为保护太阳系而战。</br>
<li><a href="">00:52:11</a> 你得照着做</li></br>
光看是不会懂的，你得照着做！</br>
<li><a href="">00:54:16</a> 雪花球</li></br>
《矮人要塞》就像一个雪花球，玩家想办法让矮人们动起来然后开始欣赏。</br>
<li><a href="">00:55:46</a> 《无声狂啸》</li></br>
《无声狂啸》是根据美国著名科幻作家哈兰·埃里森的同名小说改编而来。游戏的制作商是之前推出过《黑暗之蛊》系列的Cyberdream公司，但游戏因为对有关战争，性，人格，暴力，虐待，权力等道德社会问题的直白呈现，导致发售后在当时那个年代一直饱受争议也相应的带来了巨大的商业失败，Cyberdream公司也因此而慢慢没落，走向终点。</br>
<li><a href="">00:56:23</a> 站内文章</li></br>
关于《无声狂啸》的介绍，有兴趣可以阅读“迷失攻略组”的站内文章。<a href="https://www.gcores.com/articles/139284"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:13</a> 《东北之夏》</li></br>
《东北之夏》是一款免费的视觉小说游戏。讲述了主角遵从父母意愿来到沈阳打拼，阴差阳错地结识了两位小网红“虎妞”和“刀酱”后和杀马特团长相爱相杀的故事。</br>
<li><a href="">00:58:00</a> 《Hi-Fi RUSH》</li></br>
TangoGameworks的全新作品《Hi-FiRUSH》，一款与音乐同步的全新动作游戏！感受节拍，扮演想成为摇滚巨星的阿茶，和他凑起的杂牌军一起用喧闹的节奏战斗来反抗邪恶科技大企业！</br>
<li><a href="">00:58:36</a> 《霍格沃茨之遗》</li></br>
《霍格沃茨之遗》是一款身临其境的开放世界动作角色扮演游戏，玩家将化身为学生，亲身体验1800年代的霍格沃茨，并最终发现自己拥有感知和掌握远古魔术的超常的能力。在游戏中，玩家将解结识盟友并最终决定巫师世界的命运。</br>
<li><a href="">00:59:35</a> 《狂野之心》</li></br>
《狂野之心》（WILDHEARTS）是由光荣特库摩开发、EA发行的一款猎捕怪兽的游戏。</br>
<li><a href="">00:59:44</a> 《原子之心》</li></br>
《原子之心》是一款第一人称射击冒险游戏，故事发生在架空的苏维埃联邦，玩家作为一名秘密探员“P-3”，负责调查3826号工厂发生的灾难性事故。</br>
<li><a href="">01:00:41</a> 《渔帆暗涌》</li></br>
《渔帆暗涌》是一款有汹涌暗流的单人钓鱼冒险游戏。出售你的渔获，升级船只，并在深海中挖掘出埋藏已久的秘密。探索一个神秘的群岛，最终明白有些事情为什么还是忘掉为妙。</br>
<li><a href="">01:01:24</a> 《心渊梦境》</li></br>
《心渊梦境》是上海烛龙团队开发的一款单机游戏。玩家将在该作中扮演一位身世成谜的失忆少女，探索广袤的园庭世界，收集散落的记忆碎片，发掘人类的过去与真相。</br>
<li><a href="">01:01:39</a> 《星球大战 绝地：幸存者》</li></br>
《星球大战绝地：幸存者》续写了《星球大战绝地：陨落的武士团》故事结束五年之后的新剧情。紧随卡尔的脚步，在银河系进一步陷入黑暗的同时，与各方敌人展开日益艰难的决斗。在被帝国势力逼到银河系的边缘地带之际，卡尔将发现自己逐渐被新旧威胁势力所包围。作为绝地武士最终幸存者的一员，卡尔不得不在银河系最为黑暗的时期挺身而出——但他愿意付出多大的代价来保护自己和队友，以及绝地武士团的传承呢？</br>
<li><a href="">01:01:56</a> 《红霞岛》</li></br>
《红霞岛》是一款开放世界第一人称合作射击游戏，由打造《Prey》和《Dishonored》的获奖团队ArkaneAustin开发。《红霞岛》依旧带来了Arkane一贯精心打造的游戏世界和沉浸式模拟游戏体验，将该工作室的招牌游戏玩法带到了这款剧情主导的动作射击游戏中。</br>
<li><a href="">01:02:45</a> 《暗黑地牢2》</li></br>
《暗黑地牢2》是备受好评的Roguelike策略冒险游戏《暗黑地牢》的续作，游戏一如既往的保持了黑暗诡异的画风，相较于初代，新作增加了更多静态动态细节，在战斗策略的层次上有所调整，但依旧保持了极高的难度，一轮游戏的平均时长在5小时左右。最暗的地牢！达剋斯特丹振！</br>
<li><a href="">01:04:33</a> 《暗黑破坏神4》</li></br>
《暗黑破坏神4》属于初玩很行，但越玩越不行。</br>
<li><a href="">01:05:14</a> 《幽灵诡计》</li></br>
《幽灵诡计》是一款由卡普空开发的冒险解谜游戏，故事主要围绕著主角西塞尔的亡魂，玩家在游戏中要协助西塞尔在一个晚上的时间内寻找自己的死因和杀害自己的凶手。在游戏中，玩家能够控制西塞尔的亡魂，并且使用各种“幽灵技巧”解决难关。</br>
<li><a href="">01:06:07</a> 小美评审团</li></br>
更适合中国宝宝体质的“逆转裁判”！</br>
<li><a href="">01:06:53</a> 《遗迹2》</li></br>
《遗迹2》是《遗迹灰烬重生》的续作。在本作中，人类幸存者将再次深陷可怕的世界，对抗新的邪恶怪物和神一般的敌人头目。孤军奋战，或者与两名朋友合作，探索未知的深处，阻止邪恶摧毁现实世界。若想取得成功，玩家必须依靠自己和团队的力量，完成最艰巨的挑战，让人类免于灭绝的命运。</br>
<li><a href="">01:09:04</a> 《守望先锋2》</li></br>
《守望先锋2》于北京时间8月11日凌晨3点在Steam上线。</br>
<li><a href="">01:09:59</a> 《神之亵渎2》</li></br>
“悔罪者一号”在《神之亵渎2》醒来，再次陷入对抗“奇迹”永无休止的旅程。深入这个危险新世界，里头充满谜团和秘密等待您去发现，众多可怕敌人将阻挡您完成目标，您必须杀出一条血路，想办法彻底终结这个循环。</br>
<li><a href="">01:10:10</a> 《巴别塔圣歌》</li></br>
《巴别塔圣歌》由Rundisc开发、Focus娱乐发行的动作冒险游戏。在游戏中，玩家要破译字形，揭开被遗忘的语言的神秘面纱。</br>
<li><a href="">01:10:36</a> 《匹诺曹的谎言》</li></br>
《匹诺曹的谎言》是由NEOWIZ开发制作的一款动作游戏作品。她是一部类魂游戏作品，就像她模仿的前辈一样，该作品同样采用碎片化叙事来处理剧情。</br>
<li><a href="">01:12:00</a> 《真人快打1》</li></br>
《真人快打1》是NetherRealmStudios与QLOC联合开发，WarnerBros.Games发行的一款3D动作格斗游戏，于2023年9月19日在PC、PS5、XboxSeriesX|S、Switch平台发售。</br>
<li><a href="">01:12:08</a> 《刺客信条 幻景》</li></br>
《刺客信条幻景》是刺客信条系列的最新作品，玩家将来到9世纪，领略黄金时代顶峰的巴格达。本作主人公为巴辛姆·伊本·伊沙克，此时的他还是一名街头小偷。玩家将以他的视角，受训并加入阿拉穆特的无形者组织以寻求答案。本作是对刺客信条系列的致敬，游戏将回归更加传统的刺客信条玩法，聚焦跑酷刺杀等动作玩法，而非角色扮演。</br>
<li><a href="">01:12:47</a> 《波斯王子：失落的王冠》</li></br>
《波斯王子》IP新作《波斯王子：失落的王冠》即将以类银河战士恶魔城的形式与广大玩家见面。</br>
<li><a href="">01:13:11</a> 《心灵杀手2》</li></br>
《心灵杀手2》是经典恐怖动作游戏《心灵杀手》的续作，于2023年登陆EpicStore、PlayStation5以及XboxSeriesX|S。</br>
<li><a href="">01:14:03</a> 《致命公司》</li></br>
《致命公司》于10月23日在Steam抢先体验版中发布，人气稳步上升，11月19日，本作的Steam在线人数已经超过10万，2万人给出了97%的好评。</br>
<li><a href="">01:15:32</a> 异界转生之我在刀塔当小兵</li></br>
这是Dota2的一个mod。</br>
<li><a href="">01:16:54</a> 《TEVI》</li></br>
《TEVI》是一款结合类银河战士恶魔城、像素风格、弹幕等要素的2D平台探险动作游戏。玩家将扮演身手敏捷的兔耳少女，与旅途中邂逅的伙伴们——天使与恶魔，同游于广大的奇幻世界中，展开令人难忘的冒险旅程，并逐步解开故事背后的真相。</br>
<li><a href="">01:17:29</a> 《莫莫多拉 月下遐想》</li></br>
《莫莫多拉月下遐想》是平台游戏“莫莫多拉”系列里的第四作。利用你的各种连击和闪避能力，在这片被诅咒的大地里开辟出只属于你的道路来会见女王，祛除威胁众生的邪恶力量。</br>
<li><a href="">01:17:58</a> 《魔法使之夜》</li></br>
TYPE-MOON知名文字冒险游戏《魔法使之夜》于12月14日在Steam正式发售，绚烂的色彩、丰富的音声编织而成的TYPE-MOON正统视觉小说。</br>
<li><a href="">01:18:18</a> 《世界树迷宫 HD REMASTER》</li></br>
ATLUS的人气3D迷宫RPG系列第一作《世界树迷宫》重新归来，画面更加美丽，系统更易上手。在小城“埃托利亚”的城外发现的巨大地下树海“世界树迷宫”。玩家将化身冒险者，为了寻求巨额财宝而踏入迷宫。</br>
<li><a href="">01:21:48</a> 《星之海洋2 Second Story R》</li></br>
《星之海洋2》的重制版《星之海洋2SecondStoryR》于11月2日正式发售。作为《星之海洋2》的重制，本作不仅打造融合精美3D原野和怀旧2D像素角色的美术风格，还以原版为基础重新绘制所有角色插图。同时,SE更是邀请原版配音员献声，首次替所有事件完整配音。</br>
<li><a href="">01:22:04</a> 霸天开拓史</li></br>
《霸天开拓史Ⅰ・ⅡHDRemaster》（官方中译名：拔天海拓史）于9月14日正式发售，登陆NintendoSwitch平台，支持中文。玩家将扮演附体于主角身上的＂精灵＂参与本作的故事剧情。并非扮演主角而仍能参与剧情为本作的一大特色。</br>
<li><a href="">01:25:46</a> 二七的年度游戏</li></br>
《巴别塔圣歌》，但没说啥理由。</br>
<li><a href="">01:26:02</a> 小五的年度游戏</li></br>
《街霸6》，即便不玩云也精彩！</br>
<li><a href="">01:26:18</a> 萝卜的年度游戏</li></br>
《生化危机4：重制版》，小时候玩PS2的童年回忆。</br>
<li><a href="">01:27:07</a> 饼干和肖尔的年度游戏</li></br>
《流放之路》，被暗黑4气的！</br>
<li><a href="">01:30:00</a> 《流放之路2》</li></br>
《流放之路2》将于2024年6月27日开启在PC、Xbox以及PlayStation开启公测。开发团队宣布，原定与前作采用相同客户端的《流放之路2》改为独立客户端，这是因为《流放之路2》的规模超出了工作室的预期。</br>
<li><a href="">01:31:29</a> 雪豆的年度游戏</li></br>
《最终幻想16》，终究是SEboy。</br>
<li><a href="">01:31:42</a> 弧弧的年度游戏</li></br>
《蔚蓝》，经历2万+次的死亡后渐入臻境。</br>
<li><a href="">01:32:45</a> Ryan的年度游戏</li></br>
《Dota2》，兄弟Dota！BestDota！</br>
<li><a href="">01:32:58</a> Wing的年度游戏</li></br>
《博德之门3》，某种程度上是改变人生并打开新世界大门的游戏。</br>
<li><a href="">01:33:40</a> 饭饭的年度游戏</li></br>
《任天狗》任天堂2005年在NDS上发售的虚拟宠物游戏。2011年在3DS上发售了新版《任天狗+猫》。</br>
<li><a href="">01:34:46</a> 《LovePlus》</li></br>
《LovePlus》是2009年9月3日由科乐美数字娱乐在日本发售的任天堂DS平台恋爱模拟游戏。3DS版《NewLovePlus》于2012年2月14日西洋情人节在日本上市。</br>
<li><a href="">01:35:29</a> 《瘟疫公司》</li></br>
《瘟疫公司》是由NdemicCreations独自开发的战略游戏。玩家在游戏中需要将一种病原体传遍整个世界，然后将所有人消灭。游戏使用了能让瘟疫变得更真实的传染病模型。</br>
<li><a href="">01:36:14</a> 《重装机兵3》</li></br>
《重装机兵3》是由Crea-Tech出品，角川游戏发行于2010年7月29日的NDS的电子角色扮演游戏。游戏继承了前作的人车双战斗系统。在操作角色方面，除了《重装机兵2》猎人、机械师和佣兵三种职业外，本作又新增了护士、摔跤手和艺术家三种职业。</br>
<li><a href="">01:36:27</a> 导演的年度游戏</li></br>
《心灵杀手2》，原因是跳舞那段让他找到了快乐。</br>
<li><a href="">01:39:01</a> 《铃兰之剑》</li></br>
《铃兰之剑》是由心动自研开发的新世代本格SRPG游戏。</br>
<li><a href="">01:41:04</a> 八号的年度游戏</li></br>
《本所七大不可思议》，是一款以日本昭和后期为背景的悬疑恐怖文字冒险游戏。主角们将围绕“复活秘术”展开多段互相交织在一起的冒险故事。</br>
<li><a href="">01:41:36</a> 小林元</li></br>
小林元是日本的电子游戏美术监督、人物设计师，目前任职于史克威尔艾尼克斯大阪开发事业部。主要参与野村哲也和河津秋敏相关的作品。代表作有《新美妙世界》。</br>
<li><a href="">01:43:58</a> 汉化版</li></br>
尽管一如既往地没有官方中文版，但现在已经有非常完善的汉化版本。</br>
<li><a href="">01:46:50</a> MAX的年度游戏</li></br>
《王国之泪》，充实的教学引导，然后让玩家开始超过一百小时的美妙冒险。</br>
<li><a href="">01:49:42</a> 西蒙乱入</li></br>
粗暴！</br>
<li><a href="">01:50:03</a> 《堕落之主》</li></br>
《堕落之主》是一款由Hexworks开发，CIGames发行的动作角色扮演游戏，是2014年发行的同名游戏的续作。游戏于2023年10月13日在PlayStation5、Windows和XboxSeriesX/S平台发行。</br>
<li><a href="">01:51:19</a> 《漫威蜘蛛侠2》</li></br>
《漫威蜘蛛侠2》是InsomniacGames开发、索尼互动娱乐发行的动作冒险游戏，为《漫威蜘蛛侠系列》第三部作品。本作是2018年游戏的《蜘蛛侠》以及2020年游戏《蜘蛛侠：迈尔斯·莫拉雷斯》的续作。</br>
<li><a href="">01:52:12</a> 鱼炒饭的评价</li></br>
《漫威蜘蛛侠2》，尤其对听障支线关卡极度好评。</br>
<li><a href="">01:53:58</a> 开放世界</li></br>
作为索尼第一方游戏，出色的角色移动给开放世界增色不少。</br>
<li><a href="">01:54:34</a> 那确实好</li></br>
《心灵杀手2》的画面和优化确实好！</br>
<li><a href="">01:55:23</a> 鹰眼</li></br>
确信！<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1RQ4y137Em/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:55:51</a> 西蒙的年度游戏</li></br>
《心灵杀手2》，优秀，但难以言表！</br>
<li><a href="">01:56:09</a> 《心灵杀手2》视频</li></br>
这里说的视频是这期《打破13年“不能出续作”的诅咒！关于AlanWake以及Remedy的故事》，有兴趣请点击链接跳转观看。<a href="https://www.gcores.com/videos/172919"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:57:34</a> 确实</li></br>
虽然有点唯结果论，但这确实是。有自信的优秀的游戏干嘛放弃Steam让Epic独占呢？</br>
<li><a href="">02:00:58</a> 推荐</li></br>
西蒙给大家强烈推荐《战锤40K行商浪人》。</br>
<li><a href="">02:01:28</a> 倒是喊G君啊！</li></br>
倒是喊G君啊！远程也行啊！</br>
<li><a href="">02:03:26</a> 肥鲨</li></br>
这里说的肥鲨（Fatshark）是《战锤40K：暗潮》的开发团队。</br>
<li><a href="">02:04:17</a> 《拾荒者统治》</li></br>
《拾荒者统治》是HBO新出品的科幻动画剧集。本剧是对2016年动画短片《拾荒者》概念的拓展。一艘星际货运飞船意外发生故障，与地面失去联系，几位科学家不得不乘坐逃生舱逃离，随后来到了一个美丽但让人难以应付的陌生星球，他们将运用自己的知识，充分利用各种外星生物，来让自己活得更久。</br>
<li><a href="">02:06:58</a> 《Caves of Qud》</li></br>
《CavesofQud》是一个传统Roguelike游戏,游戏的背景是末日后,人们用水作为一般等价物进行交易,同时用水进行水仪式,可以促进不同派系之间的好感度。<a href="https://store.steampowered.com/app/333640/Caves_of_Qud/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:08:50</a> 既是也是</li></br>
《CavesofQud》既是一个传统Rouge游戏，也同时是一个RPG。他精巧地将两者结合在一起。</br>
<li><a href="">02:10:16</a> 默认捏人</li></br>
游戏默认已经捏好了许多角色，而且都非常棒。</br>
<li><a href="">02:11:34</a> 《Kenshi》</li></br>
《Kenshi》是一款以自由行动小分队为基础的角色扮演RPG类游戏。专注于开放式的沙盒游戏功能而非线性故事。选择成为商人、小偷、反叛者、军阀、冒险者、农民、奴隶或是食人族的牙祭。探索新设备，锻造新装备。</br>
<li><a href="">02:13:31</a> 这样重这样轻的录音</li></br>
别急，没啥文字要注释的，且听。</br>
<li><a href="">02:14:57</a> 总结</li></br>
总结：给《原神》充了三四千。</br>
<li><a href="">02:15:44</a> 纪录片</li></br>
GSENSE纪录片“《铃兰之剑》开发纪实”，有兴趣朋友可以点击链接观看。<a href="https://www.gcores.com/videos/172860"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:17:06</a> 范克里夫大尉的录音</li></br>
大红按钮起手就摁啊？配图是23年1月1号大尉老师的机组动态</br>
<li><a href="">02:18:20</a> 范克里夫大尉的年度游戏</li></br>
由Teyon开发、Nacon发行的《机械战警：暴戾都市》于11月3日发售。游戏以电影为基础，再现经典人物和场景。由于剧情并没有从主角成为机械战警开始，这意味着该游戏如果需要更佳的代入感，需要玩家对电影剧情拥有一定了解。</br>
<li><a href="">02:18:31</a> 介绍文章</li></br>
作为《机械战警》的粉丝，大尉老师的文章自然是少不了。有兴趣朋友请点击链接阅读。<a href="https://www.gcores.com/articles/94722"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:22:33</a> 《终结者：抵抗》</li></br>
《终结者：抵抗》是基于经典科幻电影《终结者》系列制作而成的单人FPS游戏，游戏的故事背景设定在审判日结束后的30年，玩家需要面对满目疮痍的未来洛杉矶，加入抵抗组织，共同对抗天网。<a href="https://store.steampowered.com/app/954740/Terminator_Resistance/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:23:11</a> 《特警判官》</li></br>
《特警判官》是由丹尼·加农执导，西尔维斯特·史泰龙领衔主演的科幻动作犯罪电影。影片改编自英国漫画《德雷德法官》，讲述了梅洛城特警判官约瑟夫·德雷德遭人陷害成为杀人疑凶，被逐出了梅洛城，不甘心含冤受屈的他冒险潜回梅洛城追查真相的故事。该片于1995年6月30日在美国上映。</br>
<li><a href="">02:23:30</a> 冷知识</li></br>
查了一下，罗德曼并没参演《特警判官》，但是啊！《赛博朋克2077》的女V配音张琦老师倒是参与了该片的中文译制的导演与配音。</br>
<li><a href="">02:24:40</a> 羽毛的年度游戏</li></br>
《超级马力欧兄弟：惊奇》，有史以来最好的2D马力欧游戏，各种奇妙效果效果提供了持续的令人愉快的惊喜。</br>
<li><a href="">02:27:23</a> 既容易又困难</li></br>
经过多年发展《马力欧》已经蜕变成既然让游戏小白快乐游戏，又能让骨灰玩家受尽折磨的游戏。</br>
<li><a href="">02:28:16</a> 互助</li></br>
本作彻底将多人游戏部分变成是玩家的相互帮助。</br>
<li><a href="">02:29:13</a> 溜了</li></br>
粗暴地来，悄悄地走。</br>
<li><a href="">02:29:31</a> 女王盐的年度游戏</li></br>
AbletonLive是ABLETON公司出品的专业音序器，功能强大而且操作简单，支持DX及VST插件，支持实时效果，特别对舞曲方面做了很多优化，尤其适合舞曲的后期制作。</br>
<li><a href="">02:30:24</a> 女王盐的年度游戏</li></br>
《皮克敏4》，作为历代游戏的粉丝这款游戏总能让人感到平静。</br>
<li><a href="">02:31:30</a> 《星之卡比Wii 豪华版》</li></br>
《星之卡比Wii豪华版》是2011年作品《星之卡比Wii》的移植，本次在NS发售的豪华版也将带来各类全新内容，其中包括全新复制能力、热闹魔法洛亚乐园以及百名玩家竞技等玩法。</br>
<li><a href="">02:33:04</a> 雷电的年度游戏</li></br>
《超级马力欧兄弟惊奇》、《心灵杀手2》、《幽港迷城》。</br>
<li><a href="">02:37:29</a> 《幽港迷城》</li></br>
由FlamingFowlStudios开发AsmodeeDigital发行的改编自广受好评的同名桌游《幽港迷城》（Gloomhaven）的电子游戏，在Steam抢先体验两年多后，于10月20日在Steam和GOG推出其1.0正式版。</br>
<li><a href="">02:38:43</a> 桌游版</li></br>
《幽港迷城》是新人设计师IsaacChildres的首款大型项目，在项目初期就表现出了大作的潜质，首次众筹便获得了38.6W美元，4900人参与的骄人战绩并一度断货。而它第二次重印上KS就更厉害了，一口气筹集了近400W美元，约有4.1W人参与，几乎是之前的10倍。BGG排名也一路飙升，最终击败《瘟疫危机：传承》成为了真正的全球爆款游戏。</br>
<li><a href="">02:39:24</a> 孤独的桌游玩家</li></br>
画面太美（can）我不敢想。</br>
<li><a href="">02:40:03</a> 孤独桌游</li></br>
这期节目发布在2020年1月10日小光棍节前夕，有兴趣朋友请点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/119014"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:40:09</a> 《魔法骑士》</li></br>
《魔法骑士》是一款1-4人的魔幻背景的版图冒险游戏，玩家将分别扮演一名强大的魔法骑士，来到名为亚特兰蒂斯的陌生大陆进行探险。玩家可以通过探访地图上的各种地点来招募随从增强实力，讨伐怪物提升名望，征服遗迹取得宝物，在相互协作或竞争中完成虚空议会交付的任务。</br>
<li><a href="">02:40:27</a> 大力的年度游戏</li></br>
《脱离塔科夫》，行吧。。</br>
<li><a href="">02:43:11</a> 屎蛋的年度游戏</li></br>
《博德之门3》</br>
<li><a href="">02:43:58</a> 管泽元的年度游戏</li></br>
《博德之门3》</br>
<li><a href="">02:45:05</a> 《EA SPORTS FC™ 24》</li></br>
《EASPORTSFC™24》，是EASports自1993年以来首次不以《FIFA》作为游戏名称的足球游戏。封面球星由大家十分熟识的ErlingHaaland担当大旗。</br>
<li><a href="">02:46:20</a> 麦教授的年度游戏</li></br>
空缺。</br>
<li><a href="">02:48:24</a> 珠玉在前</li></br>
前有《神界：原罪2》，对于麦教授而言《博德之门3》难算得上惊艳。</br>
<li><a href="">02:51:34</a> 访谈</li></br>
有关青沼英二和藤林秀麿的访谈，有兴趣朋友请点击链接阅读。<a href="https://www.gcores.com/articles/166569"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:54:47</a> 哪年？？？</li></br>
主持人呢？拽回来啊！</br>
<li><a href="">02:56:07</a> 专访</li></br>
该专访发布于2015年，有兴趣朋友请点击链接跳转收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/15785"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:57:17</a> 感谢</li></br>
感谢各位参与本期节目的朋友们，感谢各位。希望所有朋友都能在2024年遇到自己能毫不犹豫就选为年度游戏的游戏。</br>
<li><a href="">02:57:50</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期三小时超长版茶话会节目！我们下期见！您听到的结尾BGM是来自《博德之门3》。所以后面还有十分钟是什么鬼？</br>
<li><a href="">02:58:06</a> 鱼炒饭的年度游戏</li></br>
《塞尔达传说：王国之泪》</br>
<li><a href="">03:02:00</a> Mr.Quin</li></br>
</br>
<li><a href="">03:02:08</a> 还是王国之泪！</li></br>
Mr.Quin的年度游戏是《塞尔达传说：王国之泪》。</br>
<li><a href="">03:03:04</a> 游戏推荐</li></br>
《小偷模拟器2》和《缉私警察》</br>
<li><a href="">03:03:21</a> 全撸剩饭</li></br>
来自天哥的质问！</br>
<li><a href="">03:04:11</a> 【广告】有声书《猎魔人 卷八：风暴季节》</li></br>
波兰国宝级奇幻文学、游戏《巫师》系列原作小说、安杰伊萨普科夫斯基原著《猎魔人卷八风暴季节》，正版有声书现已独家上线机核网，及机核App。猎鹰丢失了眼眸，狮子丢失了利爪，而杰洛特丢失了他的双剑。他还能力挽狂澜吗？<a href="https://www.gcores.com/albums/139"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]宝可梦礼宾部，岛上环境挺羡慕 天天ACG 1.4</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175697</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8dff024a-d531-4c7c-b5e9-3f8e3aef0cd7.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/1f0ce84087f9e93e7b21ed245888e3e1-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8dff024a-d531-4c7c-b5e9-3f8e3aef0cd7.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:29:23</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>《赛马娘》剧场版动画公布，《为美好的世界先上祝福》新季度4月播出，《奇巧计程车》确定推出真人剧集。本期评论环节后，最后的话题说了说元旦放假都怎么过。</p>

<p>主播：大巴车司机, 日天嗷, 雪豆</p>
<p>点赞：1452，评论：224，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
您正听到的是小林未郁的《絆つむぐ冒険》。</br>
<li><a href="">00:01:11</a> 福利活动！</li></br>
您可以通过机核网页版和机核手机app参与抽奖，奖品是角川提供的《迷宫饭世界导览冒险者权威指南》</br>
<li><a href="">00:02:37</a> 附赠涂鸦集</li></br>
本次的《迷宫饭世界导览冒险者权威指南》还附带了四本原作者九井谅子的涂鸦集。</br>
<li><a href="">00:03:51</a> 小赠品</li></br>
随书还附赠贴纸2张，书签8个，透卡1张还有冰箱贴1个</br>
<li><a href="">00:05:25</a> 赛马娘剧场版动画</li></br>
近日，赛马娘公布了他们的首个剧场版动画《赛马娘新时代之门》的制作预告，目前仅公布了几个角色的信息。</br>
<li><a href="">00:06:17</a> 《为美好的世界献上祝福》第三季</li></br>
《为美好的世界献上祝福》第三季确定于4月份播出。</br>
<li><a href="">00:06:58</a> 《奇巧计程车》真人版剧集</li></br>
《奇巧计程车》改编真人剧集《RoOT/RouteofOddTaxi》将于今年的4月开播</br>
<li><a href="">00:08:30</a> 《交错战线》上线</li></br>
新手游《交错战线》已于1月3日在安卓和ios端上线，角色立绘很性感，还能召唤大机器人，喜欢的朋友可以试试。</br>
<li><a href="">00:09:20</a> 假面骑士Build兔龙形态</li></br>
乘着龙年到来，万代推出了SHF假面骑士Build的兔龙形态。</br>
<li><a href="">00:10:50</a> 周刊《制作福音战士初号机》</li></br>
DeAgostini出版社将从2024年1月4日推出周刊《制作福音战士初号机》，将可使用毎期附属的零件组装“新剧场版”系列中登场的福音战士初号机。</br>
<li><a href="">00:14:27</a> 剧场版《魔法使之夜》第二部pv</li></br>
剧场版《魔法使之夜》在1月1日发布了第二部宣传pv</br>
<li><a href="">00:17:41</a> 加入FGO</li></br>
FGO最近把FSR的主角：Saber加入了游戏。</br>
<li><a href="">00:18:31</a> OrangeCreek的评论</li></br>
处于一种又想看会动的蕾塞又对做出第一季的MAPPA无限不信任的状态（</br>
<li><a href="">00:19:20</a> 三渲二技术</li></br>
三渲二感觉有很多小成本的制作团队在用，但是想用好还是得投入大技术力来完成。</br>
<li><a href="">00:22:04</a> DietMilk的评论</li></br>
传下去，豆哥的xp是地雷系</br>
<li><a href="">00:23:57</a> 我有一个朋友</li></br>
天叔有个朋友的朋友，是地雷系。还挺吓人的。</br>
<li><a href="">00:25:22</a> 风格化的地雷系</li></br>
地雷系现在被很多人风格化了，作为一种标签和服饰、妆容特点来讨论。</br>
<li><a href="">00:27:43</a> 互相黏着</li></br>
地雷系的人和其伴侣感觉是互相黏着的，作为地雷系的伴侣也是有点不舍的心理在。</br>
<li><a href="">00:29:30</a> 血糖R的评论</li></br>
逆转2玩的时候不知为啥没搞到汉化，于是硬着头皮玩英文版，硬把六级玩过了……</br>
<li><a href="">00:31:22</a> TGS的经历</li></br>
天叔和朋友去TGS，结果碰到巧舟和神谷英树，然后聊天聊到“玩什么版本的《逆转裁判》”这个话题的时候天叔朋友直接说玩的中文版，但那时候还没有官方汉化版。</br>
<li><a href="">00:34:30</a> 《大逆转裁判》</li></br>
希望《大逆转裁判》能出个官方汉化版，接受的人更多一点。</br>
<li><a href="">00:36:50</a> 水随形变的评论</li></br>
提到车祸音乐会，没提到二次元酒局，还想听三位解读解读的。IG制作的真人动画混拍片也上映了，准备去看看。最近看了一本讲痔疮的漫画，太好笑了，推荐一下，大见武士的。</br>
<li><a href="">00:38:30</a> 限定性别</li></br>
好像大部分的二次元酒局都限定性别，其他性别的不给进场。</br>
<li><a href="">00:41:13</a> 地下偶像</li></br>
豆哥想去看地下偶像，不知道有没有指路的。</br>
<li><a href="">00:43:35</a> Anisong</li></br>
在前些年即使是产业发达的日本Anisong还是被区别对待的，但是现在Anisong和其他流行歌曲一样，成为一种大众都接受的歌曲类型。</br>
<li><a href="">00:45:58</a> 《宝可梦 礼宾部》</li></br>
《宝可梦礼宾部》Netflix和宝可梦公司合作推出，由广受好评的dwarfstudios制作，是一部定格动画。</br>
<li><a href="">00:47:44</a> 宝可梦搭档</li></br>
在度假岛上，客户可以找一个宝可梦搭档一共度过悠闲假日。</br>
<li><a href="">00:48:22</a> 北京动物园</li></br>
北京动物园甚至有交钱和狗狗玩的服务。</br>
<li><a href="">00:51:34</a> 宝可梦主题乐园</li></br>
感觉GF可以弄个宝可梦主题的乐园，大人小孩一起玩玩。</br>
<li><a href="">00:53:10</a> 《龙与魔女 0.8》</li></br>
《龙与魔女0.8》是《龙与魔女》的前传性质的动画，只有一集。</br>
<li><a href="">00:54:48</a> 《经验丰富的你和经验为零的我》</li></br>
天叔觉得这动画剧情又矫情又土，很多桥段能在各种肥皂剧里看到烂。</br>
<li><a href="">00:57:06</a> 《一胜千金》</li></br>
女子格斗漫画，女主人公是一个还在上学的学生。漫画里的格斗带着一点真实感，但也不太遵守实际的。</br>
<li><a href="">00:59:42</a> 战力上升</li></br>
《拳愿阿修罗》的角色战力一直在上涨，最近甚至到了地球级别。</br>
<li><a href="">01:00:20</a> 格局大了</li></br>
用一场战斗来决定一个组织的存亡，天叔感觉格局太大了，不太喜欢。</br>
<li><a href="">01:04:30</a> 滑雪</li></br>
豆哥觉得赶着假日去滑雪不是什么好主意，于是就提早去了，结果晚上去的时候雪都冻上了，板子卡住了直接把胯扭了。</br>
<li><a href="">01:06:31</a> 红白歌会</li></br>
豆哥还和每年一样在元旦的时候看了红白，很多知名歌手和Anisong听</br>
<li><a href="">01:09:59</a> Ado</li></br>
Ado的嘶吼式的唱法很厉害，嗓子还没出什么状况，天赋性歌手了。</br>
<li><a href="">01:11:37</a> B站跨年晚会</li></br>
豆哥是电视上放红白，平板上放着B站的最美的夜，一边看一边吐槽，还挺乐呵的。</br>
<li><a href="">01:13:55</a> 练习格斗</li></br>
大巴元旦三天都在玩《碧蓝幻想Versus-RISING》</br>
<li><a href="">01:16:15</a> 游戏搭子没了</li></br>
天叔之前有个朋友是固定的游戏搭子，玩宝可梦什么的都会在一起连麦吹水，但是这位朋友因为工作和有女朋友的原因已经很少连麦打游戏了。</br>
<li><a href="">01:18:28</a> Nikke新活动</li></br>
最近Nikke从周年到圣诞再到元旦活动，送不少，受人期待的黑莲也进卡池了。</br>
<li><a href="">01:19:18</a> 游戏改变生活</li></br>
最近大巴的生活轨迹都是围绕着《碧蓝幻想VSR》进行的，除了学习连段就是在看教学视频。</br>
<li><a href="">01:21:36</a> 强力角色</li></br>
《碧蓝幻想VSR》在角色强度这块不藏着掖着，升龙、荡身技、投技什么都给，和其他格斗游戏角色比起来算是拿着机枪和格斗家打了。</br>
<li><a href="">01:23:08</a> 高潮停播</li></br>
最近《奥特曼》和《王樣战队》都在剧情高潮的时候停播了。</br>
<li><a href="">01:28:00</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]80岁的理想主义战士 | 与谭楷老师聊他的科幻生涯</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175696</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/7ea7f6cb-33de-49da-a52b-ab43edba51e6.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/970636bffb1255c08ea339c5c0e38d5c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/7ea7f6cb-33de-49da-a52b-ab43edba51e6.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>59:29</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：白广大</p>
<p>我们录制了一期非常奇妙的节目——或者说，一期令我们心潮澎湃并肃然起敬的节目。在《科幻世界》同仁的引荐下，我们与80岁的前《科幻世界》总编谭楷老先生聊了聊他从青年到现在的经历，这里不仅包括科幻与文学，也包括时代的动荡、历史的变迁，以及他名副其实的“战斗的一生”。</p>
<p>感谢《科幻世界》子旋 单反 皛白等诸位同仁的引荐！</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：白广大, 四十二, 谭楷</p>
<p>点赞：922，评论：281，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听机核GadoPro节目，现在播放的是《Stellaris》的曲目AssemblingtheFleet</br>
<li><a href="">00:00:34</a> 欢迎收听Gadio Pro</li></br>
特别感谢《科幻世界》子旋、单反、皛白等几位老师的帮助，我们有幸访问到了中国科幻界的传奇人物，也是前《科幻世界》总编谭楷老先生。</br>
<li><a href="">00:01:01</a> 谭楷</li></br>
原名胡世楷。四川中江人。1963年毕业于解放军雷达专科学校。历任国防科委微电子所研究人员，《科幻世界》编辑、总编辑，编审。享受政府特殊津贴。1963年开始发表作品。1986年加入中国作家协会。著有报告文学集《孤独的跟踪人》、《小平故乡》、《中江农民工》（合著），诗集《花瓣·露珠》、《飞吧，CHINA》（合著）等。小说《西伯利亚一小站》获第七届台湾《中央日报》文学奖第一名，报告文学《倒爷远征莫斯科》获《人民文学》创刊45周年报告文学奖，《太阳石》获1984年全国煤矿文学奖一等奖，《我是大熊猫》获全国第三届科普作品一等奖，《不准擦粉的女工》获全国18家晚报科普征文一等奖。四川省十佳新闻出版工作者。<a href="https://www.chinawriter.com.cn/n1/2016/0627/c404947-28493229.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:30</a> “刚满80岁”</li></br>
谭楷老先生今年正好80岁，他的自传《银河礼赞——我亲历的中国科幻》也恰逢此时出版。从《科学文艺》到《科幻世界》，从自负盈亏以书养刊到成为全球发行量最大的杂志，从40岁命名“银河奖”到80岁登上牛背山顶，谭楷用多年的辛劳、不屈的斗志、深情的笔触，礼赞中国科幻的璀璨银河，揭秘刘慈欣、王晋康、韩松、何夕等中国科幻作家的跃升之路。这是一部嬉笑怒骂直抒胸臆的性情之书，也是一部高举理想火炬的励志之书。</br>
<li><a href="">00:02:30</a> 四川大学华西医学院（旧华西协和大学/四川医学院/华西医科大学）</li></br>
1910年3月11日，华西协合大学正式举行了开学典礼。华西协和大学（WestChinaUnionUniversity），是中国最早的医学综合性大学，亦是中国现代高等医学教育的数个发端之一。新中国成立后，人民政府接管华西协合大学，更名为华西大学。1953年，全国院系调整，华西大学更名为四川医学院。1985年，更名华西医科大学。2000年9月四川大学和华西医科大学实现强强合并，组建新四川大学。目前四川大学华西医学院，已经有114年的深厚底蕴。拥有国家一级重点学科：口腔医学。四川大学口腔医学，全国第一。</br>
<li><a href="">00:03:00</a> 成都七中</li></br>
成都七中是国家级示范性普通高中、中国4所“国家级示范性普通高中样板学校”之一。90%以上的学生可以进入一本院校继续深造。是北大、清华等著名高校在西南地区的重要生源基地，每年考入北大和清华两校的人数占这两所学校在川招生人数的1/4左右，占在成都市招生人数的近1/2。成都七中创立于1905年，创校以来一直秉承“审是迁善，模范群伦”的校训，为蜀地培养出了无数精英人才。七中是成都资历最老的中学之一，更重要的是因为在教育领域内的非凡成就，广受社会认同与嘉奖。</br>
<li><a href="">00:03:15</a> 《海底两万里》</li></br>
《海底两万里》（法语：Vingtmillelieuessouslesmers），或译为《海底历险记》、《海底六万里》，法国科幻小说家儒勒·凡尔纳的代表作之一，是一部出色的科幻小说。小说从1866年海面上“怪兽”出没，频频袭击各国海轮，使市民人心惶惶开始，到鹦鹉螺号被大西洋漩涡吞没为止，整部小说悬念迭出，环环相扣。</br>
<li><a href="">00:03:56</a> 《隐身人》</li></br>
《隐形人》是英国小说家赫伯特·乔治·威尔斯在1897年发表的科幻小说，被视为是描写疯狂科学家与社会对立的杰作。作品讲述了一位天才科学家在发明了隐身药水之后，迷失自我最终自我毁灭的故事。</br>
<li><a href="">00:04:31</a> 苏联小说</li></br>
谭老先生这里谈到的都是50年代被翻译和引进中国的苏联小说，包括《两姐妹》《远离莫斯科的地方》《图尔宾一家的日子》《叶尔绍夫兄弟》，也包括后来的《解冻》《这里的黎明静悄悄》等等。</br>
<li><a href="">00:05:05</a> 军事夏令营</li></br>
在60年代，国内对于可能的战争警惕性很高，因此谭楷先生所说的军事夏令营也就成为从中学中选拔干部战士的一个途径。</br>
<li><a href="">00:05:50</a> 中国人民解放军空军雷达技术专科学校（现中国人民解放军空军预警学院）</li></br>
中国人民解放军空军预警学院，简称空军预警学院，本部位于湖北省武汉市，是中华人民共和国唯一一所预警探测领域的专门院校，全军唯一一所以预警探测和电子对抗为主体专业的一类本科军事高等教育院校，军队信息能力培训基地，面向全军预警和空军电子对抗部队培养指挥技术军官，隶属中国人民解放军空军。1950年，由华东军区司令部通联处抽组中国人民解放军华东军区通信学校，驻南京。1951年9月15日，中央军委令，华东军区通信学校改为中国人民解放军第三通信学校，仍驻南京。1952年10月29日，改为中国人民解放军雷达学校，归总参谋部通信部建制，由华东军区代管[2]。1955年改为中国人民解放军防空军雷达学校，隶属防空军。1957年，更名为中国人民解放军空军雷达技术专科学校。<a href="http://www.81.cn/201311jxjjh/2013-11/18/content_5652864.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:41</a> 国防科委固体电路研究所（永川半导体所）</li></br>
1968年，国防科委在四川永川县，成立固体电路研究所（即永川半导体研究所，解放军1424研究所，现中电集团24所）。这是中国唯一的模拟集成电路研究所。1970年代永川半导体研究所、上无十四厂和北京878厂相继研制成功NMOS电路。之后又研制成CMOS电路。中国第一块PMOS大规模集成电路就诞生在这里。图为四川固体电路研究所第四研究室科研楼旧址，现在已经成为中国集成电路创业史陈列馆。</br>
<li><a href="">00:07:19</a> 许居衍院士</li></br>
许居衍，1934年7月9日出生于福建省福州市，微电子技术专家，中国工程院院士，中国电子科技集团公司第五十八研究所名誉所长、教授级高级工程师。许居衍于1957年从北京大学毕业后被分配到国防部第十研究院第十研究所工作；1961年调入第十研究院第13研究所工作；1970年至1985年担任第四机械工业部第24研究所课题组长，研究室主任，所副总工程师，总工程师；1985年至1993年担任电子工业部无锡微电子研究中心、无锡微电子联合公司、中国华晶电子集团公司总工程师；1993年担任中国电子科技集团公司第五十八研究所名誉所长；1995年当选为中国工程院院士。<a href="https://www.cae.cn/cae/html/main/colys/34835943.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:51</a> 离开研究所之后</li></br>
因为种种原因，谭楷先生离开了研究所之后，便回到成都去找工作。图为1981年的成都人民公园。</br>
<li><a href="">00:08:10</a> 情感充沛</li></br>
谭老年轻的时候也是一位情感容易冲动，饱含热情与激情的人，即使是已经到了30多岁面临职业道路的未知时刻也没有改变自己的性格。</br>
<li><a href="">00:09:13</a> 不到20岁发表第一部诗作</li></br>
谭老在不到20岁的时候就已经在《解放军报》上发表了自己的诗作《雪山下的篝火》。</br>
<li><a href="">00:09:40</a> 《星星》诗刊</li></br>
《星星》是中华人民共和国创办最早的诗歌类刊物，1957年1月1日创办于四川成都。《星星》和《诗刊》都是创办于1957年1月，并且是1949年至1966年间中国大陆仅有的2本诗歌类刊物，在中华人民共和国当代诗歌史上有着独特的地位。1979年10月复刊后《星星》成为老一代归来者诗歌和新一代朦胧诗的舞台，2001年被提名为成都的标志之一。</br>
<li><a href="">00:10:16</a> 处境尴尬</li></br>
谭老在自传里写道：“智力有限，雷锋难当；关系微妙，差错难免。罢，罢，罢。”</br>
<li><a href="">00:10:47</a> 《显微镜下的城市》</li></br>
1978年，谭楷先生与作家杨世运共同写作了科学诗《显微镜下的城市》，这首诗的灵感来自于谭老在科委研究所的工作经历，将城市的规划与道路与大规模集成电路的形态结合起来，形成了一种浪漫的科学想像。这首诗发表在《科学文艺》创刊号上。</br>
<li><a href="">00:12:23</a> 文字功底</li></br>
在1979年的时候，谭老已经是一位在文坛小有名气的作者了，不仅是四川省作家协会会员，而且还在各种报刊上发表过非常多题材的诗歌、小说、散文等等，又在审稿、改稿方面展现出很强的专业能力。因此当时的负责人刘佳寿便欣然应允他加入了《科学文艺》编辑部。</br>
<li><a href="">00:12:54</a> “36岁还要做诗人不死也该自杀了”</li></br>
这里是谭老的一个暴论。事实上确实许多大诗人都在青年时代便夭折了，比如谭老提到的马雅可夫斯基36岁自尽（1893-1930），浪漫主义诗人拜伦也是死于36岁（1788-1824）。更年轻就去世的也有，比如“左联五烈士”之一的殷夫22岁就牺牲了（1909-1931）。谭老转行的此时正好是36岁，所以调侃道“这个年纪还想再做诗人应该已经去死了”。图为拜伦。</br>
<li><a href="">00:13:43</a> 筒子楼与干打垒</li></br>
筒子楼的原型来自于1950年代的苏联建筑。一般为3-6层建筑，无电梯。横截面为狭长的条形，两端有楼梯。中间贯穿一条走道如筒子状，因而而得名。房间紧密排列在楼道的两边，一般为20平方米以下的一居室结构，没有独立的厕所、浴室、盥洗室或厨房。因此每楼设有公用盥洗室，一楼则是公用厨房和浴室、客厅等，有些较好的是每层都有，配置与宿舍基本相同。干打垒是另一种使用泥土作为原料，使用木板模具筑墙的方法，又叫版筑墙。用两块侧版一块端版组成模具，另一端加活动卡具。夯筑后拆模平移，连续筑至所需长度，为第一版；再把模具移放第一版上，如法筑第二版，逐版升高随至所需高度为止。用此法筑成的是一道整墙，由若干版叠加而成。干打垒一般都用于土房的建造。</br>
<li><a href="">00:14:13</a> 诗人们</li></br>
谭老提及的叶文福、张新泉、傅天琳、杨世运、渭水等人，后来都成为了著名的诗人。张新泉先生与傅天琳先生后来都荣获了“鲁迅文学奖”。图为今年83岁的张新泉先生。</br>
<li><a href="">00:14:57</a> “科普与科幻是不一样的”</li></br>
谭老从一开始便确定“所谓科幻与科普是不一样的”，这种信念加上当时的《科学文艺》都是年轻人组成，朝气蓬勃，使工作成为了非常快乐的事情。</br>
<li><a href="">00:15:42</a> “为了生存”</li></br>
谭老谈及在《科幻世界》的多年，归结起来四个字：“为了生存”。</br>
<li><a href="">00:16:12</a> 面子和里子</li></br>
谭老认为从事报告文学工作，既有文学上的追求，也有为了《科幻世界》争取门面的意味在其中，正是“面子和里子”的关系。在科幻还没有取得很强的公众影响力的时候，其他的文类与创作就成为了必须要承载的内容。</br>
<li><a href="">00:16:42</a> “假酒案”</li></br>
这里所谈及的并非是假冒品牌的造假，而是使用工业酒精（甲醇）勾兑成假白酒在市面出售的行为。一般来讲，摄入甲醇5～10毫升就可引起中毒，30毫升可致死。80、90年代直到2010年期间，这种案件时有发生，比较典型的就是1998年在山西文水-朔州发生的特大制贩假酒案件，造成27人丧生，222人入院接受治疗，其中多人永久失明，其他轻微中毒患者近千人。</br>
<li><a href="">00:17:25</a> 与吴岩老师的对谈</li></br>
我们在暑期与吴岩老师录制了《现代中国科幻口述史》，也将择期放出，里面谈及新中国建立后科幻文类的三起两落，也对很多作家及其作品进行了分析，敬请期待！</br>
<li><a href="">00:18:11</a> 时代变化后的观点混乱</li></br>
谭老在自传里写道：“当时，省博物馆传来消息，为我刊画插图的著名画家，被抄家，抄出许多裸体画（其实，是意大利文艺复兴时期的名画），全部上缴。”</br>
<li><a href="">00:19:07</a> 清除精神污染运动</li></br>
我们在不同的节目中都谈及1983年的“清除精神污染运动”以及它对于科幻的影响。在清污运动中，科幻小说在行政上被定性为“精神污染”，受到直接正面的打击。“资产阶级自由化思潮和商品化的倾向，正在严重地侵蚀着我们的某些科幻创作”。“极少数科幻小说，已经超出谈论‘科学’的范畴，在政治上表现出不好的倾向”。图为《科幻海洋》1981年第一期。</br>
<li><a href="">00:19:30</a> 《世界最高峰的奇迹》</li></br>
1983年10月29日，《光明日报》刊发房亚田的《警惕“科幻小说”中的精神污染》，将讨论上升到更高的政治层级。其中火力集中对准的是叶永烈在1977年写的一篇科幻小说《世界最高峰上的奇迹》。这一篇小说写的是在珠穆朗玛峰上，地质队员发现了一枚用树脂保护起来的恐龙蛋，专家们用它孵化出小恐龙，引起全世界的关注。科学界一些权威人士认为，恐龙已经灭绝了7千万年，恐龙蛋早已经石化，成为碳酸钙。叶永烈误导读者，这就是“精神污染”，就是“伪科学”的标本。</br>
<li><a href="">00:21:11</a> 科幻作家联名反对“科幻是伪科学”的说法</li></br>
当时，四川的科普和科幻作家认为，这样武断横蛮下结论，太不讲理。由童恩正牵头、刘兴诗、杨潇、董仁威、谭楷、贾万超等12人联名写信给某大报，坚决支持叶永烈。</br>
<li><a href="">00:22:20</a> 不服气，争出路</li></br>
当时，出版管理机关多次发文禁止刊发科幻小说，相关杂志纷纷停刊整顿，最严重的时候，中国没有一个地方能够发表一篇科幻小说。全国的科幻刊物只剩下成都的《科学文艺》与天津的《智慧树》，后者在1984年也停刊。四川省科协给了《科学文艺》最后一条出路：你们几个坚持要办刊的自选负责人，自己养活自己，养活刊物。文件称《科学文艺》编辑部属于“自收自支，完全自负盈亏”的事业单位。</br>
<li><a href="">00:22:55</a> “伊林理论”</li></br>
伊林（1896—1953，真名为伊利亚·雅科甫列维奇·马尔夏克Илья́Я́ковлевичМарша́к）是我国读者非常熟悉的著名苏联科普作家，他的第一部重要著作《不夜天》受到了读者的喜爱，此后的30多年里，伊林为青少年创作了几十部脍炙人口的科普佳作，影响很大的有《十万个为什么》、《五年计划的故事》、《人怎样变成巨人》等。伊林科普作品的主要风格是：用文艺的笔调、生动的比喻、典型的事例，把文学与科学结合起来，营造出诗一般的意境，为读者讲述科学知识；内容活泼、逻辑严谨，趣味性强，材料丰富而又语言简洁。高尔基在谈及伊林时，曾说他有着简明扼要地描述复杂现象和奥妙事物的罕见才能。<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C._%D0%98%D0%BB%D1%8C%D0%B8%D0%BD"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:08</a> 巴山楚水凄凉地，二十三年弃置身</li></br>
出自中唐刘禹锡的《酬乐天扬州初逢席上见赠》。被贬谪到巴山楚水这些荒凉的地区，度过了二十三年沦落的光阴。诗人通过“凄凉地”和“弃置身”这些富有感情色彩的字句的渲染，写出诗人长期谪居的痛苦经历，让读者感觉到诗人抑制已久的愤激心情。</br>
<li><a href="">00:25:00</a> 各种预想之外的坎坷</li></br>
谭老在自传里写道：“回顾我在《科学文艺》到《科幻世界》的24年，我们的团队走过弯路，犯过错误，挨过批评，做过检讨，磕磕绊绊，曲曲弯弯，吃一堑，长一智，终于在书刊市场上立住脚，闯出一条康庄大道。”</br>
<li><a href="">00:28:01</a> 理想主义与理想主义者</li></br>
理想主义，通俗点讲是基于信仰的一种追求。理想主义一定是以精神层面为核心的，但它并不排斥物质。这个词并不时尚。理想主义跟信仰紧紧联系在一起，有信仰的地方，理想主义才会形成。有信仰、有追求的人，我们一般称之为理想主义者。而理想主义者是善于运用直觉去认识世界，运用情感去对世界作出判断的人。</br>
<li><a href="">00:29:02</a> 中国科幻文学的源头在何处？</li></br>
这可以说是我们遇到每一位科幻学者与前辈的时候都想探询的问题。</br>
<li><a href="">00:29:17</a> 古典幻想文学</li></br>
中国的古典神魔小说、仙侠志怪等文本，可以视作是中国古代幻想文学的源流，如《西游记》《山海经》《聊斋志异》等等，甚至上溯到屈原的《天问》等等，都是深深烙印于文化基因深处的历史文本。</br>
<li><a href="">00:30:11</a> 何慈康松</li></br>
想听听谭老对所经历过的这一代科幻中生代作家，如何夕、刘慈欣、王晋康、韩松等作家的看法。图为2019年APSFcon的“何慈康松”专场，也是四人同框的经典场景。</br>
<li><a href="">00:30:43</a> 柳公子差点因写字潦草被退稿</li></br>
谭老自传：“1993年秋天的深夜，我在一大堆准备退掉的稿件中翻到了《戴茜救我》——蓝色的钢笔字有些潦草，稿纸是浅灰格子，随着目光拨动那些方块字，一股咄咄逼人的锐气扑面而来。它讲述了一个新鲜的故事——电脑科学家林太白致力于为死者建立一个保存大脑中信息的“灵魂乐园”，为了实验的最后成功，他将自己的大脑中的全部信息输入一台专用电脑，结果被锁死在电子陷阱里。而陷害他的是他的学生戴维。林太白的孙女“戴茜”发现了电脑上的爷爷的呼救信号“戴茜救我”，故事结构精巧，语言干净，一下子就让我站起来——这堆稿子是一位责任心不太强的业余编辑离职之前扔下的。我庆幸，好稿没有被当成废纸，中国科幻的星空又升起一颗亮星——北京工业大学学生柳文扬。”柳文扬(1970.7.5—2007.7.1)，中国年青一代科幻作家，70年代初生于北京市，毕业自北京工业大学，一度旅居成都，后来定居北京。90年代初开始在《科幻世界》等科幻杂志上发表多篇作品，曾以《外祖父悖论》、《毒蛇》、《去告诉她们》、《一线天》等数次荣获中国科幻银河奖。2000-2003年于畅销杂志《惊奇档案》担任主笔。</br>
<li><a href="">00:31:57</a> 《宇宙墓碑》- 韩松</li></br>
《宇宙墓碑》是韩松的代表作。作品基本上没有情节，讲的是数万年后，人类足迹已踏遍银瀚。考古学家们开始探索外星宇航探险初期的筑墓风俗。当时，太空航行风险迭出，牺牲颇多。为使宇航员的探索精神长存于天地，宇航局专有营建墓碑的机构。他们自地球运去巨大的预制件，在宇航员牺牲处，根据当地的自然环境，设计出宏伟且和谐的墓碑。此风俗延续数千年，忽一日，宇宙中所有的人类墓碑一齐消失，仿佛沉睡的宇宙偶尔苏醒，提示人类要与自己合而为一。小说的上半部分由考古学家叙述，下半部分是一封“最后一个墓碑营造者”的遗书。整篇小说气势宏大，关于多处宇宙墓碑的外形描写堪称科幻美学中的典范。<a href="https://journals.openedition.org/ideo/476?file=1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:04</a> 《亚当回归》-王晋康</li></br>
《亚当回归》发表于1993年第5期的《科幻世界》，是科幻名家王晋康的处女作。这篇不到万字的中短篇讲了历经202年后星际旅行归来的宇航员王亚当发现地球已经今非昔比，新智人(大脑中植入电脑芯片)成了人类的绝对主体。年迈的脑科学家钱人杰既是新智人之父，又是坚决抵抗大脑改造的仅存的少数自然人之一。他暗示亚当只有借助植入电脑芯片获得更高智能，才有可能找到推翻新智人统治的途径，“用卑鄙的手段实现高尚的目的”。王亚当知其不可为而为之，悲壮地接受了大脑的改造。但在接受更高智能之后有了猛醒，知道自己和钱老的抵抗是可笑的，“就像是世上最后两只拒绝用火的老猴子”。最后，新智人王亚当只能面对旧人类文明的暮日发出一声悲凉的叹息。这是王晋康的处女作，当年《亚当回归》即获1993年全国科幻征文的首奖。</br>
<li><a href="">00:32:06</a> 《生命之歌》-王晋康</li></br>
生命科学家孔昭仁教授，将他研制出的智能机器人元元带回家，以儿子的身份养大。然而，元元长到五岁时，生理发育却停滞了。孔教授的余生从此一蹶不振，对元元也态度冷淡。孔教授的女婿，同样是天才生命科学家的朴重哲，以极大的热情延续了他的研究，并成功破译了生命的密码！孔教授对朴重哲的研究横加阻挠，紧接着一起离奇的爆炸案竟致朴重哲伤重身亡。各种怀疑的苗头都指向孔昭仁……然而又有谁知道，他独自背负着那个骇人的秘密，已经四十年……</br>
<li><a href="">00:32:32</a> 北京科幻作家群的聚会</li></br>
谭老自传写道：“我每次赴京组稿，吴岩就安排我住北师大的新松公寓。组稿会开完，必到餐厅嘬一顿。总是星河自告奋勇点菜：“两只烤鸭，四扎啤酒……”酒足饭饱之后，下一个节目是：“去看郑文光老师！”无论是冬天的午后，还是春日的黄昏，从北师大餐厅出来，沿北三环路东行，带着几分醉意，一路晃晃悠悠，哈哈声打得好响，旁若无人。二十来分钟就走到郑文光家。我仿佛行走在一片大森林中，周遭是充满青春锐气的新松。我相信：万木竞发之时，必有大树参天！”</br>
<li><a href="">00:32:58</a> 雪后的鲁迅先生</li></br>
就，怎么说呢，老爷子形象变化有点大了。<a href="https://www.sohu.com/a/743741883_121642965"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:20</a> 时代的变化</li></br>
在90年代到世纪之交，科幻从蛰伏中再度慢慢崛起。</br>
<li><a href="">00:34:41</a> 杨振宁先生对科幻的评价</li></br>
杨振宁先生曾经在采访中被问：你读不下科幻小说，是因为你觉得科幻小说跟你从事的工作完全两回事吗？杨先生回答说：不是，我想原因是因为我对于现实世界更发生兴趣，所以就觉得这个虚构的东西不能跟现实世界比。我想这是主要的道理。对于现实世界的复杂性，跟它里头这个奇怪又妙的事情了解多了，就觉得科幻小说没法子跟这个比。从杨先生的观点来看，科学、科普与科幻都是不同的领域，不能简单地用一个领域的逻辑去套用到另一个领域之中。</br>
<li><a href="">00:35:32</a> 科幻与国运</li></br>
科幻不仅是一种文类，一种作品，更是工业化时代的想像空间依托生产力的发展不断被拉升的结果。如果没有国家的发展，实力的提升，科幻也不可能拥有想像的土壤。</br>
<li><a href="">00:35:59</a> 休梅克-利维9号彗星</li></br>
休梅克-利维9号彗星（英语：Shoemaker-Levy9，简称SL9，临时编号D/1993F2，又译苏梅克-列维九号彗星、舒梅克-李维九号彗星）是一颗彗星，于1994年7月中下旬与木星相撞。这是人类首次直接观测太阳系的天体撞击事件，引起全球多家主流媒体的关注，也引发各地天文学家与天文爱好者的观测热潮。人们透过这次事件更多了解到木星及其大气的资料，以及木星所扮演的在太阳系内以强大引力清理“太空垃圾”的“清道夫”角色，使地球上的复杂生命免于受到频繁的天体撞击。</br>
<li><a href="">00:36:57</a> “只要中国人还有好奇心，科幻就有生命”</li></br>
这种昂扬的、积极的气质也催生了新世纪的科幻事业蓬勃发展。</br>
<li><a href="">00:37:57</a> 张劲松</li></br>
张劲松，生于1971年，从小喜爱科幻小说。1986年，一个偶然的机会使他结识了上海著名的科幻作家叶永烈，这使他一下子投入了科幻创作的大门。他的第一篇作品《古怪的问题》发表在86年7月的《儿童时代》杂志上。那是一篇纯阿西莫夫式的哲理小说。接下来，他的小说包括《不死国》、《前因后果》、《等你一千年》等等。北京师范大学吴岩在美国讲学期间，参加了在俄亥俄州戴顿市召开的米兰尼科幻会议。会上，吴岩展示了从中国带去的《科幻世界》和由科幻迷姚海军主办的《星云》科幻迷杂志。此后，吴岩和张劲松应邀参加在芝加哥举行的美国科幻研究会年会，在会上跟日本学者巽孝之、美国学者伊丽莎白·霍尔教授等共同参加了关于非英美科幻的对谈。2001年，谭老曾赴美探望他。<a href="https://www.imagecode.net/service/sfw/?id=573&salt=e8c9bbfc1225bd3bf9e9ab13a48e5c53"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:51</a> 野生动物保护</li></br>
野生动物保护是谭楷先生毕生的另一项事业。谭老回忆录写道：“1980年，还发生一件事，就是全省开科学大会，科协让《科学文艺》组织去写科学家题材的报告文学。《四川日报》记者郑思清报导“中国大熊猫首席专家胡锦矗还是‘反革命家属’。因为他的爱人、一位外科医生在文革中被打成反革命，至今没有平反。”郑大姐说起此事时义愤填膺，我便决定写胡锦矗。”</br>
<li><a href="">00:41:02</a> 胡锦矗</li></br>
胡锦矗（1929年3月24日—2023年2月16日），男，四川开江人。动物学家，专研脊椎动物学，中国大熊猫研究专家。1955年，胡锦矗毕业于西南师范学院生物系。1957年，胡锦矗毕业于北京师范大学生物系脊椎动物研究班。后在南充师范学院历任讲师、副教授、教授。后任西华师范大学珍稀动植物研究所教授、所长、硕士生导师。1973年前，胡锦矗先后从事脊椎动物学教学和研究、长江水产资源研究。1974年，开始从事野外大熊猫研究工作。曾任中国保护大熊猫研究中心主任、中国野生动物保护协会常务理事、四川动物学会第二届副理事长。他在2007年退休后仍坚持到办公室工作至91岁；2023年2月16日在川北医学院附属医院逝世，享年94岁。</br>
<li><a href="">00:42:12</a> 《国宝》（在熊猫的故乡）</li></br>
1982年7月，谭楷的第一篇报告文学《国宝》获上海《萌芽》奖，当年《人民日报》以《在熊猫的故乡》为题转载，让胡锦矗教授夫人彻底平反，补发了十几年工资。谭老说“感到报告文学写作让我有一种特殊的愉悦”。详细内容可点击链接查看原文。<a href="https://cn.govopendata.com/renminribao/1982/10/11/7/#608164"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:31</a> 一生与熊猫保护结缘</li></br>
2004年，谭老退休后，成都大熊猫繁育研究基地邀请他参与创办了中英文版《看熊猫》（曾用名《大熊猫》）杂志，至今，仍然由谭老担任执行主编。2014年，国务院新闻办招标的国家礼品书，由谭楷老先生撰文的《熊猫的故事》用中、英、日、西班牙等国文字出版。</br>
<li><a href="">00:44:26</a> “熊猫性格”</li></br>
多年来，科幻世界杂志社同仁们，形成一种风气：坚持“憨厚，简单，直白”——这是一种表面描述的“熊猫性格”。而“熊猫性格”内心却是，在恶劣的环境下，坚持活下去，无比坚韧。</br>
<li><a href="">00:45:36</a> 北川的震后故事</li></br>
汶川大地震发生于北京时间2008年5月12日（星期一）14时28分04秒，震中位于中国四川省阿坝藏族羌族自治州汶川县映秀镇附近、四川省会成都市西北偏西方向79千米处。根据中国地震局的数据，此次地震的面波震级达8.2级、矩震级达8.3级，破坏地区超过10万平方千米。地震烈度可能达到11度。在2008年5月12日的汶川大地震中，北川中学两座五层教学楼整体倒塌。学校共有一千余名师生被埋压遇难，为汶川地震中伤亡最为惨重的学校。在逃生过程中，亦有大量教师为保护学生而遇难的情况。</br>
<li><a href="">00:46:10</a> 石椅村</li></br>
石椅村的地理位置位于北川国家地震遗址博物馆（原北川中学遗址）的正对面。石椅村，即石椅羌寨（羌语“拿巴日格”），是“5.12”特大地震后异地重建村，位于四川省绵阳市北川羌族自治县，幅员3.5平方公里，辖3个组104户352人，其中羌族占60%，森林覆盖率达95%。经过灾后重建，今天的石椅村被称作“云上羌寨”，是风光秀丽、景色优雅的人间胜地。</br>
<li><a href="">00:47:30</a> 谭老的深刻反省</li></br>
“我是不是一个热衷于名利的人呢？后来我觉得不是。”2023年12月14日上午，由四川省作协主办的谭楷最新报告文学作品《华西坝的钟声》专题研讨会在蓉举行，众多学界、文学届、出版界的专家学者、作家齐聚一堂，从谭楷的创作主题、创作风格、时代意义等角度进行了深入剖析。谭老笑称这是他作为作家有史以来的第一场作品研讨会。<a href="http://sc.people.com.cn/n2/2023/1215/c345528-40679637.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:39</a> “生活所迫”</li></br>
“我觉得很多故事和很多形象在我肚子里，迫使我去写。”</br>
<li><a href="">00:49:20</a> 《华西坝的钟声》</li></br>
《华西坝的钟声》是由中宣部“五个一工程”奖获得者、著名作家谭楷创作的第四部关于华西坝的纪实文学作品（前三部分别是《枫落华西坝》《你们是好看的天使》《我用一生爱中国：伊莎白·柯鲁克的故事》）。位于四川成都的华西坝作为中国近现代文化重要的地标之一，不仅是中西文化交流的重镇，而且是中国现代高等教育和现代医学的起源地之一。《华西坝的钟声》讲述了多位或生于华西坝，或长于华西坝，或学于华西坝，或奉献于华西坝的抗战英雄和医学专家等精彩的人生故事，展现了华西坝文化的深厚底蕴，体现了华西坝精神的时代性，堪称一份珍贵的华西坝人文史料和一部优秀的爱国主义教育读物。<a href="https://book.douban.com/subject/36341975/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:36</a> 伊莎白·柯鲁克</li></br>
伊莎白·柯鲁克（英语：IsabelCrook，1915年12月15日—2023年8月20日）是英属加籍社会人类学家、教授、教育家，也是中华人民共和国的国际友人，国际共产主义战士，以及新中国英语教学事业的拓荒者。出生于成都，旧姓布朗，曾用中文名饶素梅。作为国际共产主义战士、教育家、人类学家，新中国英语教学拓荒人，北京外国语大学外国专家、终身荣誉教授，伊莎白一生关注中国农村发展、教书育人，桃李天下。这样一位“用一生爱着中国”的国际友人，她的人生轨迹与中国紧紧相连，与中国同呼吸、共命运，把一生的光辉岁月都留给了中国。2019年9月17日，国家主席习近平签署主席令，授予伊莎白·柯鲁克中国国家对外最高荣誉勋章——中华人民共和国“友谊勋章”。2023年8月20日0时59分，伊莎白·柯鲁克在北京逝世，享年108岁。</br>
<li><a href="">00:49:46</a> 《“我用一生爱中国”——伊莎白·柯鲁克的故事》</li></br>
“这是一位近80岁老人为一位107岁长者写的一部生命大书”，报告文学《我用一生爱中国》再现了中华人民共和国“友谊勋章”获得者、国际共产主义者、百岁老人伊莎白·柯鲁克百年人生。谭楷长期从事报告文学创作，以七十几岁高龄追踪作品主人公踪迹不畏险远，写作态度虔诚，用情处感人至深，写出了信仰的力量。更重要的是，作者具有一种史家眼力，一部个人史，也就顺理成章成为历史见证：既是中国重新屹立于世界民族之林的历史见证，也是中华民族伟大复兴艰难光荣历程的历史见证，由一个参与了这个伟大进程的国际共产主义战士与我们共同见证。<a href="http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2023-07/21/nw.D110000renmrb_20230721_2-19.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:20</a> 历史的碎片——板门店谈判秘闻</li></br>
2015年11月17日《环球时报》在口述历史栏目，用一个整版刊发了军方情报界离休老干部李墨题为“板门店谈判，美军曾向我方‘送情报’”一文，文中首次披露了军方解密的一段历史事件：板门店谈判期间，刘开政从美军截获了一条重要情报，该文著重指出：“这件事在很大程度上决定了朝鲜战争的走向。”这条情报破解了板门店谈判拖延已久迟迟未能签字的真实原因，找到了化解之策，加速了这场旷日已久的战争的终结，拯救了成千上万人的生命。该文还说到“这是近现代世界军事史上极为罕见的事。”这一篇文章为深藏已久的针对美军的第六次战役，为什麽最后改为针对韩军的金城战役这一重大历史事件的真相撕开了一个小角。文中写道：板门店谈判期间，4月上旬一天，刘开政午饭后到厕所里小解，美方谈判代表团的一名工作人员随后跟进来，低声对刘开政说：“总统(指艾森豪威尔)很愿意早日签字，就是李总统。”他口中的“李总统”指的是韩国首任总统李承晚。美方人员同时用手指了指韩国首都汉城(今称首尔)的方向，然后摇摇头，匆匆离去，时间不到一分钟。李墨文章这一段所述时间、地点、人物都是正确的，但是因为他不是当事人，也不知道这件事的来龙去脉，所以细节和真相有偏差。实际现场是：4月14日午饭后，上厕所时与S上尉碰到，我父亲关切地问他：“怎麽你还没有回国结婚去呢？”听完此话，S上尉突然怒火中烧：“回不成国了，结不成婚了，继续打吧。”并用手指著汉城方向骂道（英语）：“那个王八蛋老李，不同意谈判签字。”话音刚落，S上尉发现自己失态说漏嘴了，立即改口说：“我刚才是酒醉胡说，不算数，不算数，喝醉了。”说完匆匆离去。图为谈判代表刘开政留影。<a href="https://www.163.com/dy/article/IIQK3LMA055641J9.html?spss=wap2pc"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:53</a> 幸福与伤痛</li></br>
在我们最真心的笑容里面，隐藏着某种痛苦。——雪莱.珀西·比希·雪莱（PercyByssheShelley，1792年8月4日—1822年7月8日），是一位知名的英国浪漫主义诗人。弗里德里希·恩格斯称他是“天才预言家”。谭老引用的诗句出自雪莱的《给云雀》，点击链接可阅读查良铮先生的另一译本，此段翻译为：我们总是前瞻和后顾，对不在的事物憧憬；我们最真心的笑也洋溢着某种痛苦，对于我们最能倾诉衷情的才是最甜的歌声。<a href="http://www.shigeku.com/xlib/lingshidao/yishi/shelley.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:39</a> 石椅村的重组家庭</li></br>
人们在灾难后，坚强地活下去，并且力图从伤痛中站起来。但大地震对于家庭的摧毁，以及失去亲人的痛苦，是难以磨灭的。这些痛苦留在人们的心中，使谭老觉得他有责任将这些事情写出来。很多人毕生的心愿是再有人叫他们一声“爸爸妈妈”，但这种愿望已经永远不可能再实现了。</br>
<li><a href="">00:54:09</a> 老骥伏枥，志在千里；烈士暮年，壮心不已</li></br>
语出曹操《步出夏门行·龟虽寿》。即使人已经老去，但内心的壮志依旧会激荡他奋勇前行。</br>
<li><a href="">00:54:42</a> 《银河礼赞》——谭楷</li></br>
《银河礼赞——我亲历的中国科幻》是《科幻世界》首任总编辑谭楷的一部自述史。从《科学文艺》到《科幻世界》，从自负盈亏以书养刊到成为全球发行量最大的杂志，从40岁命名“银河奖”到80岁登上牛背山顶，谭楷用多年的辛劳、不屈的斗志、深情的笔触，礼赞中国科幻的璀璨银河，揭秘刘慈欣、王晋康、韩松、何夕等中国科幻作家的跃升之路。这是一部嬉笑怒骂直抒胸臆的性情之书，也是一部高举理想火炬的励志之书。</br>
<li><a href="">00:55:47</a> 历史研究是一切社会科学的基础</li></br>
历史如不去撰写与记录，就会破碎和消失，而且它消失的速度比我们想象的快得多。因此，当记录历史成为一种责任，它就成为了文明之中不可或缺的重要部分。</br>
<li><a href="">00:56:09</a> 中国的历史之父——司马迁</li></br>
司马迁（前145年—前86年？），字子长，世称“史迁”、“太史公”、“历史之父”，龙门（今陕西韩城）人，是西汉时期著名的史学家和文学家。司马迁所撰写的《史记》被公认为是中国史书的典范，创作《史记》的过程中，秉承了他对史实真实性和客观性的坚持，他的史学方法严谨，以事实为依据，不涉及个人观点，被誉为“史家之镜”。首创的纪传体撰史方法为后来历代正史所传承，被后世尊称为史圣，又因曾任太史令，故自称太史公。</br>
<li><a href="">00:56:35</a> 《报任安书》</li></br>
人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛，用之所趋异也。太上不辱先，其次不辱身，其次不辱理色，其次不辱辞令，其次诎体受辱，其次易服受辱，其次关木索、被箠楚受辱，其次剔毛发、婴金铁受辱，其次毁肌肤、断肢体受辱，最下腐刑极矣！传曰“刑不上大夫。”此言士节不可不勉厉也。司马迁在此信中以无比激愤的心情，向朋友、也是向世人诉说了自己因李陵之祸所受的奇耻大辱，倾吐了内心郁积已久的痛苦与愤懑，大胆揭露了朝廷大臣的自私，甚至还不加掩饰地流露了对汉武帝是非不辨、刻薄寡恩的不满。信中还委婉述说了他受刑后“隐忍苟活”的一片苦衷。为了完成《史记》的著述，司马迁所忍受的屈辱和耻笑，绝非常人所能想象。但他有一条非常坚定的信念，死要死得有价值，要“重于泰山”，所以，不完成《史记》的写作，绝不能轻易去死，即使一时被人误解也在所不惜。就是这样的信念支持他在“肠一日而九回”的痛苦挣扎中顽强地活了下来，忍辱负重，坚忍不拔，终于实现了他的夙愿，完成了他的大业。<a href="https://so.gushiwen.cn/shiwenv_d4b25931b841.aspx"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:29</a> 本次访谈告一段落，我们下次再见！</li></br>
希望大家多读书，读好书，好读书，也能够在这个物欲的时代中，找到属于自己的那一份能够坚持下去的理想。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]相亲相ie家人，一些关于MBTI的闲聊</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175695</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a7886188-20f9-4368-80ac-bf15d2eecaf7.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/cf1b690b6c8ac9c4cb7f545490da41df-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a7886188-20f9-4368-80ac-bf15d2eecaf7.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:40:09</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 九兆_Si9N</p>
<p>要说时下最潮最in的，且即将取代星座成为大家最爱破冰话题的主题，那一定就是MBTI吧？“你是i人还是e人”这样的对话每天都在发生，本期常规节目我们就有请办公室里的i人代表和e人代表分享一些故事。</p>

<p>主播：sadnad, 2z秃子, 小五_Klaus, annann</p>
<p>点赞：673，评论：632，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自SHISHAMO的《私のままで》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2090554645"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:36</a> 本期节目</li></br>
今天来和大家聊聊最新最潮的MBTI16型人格。</br>
<li><a href="">00:01:42</a> MBTI</li></br>
在人格类型学中，迈尔斯-布里格斯类型指标（MBTI）是一种内省的自我报告问卷，表明人们在如何看待世界和做出决定方面存在不同的心理偏好。（尽管它被科学界广泛认为是伪科学，但它仍然很受欢迎。）该测试试图为四个类别中的每一个分配一个二元值：内向或外向、感觉或直觉、思考或感觉、判断或感知。从每个类别中取出一个字母来生成代表十六种可能的性格之一的四字母测试结果，例如“INFP”或“ESTJ”。</br>
<li><a href="">00:02:51</a> 职业规划</li></br>
你就是干这个的！</br>
<li><a href="">00:03:11</a> 社交属性</li></br>
MBTI的社交属性逐渐扩大。</br>
<li><a href="">00:04:41</a> 不相信这种</li></br>
我命由我不由天！</br>
<li><a href="">00:05:13</a> 历史</li></br>
MBTI是由两位美国人：凯瑟琳·库克·布里格斯(KatharineCookBriggs)和她的女儿伊莎贝尔·布里格斯·迈尔斯(IsabelBriggsMyers)构建的，她们的灵感来自于瑞士精神病学家卡尔·荣格(CarlJung)所著的《心理类型》一书。伊莎贝尔·迈尔斯(IsabelMyers)对内向的概念特别着迷，她将自己定义为“INFP”。然而，她觉得这本书对于普通大众来说太复杂了，因此她试图整理荣格的认知功能，使其更容易理解。大多数支持MBTI有效性的研究都是由迈尔斯-布里格斯基金会运营的心理类型应用中心进行的，并发表在该中心自己的期刊《心理类型杂志》(JPT)上，提出了以下问题：独立性、偏见和利益冲突。尽管MBTI与一些心理学理论相似，但它被批评为伪科学，并且没有得到心理学领域学术研究人员的广泛认可。该指标表现出重大的科学（心理测量）缺陷，包括有效性差、可靠性差、测量类别不独立、不全面。</br>
<li><a href="">00:06:48</a> 没什么本事</li></br>
好好好，我就是来听这个的。</br>
<li><a href="">00:07:32</a> 组建小团体</li></br>
节约沟通成本。</br>
<li><a href="">00:09:09</a> 自我介绍环节</li></br>
e人（Extravert外向者）和i人（Introvert内向者）。</br>
<li><a href="">00:11:02</a> 麻省理工</li></br>
麻省理工学院（MassachusettsInstituteofTechnology），缩写为MIT。</br>
<li><a href="">00:12:13</a> 历史名人</li></br>
不光是历史名人，甚至可以是虚拟人物。</br>
<li><a href="">00:13:09</a> 快乐小狗</li></br>
可爱内</br>
<li><a href="">00:14:16</a> 张元英</li></br>
只看女团</br>
<li><a href="">00:15:52</a> 知心i人</li></br>
你是否也在等待有一个知心爱人。</br>
<li><a href="">00:16:56</a> 社交需求</li></br>
e人i人对社交的需求程度不同。</br>
<li><a href="">00:17:55</a> 具象和抽象</li></br>
感觉与直觉。</br>
<li><a href="">00:18:34</a> 理性与感性</li></br>
Thinking&Feeling</br>
<li><a href="">00:19:15</a> 叠甲</li></br>
没兴趣的别听了嘿</br>
<li><a href="">00:20:35</a> 被包围了</li></br>
完蛋！我被i人包围了！</br>
<li><a href="">00:21:42</a> 尴尬疯了</li></br>
</br>
<li><a href="">00:22:39</a> 感到痛苦</li></br>
我得了一种别人一尴尬就想死的病。</br>
<li><a href="">00:23:39</a> 假四川口音</li></br>
Why？</br>
<li><a href="">00:24:43</a> 辩一下</li></br>
围攻光明顶了这下。</br>
<li><a href="">00:26:12</a> 心路历程</li></br>
采访一下。</br>
<li><a href="">00:27:13</a> 嬢嬢</li></br>
“嬢”同“娘”，古代称母亲称呼。小嬢就是小娘，也就是我们生活中的小婶婶。还可以扩展到小舅妈、小姨妈、小姑妈。这些亲人都可以称为小嬢。嬢嬢在四川话中是表示阿姨的意思。在苏中一带特指父亲的妹妹（读niàng）。在皖西部分地区特指父亲的姐姐或妹妹（读niǎng）。在云南、四川一带以及南京地区、上海，“嬢”又读niang第一声，是婶婶、姨妈、姑妈的地方称谓，云川地区对长一辈的女性，以及陌生年长的女性也称为嬢嬢或嬢。浙江部分地区称呼奶奶为“嬢嬢”、“啊嬢”。例如称呼父亲的妹妹为“大嬢”，称呼父亲的弟弟的妻子为“小嬢”、“二嬢”，称呼妈妈的妹妹为“二嬢嬢”、“三嬢嬢”、“小嬢嬢”。在贵州一带，“嬢”读niang第一声，一般是对比较熟悉的长一辈的女性的称呼，叫孃或嬢，跟阿姨是一个意思。爸爸的姐姐和妹妹都称孃，按排行可依次称大孃、二嬢、三嬢…幺孃等；妈妈的姐姐或妹妹都称姨嬢，按排行类似于爸爸的姐妹称法。</br>
<li><a href="">00:29:05</a> 不爱回微信</li></br>
你也不回微信？</br>
<li><a href="">00:30:52</a> 全麦无糖面包尖叫</li></br>
</br>
<li><a href="">00:31:02</a> 小波奇</li></br>
</br>
<li><a href="">00:31:05</a> 我要吃麦当劳！</li></br>
</br>
<li><a href="">00:32:24</a> 存了一堆下跪表情</li></br>
</br>
<li><a href="">00:33:10</a> 推演结局</li></br>
只会有一个结局。</br>
<li><a href="">00:33:37</a> 如何开口</li></br>
《说不出口》杨乃文feat.伍佰</br>
<li><a href="">00:35:02</a> INFP</li></br>
INFP（内向、直觉、感觉、知觉）是迈尔斯-布里格斯类型指标确定的16种人格类型之一的四个字母缩写。INFP人格类型通常被描述为“理想主义者”或“调解者”人格。</br>
<li><a href="">00:36:39</a> 秃老师的阴谋论</li></br>
短视频平台会根据MBTI的测试结果给你推视频吗？</br>
<li><a href="">00:37:46</a> ENFJ</li></br>
ENFJ代表外向、直觉、感觉和判断，每个组成部分代表不同的MBTI类别。ENFJ人格类型的人通常被描述为热情、外向、忠诚和敏感。</br>
<li><a href="">00:38:04</a> 狼哥和拉妮</li></br>
为拉妮，我变成狼人模样。</br>
<li><a href="">00:39:01</a> 小五的梦</li></br>
什么盗梦空间</br>
<li><a href="">00:41:05</a> 你是骗子！</li></br>
</br>
<li><a href="">00:42:07</a> 气醒了</li></br>
缓不过来了有点</br>
<li><a href="">00:43:00</a> 巴纳姆效应</li></br>
巴纳姆效应（英语：Barnumeffect），又称巴南效应、弗拉效应（英语：Forereffect）是一种心理现象，人们会对于他们认为是为自己量身订做的一些人格描述给予高度准确的评价，而这些描述往往十分模糊及普遍，以致能够放诸四海皆准适用于很多人身上。巴纳姆效应能够对于为何不少伪科学如占星学、占卜或心理测验以及抽签掷筊等被普遍接受的现象，提供一个十分完全的解释。“巴纳姆”指的是十九世纪美国马戏团经纪人兼演出者费尼尔司·泰勒·巴纳姆（PhineasTaylorBarnum），美籍临床心理学家保尔·米尔（PaulE.Meehl）为表达对巴纳姆的敬意而命名。</br>
<li><a href="">00:44:32</a> 游戏编辑</li></br>
你就是干这个的！</br>
<li><a href="">00:46:14</a> ISFP</li></br>
冒险家（ISFP）是具有内向、观察力、情感和探索人格特质的人。他们往往思想开放，对待生活，有新的经历，与人相处时充满热情。他们专注于当下的能力有助于他们发现令人兴奋的潜力。</br>
<li><a href="">00:47:59</a> 和性格没关系</li></br>
谁没事提前把作业写完啊。</br>
<li><a href="">00:49:22</a> 总有办法的</li></br>
车到山前必有路。</br>
<li><a href="">00:50:34</a> INTJ</li></br>
建筑师（INTJ）是具有内向、直觉、思考和判断人格特征的人。这些深思熟虑的战术家喜欢完善生活细节，将创造力和理性运用到他们所做的一切中。他们的内心世界往往是私人的、复杂的。</br>
<li><a href="">00:50:53</a> 撕作业</li></br>
好孩子不要学！</br>
<li><a href="">00:52:11</a> 推拿</li></br>
Na师傅推拿</br>
<li><a href="">00:52:42</a> 你疼你就叫</li></br>
发声咬咬玩具。</br>
<li><a href="">00:54:00</a> 假期规划</li></br>
各位对假期会有什么明确的规划吗？</br>
<li><a href="">00:55:29</a> 上街</li></br>
开始冒险。</br>
<li><a href="">00:56:47</a> 疯e</li></br>
小喇叭</br>
<li><a href="">00:57:53</a> Na老师的假期规划</li></br>
在家呆着。</br>
<li><a href="">00:58:45</a> They don't know.</li></br>
</br>
<li><a href="">00:59:54</a> 不够</li></br>
一天完全不够做任何事情。</br>
<li><a href="">01:01:03</a> 精力槽</li></br>
一天只有一份社交能量。</br>
<li><a href="">01:01:50</a> 都行</li></br>
小五属于折中派。</br>
<li><a href="">01:03:27</a> 一天一件事</li></br>
一天接待不了两拨人。</br>
<li><a href="">01:05:15</a> 自己去唱歌</li></br>
唱歌为啥要观众啊？</br>
<li><a href="">01:06:21</a> 爆裂鼓手</li></br>
动次打次动次打次</br>
<li><a href="">01:07:01</a> 没有心</li></br>
咱两必须得一块儿哭。</br>
<li><a href="">01:07:51</a> 小蝴蝶</li></br>
INFP类型的人主要在内心世界使用他们的情感偏好，基于自身对自我理解、个性和成长的价值观做出决策。INFP通常对探索人性极有兴趣，这包括对自己和他人的探索。</br>
<li><a href="">01:08:52</a> 原生家庭</li></br>
原生家庭是一个社会学概念。是指儿女还未成婚，仍与父母生活在一起的家庭。</br>
<li><a href="">01:10:01</a> Ranking</li></br>
平衡性调整</br>
<li><a href="">01:11:10</a> 记仇</li></br>
如果你冒犯了INFP的价值体系，想要得到原谅非常困难。</br>
<li><a href="">01:12:01</a> 过分在意</li></br>
对一些无关紧要的事情的对错过分在意。</br>
<li><a href="">01:13:19</a> 现查！</li></br>
今天咱俩必须死一个</br>
<li><a href="">01:15:00</a> 波奇</li></br>
后藤一里（後藤ひとり（ごとうひとり），作品《孤独摇滚》主角。负责主奏吉他与作词。秀华高中1年2班。生日2月21日。血型O型。个性阴沉并有沟通障碍，在加入乐队之前完全没有朋友，因为中学时听到乐队的采访，认为阴沉的人也可以在乐队发光发热，从此每天苦练六小时吉他，希望能靠音乐让他人认同自己，有时会因为过度的妄想或对事物的期待，而做出奇怪的发言与行为举止。个人演奏时有不错的实力，然而因不擅与人交往的个性，而在乐队中难以完全发挥，在影片网站OH!TUBE上以“吉他英雄”（guitarhero）的名义发布吉他演奏影片，而且小有名气。故事初期独自坐在公园时，因为背着乐器刚好被急寻吉他手的虹夏搭讪，阴错阳差地被拉入乐队。绰号是“小孤独”（ぼっちちゃん，又译小波奇），是凉为她取的。</br>
<li><a href="">01:15:18</a> ISFP的缺点</li></br>
我简单说六点......</br>
<li><a href="">01:16:35</a> 外交家和探险家</li></br>
The探险家</br>
<li><a href="">01:17:52</a> 图一乐</li></br>
就像街边的占卜算命,模糊的说辞可以套到很多人身上。</br>
<li><a href="">01:19:15</a> 推拿馆</li></br>
你们单干得了呗</br>
<li><a href="">01:20:54</a> 挺明显的</li></br>
“我在日常生活里是个不太爱笑的人。”</br>
<li><a href="">01:22:02</a> 欣赏但不嫉妒</li></br>
多少沾点变态。</br>
<li><a href="">01:23:16</a> 主动不了</li></br>
被动接受很ok，但很难主动去交新朋友。</br>
<li><a href="">01:24:54</a> 挺身而出</li></br>
虽然有时候朋友可能并不需要帮助哈哈哈</br>
<li><a href="">01:26:30</a> 波奇行为</li></br>
</br>
<li><a href="">01:28:05</a> 自由的废物</li></br>
天才在左，疯子在右。</br>
<li><a href="">01:29:21</a> e人朋友</li></br>
i人会需要一个e人朋友吗？</br>
<li><a href="">01:30:59</a> 大为震撼</li></br>
怎么这样...!</br>
<li><a href="">01:32:14</a> 社会实验</li></br>
把一个i人放到一堆e人里。</br>
<li><a href="">01:33:31</a> 塔罗牌</li></br>
塔罗牌（英语：tarot），是一套从15世纪中期于欧洲各地流传的占卜卡片，例如：意大利塔罗牌、法国塔罗牌及奥地利Königrufen，许多至今仍然在使用。在18世纪后期，一些塔罗牌开始透过阅读塔罗牌和纸牌卜卦的占卜而导致发展以此类为目的之神秘学说。</br>
<li><a href="">01:34:29</a> now or never</li></br>
快进到重开。</br>
<li><a href="">01:35:25</a> 旧人</li></br>
也可能是鹫人。</br>
<li><a href="">01:37:02</a> 感谢收听！</li></br>
准还是不准？大家可以在评论区分享和讨论你的MBTI人格。</br>
<li><a href="">01:37:32</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自SHISHAMO的《私のままで》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2090554645"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:37:57</a> 【广告】有声书《猎魔人 卷八：风暴季节》</li></br>
波兰国宝级奇幻文学、游戏《巫师》系列原作小说、安杰伊萨普科夫斯基原著《猎魔人卷八风暴季节》，正版有声书现已独家上线机核网，及机核App。猎鹰丢失了眼眸，狮子丢失了利爪，而杰洛特丢失了他的双剑。他还能力挽狂澜吗？<a href="https://www.gcores.com/albums/139"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]兜兜转转还是它 GadioNews12.30</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175373</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ab8baf6f-f2ba-4c5e-b74c-193a77542db0.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c4341712209cd75379651b7960bb43d1-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ab8baf6f-f2ba-4c5e-b74c-193a77542db0.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:25:52</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>任天堂公布了2023年Switch游戏的下载排行榜；Fami通“超流行游戏大奖2023”结果揭晓；V社公布年度最热榜单，《GTA5》榜上有名；《辐射4》Mod"辐射：伦敦"明年4月发布；英伟达悄然发布RTX 4090 D显卡</p>

<p>主播：说书人Jerry, Ryoma, sadnad, ARNwing, Akihabar</p>
<p>点赞：382，评论：187，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自FullTrunk的《Let'sGo》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=524104628"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:25</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位听众朋友收听2023年的最后一期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、Nadya、龙马、Wing以及Max。</br>
<li><a href="">00:02:05</a> Switch下载榜</li></br>
12月28日，任天堂公布了2023年Switch游戏的下载排行榜，《合成大西瓜》居第1位。<a href="https://www.gcores.com/articles/175614"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:14</a> Aladdin X</li></br>
投影仪、扬声器、吸顶灯三合一。</br>
<li><a href="">00:05:09</a> 《合成大西瓜》</li></br>
截至12月14日，《合成大西瓜》的下载量已经突破500万次。</br>
<li><a href="">00:06:18</a> 《咸鱼之王》</li></br>
一款魔性搞怪画风的休闲放置挂机游戏。</br>
<li><a href="">00:07:26</a> 《羊了个羊》</li></br>
一款消除类游戏，最早在抖音小游戏上发行，之后上线微信小游戏和iOS平台。</br>
<li><a href="">00:07:34</a> 《上海》</li></br>
多层对对碰。</br>
<li><a href="">00:08:39</a> 第2~5名</li></br>
《塞尔达传说王国之泪》、《皮克敏4》、《超级马力欧兄弟惊奇》、《勇者斗恶龙怪兽篇3魔族王子与精灵之旅》。</br>
<li><a href="">00:09:33</a> 微信小游戏</li></br>
《打飞机》《跳一跳》等简单的小游戏掀起了一波全民游戏潮。</br>
<li><a href="">00:10:56</a> Fami通超流行游戏</li></br>
12月26日，Fami通公布了“超流行游戏大奖2023”的结果。前5名分别为《塞尔达传说王国之泪》、《最终幻想16》、《超级马力欧兄弟惊奇》、《合成大西瓜》、《装甲核心6境界天火》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175555"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:45</a> 神谷英树</li></br>
（无职）。</br>
<li><a href="">00:12:27</a> 白金工作室</li></br>
近期，白金工作室发布了2023年度总结视频。其中也有神谷英树离职的片段。</br>
<li><a href="">00:14:00</a> 年度新闻</li></br>
Jerry的年度新闻是动视暴雪收购案落幕，以及《GTA6》发布。</br>
<li><a href="">00:15:32</a> 《GTA5》</li></br>
可以说《GTA5》伴我们成长。</br>
<li><a href="">00:16:30</a> 《GTA5》销量</li></br>
截至2023年11月，《GTA5》全球总销量达1.9亿份。</br>
<li><a href="">00:16:59</a> 无间地狱</li></br>
基于其严重的自闭症和社会危害性，青年黑客ArionKurtaj被判处在精神疾病治疗机构接受无限期的住院治疗。直至医生评估其精神状态不会对自己和身边其他人造成危害，ArionKurtaj都不得离开医院。<a href="https://www.gcores.com/articles/168432"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:32</a> 代码挖掘</li></br>
外媒InsiderGaming汇总了《GTA5》玩家社区至今发现的疑似单人DLC足有8个之多。</br>
<li><a href="">00:18:49</a> 《GTA Online》</li></br>
再怎么说《GTAOnline》也已经持续更新了十年，一定有其过人之处。</br>
<li><a href="">00:20:03</a> 《GTA6》</li></br>
好在《GTA6》看起来仍是原来的配方。</br>
<li><a href="">00:21:12</a> Bobby Kotick</li></br>
（无职）。</br>
<li><a href="">00:22:17</a> 招人恨</li></br>
尽管招人恨，但这个人还是改变了历史。</br>
<li><a href="">00:24:18</a> 辉煌战绩</li></br>
科蒂克于1991年开始担任动视暴雪的CEO，在其任期内，公司推出了一系列备受欢迎的游戏，包括《暗黑破坏神3》、《炉石传说》、《风暴英雄》、《守望先锋》和《糖果粉碎传奇》等。动视暴雪的市值也从最初的1.5亿美元成长至742.2亿美元。</br>
<li><a href="">00:25:14</a> 私下联系</li></br>
2022年5月吉姆曾尝试与菲尔邮件沟通动视暴雪收购案相关事宜。</br>
<li><a href="">00:26:32</a> 网易暴雪传闻</li></br>
据21世纪经济报道，近日有多位知情人士向该媒体表示，网易和暴雪“复合”事宜已经在日程中。业内人士称，此番再度合作，核心还是看重中国市场的巨大潜力。此外，鲍比·科蒂克的离任等动暴的内部变化也是令合作出现转机的原因。</br>
<li><a href="">00:27:39</a> 玩家回归</li></br>
肯定有人回来，但肯定没有过去人多。</br>
<li><a href="">00:29:05</a> 最受待见奖</li></br>
要说今年最受玩家待见的游戏毫无疑问是《博德之门3》。在今年大大小小共计119个的电子游戏奖项中，《博德之门3》获得了64个奖项。</br>
<li><a href="">00:31:27</a> 最不受待见奖</li></br>
尽管临近年底冒出了诸多高手，但《魔戒：咕噜》仍然是诸多媒体眼中的第一高手。</br>
<li><a href="">00:31:37</a> 《浩劫前夕》</li></br>
给它颁一个年度警钟奖，警惕无良项目组骗取投资。</br>
<li><a href="">00:33:44</a> 猎奇心理</li></br>
好怪，再看一眼。</br>
<li><a href="">00:34:47</a> 烂作</li></br>
五彩斑斓的黑。</br>
<li><a href="">00:35:51</a> IP游戏</li></br>
一般来说，IP作品的开发往往处处受限。</br>
<li><a href="">00:36:52</a> 畅想未来</li></br>
《FIFA》《2K》《COD》，总有一款适合你。</br>
<li><a href="">00:37:38</a> 枪械手感</li></br>
这么多年不是白做的。</br>
<li><a href="">00:38:24</a> 《2K》</li></br>
尽管如此，《2K》还是能拿到联盟的授权。</br>
<li><a href="">00:40:06</a> 枪械授权</li></br>
主要是玩家也不在乎这个。</br>
<li><a href="">00:41:02</a> 《FIFA》</li></br>
自从EA和足联闹掰后，《FIFA》也不得不更名为《EASPORTSFC》。</br>
<li><a href="">00:42:51</a> 《全民街篮》</li></br>
全新无数值养成公平竞技街篮端游《全民街篮》不删档现已开启，感兴趣的朋友欢迎下载游玩。</br>
<li><a href="">00:44:05</a> 《丝之歌》</li></br>
现在是《丝之鸽》了。</br>
<li><a href="">00:44:19</a> 《银河战士 P4》</li></br>
《银河战士Prime3》已经是2007年发售的游戏了。</br>
<li><a href="">00:46:08</a> 年度期待</li></br>
《黑神话：悟空》、《龙之信条2》、《圣兽之王》、《最终幻想7》、《如龙8》……</br>
<li><a href="">00:47:07</a> 《刀锋战士》</li></br>
包括《漫威金刚狼》都还仍是八字没一撇的游戏。</br>
<li><a href="">00:48:26</a> 《DS2》</li></br>
26年玩到就算胜利。</br>
<li><a href="">00:49:33</a> 纪录片</li></br>
《小岛秀夫：连接世界》将于2024年春季上线Disney+。<a href="https://www.gcores.com/articles/174842"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:48</a> 小岛秀夫</li></br>
1963年生人。</br>
<li><a href="">00:51:46</a> 吉田直树</li></br>
明星制作人都得时髦起来。</br>
<li><a href="">00:52:17</a> 名越稔洋</li></br>
相当注重自己形象的制作人。</br>
<li><a href="">00:52:51</a> 横尾太郎</li></br>
不要去搜横尾太郎到底长什么样子。</br>
<li><a href="">00:53:59</a> 五十岚孝司</li></br>
五十岚孝司出境时总是戴一牛仔帽。</br>
<li><a href="">00:54:27</a> 原田胜弘</li></br>
《铁拳》系列的制作人。</br>
<li><a href="">00:54:46</a> 宫崎英高</li></br>
尽管本人不让拍，但其形象早已深入人心。</br>
<li><a href="">00:55:47</a> 小岛推特</li></br>
小岛主要会转发一些打了死亡搁浅Tag的游戏摄影作品。</br>
<li><a href="">00:57:05</a> 联名夹克</li></br>
那么在哪里可以买到呢？</br>
<li><a href="">00:57:42</a> 吉考斯工业</li></br>
此前曾优先在机核商城发售的「吉考斯工业×战双帕弥什」联名系列现已上架「吉考斯工业」淘宝及天猫店，大家可以直接加购购买。<a href="https://www.gcores.com/articles/175519"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:28</a> 补游戏</li></br>
眼看2023年就要结束了，你还有哪些没来得及玩的游戏？</br>
<li><a href="">00:59:52</a> 《游戏茶话会》</li></br>
在TGA之前，我们组织了新一期游戏茶话会，互相分享各自近期在玩的游戏。很巧的是，四个人最近都在用不同的方式重温着几款经典的游戏作品。<a href="https://www.gcores.com/radios/174534"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:34</a> 仪式感</li></br>
你有哪些每年必看必玩，常看常新的作品？</br>
<li><a href="">01:02:38</a> 网游</li></br>
Max想入坑《魔兽世界》弥补一下自己缺失的网游时代。</br>
<li><a href="">01:03:07</a> 《塔瑞斯世界》</li></br>
腾讯出品的MMORPG。</br>
<li><a href="">01:03:52</a> 《幻痛》</li></br>
Wing每年会玩一下《幻痛》和《战神3》。</br>
<li><a href="">01:05:01</a> 《上古卷轴5》</li></br>
Jerry隔三岔五会把《上古卷轴5》下回来玩一阵。</br>
<li><a href="">01:06:01</a> 《辐射：伦敦》</li></br>
《辐射：伦敦》开发团队于日前宣布，本模组将于2024年4月23日在PC推出，供所有玩家下载体验。据悉，本模组需要《辐射4》及所有DLC方可游玩，并且无登录主机的计划（受限于主机模组的大小限制）。<a href="https://www.gcores.com/articles/175493"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:17</a> 《审判》系列</li></br>
人中之龙工作室代表横山昌义日前在官方直播节目中透露，现阶段并没有推进《审判》系列的新作开发。</br>
<li><a href="">01:07:32</a> 艺人解约</li></br>
已故杰尼斯创始人喜多川长期性侵事实被证实后，杰尼斯旗下艺人频频被广告商解约，包括木村拓哉、松本润在内的大咖艺人都受到波及。</br>
<li><a href="">01:08:53</a> 《如龙8》主线</li></br>
近日，如龙工作室总监横山在接受外媒采访时表示《如龙8》主线需要不睡觉一直打3-4天时间。</br>
<li><a href="">01:09:34</a> 樱井政博</li></br>
《任天堂明星大乱斗》制作人樱井政博于近日表示，自己目前仍在创作游戏。在创作游戏的同时，自己也在经营YouTube频道，而这是此前没有尝试过的。此前，樱井政博表示自己乐意与任天堂继续合作，未来可能有更多作品在等待着玩家。<a href="https://www.gcores.com/articles/175583"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:59</a> 《龙之信条2》</li></br>
近日，《龙之信条2》游戏总监伊津野英昭接受了媒体的采访，他透露续作的世界规模几乎是第一部游戏的两倍，因此需要大量的时间和精力来充实续作的概念。团队在游戏设计阶段召开了多天的会议，期间提出的大量有趣想法基本是在熬夜、睡眠不足时想到的。</br>
<li><a href="">01:11:45</a> 《Dota2》</li></br>
时隔8年，Jerry重新下回了《Dota2》。</br>
<li><a href="">01:12:26</a> 大展宏图</li></br>
V社于今年四月为《Dota2》带来了“大展宏图”更新。官方表示，除平衡性改动、全新物品、英雄重做、界面优化以及用户界面更新之外，团队还带来了一些玩家可能没有期待过的改动，就像全新的英雄属性类型以及扩大了40%的地图。<a href="https://www.gcores.com/articles/164944"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:40</a> 机核战队</li></br>
偶尔能凑出五六个人。</br>
<li><a href="">01:16:44</a> 较真儿</li></br>
你有没有玩游戏办事都特别认真的朋友。</br>
<li><a href="">01:17:36</a> 《16型人格》</li></br>
新一期的常规节目，预计明晚发布，敬请期待！</br>
<li><a href="">01:18:20</a> RTX 4090 D</li></br>
英伟达正式发布了应对美国出口监管的“特供版”显卡RTX4090D显卡，售价12999元人民币起。<a href="https://www.gcores.com/articles/175644"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:05</a> PS Plus一月游戏</li></br>
索尼互动娱乐公布了2024年1月的PlaystationPlus会免阵容。2024年1月2日至2月5日期间，所有PS+会员均可免费领取《瘟疫传说：安魂曲》《暗邪西部》以及《无名小卒救世界》三款游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/175616"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:25</a> 内什么West</li></br>
一个是俯视角战术游戏《诡野西部》，一个是第三人称射击游戏《暗邪西部》。</br>
<li><a href="">01:20:21</a> 感知错乱</li></br>
临近年底就会变成这样。</br>
<li><a href="">01:21:18</a> 《奇巧计程车》</li></br>
《奇巧计程车》新企划、真人日剧《RoOT/ルート》将于2024年4月开播，由河合优实&坂东龙汰主演。<a href="https://www.gcores.com/articles/175494"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:11</a> 《宝可梦》动画</li></br>
定格动画《宝可梦礼宾部》公开了预告片，该作将于12月28日由Netflix独家播出。<a href="https://www.gcores.com/articles/173794"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:23:35</a> 明年再见</li></br>
感谢各位听众本期GadioNews，我们明年再见！结尾播放的音乐是来自BattleTapes的《Alive》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1470839866"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:24</a> 【广告】《岩田先生》有声书</li></br>
“我是个想成为参与者的人，无论何事，不想仅仅作为一个旁观者，而是想参与其中。我想帮助别人，给别人带去欢乐，让玩家感到欣喜。在我的名片上，我是一名社长，在我的头脑中，我是一名游戏开发者，但在我的心里，我是一个玩家。”全球授权10语种，深受全世界游戏爱好者期待，岩田聪遗世唯一著作《岩田先生：任天堂传奇社长如是说》有声书现正发售。译林出版社正版授权，郝祥海演播。机核网及机核App全网独家上线中。<a href="https://www.gcores.com/albums/111"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]再见了，2023！核市奇谭Vol.64</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175374</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1291cd4e-2561-4674-92cb-f4fd8c6ff449.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ec8f9a9551e7089fe07dbd20cee197ee-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1291cd4e-2561-4674-92cb-f4fd8c6ff449.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:52:15</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>今天是2023年最后一期核市奇谭，我们又录超时了，讲了很多真心话。前一小时闲聊+后一小时聊书，大家可以按兴趣收听！本期书单：《欢迎来到牛头镇》《周四推理俱乐部 第三部》《伐木》《玛莉的音乐盒》。祝大家新年快乐！</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 搞搞, NJBK, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：414，评论：198，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:01</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听核市奇谭，现在播放的是开场BGM：MeganTheeStallion/DuaLipa-SweetestPie。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1926770874"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:14</a> 赛博告解室Vol.5</li></br>
没听懂什么是绝罚的朋友，请听听这期告解室！<a href="https://www.gcores.com/radios/155459"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:04</a> 本期话题</li></br>
您的2023年总结，这一年过得怎样啊？我的朋友</br>
<li><a href="">00:02:56</a> 陈丹青的访谈</li></br>
这出自陈丹青的访谈，原话是我不想工作和我不想上班是两个概念。</br>
<li><a href="">00:03:06</a> 可还行</li></br>
职业：和尚。</br>
<li><a href="">00:04:36</a> 在家工作</li></br>
在家工作，很好，但没想象中好。</br>
<li><a href="">00:05:38</a> 好甲方</li></br>
甲方居然自己改而没让你的改，棒棒的！</br>
<li><a href="">00:07:38</a> 区别</li></br>
到点下班了还想接着干，那是工作。到点下班了一秒都不想呆，那就是上班了。</br>
<li><a href="">00:09:16</a> 《了不起的麦瑟尔夫人》</li></br>
《了不起的麦瑟尔夫人》是由Picrow、亚马逊影业联合制作的系列家庭喜剧。讲述了20世纪50年代的美国一个家庭主妇离婚后自我意识觉醒，奋斗成为一名罕见的女脱口秀演员的故事，于2017年3月16日在美国首播，目前已经出了五季。</br>
<li><a href="">00:09:40</a> 《后翼弃兵》</li></br>
《后翼弃兵》（又名女王的棋局）是由斯科特·弗兰克执导，斯科特·弗兰克、艾伦·斯科特编剧，安雅·泰勒-乔伊、伊斯拉·约翰斯顿、玛丽埃尔·海勒、马辛·多洛辛斯基等人主演的迷你剧，于2020年10月23日在美国首播。该剧改编自沃尔特·特维斯于1983年创作的同名小说，讲述了年轻的国际象棋奇才贝丝·哈蒙从孤儿院逐渐登上国际舞台的故事。</br>
<li><a href="">00:10:07</a> 蕾切尔·布罗斯纳安</li></br>
蕾切尔·布罗斯纳安，2009年，参演恐怖电影《婴灵恶泣》，开始演艺生涯。2013年，参演电视剧《纸牌屋》，并凭借剧中角色提名第67届黄金时段艾美奖“剧情类剧集最佳客座女演员”。2014年，参演美剧《曼哈顿计划》。2017年起，在系列剧集《了不起的麦瑟尔夫人》中饰演主角麦瑟尔夫人，并凭借该角色先后获得第75届美国电影电视金球奖“音乐/喜剧类剧集最佳女主角”、第70届黄金时段艾美奖“喜剧类最佳女主角”、第8届评论家选择奖“喜剧类剧集最佳女主角”等多座奖项。2020年，与本尼迪克特·康伯巴奇等合作出演影片《信使》。</br>
<li><a href="">00:10:24</a> 《超人：传承》</li></br>
《超人：传承》是詹姆斯·古恩自编自导的超英电影，由大卫·科伦斯韦、蕾切尔·布罗斯纳罕主演，计划定于2025年7月11日在北美上映。</br>
<li><a href="">00:11:52</a> 剧情简介</li></br>
故事发生在二十世纪五十年代的美国，米琪和丈夫乔伊结婚多年，两人共同抚养着他们的孩子，生活可谓是幸福而又美满。乔伊一直想要成为一名脱口秀演员，每周末，他都会前往俱乐部登台表演。然而，乔伊的脱口秀事业一直都不温不火。某天，在表演又一次失败后，乔伊崩溃了，他向米琪坦白自己有了外遇，并且当即收拾行李离开了家，一夜之间，米琪成了一个被丈夫抛弃的女人。悲伤和绝望之中，米琪登上了舞台，借着酒劲进行了一番精彩绝伦的演说，逗得台下满堂大笑。俱乐部的女招待苏西在米琪身上发现了过人的天赋，决定成为她的经纪人。</br>
<li><a href="">00:13:50</a> stand-up comedy</li></br>
stand-upcomedy，中文译名为单口喜剧，香港翻译为栋笃笑或者是但噏，是一种发源于英国，兴盛于美国的喜剧艺术形式，被誉为喜剧的母艺术。全世界大部分喜剧演员都有单口喜剧的创作和表演功底。一个人，一支麦克风，把自己创作的喜剧段子讲出来表演出来，每分钟三到四个笑点，用最简单的形式和最硬的内容让观众忍俊不禁。</br>
<li><a href="">00:14:34</a> 《绝望写手》</li></br>
《绝望写手》是由露西亚·安尼洛、戴思睿·阿卡万、保罗·当斯执导，露西亚·安尼洛、保罗·当斯、珍·斯塔茨基、安德鲁·劳担任编剧，珍·斯马特、HannahEinbinder等主演的美剧。该剧于2021年5月13日首播，目前出了两季。珍•斯玛特饰演的DeborahVance是拉斯维加斯知名的脱口秀演员。步入中年的她面临着职业舞台被新人取缔的风险。不得不承认由于年龄的局限，她的段子已经落伍时代太多。与此同时，Eva，一个野心勃勃的喜剧段子手，却因为一次在推特上的不当发言而被封杀。在经纪人的撮合下，找不到工作的Eva前来应聘Deborah的写手工作。</br>
<li><a href="">00:17:00</a> 《听我的电波吧》</li></br>
《听我的电波吧》是由住田崇、片山修、植田尚执导，古家和尚担任编剧，小芝风花主演的剧情剧，于2023年4月21日起在朝日电视台播出。该剧改编自沙村广明的同名漫画，讲述了误打误撞开始广播节目生涯的女性在成为广播主持人后大放异彩的故事。</br>
<li><a href="">00:18:28</a> 地震</li></br>
突然发生的大地震导致整个城市停电。女主突然意识到就是在这种时候，通过广播传递声音才有意义。在一片黑暗中，她站在了麦克风前。</br>
<li><a href="">00:20:28</a> 《攀岩技术教本》</li></br>
这本《攀岩技术教本》是将作者实际教学的内容编辑而成，包括基本的攀岩技术要点，解释这些技术为何成形，尽可能以深入浅出的方式讲解技巧，希望能藉此帮助读者加深对技术的理解，并学会如何应用它们。书中讲述的攀岩手法脚法技巧，皆包括一些基础物理观念与运动生理学名词，一定要建立基本的知识之后，才能进一步实践，因此本书不仅仅是介绍手法脚法，还包括了技术观念。</br>
<li><a href="">00:21:57</a> 攀岩</li></br>
对于攀岩来说，不同的人对同样的线路有不同的攀爬方式。一条线路的制定，是需要定线员来设计动作的，但就算定线员有原本的动作设定，不同的人也能用不同的方式完成它。</br>
<li><a href="">00:24:27</a> 攀岩难度等级</li></br>
攀岩难度等级有不同的划分标准系统，V难度系统诞生于20世纪80年代，最早由美国HUECOTANK地区的一群抱石爱好者使用，后来被JOHNSHERMAN整理出来成为一个完整的难度系统，V难度前面的字母V据说就是JOHNSHERMAN绰号的首写字母。最早的V难度开始于V1，难度相当于Y.D.S.难度系统的5.11，后来在JOHNSHERMAN整理这个系统的时候加入了V0-，V0，V0+，以便降低抱石的难度等级，使更多的人能投身于抱石运动，这个抱石难度系统已经被广泛地使用。</br>
<li><a href="">00:25:53</a> 独角戏</li></br>
攀岩这个运动就像一个独角戏，没有球类运动那样的你来我往，根据对手的强弱来调整战术。顶级的攀岩运动员除了需要自身攀爬能力之外，还需要超强的独立解题能力。</br>
<li><a href="">00:27:12</a> 国际赛事</li></br>
世界攀岩运动的诞生则可以追溯到19世纪50年代。1947年，苏联即成立攀岩委员会，并在次年举办了第一届攀岩锦标赛，从此攀岩运动在欧洲流行。2018年印尼雅加达第18届亚运会首次将攀岩列入比赛项目；2016年，国际奥委会投票通过了在2020年东京奥运会上新增5个项目的提案，攀岩也在其中，并在东京奥运会上首次作为奥运会正式比赛项目亮相。</br>
<li><a href="">00:27:23</a> 森秋彩</li></br>
森秋彩，日本攀岩运动员。2023年10月7日，在杭州第19届亚运会攀岩女子个人两项全能决赛-难度比赛中，森秋彩获得冠军。</br>
<li><a href="">00:28:56</a> 大师心态</li></br>
永远保持有恐惧的谦卑。</br>
<li><a href="">00:31:42</a> 源于积累</li></br>
成功，可能依托于天赋，但一定会源于积累。</br>
<li><a href="">00:33:54</a> 不挨着</li></br>
开车跟攀岩也不挨着啊！</br>
<li><a href="">00:35:05</a> 罗伯特·瓦尔泽</li></br>
罗伯特·瓦尔泽是瑞士作家，用德语写作。主要作品有长篇小说《坦纳兄妹》《助手》和《雅各布·冯·贡滕》,均带有自传色彩。其他作品有《诗集》,中篇小说《散步》,报告文学《诗人的生活》等。</br>
<li><a href="">00:35:38</a> 温弗里德·塞巴尔德</li></br>
温弗里德·塞巴尔德，1944年生于德国，1967年毕业于瑞士弗里堡大学,1970年起在英国东英吉利大学任职。自从1990年塞巴尔德发表第一部小说《晕眩》，到2001年去世，再到最近几年，这个名字渐渐为越来越多的中国读者所知，他的作品也很快成了严肃文学出版领域的重要收获之一。</br>
<li><a href="">00:38:24</a> 《布莱泽奥特曼》</li></br>
《布莱泽奥特曼》是由日本圆谷株式会社拍摄的特摄剧，由田口清隆执导，蕨野友也主演，于2023年7月8日起在东京电视网播出。该剧是《奥特曼》系列作品的第25部TV作品，新生代奥特曼第11部TV作品。也是令和奥特曼系列第5部TV作品。也是新生代奥特曼十周年纪念作。</br>
<li><a href="">00:39:21</a> 田口清隆</li></br>
田口清隆，特摄导演，编剧，主要导演作品有《泽塔奥特曼》、《新奥特q》、《艾克斯·奥特曼》、《欧布·奥特曼》、《布莱泽奥特曼》。</br>
<li><a href="">00:41:31</a> 致敬奥特Q</li></br>
在第十集中致敬了1953年的作品《奥特Q》。</br>
<li><a href="">00:42:18</a> 苍边惠美</li></br>
苍边惠美是日本圆谷株式会社制作的特摄剧《布莱泽奥特曼》中的女主角，由日本女演员捣宫姫奈饰演，是特殊怪兽对应分遣队“SKaRD”的信息收集专家。</br>
<li><a href="">00:42:59</a> 布莱泽奥特曼变身器</li></br>
布莱泽奥特曼变身器，售价7920日元（含税）。</br>
<li><a href="">00:45:22</a> 巴厘岛</li></br>
巴厘岛，以自然景观闻名。岛上有多种地貌，海岸与山地共存。6月至9月为巴厘岛旱季，降水少，天气凉爽，适宜沙滩漫步和下海潜水，也是最理想的旅游季节。</br>
<li><a href="">00:45:41</a> 潜水等级</li></br>
OW：是openwaterdiver的简称，也就是开放水域潜水员。AOW：是advancedopenwaterdiver的简称，是进阶开放水域潜水员。</br>
<li><a href="">00:46:48</a> 自由号沉船</li></br>
自由号沉船，巴厘岛最热门潜点之一，海底沉睡着二战时期自由号美国海军军舰，海底生物种类极为丰富，鲨鱼、隆头鹦哥、巨型石斑这些庞然大物与小虾小蟹、小丑鱼、各种鲽鱼、鲷鱼等珊瑚鱼类。据统计，这里的鱼类多达400种，看着这些海生物悠然穿行于船体间，会有种错觉这里并不是一艘沉船，而是一处安静祥和的珊瑚礁。</br>
<li><a href="">00:48:34</a> 冬季洄游</li></br>
每年12月至4月之间，座头鲸为了繁殖与孕育下一代，会造访冲绳庆良间海域。</br>
<li><a href="">00:48:46</a> 观鲸船</li></br>
一般观鲸只能乘小船。</br>
<li><a href="">00:49:35</a> 座头鲸</li></br>
座头鲸成体平均体长雄性为12.9米，雌性为13.7米，最大记录雌性18米。体重25至30吨。</br>
<li><a href="">00:51:34</a> 好问题</li></br>
你最想要的是什么？</br>
<li><a href="">00:53:50</a> 金句</li></br>
bin哥哥说得好！</br>
<li><a href="">00:54:38</a> 《十角馆事件》</li></br>
《十角馆事件》由清原纮作画的漫画，改编自绫辻行人的新本格推理小说。故事发生在日本一座遗世独立的角岛上，因为一个女孩的意外去世，将两个不同时间线、看似毫无关联的案件神奇地串联在了一起，也为我们揭开了困扰警方多年的最终悬案。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.10.19523cabp4R9qT&id=759145274049"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:24</a> 《杀戮之病》</li></br>
《杀戮之病》，作者我孙子武丸。我孙子武丸　1962年10月7日生于兵库县西宫市，与绫辻行人、法月纶太郎等人同属京都大学推理小说研究会出身。1989年以《8之杀人》出道，作品包括“速水三兄妹”系列、“人偶”系列等风格诙谐和从女性角度出发的轻松推理，另外也有《腐蚀之街》、《杀戮之病》等风格沉重、布局意外之作。此外他也参与漫画创作，著有《超能之手》、《半熟侦探团》、《迷彩都市》；并担任电玩“恐怖惊魂夜”系列的监修和编剧，颇受好评。</br>
<li><a href="">00:56:35</a> 《大奥》</li></br>
《大奥》是日本漫画家吉永史连载于双月刊《MELODY》（白泉社）的作品。现已发行九本单行本。获得第十三回手冢治虫文化奖漫画大奖。简体中文版目前出了6册，日语原版为11册。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.12.774d3cabTOr4Zg&id=753986936988"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:55</a> 真人版</li></br>
推理作家绫辻行人的小说《十角馆杀人事件》宣布真人映像化，将于2024年3月22日上线流媒体Hulu。<a href="https://www.gcores.com/articles/175348"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:12</a> 《欢迎来到牛头镇》</li></br>
《欢迎来到牛头镇》，朱莉安娜·博格特短篇小说集。收录15则短篇，其中9篇已售出影视版权，而且都吸引了好莱坞一线的片商和制作人，包括派拉蒙、网飞、苹果、狮门影业、安柏林等公司，以及《怪奇物语》制片尚恩利维、《罪人》洁西卡碧儿、《汪达幻视》编剧麦肯齐多尔等等。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.18.19523cabp4R9qT&id=757106408050"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:05</a> 打扑克</li></br>
打扑克，就是打扑克。</br>
<li><a href="">01:00:20</a> 剧透预警</li></br>
在意剧透的朋友请跳转至下一个轴点。</br>
<li><a href="">01:01:12</a> 回来了</li></br>
剧透结束，咱接着听。</br>
<li><a href="">01:01:29</a> 《向阳之诗》</li></br>
《向阳之诗》，日本作家乙一作品。乙一，本名安达宽高，生于日本福冈。被誉为日本文坛新一代“恐怖小说精英”，日本评论家盛赞其为难得一见的天才。其作品在日本国内多次获奖。深受日本和港台地区读者喜爱。17岁时凭借《夏天·花火·我的尸体》荣获第六届“JUMP小说·纪实小说大奖”，一举成名。2002年出版的《GOTH断掌事件》荣获第三届“MYSTERY奇幻大奖”，销量高踞“2003年MYS7ERYBEST10”第五位，亦荣获Yaho！Japan读者选为“2002年最佳奇幻小说”第一位。</br>
<li><a href="">01:01:37</a> 剧透预警</li></br>
在意剧透的朋友请跳转至下一个轴点。</br>
<li><a href="">01:02:21</a> 又回来了</li></br>
又一次剧透结束，咱接着听。</br>
<li><a href="">01:04:13</a> 《黑镜》</li></br>
《黑镜》是英国电视4台（Channel4）及美国NetFlix公司出品的迷你电视剧。由英国制片人查理·布洛克编剧及制作。该剧分别以多个建构于现代科技背景的独立故事，表达了当代科技对人性的利用、重构与破坏。</br>
<li><a href="">01:05:07</a> 《本杰明·巴顿奇事》</li></br>
《本杰明·巴顿奇事》，弗朗西斯·斯科特·基·菲茨杰拉德作品。讲述了一出生便拥有80岁老人形象的本杰明·巴顿，随着岁月的推移逐渐变得年轻，最终回到婴儿形态，并在苍老的恋人黛茜怀中离世的奇异故事。</br>
<li><a href="">01:05:38</a> 《周四推理俱乐部》</li></br>
《周四推理俱乐部》第三次在节目里聊了！</br>
<li><a href="">01:07:02</a> 御手洗</li></br>
御手洗洁，是日本推理作家岛田庄司笔下的占星师和侦探，名字是由作者岛田庄司少年时的外号“打扫厕所”而来。1948年11月27日出生于旧金山，幼年时移居至横滨。肄业于京都大学医学部。初次登场是在岛田庄司首次公开发表的《占星术杀人魔法》一书中，而“御手洗系列”也是岛田庄司的两大推理小说系列之一。</br>
<li><a href="">01:08:31</a> 对“老”的刻画</li></br>
对于老人的那种絮絮叨叨描写刻画得十分细致。</br>
<li><a href="">01:10:46</a> 不干正事</li></br>
都退休了！不干正事才是正事！</br>
<li><a href="">01:12:33</a> 理查德·奥斯曼</li></br>
理查德·奥斯曼，英国电视名人，除了主持超人气节目，还身兼导演、制片人和喜剧演员数职，但他的终极梦想是当一名作家。奥斯曼中年开始写作，处女作《周四推理俱乐部》助他一举拿下英国国家图书奖2021年度最佳作家奖。</br>
<li><a href="">01:15:05</a> ？</li></br>
啥词儿都往本格前面加是吧？</br>
<li><a href="">01:15:53</a> 《伐木：一场情感波澜》</li></br>
《伐木：一场情感波澜》，奥地利作家托马斯·伯恩哈德作品。小说通过一位中年作家对一场“艺术家晚宴”的观察，讽刺艺术圈的种种症结——因为带有自传性质，批判性很强，在艺术圈引起轩然大波。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.30.afb83cabuKX5f6&id=755767325293"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:15</a> 托马斯·伯恩哈德</li></br>
托马斯·伯恩哈德是奥地利最有争议的作家，对他有很多称谓：阿尔卑斯山的贝克特、灾难作家、死亡作家、社会批评家、敌视人类的作家、以批判奥地利为职业的作家、夸张艺术家、语言音乐家等等。代表作有《寒霜》、《历代大师》、《维特根斯坦的侄子》、《鲍里斯的生日》、《历代大师》、《我的文学奖》等。</br>
<li><a href="">01:19:03</a> 故事简介</li></br>
这部小说讲述了一群老朋友参加的一场“艺术晚宴”，原本是为了庆祝国家剧院男演员的邀请，但在其中一位朋友乔安娜意外去世后，晚宴变成了守丧仪式。尽管朋友们都沉浸在悲伤之中，但他们并未被悲痛所困住。相反，他们开始反思自己的生活，并勇敢地面对那些被压抑的情感。这些情感包括恐惧、愤怒、伤害和无助。</br>
<li><a href="">01:21:58</a> 叙事手法</li></br>
反复相同的词句向读者强调叙事者的存在，用最平静的手法描述表面的虚伪与事实的辛辣。</br>
<li><a href="">01:23:38</a> 视角转换</li></br>
读者在阅读中起初通过叙事者的视角观察书中的世界，慢慢地叙事者本身也被纳入读者观察的视角。</br>
<li><a href="">01:25:27</a> 揭示</li></br>
伯恩哈德的文字充满了讽刺和悲观，他揭露了人性中的虚伪和自私，以及我们如何通过艺术和社交活动来逃避我们的空虚和恐惧。而他自己从前也身居其中。</br>
<li><a href="">01:26:37</a> 往期节目</li></br>
有关托卡尔丘克与舒尔茨的作品推荐，有兴趣朋友请点击链接收听往期节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/116484"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:05</a> 马克·夏卡尔</li></br>
马克·夏卡尔，出生于俄国的犹太家庭，家境贫困，是超现实主义画家之一，现代绘画史上伟人，游离于印象派、立体派、抽象表现主义等一切流派的牧歌作者。</br>
<li><a href="">01:28:47</a> 就在其中</li></br>
作者并不是一味地揭示、讽刺与批判，因为本人就身在其中。无法改变，是否可以远离？</br>
<li><a href="">01:30:20</a> 柄谷行人</li></br>
柄谷行人，日本兵库县人，著名思想家，文学评论家，社会活动家。生于尼崎市。1965年东京大学经济学部本科毕业，1967年获同大学英国文学专业硕士学位。1975年成为法政大学教授，现为近畿大学特任教授，美国哥伦比亚大学比较文学客座教授。作为日本现代三大文艺批评家之一，柄谷行人代表着当前日本后现代批评的最高水准。《日本现代文学的起源》一书1980年由日本讲谈社单行出版，1988年收入讲谈社文艺文库系列，至今已再版25次。该书已有英德，韩语译本，法文本正在翻译中，是柄谷代表作之一。</br>
<li><a href="">01:32:25</a> 《玛莉的音乐盒》</li></br>
《玛莉的音乐盒》，日本漫画家古屋兔丸作品。古屋兔丸，日本异色漫画军人物，亚文化中坚师。1994年，在《月刊漫画GARO》上以《Palepoli》初次亮相。在高中当美术老师的同时，继续从事漫画创作，其间著有《玛莉的音乐盒》《Garden》等作品。他的作品风格极富变化性，包括但不限于严肃、热血、荒诞、纪实、青春等。后期绘有具社会批判意味的《帝一之国》《荔枝光俱乐部》《人间失格》等作，以纤毫毕见的笔力与自成一派的绘画风格吸引了大批拥趸。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.20.5ea83cabBcm59f&id=757229585183"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:37</a> 《帝一之国》</li></br>
《帝一之国》是日本漫画家古屋兎丸的漫画作品。于『JUMPSQ.19』（集英社）2010年创刊号至2011年秋号连载，之后移籍到『JUMPSQUARE』从2012年3月号开始连载，全57话。故事讲述日本昭和年间，主角赤场帝一为了加入政界中最具有影响力的派阀「海帝学生会会长会」，进而当上总理大臣创造自己的国家的故事。</br>
<li><a href="">01:34:09</a> 《帝一之国》画风</li></br>
《帝一之国》画风非常有时代感。</br>
<li><a href="">01:36:23</a> 请看！</li></br>
</br>
<li><a href="">01:37:44</a> 《Palepoli》</li></br>
24岁的时候，向《月刊漫画ガロ》投稿了自己的处女作《Palepoli》，这部四格漫画里充满了他自己的表现欲，用漫画这种形式来实现关于视觉体验的实验，戏仿的行为层出不穷相互杂糅。</br>
<li><a href="">01:38:28</a> 寺山修司</li></br>
寺山修司，日本著名的剧作家、诗人、和歌创作家、演出家、评论家、电影导演。前卫戏剧的代表人物。毕业于日本私立第一学府早稻田大学。70年代初期，日本的小剧场活动达到高峰，寺山修司开创的天井栈敷亦是“先锋派四天王”之一。寺山修司在艺术上的表现手法，类似于西班牙达利、毕加索的抽象主义，美国的波普艺术，在当时保守的亚洲艺术界开启前卫创作先端，也率先导航了日本视觉系艺术形成。</br>
<li><a href="">01:38:31</a> 丸尾末广</li></br>
丸尾末广是一名日本异派漫画作家，是暴力美学代表人物之一。1956年1月28日出生，除了绘画及插图外，同时隶属于「东京伟大木偶戏团」，以演员身份活跃其中。著作有《蔷薇色的怪物》、《梦的Q－Saku》、《DDT》、《少女唾沫》、《臆想狂明星》等等。</br>
<li><a href="">01:38:45</a> エログロ</li></br>
1866年，月冈芳年和落合芳几取材歌舞伎表演中的杀戮戏，创作了28幅作品《英明二十八众句》，开创了无惨绘这种新画风。无惨绘进而发展为エログロ。幕末时期由于日趋混乱的局势，其与市井阶层的壮大也存在直接关系。社会商品经济越发达，市井文化越丰富多样，各种都市传说、猎奇故事越是层出不穷。</br>
<li><a href="">01:39:25</a> 驾笼真太郎</li></br>
驾笼真太郎，日本漫画家。以奇想漫画家自称，擅长以西洋穴怪图像、猎奇、恐怖等次文化子分类为题材。人类存在意义的否定、人体改造跟人体破坏等充满疯狂思想世界的描绘。</br>
<li><a href="">01:41:16</a> 乌托邦</li></br>
故事发生在一个美好的乌托邦中，可以营造了一个美丽、温馨的世界。</br>
<li><a href="">01:42:10</a> 白星</li></br>
白星，《航海王》及其衍生作品中的角色，居住在海底的鱼人岛上龙宫王国的人鱼公主。能力是可以听见海王类的话语并能对海王类进行呼唤甚至支配。</br>
<li><a href="">01:43:15</a> 上下两册</li></br>
简中版上下两册，保留原版开本，沿袭华美封设！封面采用高克重特种纸，内文选用优质胶版纸，锁线胶装轻松平摊不掉页。</br>
<li><a href="">01:45:03</a> 《风之谷》漫画</li></br>
《风之谷》是日本宫崎骏创作的漫画，于1982年在《Animage》上开始连载，1994年结束。该作在刊载中曾经因为动画制作而休载，作品以针笔素描来绘制，画风朴素自然，有别于其他日本漫画。单行本共7册，截至2008年时已经发行超过1200万本。</br>
<li><a href="">01:45:49</a> 视觉呈现</li></br>
冷峻的机械结构与剧情中的温暖美好相互冲击。</br>
<li><a href="">01:48:41</a> 《楚门的世界》</li></br>
《楚门的世界》是派拉蒙影业公司于1998年出品的一部电影。由彼得·威尔执导，金·凯瑞、劳拉·琳妮、诺亚·艾默里奇、艾德·哈里斯等联袂主演。该片于1998年6月5日在美国上映。影片讲述了楚门是一档热门肥皂剧的主人公，他身边的所有事情都是虚假的，他的亲人和朋友全都是演员，但他本人对此一无所知。最终楚门不惜一切代价走出了这个虚拟的世界。1999年，该片获得了第71届奥斯卡最佳原创剧本奖提名；金·凯瑞凭借此片获得了第56届美国金球奖最佳男主角奖，</br>
<li><a href="">01:49:17</a> 《想被女子高中生杀掉》</li></br>
《想被女子高中生杀掉》是由城定秀夫执导并编剧，田中圭主演，南沙良、河合优实、莉子、大岛优子等共同出演的剧情片，于2022年4月1日在日本上映。该片改编自古屋兔丸出道20周年纪念同名漫画，讲述了想被女高中生杀死的高中老师东山春人用九年时间拟了一个完美的“自杀计划”的故事。</br>
<li><a href="">01:49:43</a> 《热情花招》</li></br>
《热情花招》是山户结希执导的青春爱情片，由堀未央奈主演，于2019年6月28日在日本上映。该片改编自相原实贵的同名漫画，讲述了平凡的女高中生成田初与邻居橘亮辉、青梅竹马小田切梓、温柔的哥哥成田凌发生感情纠葛，最终走出了爱情的迷茫，找到自我价值的故事。</br>
<li><a href="">01:51:17</a> 新年快乐</li></br>
祝大家新年快乐！希望大家在新一年里找到喜欢的事情！</br>
<li><a href="">01:51:48</a> 店铺限制</li></br>
受店铺限制，无法设置45天预售期。《玛莉的音乐盒》将比显示的30天预售发货要迟发货，请各位谅解。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.20.5ea83cabBcm59f&id=757229585183"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:52:10</a> 下期见！</li></br>
本期核市奇谭到此结束！我们2024年见！掰掰~</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]世纪初的网吧</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175375</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/03dcd395-2153-4e68-929f-b4ca70bdac2e.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/5f416aa2bec81a9fc1769f8982c2ac13-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/03dcd395-2153-4e68-929f-b4ca70bdac2e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:39:08</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  正负引擎</p>
<p>在20多年前的二十一世纪初，网吧曾经是城市青年最重要、最普及的娱乐场所，没有之一。遍及大街小巷的网吧和那些在网吧里红极一时的游戏是一代人的回忆。那时候我们在网吧里都在玩些什么游戏？在网吧里又都有一些怎样有（hu）趣（bi）的故事？本期节目就让我们一起回到那段“乌烟瘴气”的回忆之中。</p>

<p>主播：Ryoma, sadnad, NJBK, 白广大, Toni☀️</p>
<p>点赞：796，评论：626，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《V3》（O2version）-BeautifulDay。出自韩国经典网络游戏《劲乐团》。</br>
<li><a href="">00:00:34</a> 开场：常规节目</li></br>
久等啦，欢迎大家收听机核网最新一期的常规系列电台节目。本期坐在麦克风前面的是：@龙马、@白广大、@阿bin、@sadnad，以及新同事@Toni。欢迎大家点击时间轴链接，回顾收听往期精彩的常规节目。<a href="https://www.gcores.com/categories/13"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:10</a> 【广告】：《全民街篮》</li></br>
《全民街篮》是一款全新的无数值养成篮球竞技端游。游戏将于12月29日不删档上线！“这里没有打破平衡的“场外因素”，只有“努力才能胜利”的朴实；没有“急于求成”的数值养成，只有“榨干操作”的竞技比拼；请在这搭配属于你自己的“时尚靓丽小清新”，用你“酷炫狂拽牛炸天”的篮球技术Carry整个半场。”欢迎点击时间轴链接查看《全民街篮》的官方主页。<a href="https://qmjl.cmge.com/index.html?showQrcode=0&zj=bdpc00083&channel_ad=baidusearch&ad_account_id=50293349&campaign_id=372159151&aid=8949230987&keywordid=674517965288&cid=82065658589&bd_vid=7630037988743103658"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:37</a> 原版《街头篮球》</li></br>
《街头篮球》，韩国JoyCityEntertainment开发的篮球体育竞技游戏，最早于2005年进入中国大陆。说起来您可能不信，原版《街头篮球》至今依旧在运营中。最近版本于2023年12月21日更新。<a href="https://www.fsjoy.com/download/game_download.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:52</a> 本期主题：网吧游戏</li></br>
借着《街头篮球》这个话题，我们今天想聊一聊在本世纪初期，那些流行于网吧中的游戏。</br>
<li><a href="">00:02:37</a> 网吧：局域网《CS1.6》</li></br>
《CS1.6》正式公布于2003年9月12日；而最初的MOD版本诞生自1999年6月19日。顺带一说，1.x的说法是自《CS》BETA版推出后的版本补丁号。</br>
<li><a href="">00:03:36</a> 《跑跑卡丁车》</li></br>
《跑跑卡丁车》，韩国Nexon出品的休闲赛车竞速游戏，与《泡泡堂》沿用同一个设定。2006年1月10日由世纪天成代理开设国服。顺带一提，《跑跑卡丁车》国服至今也依旧在运营中。官方宣布12月28日会有游戏未来发展方向的重大消息。</br>
<li><a href="">00:03:48</a> 《热血传奇》与《传奇世界》</li></br>
《热血传奇》，韩国娱美德（WeMadeEntertainment）开发制作的大型多人在线角色扮演游戏。国服运营权由盛大网络在2001年获得。顺带一提，《传奇世界》是盛大与韩国娱美德合作破裂后自行开发的新游戏。两家公司还应此事打了许久的官司。</br>
<li><a href="">00:03:58</a> 《冒险岛》</li></br>
《冒险岛》，韩国韩国Wizet开发的一款横向卷轴、动作、大型多人在线角色扮演游戏，由韩国Wizet开发。国内由曾经的盛大代理，目前游戏仍然可以进入，但官方服务器与游戏版本已经许久未更新，回顾体验困难重重。如今，唯一值得怀念的大概只有《冒险岛》的几首背景音乐了。或者也可以去试试NDS平台上的单机作品《冒险岛DS》。</br>
<li><a href="">00:04:14</a> 《百战天虫》</li></br>
《百战天虫》，英国游戏开发公司Team17推出的横板2D策略对战游戏。该系列自1995年诞生以来，几乎每一到两年就推出系列新作，不过总体玩法变化不大，且质量愈发低下。2020年推出的系列最新作《百战天虫：大混战》目前在Steam评价褒贬不一。</br>
<li><a href="">00:04:45</a> 龙马：合法的第一次</li></br>
指的是第一次以合法的身份，携带正规证件上网吧打魔兽。</br>
<li><a href="">00:05:00</a> 游戏：《大话西游》</li></br>
《大话西游2》，网易自研的多人回合制RPG游戏，游戏于2002年8月15日首次运营。《大话西游2》在中国网络游戏业界的地位十分重要。《大话西游2》是当时画面最好，内容量最多，玩家体验最好的网友，特别是他们还创造了点卡内部交易系统，玩家在游戏中不停完成“跑环（送货）”任务赚得游戏币后，便能靠游戏币购买其他玩家交易的点卡。不过，很少有人知道的是，《大话西游2》的成功，离不开网易在《大话西游1》中切实体会到的惨痛代价：玩法机制、漏洞BUG等问题层出不穷，玩家几乎无法正常游戏；限于2000年互联网网速的限制，1代采用的是实体盘线下售卖机制，这就导致连玩家想要购买到一款正版的《大话西游1》都很困难；再加上当时网游的开发并没有给程序加密的意识，没过多久，外挂也来了……</br>
<li><a href="">00:05:31</a> 攻击同事</li></br>
为什么龙马小时候没有玩过热门的网吧游戏呢？“主要是你品味比较好~。”“你是不是那会儿没朋友啊。”</br>
<li><a href="">00:06:18</a> 龙马：当年学习好！</li></br>
主要精力都放在学习上了，打什么游戏呢！</br>
<li><a href="">00:06:56</a> 游戏术语：APM</li></br>
APM（Actionsperminute），指每分钟的操作数，即时战略游戏中用来评判玩家操作速度的数值。大家可以点击时间轴链接，观看职业星际选手的操作速度。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1hW411q7ns/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:26</a> 阿bin：几乎没去过网吧</li></br>
节目逐渐走向死胡同！阿bin受到家庭环境影响，从小就没去过网吧，更没怎么玩过电脑。初中开始和朋友打《红警》《魔兽争霸》，因实力过强，惨遭同龄人冷遇。</br>
<li><a href="">00:08:15</a> 《命令与征服》系列</li></br>
命令与征服（Command&Conquer），国内简称为CNC。是由著名Westwood工作室开发的一系列游戏作品。其中我们熟悉的《红色警戒》就是《命令与征服》系列中的分支系列。除此之外还有“泰伯利亚”系列，“将军”系列。</br>
<li><a href="">00:09:16</a> 国产网游：《万王之王》</li></br>
《万王之王》，中国第一款商业化图形网游，游戏本体由两名台湾的大学教授开发。</br>
<li><a href="">00:09:40</a> 韩国网游大发展</li></br>
2000年后，韩国网游进入了快速增长阶段，出现了《龙族》《千年》《热血传奇》《奇迹》等一大批高质量游戏。</br>
<li><a href="">00:10:58</a> Toni的网吧经历</li></br>
Toni老师在初中阶段几乎每天都要去网吧，吃饭问题也在网吧解决。</br>
<li><a href="">00:12:33</a> PS游戏：《对战热舞》</li></br>
龙马提到的应该是索尼Ps1上的游戏《对战热舞》（BUSTAMOVE），由日本游戏公司METRO制作，1999年4月发售。劲舞团的玩法就是模仿自本作。图中是《对战热舞2》的游戏画面。白老师提到的《DanceDanceRevolution》（劲舞革命）是科乐美于1998年推出的街机音乐游戏。跳舞机、跳舞毯之类的玩法就是来自这款作品。</br>
<li><a href="">00:13:30</a> 从小就是婆罗门！</li></br>
“从小就婆，从小就……那个，装逼！”从小就接触高质量主机大作，必然会影响对于游戏的认知。</br>
<li><a href="">00:14:12</a> 龙马：看火影，打劲乐团！</li></br>
一边看《火影忍者》，一边玩《劲乐团》。图中是《劲乐团》的游戏画面。</br>
<li><a href="">00:14:50</a> 《疯狂坦克》</li></br>
《疯狂坦克2》，韩国最著名、游玩人数最多的网游，号称是当时韩国的国民网游。国内由盛大网络于2002年7月引进了《疯狂坦克2》。本站有用户投稿了介绍《疯狂坦克》的文章，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接查看。<a href="https://www.gcores.com/articles/23049"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:45</a> 阿bin：和弟弟玩《街头篮球》</li></br>
接下您将听到阿bin小时候和自己弟弟一起打网游《街头篮球》的经历。“两个人在一台电脑前，轮流换着人玩~。”</br>
<li><a href="">00:17:27</a> 《街头篮球》代言人：潘玮柏</li></br>
《街头篮球》主打嘻哈，运动，时尚，画面风格与《涂鸦小子》（jetsetradio）相同。当时的代言人选择的是与《街头篮球》气质相仿的潘玮柏。</br>
<li><a href="">00:17:36</a> 《街头篮球》经典配乐</li></br>
Toni唱的这段是《街头篮球》中的经典音乐，每次进入游戏都会听到，真的非常魔性！感兴趣的朋友可以点击时间轴链接听听这首歌。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1qu411K729/?spm_id_from=333.788.top_right_bar_window_history.content.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:39</a> 龙马：小时候练过潘玮柏！</li></br>
潘玮柏是那个时代最时髦的唱跳RAP！想听潘玮柏音乐的朋友，欢迎点击时间轴链接~。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1AG411i7E6/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:22</a> 《街头篮球》：内测爆红！</li></br>
《街头篮球》内测开启20分钟后，在线玩家数便已超过1万。顺带一提，《街头篮球》在国内由天联世纪负责代理，该游戏至今仍在运营中。</br>
<li><a href="">00:20:00</a> 《街头篮球》玩法</li></br>
《街头篮球》分为前锋后卫等职业，根据玩家不同的性别还会有灵活性、精准度的差别。当玩家升级后便可以提高人物的属性。</br>
<li><a href="">00:23:17</a> 学生时代爱看球</li></br>
足球、篮球比赛是学生时代为数不多可以名正言顺观看的娱乐项目，再加上当时的NBA比赛转播都在周末的早晨，也很顺应学生们的作息。</br>
<li><a href="">00:24:09</a> 阿伦·艾弗森</li></br>
阿伦·艾弗森，美国前职业篮球运动员。1975年6月7日出生于美国弗吉尼亚州汉普顿，美国篮球运动员，司职后卫。在比赛期间，艾弗森喜欢在手腕上带一个手环，导致那时的很多男孩都争相模仿~。</br>
<li><a href="">00:24:59</a> 阿bin：同学身高1米9！</li></br>
阿bin的小学同学，还没小学毕业呢，身高就已经1米9了！图中是年仅13岁，身高超过2米的女生。<a href="https://www.sohu.com/na/444524831_120150598"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:26</a> 湘北高中</li></br>
白老师提到的是漫画作品《灌篮高手》中的一所高中。主人公樱木花道、流川枫等人都就读于此校。</br>
<li><a href="">00:28:12</a> 龙马：玩了多久网游啊？</li></br>
等节目录完了，就把内容给Toni的爸妈听！“你儿子当年打了3年的网游！”</br>
<li><a href="">00:28:53</a> 《街头篮球》：外挂问题</li></br>
《街头篮球》的官方虽然一直在严厉打击外挂，但始终没有办法彻底阻绝外挂的使用。</br>
<li><a href="">00:29:54</a> 《街头篮球》：魔性音效</li></br>
《街头篮球》中做出相应动作比如断球、要球时，玩家控制的角色会说特定台词，小时候根本听不懂在说什么，只觉得很好笑。</br>
<li><a href="">00:31:23</a> 龙马：你为什么不上学？</li></br>
“你为什么不上学？”“为什么逃课去网吧？”</br>
<li><a href="">00:32:41</a> 阿bin：用游戏讲篮球</li></br>
阿bin曾经用游戏《NBA2k》和大家讲了讲篮球的规则，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接回顾观看。职业选手都用《NBA2k》来钻研战术！<a href="https://www.gcores.com/videos/129600"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:07</a> 3V3篮球比赛项目</li></br>
2017年6月9日，国际奥委会宣布，3V3篮球将在东京奥运会上首次亮相。在东京奥运会女子三人篮球比赛中，中国队击败法国队，历史性夺得铜牌。</br>
<li><a href="">00:36:06</a> 穿裆过人</li></br>
“是人穿裆，还是球穿裆？”</br>
<li><a href="">00:37:02</a> 《街头篮球》画风</li></br>
《街头篮球》的画风模仿自当时世嘉的一款轮滑、涂鸦玩法的主机游戏《涂鸦小子》（jetsetradio）。</br>
<li><a href="">00:38:18</a> 《劲舞团》竞技玩家！</li></br>
《劲舞团》需要在一顿操作后按一下空格键，而有的人会非常大力地拍击空格键，这就导致网吧里空格键的损坏率很高。</br>
<li><a href="">00:39:39</a> 杀马特文化</li></br>
《劲舞团》进入中国后，其角色的审美风格被国内玩家所接受，经过一段时间的沉淀后，影响中国互联网的杀马特文化开始出现了。</br>
<li><a href="">00:40:43</a> toni：玩《大话西游2》结婚！</li></br>
Toni是女号，对象是男号，两个人最后加了QQ后发现，二人的性别互换了！两个人妖号！“就互相叫老公、老婆嘛。”</br>
<li><a href="">00:42:40</a> 《大话西游》运营情况</li></br>
《大话西游2》已于2015年08月07日升级换代为《新大话西游2》。除此之外还有同名手游在运营中。</br>
<li><a href="">00:44:13</a> 《热血江湖》</li></br>
《热血江湖》，韩国Mgame开发的一款网络游戏，国内由北京互联经纬科技代理发行，2005年5月正式运营。图中是《热血江湖》的游戏画面。</br>
<li><a href="">00:46:31</a> 《街头篮球》黑话！</li></br>
“有没有SS？”指的是有没有“跑动传球”技能。</br>
<li><a href="">00:47:54</a> 游戏：《血战上海滩》</li></br>
《抗日：血战上海滩》，北京欢乐亿派科技开发的一款轨道射击类游戏，2003年3月推出。《血战上海滩》的名气很大，80、90后只要去过网吧的肯定都听说过。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接观看《血战上海滩》的游戏视频。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1ug4y1L7SU/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:29</a> 《VR战警2》</li></br>
阿bin提到的台词均出自世嘉的经典光枪射击游戏《VR战警2》（VirtuaCop2）。制作人是著名游戏设计师铃木裕。</br>
<li><a href="">00:50:55</a> 白老师：大学当网管！</li></br>
白老师曾今在大学期间当过一段时间的网管，当时的一层几乎都是网吧，最牛的网吧拥有超过600台机器！</br>
<li><a href="">00:52:29</a> 龙马：澡堂派车接人！</li></br>
大学期间，某澡堂会专门派车来接学生洗澡，顺带着上网、唱K全包了。</br>
<li><a href="">00:54:33</a> 《天堂2》</li></br>
《天堂2》，韩国NCSOFT开发的MMORPG。《天堂2》采用了全3D技术，在当时对电脑配置要求极高。</br>
<li><a href="">00:55:59</a> 网吧：好机器，价格贵</li></br>
当时的《魔兽世界》让网吧开始了大规模的硬件更新换代，性能好一些的电脑价格就会贵。遇到需要通宵打本的情况，就要仔细考虑使用哪种包夜的收费模式……</br>
<li><a href="">00:58:00</a> Toni的48小时通宵经历</li></br>
是的，通宵了48小时，连续两天！天旋地转，头重脚轻，通宵完还去打篮球。</br>
<li><a href="">00:59:52</a> 网管懂技术</li></br>
以前的网吧电脑都是独立的，出问题了得第一时间找人去修，网管真的需要懂技术才行。</br>
<li><a href="">01:01:15</a> 网管经历：老板要钱！</li></br>
白老师在当网管的时候的到了老板娘的信任，允许掌控资金。但每到夜晚，喝醉酒的男老板会悄悄潜入网吧，管白老师要钱……“喝酒没钱了！给我点！”</br>
<li><a href="">01:02:49</a> 成谜网络棋牌</li></br>
当时国内一些对战平台的棋牌游戏项目其实就是变相的网络赌博，他们的游戏币可以兑换成人民币。</br>
<li><a href="">01:04:16</a> 网游代练</li></br>
网游代练，从网络游戏诞生以来就开始存在了。不过，网游代练是很辛苦的，对身体的损耗很大。</br>
<li><a href="">01:05:31</a> 最早的网恋</li></br>
互联网在国内兴起后，便有了网恋，那时的网恋没有任何身体、物质上的接触，只是单纯的网上聊天。对白老师网恋经历感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接回顾收听曾经的《网恋》节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/23081/timelines?pi=1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:33</a> 往期节目：网恋</li></br>
机核做过2期有关网恋的节目，节目内容极其爆笑。欢迎点击时间轴链接，回顾经典节目《网恋》。<a href="https://www.gcores.com/radios/150302"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:57</a> 《跑跑卡丁车》民间职业选手！</li></br>
有很多专业玩家都是自带键盘、耳机等一系列外设玩跑跑卡丁车。“白天平事儿，晚上飙车。”</br>
<li><a href="">01:09:15</a> 小学生太吵！</li></br>
不愧是婆罗马！哈哈哈哈哈哈。总之，玩《古惑狼赛车》的小学生太吵了，间接的也讨厌起了《古惑狼赛车》这款游戏。《古惑狼赛车》（CrashTeamRacing），顽皮狗制作的竞速游戏。游戏最初于1999年9月30日在PlayStation上发行。</br>
<li><a href="">01:10:37</a> 玩《跑跑卡丁车》的路怒同学</li></br>
现实中是个正经、礼貌的好人，一旦开始玩《跑跑卡丁车》，那叫骂得一个脏！</br>
<li><a href="">01:11:38</a> 开赛车，人也跟着动！</li></br>
一边捏着手柄一边晃动自己的身体，试图获得更大的转弯角度。初次接触游戏的朋友几乎都会这么做。</br>
<li><a href="">01:14:25</a> 网站：17173</li></br>
17173，是一家网络游戏门户站，2001年3月初建立。点击时间轴链接，浏览17173网页。<a href="https://www.17173.com/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:27</a> Nadya：学习《跑跑卡丁车》技术！</li></br>
Nadya为了提高自己《跑跑卡丁车》的技术，专门去韩国网上搜索韩国玩家制作的《跑跑卡丁车》攻略，虽然帮助并不太大。</br>
<li><a href="">01:17:06</a> 《大众软件》</li></br>
《大众软件》，中国科学技术协会下属的一本面向大众的电脑科普类刊物，创刊于1995年。杂志中大部分内容集中于电脑技术、硬件信息的介绍，每期一小部分会提到游戏相关信息。</br>
<li><a href="">01:18:41</a> 龙马：10多年没去网吧！</li></br>
“自大学毕业后就再也没去过网吧了”。不知道各位听众最后一次去网吧是什么时候？</br>
<li><a href="">01:20:24</a> 龙马：想体验服务最好的网吧！</li></br>
“北京服务最好的网吧在哪？我要去！”进门之后，老板推了一排电脑出来，让玩家自己选吗？</br>
<li><a href="">01:23:23</a> 电竞酒店</li></br>
图中就是标准的电竞酒店样式，很适合与打游戏的朋友一起出去旅游。</br>
<li><a href="">01:24:15</a> 警察查身份证！</li></br>
不知道各位听众有没有遇到警察来网吧查身份证的情况呢？Toni曾今就被查过一次，当时他还未成年，紧急关头被对面的大哥救了一命。</br>
<li><a href="">01:25:36</a> Nadya：网吧查证经历</li></br>
Nadya在北京密云的一个网吧里遇到了来查证的警察。警察会先给网吧断电，然后让所有人站在外面，挨个检查身份证信息。</br>
<li><a href="">01:27:32</a> Nadya：去亲戚家开的网吧</li></br>
在得知Nadya是自家亲戚的孩子后，网管拿了饮料、零食、红塔山来招待。</br>
<li><a href="">01:29:11</a> 避免停电，设置发电机！</li></br>
郊区的网吧经常停电，老板为了避免网吧断电，直接准备了柴油发电机！</br>
<li><a href="">01:31:18</a> 网吧打游戏有氛围</li></br>
和朋友们一起去网吧打游戏是很有氛围的，热热闹闹，快乐的感觉都会放大。</br>
<li><a href="">01:33:27</a> 网管：独特的泡面技术！</li></br>
服务好的网管可以让一杯简单的桶装泡面也变得美味。恰到好处的软硬度，可以大口吃面的温度，感受细致周到的服务！</br>
<li><a href="">01:34:34</a> 网吧饭馆有合作</li></br>
有的网吧会和旁边的饭馆合作，每到饭点，网管就会拿着菜单依次询问客人的诉求，饭好了还给你送到机位。</br>
<li><a href="">01:36:59</a> 感谢收听，下期再见！</li></br>
本期内容到这里就接结束啦，感谢大家的收听！欢迎各位听众也在评论区里聊聊自己的网吧经历！</br>
<li><a href="">01:37:33</a> 片尾音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《NevaLose》-Joosuc。</br>
<li><a href="">01:38:22</a> 【广告】：Spec节目《游戏帝国》</li></br>
“挖掘游戏行业巨鳄的历史故事，用一种独特的视角来再次认识电子游戏。”机核独家电台《游戏帝国》，为您讲述世界游戏发行商巨头的传奇成长史，现在加入机核会员GPASS即刻收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/145"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]2023年最后悔的事，赛博告解室Vol.5</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175372</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9218ad42-2bf6-4a50-8ab6-21c0d12e879a.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/00c9ca06d88432fec352e8674564bcdd-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9218ad42-2bf6-4a50-8ab6-21c0d12e879a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:00:42</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 九兆_Si9N</p>
<p>告解室节目改版，成为新的独立系列节目啦。今天是2023年的最后一集赛博告解室，如果您也有想投稿的事情，欢迎来信至新的电邮saibogaojieshi@outlook.com（长期接受投稿）。祝大家新年快乐！</p>

<p>主播：Ryoma, 8号复制人, 开开开开, 搞搞, annann</p>
<p>点赞：790，评论：689，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自MileyCyrus的《FLowers》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2014200813"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:29</a> 赛博告解室</li></br>
我们帮你播出去:)</br>
<li><a href="">00:01:42</a> 还是好人多</li></br>
喝哎！</br>
<li><a href="">00:03:26</a> 《草坪的复仇》</li></br>
“如果不是因为人们都需要一点爱，这可能会是一个有趣的故事，而且，天哪，有时候他们不得不经历所有的不幸，只为找到一些爱。”本书为美国反文化运动代表、“后垮掉派”诗人理查德·布劳提根的短篇小说集，共收录短篇小说六十二篇，大多数围绕着美国二十世纪六十年代的反文化运动中心、嬉皮青年的“精神圣地”旧金山展开。这些故事都极短，最短的原文只有五十个词——布劳提根继承了海明威式克制简洁的叙述风格，又从散文与现代诗中汲取灵感。作为这一先锋性开拓的结果，布劳提根得以在“删繁就简”的美国短篇小说传统上走得比前辈们更远。他以这种极简笔触加上诗人独有的想象力，将日常生活写得妙趣横生，用带有悲伤的幽默为读者扫去现实的沉闷，呈现出生活的多样切片，处处洋溢着超现实的意趣。这些轻灵如彩虹、顽强如石头的文字，展现了布劳提根作为成熟小说家独树一帜的隽永风格。<a href="https://book.douban.com/subject/35668915/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:24</a> 28岁程序员</li></br>
</br>
<li><a href="">00:05:42</a> 问路</li></br>
大家有经常在地铁里被人问路吗？</br>
<li><a href="">00:05:59</a> “厕所脸“</li></br>
“长着一副看上去可以问厕所在哪并且可以得到答复的脸。”</br>
<li><a href="">00:07:12</a> 还是受不了</li></br>
虽然在忏悔了，但是回头想想还是有点受不了。</br>
<li><a href="">00:08:53</a> 8袋薯片</li></br>
一口气买了8种口味的薯片。</br>
<li><a href="">00:09:48</a> 客服</li></br>
有时候觉得客服也挺不容易的，但自己作为消费者吃哑巴亏的时候也是真的火大。</br>
<li><a href="">00:11:16</a> 退一步越想越气</li></br>
我怎么变成了这样一个人。</br>
<li><a href="">00:12:54</a> 打工经历</li></br>
龙马在日本打过工。</br>
<li><a href="">00:14:33</a> 相当宽容</li></br>
外卖小哥确实不容易，还是实诚的人比较多。</br>
<li><a href="">00:15:32</a> 突然送达</li></br>
外卖员一声不吭自己点了送达，完事儿还拖了一会儿再送到，这种还挺烦的。</br>
<li><a href="">00:16:43</a> 过度包装</li></br>
过度包装拆起来实在是太累了！</br>
<li><a href="">00:17:46</a> 允许升天</li></br>
</br>
<li><a href="">00:19:13</a> 打赏</li></br>
你们有给外卖小哥打过赏吗？</br>
<li><a href="">00:19:36</a> 爆了</li></br>
“我跟老板干起来了！”</br>
<li><a href="">00:21:02</a> 葱油面</li></br>
拿到家全坨完了。</br>
<li><a href="">00:22:45</a> 卡住了</li></br>
困在系统里的外卖员。</br>
<li><a href="">00:24:43</a> 允许升天</li></br>
</br>
<li><a href="">00:25:11</a> 不回微信</li></br>
龙马老师老不回微信。</br>
<li><a href="">00:26:46</a> 不给人过</li></br>
给了微信不给人通过。</br>
<li><a href="">00:28:24</a> 把西蒙录没了</li></br>
领导忙是这样的</br>
<li><a href="">00:30:14</a> 回头忘了</li></br>
第一时间想不出回什么，过会儿就忘了。</br>
<li><a href="">00:32:00</a> 下地狱吧</li></br>
</br>
<li><a href="">00:33:37</a> 扑克脸</li></br>
总之就是后悔。</br>
<li><a href="">00:35:25</a> 自我升天</li></br>
</br>
<li><a href="">00:35:47</a> 机核罪大恶极</li></br>
这弔图终于可以用上了！</br>
<li><a href="">00:36:28</a> 第一封来信</li></br>
机核的各位，大家好。我想忏悔和一位和护士姐姐的事，事情发生在前些年割包皮的时候。在手术后修养一段时间后，伤口愈合的差不多了，可以拆线了。因为拆线实在太疼了受不了，就分成两次拆了，在第二次拆线的时候，护士姐姐就嘟囔了一声，说“这个块怎么......”，我就很担心伤口是不是没长好或者医生没缝好之类的，但是过度的紧张和疼痛导致我大脑宕机了，我也不知道为什么会说那样的话，我问她说:“不好看吗？”护士姐姐当时没有反应，可能从事男性生殖科的她有时会被油腻男性骚扰，见的多了，没有当场翻脸。但是她先前的温柔都烟消云散了。第一次拆线的时候她非常体贴，每拆一根线就鼓励我一句，“做的很好哦，你真棒，就快好了哦，坚持到这你真勇敢。”但是在我问完她不好看吗之后，她就开始训斥我，“哼哼什么？这点疼忍不了？亏你是个男的。”我当时并不理解她为什么突然生气，甚至开始怀疑自己是不是真的太矫情了，这点痛也受不了。但是几年后回想起来真的感觉太屎了，那个护士姐姐其实是个很温柔的人，真的想跟那个姐姐道歉:“真对不起，我不是想冒犯你，我想问的是术后创口愈合的情况如何，但是大脑错乱，错词不当才说了那样的话，你帮我拆线时的鼓励让我心里好受了很多，我很尊重你，但是说那样的话真对不起。”求机核的各位能批评或者开导我一下，谢谢。麻烦帮我匿名一下，谢谢。</br>
<li><a href="">00:38:55</a> 人类的故事</li></br>
Forallmankind.</br>
<li><a href="">00:39:52</a> 理发</li></br>
啊？</br>
<li><a href="">00:41:42</a> 拒绝采访</li></br>
</br>
<li><a href="">00:43:19</a> 缝了好几根</li></br>
第二根半价。</br>
<li><a href="">00:45:09</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">00:45:47</a> 第二封来信</li></br>
我是机核四五年听众了。看核市奇潭也被安利了很多书，买了一大堆。但是我从小就有非常严重的阅读障碍，我非常想看书，但是看书又非常费劲，对文字非常不敏感，常常看着看着脑子就有画面了，然后眼睛跟不上脑子，等我意识到还在看书的时候就想不起来看到哪了。而且阅读速度非常慢，一个小时只能看五六页。大段文字也经常串行，然后找不到从哪开始串行的，就得重看这段。不光是阅读有障碍，书写更是不能保持工整。玩游戏也是喜欢ACT游戏，文本量大的游戏就很难玩下去。但是我发自内心想要去看书，并没有自我pua的意思，是真的想看。想咨询一下有没有什么方法可以提高一下阅读的效率</br>
<li><a href="">00:48:02</a> 《非普通读者》</li></br>
某一天，英国女王追着她的狗儿来到白金汉宫后门，邂逅了停泊在那里的伦敦图书馆流动借书站。阴差阳错，政务繁忙的她竟然由一个厨房小厮诺曼引领着，培养出读书的爱好，成了一名不折不扣的书虫。这引起了首相和她的私人秘书的不安，他们想了很多办法，包括把诺曼打发走，但依然无法终止女王的阅读旅程。阅读魅力几何？博览群书，领略过哈代、詹姆斯、麦克尤恩等人笔底波澜的女王变得细察深思，富于感觉力，并看清了每日例行公事的政务生涯中的禁锢与局限，最终，这位不寻常的读者做出了一个令人震惊的决定……阅读改变人生，在不寻常的读者那里，带来不寻常的改变。而这本讲述阅读的幽默小书，也获得了不寻常的成功：畅销一时，风头一度盖“哈七”，同时被评为“最可亲的阅读故事”，“2007英美最具想象力的文学作品”。<a href="https://book.douban.com/subject/4934784/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:00</a> 艾维·康普顿-伯内特夫人</li></br>
艾维·康普顿-伯内特女爵士（DameIvyCompton-Burnett，DBE）1884年6月5日－1969年8月27日）是一位英国小说家，原版出版时名为I.Compton-Burnett。1955年，她凭借小说《母子》获得詹姆斯·泰特·布莱克纪念奖。她的作品主要由对话组成，并关注维多利亚时代晚期或爱德华时代上层中产阶级的家庭生活。</br>
<li><a href="">00:51:42</a> 看不下去</li></br>
不如先看点厕纸网文爽爽。</br>
<li><a href="">00:53:39</a> 看不了电子书</li></br>
还是喜欢看纸质书。</br>
<li><a href="">00:55:14</a> Kindle</li></br>
Kindle使用的显示方式和技术专门模仿了纸质书的质感。</br>
<li><a href="">00:56:52</a> 看书</li></br>
重轻老师看书很有针对性。</br>
<li><a href="">00:57:57</a> 没有夸你的意思</li></br>
是误会。</br>
<li><a href="">00:59:04</a> 允许升天</li></br>
请</br>
<li><a href="">00:59:51</a> 第三封来信</li></br>
各位机核的老师们好！如果能入选告解室节目的话请给我匿名谢谢这算是一个情感问题，但可能也有要忏悔的地方：我去年刚大学毕业，以前集训时的机构正好在招老师，我就去做了助教。在今年早些时候，一个女学生加到了我的微信，直接就开始那种二次元式的发癫表白。她不是我去年班上的学生，我认识她但不熟。因为我和这位高三的女生还算是师生关系（虽然可能没差几岁），面对如此热情且直白的情感，自然对她的态度很冷淡。但她每天都很热情地找我聊天，有一次她发了她唱的歌给我，我一开始还以为是什么翻唱，歌词和歌声都很好，一问才知道这居然是她专门为我自写自唱的。母胎单身的我受宠若惊，长这么大还没收到过如此倾注感情和才华的礼物。又想到我们平时也有关于游戏动画之类的共同兴趣爱好，内心还真动摇了（这就是我要忏悔的地方）。她即将面对高考，我们的关系又很特殊，所以我从来没主动找过她，对她的消息也装作爱搭不理的样子，很怕影响到她。在她高考结束后，我要不要真的正向回应她，这是否是一种不合师德的行为，我想象不到朋友和同事们会如何看待。很想知道机核老师们的看法，非常喜欢你们的节目！谢谢！</br>
<li><a href="">01:02:03</a> 铁二次元</li></br>
</br>
<li><a href="">01:03:10</a> 错位的感情</li></br>
上下级关系之间的恋爱行为可能会产生错位的感情，这对关系中的下级来说是非常危险的。</br>
<li><a href="">01:03:52</a> 《魔女的条件》</li></br>
《魔女的条件》，1999年4月8日至6月17日每周四晚间10时（日本时间）TBS电视台播出的电视剧，游川和彦编剧，松嶋菜菜子与泷泽秀明主演。内容描写女教师与男学生之间的师生恋。剧名中的“魔女”引用自中世纪欧洲出现的狩猎女巫事件，喻意剧中主角被世人唾弃及流离失所的故事。<a href="https://movie.douban.com/subject/1464837/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:10</a> 高中语文老师</li></br>
</br>
<li><a href="">01:06:45</a> 不能理</li></br>
坚决的冷处理是对的。</br>
<li><a href="">01:08:40</a> 反对</li></br>
做法是正确的，但这整件事的发生是非常不对的。</br>
<li><a href="">01:11:01</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">01:11:29</a> 第四封来信</li></br>
最近我做一件让我良心感到非常不安的事。事情是这样的，我现在大四，5月10号就要交毕业论文，但是我的实验一直到现在都没出来多少能用的数据，所以最近需要赶着做一些实验。实验用到的机器只有一台，除了我以外还有很多博士博后也在用它做东西发文章。虽然大伙儿都很急，但是还都是比较迁就着我，上周五我准备做实验的时候其实有一个博后学长已经把他的样品装了一半了，但是还是让给我先做了。我在做的时候，发现桌子上摆着一套已经装好的仪器。这个仪器是一次性的，装这个仪器没有什么技术含量，单纯就是做手工，做一套也大概就是二十分钟所有就能做完，其实我心里是大概知道这是别人装好的，但我当时鬼迷心窍地就把这套装好的给用掉了。然后这周一早上起来，就发现学长给我发微信，问我是不是把这个给用掉了，说以后不要再这样了，他的一篇投稿的ddl就快要赶不上了。事后就是我在微信上向他道歉，还提出要不然下次他再做的时候给我说一声，我提前帮他装一套，但是他已经完全不理我了。今天整整一上午都因为这件事情感到内疚，其实本来在周六和周日期间我有很多空闲，是可以在那个时候花一点时间装一套留给学长的。今天早上本来也打算早起去把昨天晚上用完的东西收拾一下，但是睡过头了，也是学长帮我收拾的。现在就是感觉我已经变成了自己很讨厌的那种“屁事贼多，不好好学也不好好做东西的熊孩子”。不知道能不能得到告解，就是想倾诉一下，找点心里安慰。</br>
<li><a href="">01:13:29</a> 容易滑坡的小事</li></br>
勿以恶小而为之。</br>
<li><a href="">01:14:55</a> 接受</li></br>
道歉不意味着自动得到原谅，要接受这个事实。</br>
<li><a href="">01:15:40</a> 面包机</li></br>
我刚烤的面包呢！</br>
<li><a href="">01:16:35</a> 反省一下吧</li></br>
</br>
<li><a href="">01:16:42</a> 第五封来信</li></br>
晚上回学校的时候，在等公交，有个年纪挺大的大爷问我是哪个学校的，于是他就开始跟我聊起来，我当时觉得他是流浪汉，感觉他有点像骗子，就没怎么搭理他，他后来说到他女儿在城市里当老师，工资多少多少，对他怎样怎样，又说到他要等车回家，旁边很多同龄人但他就跟我聊，我当时真的有点嫌弃他，依旧对他爱答不理。他让我帮他给他一个孩子打电话，我用他的老年机帮他打了电话，他问我移动公司在哪，作为地标来找车站，我看到眼前就有一栋楼，楼顶上有移动的logo，我就随便给他指了指，其实我也不知道他说的地方在哪，我也没看哪个车站有没有这班车，（也不知道他是不是本来就知道在哪，只是为了找个话题），但当时我真的不想理他。我手机当时也没快电了，害怕公交车都坐不上，后来我等的车来了，我就走了，付了车费后手机很快就关机了，结果听到途中有一站是移动公司站，我突然就意识到出问题了，我想了一路如果出问题是什么后果，我手机也没电，后悔了一路，回到寝室后赶紧充电查了查车班次，那个车站是有这班车的，大爷刚好能赶上最后一班车，感觉自己受到了宽恕。</br>
<li><a href="">01:18:25</a> 七宗罪</li></br>
单独给你开一期</br>
<li><a href="">01:19:51</a> 冷漠</li></br>
但是现在骗子确实也不少。</br>
<li><a href="">01:21:41</a> 老年人的习惯</li></br>
有些老人就是很这样热情主动的，不太懂得大城市的社交距离。</br>
<li><a href="">01:23:13</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">01:23:40</a> 第六封来信</li></br>
不知道告解室这节目以后还有没有机会更新，我的问题是“年轻人应该吃着碗里的盯着锅里吗？”或者说“应该不知足/好高骛远吗？”马上要研究生一年级开学了，现在也每天去导师实验室干活，由于觉得每天回家打游戏没什么盼头，假期在学unity，目前仍然是一个玩法模块都没整明白的程度。越学越感受到美术知识和音乐知识的重要性，想要学一些美术方面的知识，但又担心开学后工作逐渐忙起来，可能还会耽搁引擎知识的学习，想问一下各位老师关于业余时间分配的问题，如果建议进一步学习，请问零基础的小白适合哪些课程与教材开启绘画的道路呢？就当升天是支持，下地狱是反对吧感谢机核，有机会一定会去参加BOOOM的！匿名投稿</br>
<li><a href="">01:25:07</a> 年轻人</li></br>
直接吃锅里的！</br>
<li><a href="">01:26:08</a> 美术同事</li></br>
匿名同事觉得得下地狱。</br>
<li><a href="">01:28:13</a> SPEC丨游戏音乐创作漫谈</li></br>
操刀过《暗影火炬城》、《影之刃》等作品的著名游戏音乐制作人薄彩生老师结合他多年的从业经验，分享从术语、流程、到作曲思路等游戏音乐制作的方方面面内容，此外他还会通过细致解析自己作品的方式来分宝贵享创作经验，游戏音乐爱好者绝对不容错过。<a href="https://www.gcores.com/albums/144"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:00</a> 允许升天</li></br>
勇敢的少年啊快去创造奇迹！</br>
<li><a href="">01:30:24</a> 第七封来信</li></br>
小学时候，学校想建图书室，新修的房间里摆满了有玻璃门防尘的书架，虽然还没添上书本，但整齐的感觉非常漂亮。本来应该是上锁的房间，不知为何有天是打开的，小孩子眼中什么都很新奇，我和朋友自然是二话不说就进去探索，你追我赶地打闹。然后就听见“轰隆”一声，大概是我们打闹过程中有书架被碰倒，接着像多米诺骨牌一样，所有的书架都接连倒下，之后的连锁反应我没有见着，和朋友一起急急忙忙跑进厕所。等赶来的老师都齐聚，我才从厕所里出来，装作闻声而来。“好大的声音啊，地震吗”图书室已经是惨不忍睹的状况，而当时我脑中想的只有要赔多少以及我爸会怎么揍我。整件事上我始终装成事不关己的样子，老师也对此未起疑心，到最后我也没受到任何处罚。直到已经成人的今天才敢说出口，另外除了对图书室造成的破坏，现在想来这行为本身也非常危险，搞不好就被压死在里面。</br>
<li><a href="">01:31:55</a> 后怕</li></br>
可能更多的是一种后怕。</br>
<li><a href="">01:33:06</a> 此地无银</li></br>
</br>
<li><a href="">01:33:40</a> ”小学作文“</li></br>
什么寓言故事。</br>
<li><a href="">01:34:27</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">01:34:38</a> 第八封来信</li></br>
机核的老师们好，我是一名已经三十岁的听众，我想要忏悔的事情大概是在去年年底的时候进行过一次网络征集的相亲活动，接着与两位女孩子同时聊天，只是在聊天的过程中我一直对两位并没有公开说明过我在同时聊两位，在聊天的时候我也一直觉得这种行为非常不好，自己也很别扭，所以反而跟两位女士聊天一直因为有心结而聊的不太好，最后我也因为有点退缩，没有明确和两人直接说不太合适，只是单纯的不再与两人联系，然后就到了现在，在这里我忏悔我退缩的心态，我或许应该更勇敢一些，和两人说清楚情况。</br>
<li><a href="">01:34:55</a> 大二</li></br>
</br>
<li><a href="">01:36:39</a> 没啥</li></br>
同时面两家公司咋了。</br>
<li><a href="">01:37:58</a> 问就说</li></br>
别骗人就好。</br>
<li><a href="">01:38:52</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">01:39:35</a> 第九封来信</li></br>
各位主持人大家好，有一件事我想要忏悔。这件事已经发生了7、8年了，一直压在心里。事情是这样的：大学时交了一个男朋友，有一天我跟他说我想要玩个PS3游戏，但是我没有PS3玩不了，犹豫要不要为了这个游戏专程买个PS3。当时PS4已经发售了，所以PS3的定位有点尴尬，我想玩的那个游戏当时又只有PS3版本，我当时的男朋友因为已经购入了PS4，就把已经半闲置的PS3借给了我。在假期的时候狂玩了没多久就开学了，PS3放在家里，与其说是放不如说是藏，因为一些家庭原因我没有自己独立的房间，家里突然冒出一个游戏机确实不好和父母解释，于是我就把PS3藏起来了。后来有了现充的生活就没再玩过PS3，后来又经历了老房子重新装修、多次搬家，那台PS3就在我家消失了。我只能确定没有丢，只不过是不知道放在了哪里。再后来和当时的男朋友分手了，那台PS3还没有找到，一直没能还给他。前男友是个老玩家，游戏经验十分丰富。这台PS3也给他带来了很多的青春回忆，这件事一直是我心里的一个坎，一件十分愧疚的事，我绝对不是因为分手而故意不还，也不是卖掉换钱弥补自己情感上的损失，我是真的找不到了QAQ分手后的7、8年我从学生变成打工人，后来结识了现在的丈夫有了新的生活。平时工作很忙，也不会特意去老房子收拾东西，想不起来这件事。最近我妈在老房子收拾东西，我就想到了我还欠着前男友的PS3。我听机核是前男友向我推荐的，不知道他现在是否还在继续听机核电台，如果他能听到话我想说：我一定会找到你的PS3还给你的，如果他不能听到我也一定会找到他的PS3还给他的，到时候会给主播们反馈后续的。请一定一定匿名，非常感谢。愿核市图书大卖，机核越来越好。各位机核的主播大家好，我来更新后续了。自从上次投稿之后，我的内心就被深深的负罪感裹挟了，终于下定决心利用周末和父母一起整理旧物，最终在一个搬家后4年都没开过的柜子的箱子里找到在家里失踪多年的PS3。插上电源之后PS3没有任何问题，运行良好，当年那张游戏光盘还插在光驱中，进入游戏之后发现33个小时的游戏存档完好，很可惜没有通关。在微信死人堆里找到了前男友的联系方式，联系他要来他现在的地址，顺丰包邮寄给了他。写这个后续的时候他已经签收了快递，总算是了却了一件心事，一身轻松。但我后来发现前男友在晒奢侈品，有点后悔，起码运费应该让他付QAQ（我还是下地狱吧。）</br>
<li><a href="">01:42:33</a> 花束般的戀愛</li></br>
你的背包对我沉重的审判借了东西为什么不还</br>
<li><a href="">01:44:06</a> 啊？</li></br>
细说前任</br>
<li><a href="">01:45:21</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">01:45:43</a> 第十封来信</li></br>
故事发生在97年前后，那时我大概4岁。记得那个年代，生活中大家还会使用火柴和蜡烛，直到打火机普及到每家每户手中。当时我也是用零花钱买到了人生中第一支打火机，然后就跟宝物似地每天带在身上。（虽然不到一周后就被父母收起来不让玩了）于是我怀着跃跃欲试的心情出门，寻找目标下手。走着走着，没过多久，我就看到了我的猎物。是隔壁栋的一楼某户(记得是刚毕业的大学生来单位实习住的临时宿舍)，挂在外头路面晾衣架上的一条男性内裤。（天蓝色、三角、耐用、一元一条、经典街边货）我当时是抱着一种恶作剧的心理，趁四下无人，偷偷拿下来，点着，燃烧。但由于布料成分不纯，总是烧不了几秒就会熄灭，我就接着点。等烧到差不多了，我又突发奇想，从灰烬中取出烧剩下的一小块布，挂回去。至今我还记得，那块边缘全都焦了的浅蓝色布料挂在衣架上，配合秋风，犹如一幕冷清的现代艺术。第二天早上，我刚醒来就听到了那个方向上有男子仰天长啸的怒吼声。我尽管身在家中，周围的环境明明很安全，心里面也很害怕很害怕。做贼心虚，不敢发出一丝动静。我怕被发现是我做的之后，他会冲上来宰了我…当时迫于恐惧，彻底断绝了登门道歉求原谅的念头。不知道那个人会不会从此开始厌恶甚至憎恨熊孩子。请问这样的我可以上天堂吗？@机核ID：匿名。</br>
<li><a href="">01:48:03</a> 四岁</li></br>
四岁玩打火机，不如说还好当时只是点了内裤......</br>
<li><a href="">01:49:27</a> 还挺得意</li></br>
</br>
<li><a href="">01:50:40</a> 下地狱吧</li></br>
这样的你，上不了天堂啊。</br>
<li><a href="">01:51:24</a> 危险边缘</li></br>
什么边缘行者。</br>
<li><a href="">01:51:51</a> 校园霸凌</li></br>
不要模仿。</br>
<li><a href="">01:53:40</a> 毫无悔意</li></br>
如果当时手里的不是打火机而是其他一些更危险的东西......</br>
<li><a href="">01:54:09</a> 格里菲斯</li></br>
格！里！菲！斯！！！！</br>
<li><a href="">01:55:52</a> 《无辜者》</li></br>
在一个暑假，四个小伙伴脱离了父母的监管，并发现他们都有隐藏的能力。当这些天真无邪的孩子在附近的森林里使用这些新能力时，不知不觉吸引了黑暗的东西，奇怪的事情开始发生......<a href="https://movie.douban.com/subject/34970325/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:57:47</a> 无所谓</li></br>
这是慷他人之慨啊，别人的东西你凭什么说无所谓呢？</br>
<li><a href="">01:58:29</a> 叠甲</li></br>
大家就图一乐，真正需要帮助请向专业人员求助。</br>
<li><a href="">01:58:48</a> 投稿</li></br>
saibogaojieshi@outlook.com</br>
<li><a href="">02:00:22</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自MileyCyrus的《WreckingBall》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=27697195"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]《从0到1做游戏》：充满不确定的大生产阶段——项目管理</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175376</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0186ca1a-ca0b-48fe-b2a5-0df98abf0565.mp3</guid>
    <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/9b94a77714ff49055360c0eafdef0a0c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0186ca1a-ca0b-48fe-b2a5-0df98abf0565.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:14:11</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 九兆_Si9N</p>
<p>游戏的开发也有重复枯燥的一面，有了好玩的原型，接下来就是把它制作成完整的作品了。电子游戏本身也是一个“工业化”的产品，需要很严格的项目管理，可偏偏游戏又是一个充满变化的创作型工作，如何在保持创新的同时进行高效的项目管理，相信这是每个开发者都绕不开的话题。</p>
<p>这一期的从零到一做游戏，就请帕斯亚科技的老师们来为大家分享过往的经验。</p>
<p>《从0到1做游戏》是一档面向开发者的系列播客节目，我们致力于通过这档节目帮助所有想要开发游戏的人。</p>
<p>游戏开发是一件综合且复杂的事情，每个流程当中都可能存在“陷阱”，不小心踩到就会浪费大量精力，而想要避开这些陷阱就只能靠经验的积累。该系列节目就想通过行业内成熟开发者的分享，引导开发者绕开不必要的“坑”，顺利地把游戏生产出来。</p>
<p>感谢开拓芯对本系列节目的支持，开拓芯是由鹰角网络发起，旨在鼓励与协助优秀团队进行游戏创作的扶持品牌。关于更多开拓芯介绍请在这篇采访中了解。</p>
<p>-</p>

<p>主播：NJBK, 四十二, 暴造喵, 猪老大0_0, 帕斯亚老邓</p>
<p>点赞：186，评论：62，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自TheReedPittmanTrio的《DecktheHalls》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1488710843"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:19</a> 开场：《从0到1做游戏》</li></br>
欢迎收听最新一期的《从0到1做游戏》节目。今天的节目由@阿bin与@四十二主持。今天我们主要讨论到的内容是：游戏生产中的“项目管理”。欢迎点击时间轴链接回顾收听往期节目。<a href="https://www.gcores.com/albums/197"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:18</a> 本期嘉宾：@老邓</li></br>
重庆帕斯亚科技责任有限公司成立于2012年，位于中国重庆。公司致力于开发富于创新性和娱乐性的游戏。游戏设计注重玩家的参与。运行平台包括电脑和主机。</br>
<li><a href="">00:01:24</a> 本期嘉宾：@徐植</li></br>
帕斯亚科技制作人、《沙石镇时光》、《波西亚时光》导演。</br>
<li><a href="">00:02:05</a> 什么是项目管理</li></br>
究竟什么是电子游戏开发过程中的项目管理？</br>
<li><a href="">00:03:19</a> 比较复杂</li></br>
游戏开发的管理相对来说更加复杂、风险更大。</br>
<li><a href="">00:04:21</a> 原画</li></br>
原画是动画、电子游戏制作过程中由手绘的描述角色关键造型、动作的画，用于加工后期作品。另外，在电子游戏的制作过程里，关于加工成电脑图画前的画，有时也称作为原画（主要在常利用称作一枚絵的全画面CG的冒险游戏或模拟游戏被使用此称呼）。</br>
<li><a href="">00:05:47</a> 负责项目管理的职务</li></br>
职能的负责人（各组的组长、对具体游戏内容制作的把控）和监制（风险管理、对整个制作的进度把控）。</br>
<li><a href="">00:07:28</a> 导演/监督/制作人</li></br>
制作人是指在电子游戏开发过程中负责监督的人。最早使用制作人一词的是特里普·霍金斯，他在1982年创立美国艺电公司时建立的这个职位。霍金斯受到友人杰瑞·摩斯的影响，他将游戏制作人的职务定位在与音乐界中管理A&R（artistsandrepertoire）相同。霍金斯也从A&M唱片公司找来了多位唱片制作人来协助训练第一批游戏制作人。虽然游戏制作人已经是现今业界普遍的标准职务之一，但这个职位曾被许多游戏公司管理阶层和媒体认为只是“模仿好莱坞”的头衔。在游戏制作的历史上，游戏制作人的角色在不同的公司和团队中有着许多不同的定位，也有许多业界上不同的职务都被称为制作人。与电影制作人不同，游戏业界中少有超级制作人的诞生，一部分的原因是这些制作人通常受雇于单一的游戏出版商，而这些出版商较少特别强调游戏制作人的贡献。此外与电影和音乐业界不同的是，游戏的制作人通常并不经营独立的自有公司。</br>
<li><a href="">00:09:20</a> 建制调整</li></br>
实际上目前的管理模式也是在开发的过程中调整出来的。</br>
<li><a href="">00:09:57</a> 项目管理的目标</li></br>
阶段性的目标建立在对游戏产品清晰的规划和预期上。</br>
<li><a href="">00:10:56</a> Demo</li></br>
Demo的中文含意为“示范”、“展示”、“样本”，常被用来称呼具有示范或展示功能及意味的事物。例如唱片Demo。游戏演示（英语：gamedemo）是游戏发行商在正式发布一款电子游戏之前，发布的免费试玩版。通常游戏演示并不包括完整的游戏功能，但是商家可以以此来邀请玩家体验新游戏，吸引他们购买正式版的游戏。</br>
<li><a href="">00:12:00</a> Demo之后</li></br>
Demo只是对游戏核心内容的一个展示，无论是玩法、美术，或是其它。而游戏总内容的各个板块，则是从这里拆分开来。</br>
<li><a href="">00:13:40</a> 资金</li></br>
兵马未动粮草先行。</br>
<li><a href="">00:14:40</a> 参考</li></br>
Demo实际上对于日后的游戏开发项目管理来说是一种参考。而成功的游戏开发具体来说，更像是一个工业过程。</br>
<li><a href="">00:15:36</a> 判断的依据</li></br>
在Demo阶段是如何确定游戏的规模等指标的？</br>
<li><a href="">00:15:59</a> 生存游戏</li></br>
</br>
<li><a href="">00:17:16</a> 估算</li></br>
从Demo出发，对游戏的各个系统进行扩展，也在Demo开发的基础上对规模和成本进行预算。</br>
<li><a href="">00:18:23</a> 更多设计</li></br>
当你完成对Demo的制作和评估后，你对未来的游戏开发内容一定会产生更多的设计。</br>
<li><a href="">00:19:40</a> 《星球探险家》</li></br>
《星球探险家》（PlanetExplorer）是由PatheaGames研发的一款动作角色扮演类游戏，于2014年01月26日开始发行。游戏的背景设定在一个遥远的星球上，是一款开放式的，集冒险与角色扮演于一体的像素风格沙盒类游戏。这个游戏采用了基于Unity3D引擎的新开放运算语言系统（OpenCL），能让玩家在任何地方，改变任何地形，创造任何形态的事物。</br>
<li><a href="">00:20:03</a> Unity</li></br>
Unity是一款跨平台的2D和3D游戏引擎，由UnityTechnologies研发，可开发跨平台的视频游戏、并延伸于基于WebGL技术的HTML5网页平台，以及tvOS、OculusRift、ARKit等新一代多媒体平台。除可以用于研发电子游戏之外，Unity还广泛用作建筑可视化、实时三维动画等类型互动内容的综合型创作工具。</br>
<li><a href="">00:20:15</a> Unity版本升级</li></br>
在《星球探险家》的抢先体验版上线后，Unity引擎推出了自己全新的5.0版本。本以为可以轻松完成的游戏版本升级，没想到最后花了一年半才做完。</br>
<li><a href="">00:21:59</a> 城市</li></br>
没想到团队所在的城市能对招人造成这么大的影响。</br>
<li><a href="">00:23:02</a> 没有程序员</li></br>
招不到人啊。</br>
<li><a href="">00:24:29</a> 想要很多</li></br>
想要的效果很多，但没有很好的项目管理。</br>
<li><a href="">00:25:15</a> 巨大的数据量</li></br>
由于游戏的多人部分是后期开发的，与游戏原生部分的框架衔接得并不是很好，导致多人游戏产生了不停滚动的巨大数据量，严重拖累了服务器的性能。</br>
<li><a href="">00:27:02</a> 无知者无畏</li></br>
以后再也不会这么干了！</br>
<li><a href="">00:28:06</a> 免费开玩</li></br>
买不了吃亏买不了上当。</br>
<li><a href="">00:29:00</a> Kickstarter</li></br>
Kickstarter是一家美国公益公司，总部位于纽约布鲁克林，维护着一个专注于创造力的全球众筹平台。该公司的既定使命是“帮助将创意项目变为现实”。截至2023年2月，Kickstarter已收到2170万支持者的70亿美元承诺，资助233,626个项目，如电影、音乐、舞台表演、漫画、新闻、视频游戏、棋盘游戏、技术、出版和食品相关项目。</br>
<li><a href="">00:30:41</a> Redmine</li></br>
Redmine是一款免费、开源、基于Web的项目管理和问题跟踪工具。它允许用户管理多个项目和关联的子项目。它具有每个项目的wiki和论坛、时间跟踪以及灵活的、基于角色的访问控制。它包括日历和甘特图，以帮助直观地表示项目及其截止日期。Redmine与各种版本控制系统集成，并包括存储库浏览器和差异查看器。</br>
<li><a href="">00:31:52</a> 禁忌</li></br>
“完美无bug。”</br>
<li><a href="">00:33:05</a> 进度管理</li></br>
给自己一些小的版本目标，作为团队阶段性成果的验收。</br>
<li><a href="">00:34:11</a> Early Access</li></br>
EA（earlyaccess），是视频游戏行业中的一种融资模式，消费者可以通过该模式在各种预发布开发周期（例如预发布开发周期）中购买和玩游戏。alpha、alpha和/或beta，而开发者可以使用这些资金继续进一步开发游戏。那些付费参与的人通常会帮助调试游戏，提供反馈和建议，可能会获得游戏中的特殊材料。抢先体验方式是独立游戏获得资金的常见方式，也可以与其他融资机制（包括众筹）一起使用。许多众筹项目承诺随着开发的进展提供游戏的alpha和/或beta版本；然而，与其中一些筹集资金但尚未推出可玩游戏的项目不同，所有早期访问游戏都向玩家提供未完成游戏的立即可玩版本。</br>
<li><a href="">00:35:34</a> 三次Demo</li></br>
《波西亚时光》经历了三次Demo，每次都对游戏进行了较大的调整。</br>
<li><a href="">00:36:25</a> 如何调整</li></br>
当项目管理已经出了问题，下一步应该如何决策？</br>
<li><a href="">00:37:20</a> 独立小组</li></br>
在《沙石镇时光》的开发中，团队设置了独立的小组专门负责多人游戏部分的开发，保证不影响单人游戏部分的稳定开发。</br>
<li><a href="">00:38:51</a> 服务器</li></br>
下面我要点名一家游戏公司和一种植物。</br>
<li><a href="">00:40:23</a> 《波西亚时光》</li></br>
《波西亚时光》的开发故事。</br>
<li><a href="">00:42:18</a> 驾驭故事</li></br>
在游戏开发的前期，团队还没有能力驾驭这样的一个RPG故事。</br>
<li><a href="">00:42:41</a> 飞行模拟RPG</li></br>
开发团队中缺乏模拟飞行类游戏的核心爱好者，导致飞行的手感一直调整不对。</br>
<li><a href="">00:43:59</a> ARPG</li></br>
动作角色扮演游戏（通常缩写为动作RPG或ARPG）是视频游戏的一个子类型，结合了动作游戏和角色扮演类型的核心元素。这些游戏强调实时战斗，玩家可以直接控制角色，而不是基于回合或菜单的战斗，同时仍然关注角色的统计数据以确定相对强度和能力。这些游戏通常使用类似于砍杀或射击游戏的动作游戏战斗系统。动作角色扮演游戏还可能包含动作冒险游戏，其中包括任务系统和角色扮演游戏机制，或具有实时战斗系统的MMORPG。</br>
<li><a href="">00:44:45</a> 模拟经营</li></br>
模拟经营游戏是模拟游戏的一种。由玩家扮演管理者的角色，对游戏中虚拟的现实世界进行经营管理。可以是城市，可以是国家，可以是世界，可以是公司，可以是其他团体。虚拟经营游戏一般模拟现实社会的模式，人物的想法等都是根据规则随机定制的。</br>
<li><a href="">00:46:07</a> 工坊模拟经营</li></br>
《波西亚时光》所开创的游戏类型融合。在构建成熟的游戏玩法的同时也利用上了早期开发创作的美术和数字资产。</br>
<li><a href="">00:47:36</a> 版本规划</li></br>
版本规划是项目管理的核心，工作量从中产生。</br>
<li><a href="">00:49:09</a> 剧本</li></br>
剧本是最难产也是最紧张的。一个很容易踩但很不容易发现的坑。</br>
<li><a href="">00:51:00</a> 小型团队</li></br>
尤其是对于小型团队来说，如何评估团队的规模是否合适？</br>
<li><a href="">00:52:25</a> 监制和开发小组</li></br>
为了更好地进行版本管理。</br>
<li><a href="">00:53:10</a> TAPD</li></br>
TAPD（TencentAgileProductDevelopment）腾讯敏捷协作平台，是一款由腾讯公司自主研发的协作及软件研发管理平台。</br>
<li><a href="">00:54:35</a> 验收</li></br>
中型团队或大型团队的监制没办法在每一天盯紧所有人的工作，因此需要设置验收的时间节点。</br>
<li><a href="">00:55:54</a> 跨部门沟通</li></br>
偶尔借一下人是比较常见的做法。</br>
<li><a href="">00:57:14</a> 更多的管理</li></br>
更大的制作团队意味着更多的管理人员。</br>
<li><a href="">00:58:23</a> 意外</li></br>
明天和意外哪个先到来？</br>
<li><a href="">01:00:08</a> 改革</li></br>
管理方式从小型团队向大型团队改革。时间管理和资源管理尤为重要。团队需要评估对游戏内容开发的投入和产出是否成合理的比例。</br>
<li><a href="">01:02:05</a> 组间进度协调</li></br>
负责不同内容的小组（美术、程序...）之间需要统一的进度统筹。</br>
<li><a href="">01:03:13</a> 帐会制度</li></br>
简短但高频。组间开会，而后由组长在组内开会，完成信息的汇总和传递。</br>
<li><a href="">01:05:13</a> 项目间的人员管理</li></br>
有限的人才，如何才能让他们在不同的项目之间发挥最大的效能？</br>
<li><a href="">01:06:05</a> 《博德之门》</li></br>
《博德之门3》（英语：Baldur'sGate3）是一款电子角色扮演游戏，由拉瑞安工作室开发和发行。这是博德之门系列第三款主打游戏，它本身基于龙与地下城的桌面角色扮演系统。游戏在叙事、玩法和自由度方面得到广泛好评，获得了2023年度的金摇杆奖与游戏大奖的年度最佳游戏。</br>
<li><a href="">01:06:24</a> Roadmap</li></br>
对游戏未来内容的更新进行预策和规划。</br>
<li><a href="">01:08:16</a> 上线之后</li></br>
正式版上线之后的内容是在游戏开发的后期就在制作组脑海中成型的，当然也要根据产品上线之后的反响来进行调整。</br>
<li><a href="">01:08:58</a> 《星露谷物语》</li></br>
《星露谷物语》是一款农业模拟游戏，其主要灵感来自《牧场物语》游戏系列。在游戏开始时，玩家创建自己的角色，并继承其祖父在鹈鹕镇上的一片土地和一间农舍。玩家可以从几种不同的农场地图类型中进行选择，每种类型的农场对玩家技能、资源等多方面的影响各不相同，经营难度也有所差异。农场由于废置已久而布满了巨石、树枝、树桩和杂草，玩家需要清理掉这些杂物，腾出空间来开垦耕地、种植作物、养殖动物以及建造各种农场设施，从而维持生计并谋求进一步发展。玩家还可以与居住在城镇中的NPC居民进行互动，可以与之对话、送礼以及接取任务获得报酬。与居民的互动会影响其好感度，达到足够的好感度后，居民会允许玩家进入他们的房间，有时还会触发一些特殊剧情。其中还有12名居民为单身角色，玩家可以在培养足够的好感度后与之恋爱和结婚，这些居民结婚后会帮助玩家照看农场，之后玩家还可以选择与其生下孩子，若与同性结婚则可以选择领养孩子。除了种植和养殖，玩家还可以捕鱼、烹饪以及合成物品，也可以进入洞穴探索，从中开采矿物并与怪物战斗。游戏使用的时间系统较为特殊，每年只有四个月，分别代表一个季节，每个月有28天。季节对玩家的经营活动有着多方面的影响，如限制玩家在该月能够种植的农作物品类和能够钓到的鱼类。鹈鹕镇每个月都有两个节日，玩家可以通过参加节日活动来获得特殊物品和奖励。居民在每个游戏日的行程安排各不相同。每个游戏日玩家的可活动时间为早上6:00至次日凌晨2:00（相当于现实时间14分钟，忽略暂停），晚睡会导致玩家通过睡觉补充的能量值减少，而未在游戏日结束前睡觉会导致玩家强制昏睡并损失一定的金钱。在小镇建设方面，玩家有两条路线可以选择：一是通过完成社区中心的收集包，借助“祝尼魔”的力量修复小镇的设施；二是加入Joja会员，通过消费并签署社区发展申请书来修复小镇的设施。前者要求玩家通过农牧活动收集并交付多种指定类型的物品，考验玩家在不同季节规划活动的能力；后者则只需要玩家花费金钱，考验玩家寻求致富技巧的能力。第二种路线虽然相对容易，但会使游戏目标变得“唯金钱化”而导致流程显得枯燥乏味。不同的路线对小镇居民的影响也有所不同。</br>
<li><a href="">01:10:44</a> 《约会普拉斯 DatePlus》</li></br>
今天有一场女朋友和你非常重要的约会，但是约会的路上会遇到许多奇奇怪怪的人向你求助，你可以通过各种类型轻松有趣的迷你游戏来帮助他们，但这些选择可能就是你人生的分叉路口。时间、金钱、感情你该如何平衡，你的选择都会决定你接下来的未来。《约会普拉斯DatePlus》可以看作是一个恋爱小剧场，也可以是对你我日常生活的调侃，我们更想把这次booom当作成一个实验，学习重新审视我们周边环境，用幽默、游戏的方式来思考现代社会人与人之间关系。</br>
<li><a href="">01:11:17</a> 不能浪费</li></br>
都是钱啊！</br>
<li><a href="">01:12:24</a> 感谢收听</li></br>
那么本期聊“项目管理”的《从0到1做游戏》差不多到这里就结束了，希望节目能对开发者有所帮助。感谢大家收听，别忘了在评论区聊聊你在游戏开发中对游戏开发管理方面的想法与见解。</br>
<li><a href="">01:13:01</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自MANYUKO的《Wish》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2102422970"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:33</a> 【广告】《百部经典——极简电影史》</li></br>
“100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！”现在就点击时间轴链接，加入机核Gpass会员，畅想纵贯百年的电影之旅吧！”<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]读书：中国太阳 | 回首二十年前对未来的想像</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175377</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e8d68a6c-bcbd-4ed0-b133-52f69d189de8.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/db1c37a6a2d2c7f89f030b3edf491fd9-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e8d68a6c-bcbd-4ed0-b133-52f69d189de8.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:34:03</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 9S</p>
<p>在神舟十六号载荷专家桂海潮教授胜利完成任务返回地球之际，我们回忆起这篇刘慈欣的《中国太阳》，并最终决定录制一期读书节目，逐字逐句地回望不久之前的过去。回首二十多年前的这部小说，我们惊讶地发现：生活已经有了如此巨大的改变，而身在其中的我们却习以为常并感觉理所当然。如果以历史的眼光去看待时代的变迁，一个能让小镇的寒门子弟飞上云霄的时代，其中又蕴藏着怎样待人解读的力量呢？欢迎收听本期节目。</p>

<p>主播：白广大, 四十二</p>
<p>点赞：514，评论：211，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自赵牧阳的《黄河谣》。<a href="https://music.163.com/song?id=192245&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:58</a> 赵牧阳</li></br>
赵牧阳（1967年12月20日—），中国知名民谣鼓手、创作歌手，曾为许巍、窦唯、张楚、鲍家街43号、超载等乐队和音乐人担任鼓手。1992年发行专辑《牧阳流浪》，曾被称为“传奇鼓王”、“中国流行民谣第一人”。哥哥为知名民谣歌手赵已然。</br>
<li><a href="">00:01:38</a> 桂海潮</li></br>
桂海潮，男，汉族，云南施甸人，中共党员，博士学位。2020年7月加入中国共产党，北京航空航天大学教授、博士生导师，中国空间科学学会青年委员，中国宇航学会空间科学与试验专业委员会委员，《机械工程师学会会报G辑：航空航天工程》杂志副主编，20多个控制和航天领域期刊和会议的审稿专家。2020年9月，作为载荷专家入选为中国第三批航天员。2022年6月，入选神舟十六号载人飞行任务乘组，也是首位执行任务的载荷专家。他是中国航天员中首位入选飞行乘组的无任何军事背景的人。</br>
<li><a href="">00:03:09</a> 出舱活动</li></br>
2023年7月20日21时40分，经过约8小时的出舱活动，神舟十六号航天员景海鹏、朱杨柱、桂海潮密切协同，在空间站机械臂支持下，圆满完成出舱活动全部既定任务，出舱活动取得圆满成功。</br>
<li><a href="">00:04:10</a> 施甸县</li></br>
施甸县是中华人民共和国云南省保山市下属的一个县，位于云南西部，怒江东岸。全县面积1953平方千米，2020年总人口29.30万人。</br>
<li><a href="">00:05:01</a> 《中国太阳》</li></br>
该小说讲述了一名来自贫困乡村的小伙子带着人类的梦想和使命，把人类的目光重新引向宇宙深处，中国太阳将飞出太阳系，成为恒星际飞船，去探索遥远而未知的太空深处的故事。通过个农村小孩水娃的梦想，将读者的视角引入太空，展现了作者恢宏的想象力与人文思考精神。</br>
<li><a href="">00:06:43</a> 敬惜字纸</li></br>
敬惜字纸是中国文化传统理念之一，也传到受中国儒家文化影响的汉字文化圈其他地区。在科举制度的影响下，出于对文化与文字的崇敬，古人认为应当对字纸，即写有文字的纸张表示尊敬和爱惜。清朝以后，也参杂了宗教信仰和仕子对功名的追求。敬惜字纸的传统与文昌帝君信仰有密切关系，显示出科举社会中士大夫阶层的重要地位。</br>
<li><a href="">00:07:55</a> 《乡村教师》</li></br>
《乡村教师》是中华人民共和国作家刘慈欣创作的短篇科幻小说，于2001年1月发表于《科幻世界》杂志，获得当年中国科幻银河奖读者提名奖，后被《2001年度中国最佳科幻小说集》收录。</br>
<li><a href="">00:08:53</a> 干旱的村庄</li></br>
“水娃抬头看看自己出生和长大的村庄，这处于永恒干旱中的村庄，只靠着水窖中积下的一点雨水过活。水娃家没钱修水泥窖，还是用的土水窖，那水一到大热天就臭了。往年，这臭水热开了还能喝，就是苦点儿涩点儿，但今年夏天，那水热开了喝都拉肚子．听附近部队上的医生说，是地里什么有毒的石头溶进水里了。”</br>
<li><a href="">00:09:26</a> 水娃的父亲</li></br>
水娃又低头看了爹一眼，转身走去，没有再回头。他不指望爹抬头看他一眼，爹心里难受时就那么蹲着拍闷烟，一蹲能蹲几个小时，仿佛变成了黄土地上的一大块土坷垃。但他分明又看到了爹的脸，或者说，他就走在爹的脸上。看周围这广阔的西北土地，干干的黄褐色，布满了水土流失刻出的裂纹，不就是一张老农的脸吗？这里的什么都是这样，树、地、房子、人，黑黄黑黄，皱巴巴的。他看不到这张伸向天边的巨脸的眼睛，但能感觉到它的存在，那双巨眼在望着天空，年轻时那目光充满着对雨的乞盼，年老时就只剩呆滞了。其实这张巨脸一直是呆滞的，他不相信这块土地还有过年轻的时候。</br>
<li><a href="">00:10:31</a> 每章标题</li></br>
每一章的标题都和以下内容类似：人生第一个目标：喝点不苦的水，挣点钱人生第二个目标：到灯更多水更甜的城里，挣更多的钱</br>
<li><a href="">00:10:59</a> 抚顺</li></br>
抚顺市，简称抚，是中华人民共和国辽宁省下辖的地级市，国务院批准的较大的市，位于辽宁省东部。市境南接本溪市，西邻沈阳市，北界铁岭市、吉林省辽源市，东连吉林省通化市。地处长白山脉南段，辽河平原东缘，东北部为吉林哈达岭。浑河发源于市境东部，向西横贯，于中部纳苏子河；太子河发源于市境南部，市人民政府驻顺城区临江路东段21号。</br>
<li><a href="">00:12:23</a> 右玉县</li></br>
右玉县是中国山西省朔州市所辖的一个县。总面积为1965平方公里，县人民政府驻新城镇。根据第七次人口普查数据，截至2020年11月1日零时，右玉县常住人口为88,212人。</br>
<li><a href="">00:13:40</a> 矿工生活</li></br>
矿上的活儿很苦很累，水娃前后干过挖煤、推车、打支柱等活计，每样一天下来都把人累得要死。但水娃就是吃苦长大的，他倒不怕活几重，他怕的是井下那环境，人像钻进了黑黑的蚂蚁窝，开始真像做噩梦，但后来也惯了。工钱是计件，每月能挣一百五，好的时候能挣到二百出头，水娃觉得很满足了。</br>
<li><a href="">00:14:19</a> 用水</li></br>
但最让水娃满足的还是这里的水。第一天下工后，浑身黑得像块炭，他跟着工友们去洗澡。到了那里后，看到人们用脸盆从一个大池子中舀出水来，从头到脚浇下来，地下流淌着一条条黑色的小溪。当时他就看呆了，妈妈呀，哪有这么用水的，这可都是甜水啊！因为有了甜水，这个黑糊糊的世界在水娃眼中变得美丽无比。</br>
<li><a href="">00:15:40</a> 好景不长</li></br>
就在水娃犹豫不决时，国强在并下出了事。那天他排哑炮时炮炸了，从井下抬上来时浑身嵌满了碎石，死前他对水娃说了一句话：“进城去，那里灯更多……”</br>
<li><a href="">00:16:22</a> 盲流</li></br>
盲流，即“盲目流动”、“盲目流入”或“盲目外流”，指中国大陆农村迁徙和流动进入城市的人口。农村人口流入城市的原因有失业、避灾、城乡生活水平差距大、政府政策偏向城市等等。“盲流”一词来自于1953年政务院《劝止农民盲目流入城市的指示》，以及在1953年至1958年间，中央政府及其有关职能部门发出的数个标题含有“盲目流入”和“盲目外流”的文件。作为术语被广泛使用则见诸1980年代中后期的报纸和电视广播，1990年代后期渐渐由“民工流”之称谓替代。“盲流”一词在中国城乡二元制体制下，属于对进城务工农民的歧视性称呼。</br>
<li><a href="">00:17:09</a> 不夜之城</li></br>
“这里的夜像白天一样呀”水娃惊叹说，国强说得没错，城里的灯真是多多了。现在，他正同二宝一起，一人背着一个擦鞋箱，沿着省会城市的主要大街向火车站走去。二宝是水娃邻村人，以前曾和国强一起在省城里干过，按照国强以前给的地址，水娃费了好大的劲才找到他，他现在已不在建筑工地干，而是干起擦皮鞋的活来。水娃找到他时，与他同住的一个同行正好有事回家了，他就简单地教了水娃几下子，然后让水娃背上那套家伙同他一起去。</br>
<li><a href="">00:18:54</a> 太阳灶</li></br>
太阳灶是一种利用直接的太阳光能源来进行食物加热或烹饪，或饮料的巴斯德消毒的装置。主要有两种不同的太阳灶：集中式和盒式。目前使用的许多太阳能灶都是相对便宜的低科技设备，虽然有些功能与传统炉灶具一样强大或昂贵，而先进的大型太阳灶可以为数百人烹饪。</br>
<li><a href="">00:19:27</a> 陆海</li></br>
水娃和十几个人住在一间同租的简易房中，这些人大都是进城打工的和做小买卖的农民，但在大通铺上位置紧挨着水娃的却是个城里人，不过不是这个城市的。在这里时他和大家都差不多，吃的和他们一样，晚上也是光膀子在外面乘凉。但每天早晨，他都西装革履地打扮起来，走出门去像换了一个人，真给人鸡窝里飞出金凤凰的感觉。这人姓陆名海，大伙倒是都不讨厌他，这主要是因为他带来的一样东西。那东西在水娃看来就是一把大伞，但那伞是用镜子做的，里面光亮亮的，把伞倒放在太阳地里，在伞把头上的一个托架上放一锅水，那锅底被照得晃眼，锅里的水很快就开了，水娃后来知道这叫太阳灶。大伙用这东西做饭烧水，省了不少钱，可没太阳时不能用。</br>
<li><a href="">00:20:25</a> 中国太阳工程</li></br>
“在今天下午召开的国务院新闻发布会上，新闻发言人透露，举世瞩目的中国太阳工程已正式启动，这是继三北防护林之后又一项改造国土生态的超大型工程……”水娃以前听说过这个工程，知道它将在我们的天空中再建造一个太阳；这个太阳能给干旱的大西北带来更多的降雨。这事对水娃来说太玄乎，像第一次遇到这类事一样，他想问陆海，但扭头一看，见庄宇睁圆双眼瞪着电视，半张着嘴，好像被它摄去了魂儿。水娃用手在他面前晃了晃，他毫无反应，直到那则新闻过去很久才恢复常态，自语道：“真是，我怎么就没想到中国太阳呢？”</br>
<li><a href="">00:20:52</a> 三北防护林</li></br>
三北防护林是中华人民共和国政府在中国北方三北（即西北、华北、东北）地区兴建的森林带，用以减缓日益加速的荒漠化和水土流失进程。由国家林业和草原局西北华北东北防护林建设局（三北防护林工程管理办公室）负责实施。工程自1978年11月启动，分3个阶段、8期工程进行，预计于2050年完成。2001年第二阶段第四期工程启动。三北防护林是世界上最大的生态工程。</br>
<li><a href="">00:22:51</a> 启发</li></br>
陆海说：“记得我早上说的话吗？现在一只金鸟飞到我面前了，好大的一只金鸟儿，其实它以前一直在我的头顶盘旋，我他妈居然没感觉到！”</br>
<li><a href="">00:25:00</a> 擦皮鞋</li></br>
擦鞋工，因从前多数是童工担任而又名擦鞋童、擦鞋仔，是替别人擦鞋为职业的人，生产工具是鞋油、鞋擦、干毛巾等。擦鞋可能是专门的，或者是补鞋业的附加服务。</br>
<li><a href="">00:25:37</a> 北京之夜</li></br>
第一眼看到首都时，水娃明白了一件事：有些东西你只能在看见后才知道是什么样几，凭想像是绝对想不出来的。比如北京之夜，就在他的想像中出现过无数次，最早不过是把镇子或矿上的灯火扩大许多倍，然后是把省城的灯火扩大许多倍，当他和庄宇乘坐的公共汽车从西站拐入长安街时，他知道，过去那些灯火就是扩大一千倍，也不是北京之夜的样子。当然，北京的灯绝对不会有一千个省城的灯那么多那么亮，但这在中北京的某种东西，是那个西部的城市怎样叠加也产生不出来的。</br>
<li><a href="">00:26:28</a> 高空清洁工</li></br>
高空清洁工是一种特殊的职业，需要在高空环境下进行清洁和维护任务。这些任务包括清洁大型建筑物外立面、桥梁、电线塔等高空设施。高空清洁工需要具备一定的技能和经验，以确保他们的工作安全和高效。</br>
<li><a href="">00:27:06</a> 谈工资</li></br>
“如果是担心安全那你尽管放心，这工作看起来危险，正是这点使它招工很难，我们现在很缺人手。但我向你保证，安全措施是很完备的，只要严格按规程操作，绝对不会有危险，且工资在同类行业中是最高的，你嘛，每月工资一千五，工作日管午餐，公司代买人身保险。”这钱数让水娃吃了一惊，他呆呆地望着经理，后者误解了水娃的意思：“好吧，取消试用期，再加三百，每月一千八，不能再多了。以前这个工种基本工资只有四五百，每天有活儿干再额外计件儿，现在是固定月薪，相当不错了。”</br>
<li><a href="">00:29:39</a> 成为北京人</li></br>
水娃与四位工友从航天大厦的顶层谨慎地下降，用了四十分钟才到达它的第八十三层，这是他们昨天擦到的位置。蜘蛛人最头疼的活儿就是擦倒角墙，即与地面的角度小于九十度的墙。而航天大厦的设计者为了表现他那变态的创意，把整个大厦设计成倾斜的，在顶部由一根细长的立校与地面支撑，据这位著名建筑师说，倾斜更能表现出上升感。这话似乎有道理，这座摩天大厦也名扬世界，成为北京的又一标志性建筑。但这位建筑大师的祖宗八代都被北京的蜘蛛人骂遍了，清洁航天大厦的活儿对他们几乎是一场噩梦，因为这个倾斜的大厦整整一面全是倒角墙，高达四百米，与地面的角度小到六十五度。</br>
<li><a href="">00:30:41</a> 热爱工作</li></br>
但水娃热爱这个工作，这一年多是他有生以来最快乐的时光。这固然因为在外地来京的低文化层次的打工者中，蜘蛛人的收入相对较高，更重要的是，他从工作中获得了一种奇妙的满足感。他最喜欢于那些别的工友不愿意干的活儿：清洁新近落成的超高建筑，这些建筑的高度都在二百米以上，最高的达五百米。悬在这些摩天楼顶端的外墙上，北京城在下面一览无遗地伸延开来，那些上世纪建成的所谓高层建筑从这里看下去是那么矮小，再远一些，它们就像一簇簇插在地上的细木条，而城市中心的紫禁城则像是用金色的积木搭起来的；在这个高度听不到城市的喧闹，整个北京成了一个可以一眼望全的整体，成了一个以蛛网般的公路为血脉的巨大的生命，在下面静静地呼吸着。有时，摩天大楼高耸在云层之上，腰部以下笼罩在阴暗的暴雨之中，以上却阳光灿烂，干活儿时脚下是一望无际的滚滚云海，每到这时，水娃总觉得他的身体都被云海之上的强风吹得透明了……</br>
<li><a href="">00:31:10</a> 科幻小说</li></br>
一位漂亮小姐过来招呼他，他这才知道这里是出售商品房的地方。他随便指着一幢小楼，问最顶上那套房多少钱，小姐告诉他那是三室一厅，每平米三千五百元，总价值三十八万。小姐给了他一个动人的微笑：“您可真逗，户口已经取消几年了，还有什么北京人不北京人的？您住下不就是北京人了吗？”</br>
<li><a href="">00:32:38</a> 可触摸的梦想</li></br>
水娃走出商场后，漫无目的地在街上走了很长时间，夜中的北京在他的周围五光十色地闪耀着，他的手中拿着售房小姐给他的几张花花绿绿的广告页，不时停下来看看。仅在一个多月前，在那座遥远的西部城市的简易房中，在省城拥有一套住房对他来说都还是一个神话，现在，他离买下那套北京的住房还有相当的距离，但这已不是神话了，它由神话变成了梦想，而这梦想，就像那些精致的小模型一样，实实在在地摆在眼前，可以触摸到了。</br>
<li><a href="">00:33:25</a> 故人重逢</li></br>
分手后，水娃一直惦记着陆海，在他的记忆中，陆海一直是一个西装革履的流浪汉，在这个大城市中深一脚浅一脚地过着艰难的生活。在一个深秋之夜，正当水娃在宿舍中默默地为陆海过冬的衣服发愁时，却真的在电视上看到了他！这时，中国太阳工程正在选择构建反射镜的材料，这是工程最关键的技术核心，在十几种材料中，陆海研制的纳米镜膜被最后选中了。他由一名科技流浪汉变成了中国太阳工程的首席科学家之一，一夜之间举世闻名。这以后，虽然陆海频频在各种媒体出现，水娃反而把他忘记了，他觉得他们之间已没有什么关系。</br>
<li><a href="">00:34:58</a> 科普诉求</li></br>
但事情远没有陆海想的那么简单，他不得不把要讲授的知识线移到最底层。水娃知道自己生活在一个圆的地球上，但他意识深处的世界还是一个天圆地方的结构，陆海费了很大劲才使他真正明白了我们的世界只是一颗飘浮在无际虚空中的小石球。这个晚上水娃并没有搞明白中国太阳为什么不会掉下来，但这个宇宙在他的脑海中已完全变了样，他进入了自己的托勒密时代。第二个晚上，陆海同水娃到大排档去吃饭，并成功地使水娃进入了哥白尼时代。又用了两个晚上，水娃艰难地进入了牛顿时代．知道了（当然仅仅是知道了）万有引力。接下来的一个晚上，借助于办公室中的那个大地球仪，陆海使水娃迈进了航天时代。在接下来的一个公休日，也是在那个大地球仪前，水娃终于明白了同步轨道是什么意思，同时也明白了中国太阳为什么不会掉下来。</br>
<li><a href="">00:37:06</a> 建设完成</li></br>
三个月后，中国太阳的主体工程完工，在国庆节之夜，反射镜首次向地球的黑夜部分投射阳光，并把巨大的光斑固定在京津地区。这天夜里，水娃在天安门广场上同几十万人一起目睹了这壮丽的日出：西边的夜空中，一颗星星的亮度急剧增强，在这颗星的周围有一圈蓝天在扩散，当中国太阳的亮度达到最大时，这圈蓝天已占据了半个天空的面积，在它的边缘，色彩由纯蓝渐渐过渡到黄色、橘红和深紫，这圈渐变的色彩如一圈彩虹把蓝天围在中央，形成了人们所称的“环形朝霞”。</br>
<li><a href="">00:37:49</a> 理想</li></br>
水娃在凌晨四点才回到宿舍，他躺在狭窄的上铺，中国太阳的光芒从窗中照进来，照在枕边墙上那几张商品住宅广告页上，水娃把那几张彩纸从墙上撕了下来。在中国太阳的天国之光下，他曾为之激动不已的理想显得那么平淡渺小。</br>
<li><a href="">00:38:31</a> 改变生态</li></br>
两个月后，清洁公司的经理找到水娃，说中国太阳工程指挥中心的陆总让他去一下。自从清洁航天大厦的活儿干完后，水娃就再也没见过陆海。“你们的太阳真是伟大！”在航天大厦的办公室中见到陆海后，水娃由衷地赞叹道。“是我们的太阳，特别是你也有份儿：现在在这里看不到中国太阳了、它正在给你的家乡造雪呢！”</br>
<li><a href="">00:39:27</a> 太阳风</li></br>
太阳风特指由太阳上层大气射出的超高速等离子体（带电粒子）流。非出自太阳的类似带电粒子流也常称为“恒星风”。</br>
<li><a href="">00:40:28</a> 镜面清洁机构</li></br>
这是一次由中国太阳工程运行部的高层领导人参加的会议，讨论成立销面清洁机构的事，陆海把水娃介绍给大家，并介绍了他的工作，当有人问到学历时，水娃城实地说他只读过三年小学。“但我认字的，看书没问题。”水娃对与会者说。阵笑声响起。“陆总，你这是在开玩笑吗?”有人气愤地喊道。陆海平静地说：“我没开玩笑。如果组成三十个人的镜面清洁队，把中国太阳全部清洁一遍需半年时间，按照清洁周期清洁队需不停地工作，这至少要有六十到九十人进行轮换，如果正在制定中的空间劳动保护法出台，这种轮换可能需要更多的人，也就是说需一百二十甚至一百五十人。我们难道要让一百五十名有博士学位的、在高性能歼击机上飞过三千小时的宇航员干这项工作吗？”</br>
<li><a href="">00:41:40</a> 今天的博士生</li></br>
2021年8月27日，教育部发布《2020年全国教育事业发展统计公报》，公报显示：2020年毕业博士生为6.62万人。那么，加上2020年的6.62万，到目前为止，我国累计被授予博士学位者只有约94.65万人，不足100万。2021年5月11日，国家统计局公布了第七次全国人口普查主要数据结果。</br>
<li><a href="">00:42:49</a> 陀思妥耶夫斯基</li></br>
费奥多尔·米哈伊洛维奇·陀思妥耶夫斯基，俄国作家，陀思妥耶夫斯基在20岁左右开始写作，第一本长篇小说《穷人》在1846年出版，当时25岁。陀思妥耶夫斯基的重要作品有《罪与罚》、《白痴》以及《卡拉马佐夫兄弟》。</br>
<li><a href="">00:43:47</a> 体验工作</li></br>
于是那些蜘蛛人走过来给每一位与会者扎上安全带，然后领他们走到楼顶边缘，使他们小心地站到十几个蜘蛛人作为工作平台的小小的吊板上，然后吊板开始慢慢下降，悬在距楼顶边缘五六米处不动了，被挂在大厦玻璃墙上的与会者们发出了一阵绝不掺假的惊叫声。</br>
<li><a href="">00:44:17</a> 擦玻璃</li></br>
“各位，我们继续开会吧！”庄宇蹲着从楼顶边缘探出身去对下面的人喊。“你个混蛋！快拉我们上去！”“你们每人必须擦完一块玻璃才能上来！”擦玻璃是不可能的，下面的人能做的只是死抓着安全带或吊板的绳索一动不敢动，根本不可能松开一只手去拿起放在吊板上的刷子或打开清洁剂桶的盖子。在他们的日常工作中，这些航天官员每天都在图纸或文件上与几万公里的高度打交道，但在这亲身体验中；四百米的高度已经令他们魂飞天外了。</br>
<li><a href="">00:45:37</a> 神舟五号</li></br>
飞船搭载航天员杨利伟于北京时间2003年10月15日9时整在酒泉卫星发射中心发射，次日返回，10月16日6时23分降落于四子王旗着陆场。它的成功发射与返回标志着中国成为继前苏联/俄罗斯和美国之后第三个独立掌握载人航天能力的国家，而且与东方红一号相同，中国的首次飞行比起其他国家，过程可以说是一次最完整的太空飞行（苏联飞船返回时宇航员跳伞着陆、美国飞船发射高度没到达环绕地球轨道）。</br>
<li><a href="">00:46:45</a> 能够胜任</li></br>
“说得好；宇航训练中心的一项研究表明，在人体工程学上，高层建筑清洁工的工作与太空中的镜面清洁工作有许多相似之处：都是在危险的需要时时保持平衡的位置上，从事重复单调且消耗体力的劳动；都要时时保持着警觉，稍一疏忽就会有意外事故发生。这事故对宇航员来说，可能是错误飘移、工具或材料丢失或生命维持系统失灵等等；对蜘蛛人来说，则可能是撞碎玻璃、工具或清洁剂跌落或安全带断裂滑脱等等。在体能技巧方面，特别是在心理素质方面，蜘蛛人完全有能力胜任镜面清洁工作。”</br>
<li><a href="">00:48:16</a> 省钱</li></br>
“谁都知道。中国太阳工程是以准商业方式运行的。中途差点因资金缺口而停工。现在，留给你们的运行费用没有多少了。在商业宇航中，正规宇航员的年薪都在百万以上，我这些小伙子们每年就可以给你们省几千万。”庄宇神秘地一笑说：“您以为，为这区区几千万我值得冒这个险吗？我这次故意把镜面清洁工的文化程度标准压到最低，这个先例一开，中国太阳运行中在空间轨道的其它工作岗位，我就可以用普通大学毕业生来做，这一下，省的可不止几千万。</br>
<li><a href="">00:50:32</a> 前往太空</li></br>
在水娃这时的感觉中，超重远不像传说中的那么可怕，他甚至有一种熟悉的舒适感，这是孩子被母亲紧紧抱在怀中的感觉。在他右上方的舷窗外，天空的蓝色在渐渐变深。舱外隐约传来爆破螺栓的啪啪声，助推器分离，发动机声由震耳的轰鸣变为蚊子似的嗡嗡声。天空变成深紫色，最后完全变黑，星星出现了，都不眨眼，十分明亮。嗡嗡声嘎然而止，舱内变得很安静，座椅的振动消失了，接着后背对椅面的压力也消失了，失重出现。水娃他们是在一个巨大的水池中进行的失重训练，这时的感觉还真像是浮在水中。</br>
<li><a href="">00:52:06</a> 清洁工的生活</li></br>
但镜面清洁工的工作是十分艰辛的，他们很快发现，清洁镜面的枯燥和劳累，比在地球上擦高楼有过之而无不及。每天收工回到控制站后，往往累得连太空服都脱不下来。随着后续人员的到来，控制站里拥挤起来，人们像生活在一个潜水艇中。但能够回到站里还算幸运，镜面上距站最远处近一百公里，清洁到外缘时往往下班后回不来，只能在“野外”过“夜”，从太空服中吸些流质食物，然后悬在半空中睡觉。工作的危险更不用说，镜面清洁工是人类航天史上进行太空行走最多的人，在“野外”，太空服的一个小故障就足以置人于死地，还有微陨石、太空垃圾和太阳磁暴等等。这样的生活和工作条件使控制站中的工程师们怨气冲天，但天生就能吃苦的“镜面农夫”们却默默地适应了这一切。</br>
<li><a href="">00:53:21</a> 载人航天节目</li></br>
点击来源链接即可进行查看。航天工程节目再次开启，在讲解了火箭以及轨道设计之后，我们将迎来另一个更有挑战性的领域，载人航天。载人航天的话题我们将分两期讨论，上一期我们会聊聊“为什么要把人弄上天”，其中有我们最本源的梦想，也有现实的各种因素，但无论如何，把人送上天，都是航天工程中最令人激动的事情之一！<a href="https://www.gcores.com/radios/112253"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:35</a> 普通人</li></br>
但“镜面农夫”们都明白，他们这批人是第一批也是最后一批只有小学文化程度的太空工人了，以后的太空工人最低也是大学毕业的。但他们完成了庄宇所设想的使命：证明了太空开发中的底层工作最用要的是技巧和经验，是对艰苦环境的适应能力，而不是知识和创造力；普通人完全可以胜任。</br>
<li><a href="">00:55:08</a> 格局变了</li></br>
但太空也在改变着“镜面农夫”们的思维方式，没有人能像他们这样，每天从三万六千公里居高临下看地球，世界在他们面前只是一个可以一眼望全的小沙盘，地球村对他们来说不是一个比喻，而是眼前实实在在的现实。</br>
<li><a href="">00:56:51</a> 与霍金的交往</li></br>
没有人想到霍金能活过一百岁，这既是医学的奇迹，也是他个人精神力量的表现。当近地轨道的第一所太空低重力疗养院建立后，他成为第一位疗养者。但上太空的超重差一点要了他的命，返回地面也要经受超重，所以在太空电梯或反重力舱之类的运载工具发明之前，他可能回不了地球了。事实上，医生建议他长住大空，因为失重环境对他的身体是最合适不过的。</br>
<li><a href="">00:58:35</a> 交流</li></br>
时间长了，谈话不可避免地转到科学方面，水娃本以为这会结束他们之间难得的交流，但并非如此，向普通人用最通俗的语言讲述艰深的物理学和宇宙学，对博士似乎是一种休息。他向水娃讲述了大爆炸．黑洞．量子引力，水娃回去后就啃博士在上世纪写的那本薄薄的小书，再向站里的工程师和科学家请教，居然明白了不少。</br>
<li><a href="">00:58:50</a> 宇宙</li></br>
“知道我为什么喜欢这里吗？”一次散步到镜面边缘时，博士对着从边缘露出一角的地球对水娃说，“这个大镜面隔开了下面的地球，使我忘记了尘世的存在，能全身心地面对宇宙。”</br>
<li><a href="">01:00:10</a> 吸引力</li></br>
许多年前作为蜘蛛人踏上第一座高楼的楼顶时，水娃看到了整个北京；来到中国太阳时，他看到了整个地球；现在，水娃面对着他人生第三个壮丽的时刻，他站到了宇宙的楼顶上，看到了他以前做梦都不会想到的东西，虽然这知识还很粗浅，但足以使那更遥远的世界对他产生了一种难以抗拒的吸引力。</br>
<li><a href="">01:00:57</a> 经济效益</li></br>
“不是说不好，但经济利益更好，如果从那时开始人类就不惜代价，做飞向外太空的赔本买卖，地球现在可能还在贫困之中，你我这样的普通人反而不可能进入太空，虽然只是在近地空间。朋友，别中了霍金的毒，他那套东西一般人玩不了的！”</br>
<li><a href="">01:01:47</a> 改变了什么</li></br>
时光飞逝，二十年过去了。这二十年中，水娃和他的伙伴们从三万六千公里的高度清楚地看到了祖国和世界的变化，他们看到，三北防护林形成了一条横贯中国东西的绿带，黄色的沙漠渐渐被绿色覆盖，家乡也不再缺少雨水和白雪，村前干枯的河床又盈满了清流……这一切也有中国太阳的一份功劳，它在改变大西北气候的宏大工程中起了很大的作用。除此之外，这些年中国太阳还于了许多不寻常的事，比如融化乞力马扎罗山的积雪以缓解非洲干旱，使举行奥运会的城市成为真正的不夜城……</br>
<li><a href="">01:02:44</a> 毛乌素沙漠</li></br>
毛乌素沙漠，亦称毛乌素沙地，为鄂尔多斯高原或鄂尔多斯沙漠的一部分，位于中国陕西省榆林市和内蒙古自治区鄂尔多斯市之间，面积约4.22万平方公里，以新月型沙丘和沙丘链为主。经过70年左右的治理，陕西境内的毛乌素沙漠正在变成绿洲。2020年4月22日，陕西省林业局表示，榆林沙化土地治理率已达93.24%，毛乌素沙漠即将从陕西版图“消失”。</br>
<li><a href="">01:03:25</a> 授勋</li></br>
国家太空产业部举行了一个隆重的仪式，为人类第一批太空产业工人授勋。这不仅仅是表彰他们二十年来的辛勤而出色的工作，更重要的是，这六十位只有小学和初中文化程度的青年进人太空工作，标志着太空开发已对所有人敞开了大门，经济学家们一致认为，这是太空开发产业化的真正开端。当年那些憨厚朴实的小伙子现在都已人到中年，但他们看上去变化并不是太大，人们从全息电视中还能认出他们。他们中的大部分人已通过各种方式接受了高等教育，其中有一些人还获得了太空工程师的职称，但无论在自己还是公众的眼里，他们仍是那群来自乡村的打工者。</br>
<li><a href="">01:05:11</a> 普通人</li></br>
“我们这些人很普通，没什么可说的，我们能有这样不寻常的经历是因为中国太阳。这二十年来，它已成为我们的第二家园，在我们的心目中它很像一个微缩的地球。最初，我们把镜面上的接缝当做北半球的经纬线，说明自己的位置时总是说在北纬多少度、东经西经多少度；到后来，随着我们对镜面的熟悉，渐渐在上面划分出了大陆和海洋，我们会说自己是在北京或莫斯科，我们每个人的家乡在镜面上也都有对应的位置，对那一块我们擦得最勤……在这个银色的小地球上我们努力工作，尽了自己的责任。先后有五位镜面清洁工为中国太阳献出了生命，他们有的是在太阳磁爆暴发时没来得及隐蔽，有的是被陨石或太空垃圾击中。</br>
<li><a href="">01:05:46</a> 飞跃太空</li></br>
水娃沉默了，已是太空产业部部长的陆海接过了话头说：“我完全理解你们的感受，但在这里可以欣慰地告诉大家：中国太阳不会消失！这我想你们也都知道了，对于这样一个巨大的物体，不可能采用上世纪的方式，让它坠入大气层烧掉，它将用另一种方式找到自己的归宿：其实很简单，只要停止进行轨道理发，并进行适当的姿态调整，太阳风和光压将最终使它超过第二宇宙速度，离开地球成为太阳的卫星。许多年后，行星际飞船会在遥远的地方找到它，那时我们也许会把它变成一个博物馆，我们这些人会再次回到那银色的平原上，一起回忆我们这段难忘的岁月。”</br>
<li><a href="">01:07:30</a> 经济效益</li></br>
“上世纪冷战结束后，经济准则一天天地统治世界，人类在这个准则下也取得了巨大的成就。现在，我们消灭了战争和贫困，恢复了生态，地球正在变成一个乐园。这就使我们更加坚信经济准则的正确性，它已变得至高无上，渗透到我们的每个细胞中，人类社会已变成了百分之百的经济社会，投入大于产出的事是再也不会做了。对月球的开发没有经济意义，对行星的大规模载人探测是经济犯罪，至于进行恒星际航行，那是地地道道的精神变态，现在，人类只知道投入、产出。并享受这些产出了！”</br>
<li><a href="">01:08:39</a> 《能量与文明》</li></br>
作为唯一能够系统地利用体外能量的物种，人类利用能量来开发智力、制作种类丰富的器具——从最简单的工具，到现代最先进的内燃机和核反应堆。对化石燃料的利用开启了一个新纪元，对人类的农业、工业、交通运输、战争与武器、信息与通讯、经济、政治、城市化、生活质量和环境等方方面面产生了深远影响。斯米尔的研究是跨学科的，给读者提供了一个权威的、全景式的视角。本书基于斯米尔1994年的《世界历史中的能量》，并作了大量增补和修订。在本书中，斯米尔组织了大量的新材料，这在很大程度上反映了过去二十年中人们在能量研究方面取得的新成果。<a href="https://book.douban.com/subject/35418848/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:45</a> 太阳帆船</li></br>
陆海笑着摇摇头：“呵，你是说把中国太阳做为一个太阳帆船？从理论上说是没问题的，反射镜的主体薄而轻，面积巨大，经过长期的光压加速，理论上它会成为人类迄今发射过的速度最快的航天器。但这也只是从理论而言，实际情况是，一艘船只有帆并不能远航，它上面还要有人，一艘无人的帆船只能在海上来回打转，连港口都驶不出去，记得史蒂文森的《金银岛》里对此有生动的描述。要想借助于光压远航并返回，反射镜需要精确而复杂的姿态控制，而中国太阳是为在地球轨道上运行而设计的，离开了人的操作，它自己只能沿着无规则的航线瞎飘一气，而且飘不了太远。”</br>
<li><a href="">01:11:26</a> 这个话题</li></br>
陆海不知所措地笑笑：“真没想到，我们今天的谈话会转移到这个方向。”“庄部长，二十年多前，你不止一次地改变了我的人生方向。”“可我万万没有想到你沿着那个方向走了这么远，已远远超过我了。”陆海感慨地说，“好吧，很有意思，让我们继续讨论下去吧！嗯……很遗憾，这个想法是不可行的：中国太阳最合理的航行目标是火星，可你想过没有，中国太阳不可能在火星上登陆，如果要登陆；将又是一笔巨大的开支，会使这个计划失去经济上的可行性；如果不登陆，那和无人探测器一样，有什么意思呢？”</br>
<li><a href="">01:12:50</a> 比邻星</li></br>
“我已经算好了：借助太阳的光压，中国太阳最终将加速到光速的十分之一，考虑到加速所用的时间，大约需四十五年时间到达比邻星。然后再借助比邻星的光压减速，完成对半人马座三星系统的探测后，再向相反的方向加速，再用几十年时间返回太阳系。听起来是个美妙的计划，但实际上只是一个根本不可能实现的梦想。”</br>
<li><a href="">01:14:20</a> 航行千年</li></br>
“听我说完，和一套生命低温冬眠系统。在航行的大部分时间我们处于冬眠状态，只在接近恒星时才启动生态循环系统；按目前的技术，这足以维持我们在宇宙中航行上千年。当然，这两套系统的价格也不低，但比起人类从头开始一次恒星际载人探测来，它所需资金只有其千分之一。”</br>
<li><a href="">01:15:54</a> 回不来了</li></br>
水娃点点头：“是的，回不来了。有人满足于老婆孩子热炕头，从不向与己无关的尘世之外扫一眼；有的人则用尽全部生命，只为看一眼人类从未见过的事物。这两种人我都做过，我们有权选择各种生活，包括在十几光年之遥的太空中飘荡的一面镜子上的生活。”</br>
<li><a href="">01:17:12</a> 太空探索</li></br>
水娃微笑着向全世界说：“飞出太阳系的中国太阳，将会使享乐中的人类重新仰望星空，唤回他们的宇宙远航之梦，重新燃起他们进行恒星际探险的愿望。”</br>
<li><a href="">01:19:05</a> 告别</li></br>
水娃爹喊道：“娃啊，你要到老远的地方去吗？”水娃从太空中回答：“是啊爹，怕是回不了家了。”水娃娘问：“那地方很远？”水娃回答：“很远，娘。”水娃爹问：“比月亮还远吗？”水娃沉默了几秒钟，用比刚才低许多的声音说：“是的，爹，比月亮远些。”</br>
<li><a href="">01:20:26</a> 更好的家园</li></br>
水娃的爹娘并不觉得特别难受，娃是在那比月亮还远的地方干大事呢！再说，这可是个了不起的年头，即使是远在天涯海角的人，随时都可以和他说话，还可以在小电视上看见他，这跟面对面没啥子区别。但他们不会想到，随着时间的流逝，那小屏幕上的儿子将变得越来越迟钝，对爹娘关切的问话，他要想好长时间才能回答。他想的时间开始只有几秒钟，以后越来越长，一年后，爹娘每问一句话，儿子将呆呆地想一个多小时才能回答。最后儿子将消失，他们将被告之水娃睡觉了，这一觉要睡四十多年。在这以后，水娃的爹娘将用尽余生，继续照顾那块曾经贫瘠现已肥沃起来的土地，过完他们那充满艰辛但已很满足的一生。他们最后的愿望将是：在遥远未来的一天，终于回家的儿子能看到一个更美好的家园。</br>
<li><a href="">01:21:03</a> 未来</li></br>
这时北京的天已经大亮，庄宇仍站在航天大厦的楼顶，望着中国太阳最后消失的位置，它已踏上了漫长的不归路。中国太阳将首先进人金星轨道之内，尽可能地接近太阳，以获得更大的加速光压和更长的加速距离，这将通过一系列复杂的变轨飞行来实现，其行驶方式很像大航海时代驶逆向风的帆船。七十天后，它将通过火星轨道；一百六十天后，它将掠过木星；两年后．它将飞出冥王星轨道成为一艘恒星际飞船，飞船上的所有人将进人冬眼；四十五年后它将掠过半人马座，宇航员们将短暂苏醒，自中国太阳启程一个世纪后，地球才能收到他们发回的关于半人马座的探测信息；这时，中国太阳正在飞向天狼星的路上，由于半人马座三星的加速，它的速度将达到光速的百分之十五，将于六十年后，也就是自地球启程一个世纪后到达天狼星，当中国太阳掠过这个由天狼星Ａ、Ｂ构成的双星系统后，它的速度将增加到光速的十分之二，向星空的更深处飞去。按照飞船上生命冬眼系统能维持的时间极限，中国太阳有可能到达波江座－ε星，甚至可能（虽然这种可能性很小很小）最后到达鲸鱼座79星，这些恒星被认为可能有行星存在。</br>
<li><a href="">01:22:08</a> 启程</li></br>
谁也不知道中国太阳将飞多远，水娃他们将看到什么样的神奇世界，也许有一天他们对地球发出一声呼唤，要上千年才能得到回音。但水娃始终会牢记母亲行星上的一个叫中国的国度，牢记那个国度西部一片干旱土地上的一个小村庄，牢记村前的那条小路，他就是从那里启程的。</br>
<li><a href="">01:23:00</a> 三元桥</li></br>
三元桥或三元立交桥是北京三环路东北角的一座重要立交桥，为三环路同101国道、北京机场高速公路的交汇桥。1984年，中华人民共和国35周年时建成。全桥长54.3米，桥面宽度为44.8米，设计为3上3下车道，两边是非机动车道。进入21世纪，路政部门又压缩了部分非机动车道宽度，将这里扩展为5上5下车道格局。</br>
<li><a href="">01:25:24</a> 乡村教师</li></br>
《乡村教师》是中华人民共和国作家刘慈欣创作的短篇科幻小说，于2001年1月发表于《科幻世界》杂志，获得当年中国科幻银河奖读者提名奖，后被《2001年度中国最佳科幻小说集》收录。</br>
<li><a href="">01:26:33</a> 拨号盘</li></br>
拨号盘是旋转式电话机的一个部件，它能实现电信中的脉冲拨号的信令技术。人们在打电话时通过拨号盘选择的电话号码可以被传送给电话交换机。1892年11月29日，阿尔蒙·斯特罗格成功申请了第一个与拨号盘有关的专利。从20世纪70年代开始，旋转式拨号盘逐渐被电话按键所取代。</br>
<li><a href="">01:27:41</a> 五通一平</li></br>
五通一平：就是建筑中为了合理有序施工进行的前期准备工作，一般包括：通给水、通排水、通电、通路、通讯、平整土地。</br>
<li><a href="">01:28:49</a> 齐奥尔科夫斯基</li></br>
康斯坦丁·爱德华多维奇·齐奥尔科夫斯基是俄罗斯和苏联的火箭专家和宇航先驱，有"俄罗斯航天之父"的美称，他一生中大部分时间都是在莫斯科南部卡卢加郊外的木屋中度过的。</br>
<li><a href="">01:30:46</a> 时代烙印</li></br>
《中国太阳》《地火》《乡村教师》都是具有那个时代烙印的作品了。</br>
<li><a href="">01:31:59</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自赵牧阳的《侠客行编》。<a href="https://music.163.com/song?id=192252&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:48</a> 【广告】：有声书《千子》</li></br>
“荷鲁斯，亦唤荣耀者、光明星辰，帝皇宠儿、如父爱子。他受封战帅，是帝皇麾下各路大军的总指挥官，是万千世界与整个银河的征服者。他是无出其右的战士，也是手腕卓绝的外交家。荷鲁斯是一颗冉冉升起的新星，然而在他坠落苍穹之前，又会经历怎样的命运？”机核网独家正版授权，战锤40K系列有声书《荷鲁斯崛起》《伪神》《燃烧的银河》以及《千子》四部有声小说，现在均已在机核网，机核App上线。唯一的善是知识，唯一的恶是无知。这场席卷银河的大叛乱，已经拉开序幕……<a href="https://www.gcores.com/albums/168"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]各自闪光 GadioNews12.23</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175151</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/78f0b746-546a-455d-b5bd-811a0a4bdb1e.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/a9fda07894609816be0c81c303cf42b6-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/78f0b746-546a-455d-b5bd-811a0a4bdb1e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:35:12</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>Epic圣诞节再发情书；Steam 大奖提名游戏公布；《综艺》公布全球媒体行业最具影响力人物名单，六位游戏行业领导者入选；《致命公司》Steam平台掀起热潮；初代米奇形象即将进入公共领域；番外：秃子沉迷 The Finals为哪般？...</p>

<p>主播：说书人Jerry, 2z秃子, Akihabar, 小五_Klaus</p>
<p>点赞：372，评论：176，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自JamieLono的《AllAboutIt》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1445912884"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:25</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、Max、小五与秃子主持。</br>
<li><a href="">00:01:21</a> 四缺一</li></br>
还差一人就凑齐机核初代晚间《LOL-M》战队阵容了。</br>
<li><a href="">00:02:03</a> 圣诞节</li></br>
Jinglebells,jinglebells,Jinglealltheway.</br>
<li><a href="">00:02:53</a> 黄油啤酒</li></br>
黄油啤酒是《哈利·波特》世界观中的一种很受欢迎的饮料，它的口味“有一点像不那么腻的黄油硬糖”。它含有少量的酒精成分，在魔法世界的许多地方都可以买到。</br>
<li><a href="">00:03:33</a> 美食节</li></br>
过节怎么都离不开吃。</br>
<li><a href="">00:04:05</a> 悲しみの 向こうへと</li></br>
ABEMA动画官推宣布，连续第八年，经典动画《SchoolDays》全集也将于今年的平安夜在ABEMA一次性全部播出，播出时间为2023年12月24日18时50分至12月25日0时40分，播出结束后6天内均可观看。<a href="https://www.gcores.com/articles/175267"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:13</a> 又到了</li></br>
白色相簿的季节。</br>
<li><a href="">00:06:12</a> 一封情书</li></br>
Epic官微发布视频「5年来，E宝写给你395封情书」，视频展示了Epic从2018年12月起，为玩家免费赠送的395款游戏的历程。<a href="https://www.gcores.com/articles/175306"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:59</a> 10刀券</li></br>
购买满14.99刀的游戏，付款时可以凭券砍掉10刀。</br>
<li><a href="">00:09:07</a> 《DNF Duel》</li></br>
可惜活动已经结束了。</br>
<li><a href="">00:11:05</a> Epic和Steam</li></br>
很多游戏都支持Epic和Steam联机。</br>
<li><a href="">00:11:40</a> 月活跃用户数</li></br>
虽然EpicGamesStore还没有实现盈利，但Epic首席执行官TimSweeney称EpicGamesStore是一个“难以言表的成功故事”，而目前月活跃用户数已突破8000万，拉近了与Steam之间的距离。</br>
<li><a href="">00:12:05</a> 接受礼物≠我同意</li></br>
有公式做题就是快！</br>
<li><a href="">00:13:58</a> PS Plus十二月游戏</li></br>
索尼互动娱乐于日前宣布，面向PlayStationPlus升级及尊贵档会员提供的游戏库现已新增一批大作。即日起，玩家可体验到《GTA5》《天堂的陌生人最终幻想起源》《盐与献祭》《洛克人11命运的齿轮！！》在内的精彩游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/175301"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:58</a> 会员涨价</li></br>
九月就涨了。</br>
<li><a href="">00:17:06</a> Steam大奖</li></br>
V社于日前公布了2023年度的Steam大奖提名游戏。一如既往，Steam大奖完全由玩家提名和票选。据悉，投票将于12月21日开启。每在一个奖项中投票，就能解锁特别的聊天贴纸。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:11</a> 年度最佳游戏奖</li></br>
《霍格沃茨之遗》、《FC24》、《致命公司》、《生化危机4》重制版、《博德之门3》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:41</a> 《致命公司》</li></br>
一款多人合作恐怖探索游戏，这款游戏中玩家需要扮演公司的合同工人，任务是从废弃的工业化卫星上收集废料，以满足公司的利润配额。</br>
<li><a href="">00:21:21</a> 爱的付出奖</li></br>
《Dota2》、《侵蚀》、《Apex英雄》、《荒野大镖客2》、《深岩银河》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:41</a> 《深岩银河》</li></br>
第四赛季已经过半嘞。</br>
<li><a href="">00:23:12</a> 最佳SD游戏奖</li></br>
《渔帆暗涌》、《霍格沃茨之遗》、《暗黑破坏神4》、《土豆兄弟》、《逃生：试炼》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:41</a> 《渔帆暗涌》</li></br>
克苏鲁风格的钓鱼游戏。</br>
<li><a href="">00:26:06</a> 纵使手残仍大爱奖</li></br>
《堕落之主》、《街头霸王6》、《师父》、《FC24》、《守望先锋》“归来”。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:46</a> 反复作死</li></br>
说《堕落之主》呢。</br>
<li><a href="">00:28:17</a> 《街霸6》</li></br>
秃子的HitBox都落灰了。</br>
<li><a href="">00:28:55</a> 《守望先锋》</li></br>
老孙依然是办公室里的《守望先锋》狂人。</br>
<li><a href="">00:32:14</a> 杰出剧情游戏奖</li></br>
《匹诺曹的谎言》、《生化危机4》重制版、《绝地：幸存者》、《完蛋！我被美女包围了！》、《博德之门3》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:51</a> 《我被美女包围了！》</li></br>
完蛋，我的生活被一款名叫《完蛋！我被美女包围了！》的游戏给包围了。</br>
<li><a href="">00:34:31</a> 最具创意游戏玩法奖</li></br>
《凶影疑云》、《遗迹2》、《ContrabandPolice》、《星空》、《YourOnlyMoveIsHustle》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:16</a> 最具影响力人物</li></br>
娱乐界行业周刊《综艺》于近日公布了全球媒体行业最具影响力人物名单，其中有六位游戏行业领导者入选。<a href="https://www.gcores.com/articles/175378"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:48</a> 人物名单</li></br>
来自拉瑞安工作室的SvenVincke来自Remedy的SamLake来自万代南梦宫娱乐的宇田川南欧来自任天堂的藤林秀麿来自Gameloft的AlexandredeRochefort来自贝塞斯达游戏工作室的ToddHoward</br>
<li><a href="">00:37:24</a> 给陶德的评语</li></br>
陶德·霍华德以执导大型开放世界游戏而闻名，这些游戏虽然常有Bug，但也都颇受好评，他在今年9月份的新作《星空》中将此前诸如此类的弊病弥补了不少，这款大型太空探索游戏也是Bethesda数十年来首部新IP。《辐射76》的失利一度让霍华德的工作室陷入困境，他也开启了救赎之路。2021年微软收购ZeniMax后导致《星空》成为Xbox独占作品，在同为3A作品的《红霞岛》先发失败后，《星空》力挽狂澜取得了胜利。它上市两周就吸引了1000万人，首发当日就有600万玩家，成为Bethesda有史以来规模最大的作品。不仅如此，Xbox上数以万计的并发玩家使其成为该主机上游玩次数最多的次世代游戏。此外，霍华德还是亚马逊游改剧《辐射》的执行制片人，该剧将于2024年4月播出。<a href="https://www.gcores.com/articles/175378"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:22</a> 《星空》年末总结</li></br>
贝塞斯达游戏工作室公布《星空》年末总结。据悉，游戏已经拥有了1300万名玩家，这个数字创下了团队有史以来的最高纪录。官方表示，将永远铭记各位玩家对这场全新冒险的支持。过去几个月里，玩家们一直在继续着忙碌的太空探索之旅，官方也分享了趣味数字。<a href="https://www.gcores.com/articles/175345"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:56</a> PS博客年度大奖</li></br>
索尼互动娱乐于日前公布了官方PlayStation博客的年度大奖名单。PlayStation博客的提名和获奖者完全由玩家评选，而作为今年的投票更是竞争极为激烈。作为本次大奖的最大赢家，《漫威蜘蛛侠2》荣获年度PS5游戏，并斩获9个相关白金奖杯。<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:05</a> 最佳独立游戏</li></br>
白金奖杯及大奖得主：《星之海》金奖：《神之亵渎2》银奖：《渔帆暗涌》铜奖：《Humanity》<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:14</a> 最佳PS VR2游戏</li></br>
白金奖杯及大奖得主：《生化危机：村庄》金：《地平线山之呼唤》银：《Nock》铜：《星球大战：银河边际传说》<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:23</a> 最佳PS4游戏</li></br>
白金奖杯及大奖得主：《霍格沃茨之遗》金：《生化危机4》银：《匹诺曹的谎言》铜：《星球大战：银河边际传说》<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:29</a> 最佳PS5游戏</li></br>
白金奖杯及大奖得主：《漫威蜘蛛侠2》金：《博德之门3》银：《最终幻想XVI》铜：《心灵杀手2》<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:38</a> 游戏工作室</li></br>
白金奖杯及大奖得主：InsomniacGames金：拉瑞安工作室银：CDPR铜：SquareEnix<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:46</a> 最受期待游戏</li></br>
白金奖杯及大奖得主：《GTA6》金：《最终幻想VII重生》银：《漫威金刚狼》铜：《龙之信条2》<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:52</a> 总结起来一句话</li></br>
恭喜《漫威蜘蛛侠2》。</br>
<li><a href="">00:42:22</a> 开发资料泄露</li></br>
近期InsomniacGames被一勒索软件组织侵入公司系统，并被盗走了超1.6TB的数据，其中包含大量开发中游戏的演示内容甚至是员工个人信息，《漫威：金刚狼》的泄露视频与各种内容在网络流传最广。近日InsomniacGames发布官方声明，表示《漫威：金刚狼》的开发仍将按计划进行，并会在合适的时候与大家正式分享更多细节。同时感谢大家在这特殊时期给予的支持。<a href="https://www.gcores.com/articles/175436"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:00</a> 黑客攻击</li></br>
作为近年来最为重磅的泄密事件，网络上流传的大量《GTA》新作（GTA6）早期内部开发画面让R星不得不确认其真实性。随着警方的调查，涉嫌网络入侵、非法访问、下载机密数据并勒索R星的18岁的青年黑客ArionKurtaj被逮捕。尽管ArionKurtaj面临十二项指控，但精神科医生的评估让他免于入狱。<a href="https://www.gcores.com/articles/168432"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:07</a> 《星空》偷跑</li></br>
据美国田纳西州谢尔比县警局消息，泄露《星空》大量内容的Youtube用户DarinTyroneHarris（下称“Tyrone”）因盗窃财物以及持有非法化学品被捕。此前，Tyrone不仅公布了游戏的大量视频，更是在国外二手交易平台公然出售大量的《星空》Xbox实体盘以及豪华珍藏版。由于其视频中包含大量个人信息，据称有用户报警并导致被警方调查。<a href="https://www.gcores.com/articles/170250"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:30</a> Steam年度回顾</li></br>
V社上线了“Steam年度回顾”专页。官方表示，本专页可让玩家一目了然地查看2023年中在Steam上所花时间的总结，包括玩家在哪些游戏中、什么日子里、以怎样的方式度过了最多的时间。<a href="https://www.gcores.com/articles/175257"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:28</a> 《The Finals》</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接，阅读网站作者CHI_JIANG发布的体验文章《<TheFinals>：“尚在努力且具有潜力的作品”》。<a href="https://www.gcores.com/articles/163184"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:22</a> 世界观</li></br>
《TheFinals》的背景设定是玩家作为虚拟真人秀的参与者展开对战。所以对局匹配完成后，就会出现介绍各队伍成员，然后突入架空竞技场的演出。整体的演出效果仿佛就像是电视综艺节目那样，非常值得一看。而打倒敌人或被敌人打倒时，角色会化作一团金币爆裂开来。</br>
<li><a href="">00:51:34</a> 装备道具</li></br>
可装备的武器与道具除了传统的枪械和手雷之外，还包括可破坏墙壁的爆炸物、能移动到特定场所的缆绳、让角色能够完成大跳的跳板、可以阻挡敌方子弹的护盾等各式各样性能独特的物品。</br>
<li><a href="">00:52:38</a> 角色体型</li></br>
大体型（如图）。</br>
<li><a href="">00:53:04</a> 场景破坏</li></br>
虽然整体玩法还是比较接近安放炸弹并保证炸弹引爆的传统FPS游戏，但能够肆意破坏建筑物和各种物体的系统却给本作带来了崭新的游戏体验。</br>
<li><a href="">00:56:30</a> 罐头道具</li></br>
另外，地图上还散落着功能各异的罐头道具。</br>
<li><a href="">00:57:20</a> 点一下</li></br>
哈一下。</br>
<li><a href="">00:57:53</a> 高光时刻</li></br>
今年你最高光的游戏成就是什么呢？</br>
<li><a href="">00:58:07</a> 《王国之泪》</li></br>
首发日当天，在王国之泪里造出第一台四轮小车的时候。把轮子、木板和风扇黏在一块，第一次坐着它跑在监视堡垒附近一段石板路上，真感觉自己一脚踏进了工业时代。</br>
<li><a href="">01:00:50</a> 《卧龙》</li></br>
今年最高光的游戏成就？可能就是4天（总计时56个小时）打出《卧龙》白金了吧。</br>
<li><a href="">01:01:46</a> 不花冤枉钱</li></br>
高光时刻就是年终盘点的时候发现，今年我买的每一个游戏，自己玩得都非常开心，</br>
<li><a href="">01:02:44</a> 办公室趣闻</li></br>
游戏群怎么总是凑不齐人？</br>
<li><a href="">01:04:03</a> 办公室生态</li></br>
这一阵全玩儿《Dota》去了。</br>
<li><a href="">01:05:57</a> 恭喜AR</li></br>
在《Dota2》ESLOne吉隆坡站赛事中，AzureRay战队让二追三战胜GG，斩获总冠军！在GG先取2分的情况下，AzureRay战队无数次逆风时的坚持迎来了圆梦的一刻，也在此恭喜AzureRay战队。<a href="https://www.gcores.com/articles/175194"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:18</a> 7.35更新</li></br>
在最新的7.35版本中，圣剑获得了25%的技能增强。</br>
<li><a href="">01:06:54</a> 快乐的五月</li></br>
从下班一路玩到睡觉。</br>
<li><a href="">01:07:44</a> 组团偷狗</li></br>
在每个全家都已沉睡的夜里，戴着耳机，看到一个个奖杯弹出，一段段故事结束。<a href="https://www.gcores.com/talks/738707#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:50</a> 老了</li></br>
注意力不集中了。</br>
<li><a href="">01:09:26</a> 《波斯王子》</li></br>
育碧宣布，2.5D平台动作游戏《波斯王子：失落王冠》现已进厂压盘，将于2024年1月15日准时发售。在游戏发售前预购游戏，即可获得萨尔贡的「勇士之魂」服装。此前，雪豆也分享了自己的试玩体验，感兴趣玩家欢迎点击时间轴链接阅读。<a href="https://www.gcores.com/articles/175046"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:48</a> 《人中之龙８》</li></br>
世嘉了公开《人中之龙８》的娱乐场所详情，本作拥有系列史上最大规模的娱乐场所，带来丰富多样的游玩内容。在本作中，“卡拉OK”新增了多首新曲，“街机游戏”也有多部世嘉过去名作登场。<a href="https://www.gcores.com/articles/175240"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:23</a> 《浪人崛起》</li></br>
忍组新作《浪人崛起》将于2024年3月22日发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/175273"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:20</a> 游戏数值</li></br>
小五不喜欢在动作游戏中玩数值。</br>
<li><a href="">01:13:16</a> 制作人访谈</li></br>
12月19日，Famitsu和Gameinformer公开了对幕末背景开放世界ARPG《浪人崛起》两位制作人的访谈。</br>
<li><a href="">01:15:19</a> 发售平台</li></br>
《浪人崛起》目前公布将登陆PS5平台。</br>
<li><a href="">01:16:16</a> 细节考究</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接观看《浪人崛起》的最新宣传片。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1iC4y1R7ud"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:17:24</a> 《海贼王》</li></br>
Netflix宣布将制作《海贼王》新系列动画《THEONEPIECE》，将把原作从“东海篇”开始的内容再度动画化。<a href="https://www.gcores.com/articles/175188"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:17</a> 动画制作</li></br>
《THEONEPIECE》将由WITSTUDIO（霸权社）负责动画制作，制作阵容、播出时间等暂未公布。</br>
<li><a href="">01:21:29</a> 完形填空</li></br>
如果路飞他们能够顺利离开蛋头岛……果然就要去那座岛了吗。虽然我也想过不去的发展……不过路飞是不会停下来的吧。这样一来，针对那个的争夺战也会展开了吧。终于要到了。那家伙和那家伙的战斗或许会有意想不到的结果！！</br>
<li><a href="">01:23:20</a> 《战锤40K》</li></br>
在GamesWorkshop和亚马逊达成初步协议的一年后，他们在前天更新的博客中宣布已经与亚马逊签署了完整协议。“战锤40K”的影视化将迈入下个阶段。<a href="https://www.gcores.com/articles/175312"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:27</a> 《沙丘2》</li></br>
丹尼斯·维伦纽瓦执导的系列科幻电影《沙丘2》正式定档，将于2024年3月8日在内地上映.<a href="https://www.gcores.com/articles/175344"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:24</a> 《底特律》</li></br>
现在隶属于网易游戏旗下的工作室QuanticDream发推宣布，在2023年有100万的玩家游玩了《底特律：化身为人》这款作品。《底特律：化身为人》的总玩家数达到了900万人，QuanticDream也对玩家表示了感谢。<a href="https://www.gcores.com/articles/175355"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:52</a> 米奇与米妮</li></br>
据外媒报道，迪士尼拥有的米奇和米妮角色将于明年1月1日进入公共领域。从那时起，迪士尼将不再享有这些角色早期版本的独家版权。漫画家、电影制作人、小说家、词曲作者——无论谁——都可以自由地用它们做他们想做的事。</br>
<li><a href="">01:27:42</a> 小熊维尼</li></br>
小熊维尼是2022年进入公共领域的。</br>
<li><a href="">01:28:15</a> 《版权法》</li></br>
美国在1776年独立之后，各州的法律开始保护版权。1790年，美国颁布了第一部联邦《版权法》。这部法案保障了版权持有人享有14年的专有权。14年之后，如果作者仍然在世，他可以继续将这个专有权延长14年。到了1831年，美国版权法的期限延长至28年，续展期为14年。1909年，版权续展期再次改为28年，这意味着版权持有人的保护期可达56年。</br>
<li><a href="">01:29:04</a> 《版权期限延长法案》</li></br>
1976年，米老鼠版权到期时间还剩8年。国会重新修订版权法，将版权保护期限延长至版权人去世后50年，并提高已发表作品的最长期限到75年。这给了迪士尼额外的19年时间，将“米奇”的版权保护期延长至2003年。1988年，美国国会通过《版权期限延长法案》，俗称“米老鼠保护法”。该法案进一步延长了作品的版权保护期限。对于自然人创作者，保护期限由50年延长至70年。对于法人作品，由75年延长至95年或创作之年起120年，以先到期者为准。正是这项法案，再次延后了米奇的版权到期日，并赋予迪士尼版权保护期至2023年。</br>
<li><a href="">01:30:45</a> 公共领域</li></br>
小五对迪士尼的做法颇有微词。</br>
<li><a href="">01:33:48</a> 周杰伦新歌</li></br>
周杰伦在12月21日晚推出新歌《圣诞星》，而这次新歌不同于圣诞热闹的气氛，是一首讲述往年一起过圣诞节的伴侣在圣诞节前夕分手的感伤歌曲。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Dg4y1C7wq"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:34:11</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自O'funk'illo的《Enelcampito》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=17760217"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:34:34</a> 【广告】《无J之谈》</li></br>
推敲每一道笔触，拆解每一格画面，机核网独家呈现漫画家CMJ的专栏电台《无J之谈》。以抽丝剥茧的剖析与真诚坦率的讲述，和你一起阅读漫画史上的经典名篇。加入机核网会员计划GPASS，即刻收听《无J之谈》！<a href="https://www.gcores.com/albums/147"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]JRPG与甄嬛传，游戏茶话会Vol.59</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175152</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d420f16d-5434-449c-b8b4-9d757cf7f845.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/8b5d7b42b033a99e783a2e0955086086-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d420f16d-5434-449c-b8b4-9d757cf7f845.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:28:02</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>本期话题游戏：《遗迹2》，《人中之龙7外传 无名之龙》，《女神异闻录 5 战略版》，《本所七不思议》，《神之天平》等。</p>

<p>主播：Ryoma, 雪豆, 说书人Jerry, ARNwing, bloodsaya</p>
<p>点赞：1083，评论：518，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目，您听到的开场BGM是来自《永恒之柱》OST中的Eora。<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=T4ZmWXzIQGLF"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:40</a> 新朋友</li></br>
欢迎新朋友！玥玥！鼓掌！<a href="https://beta.gcores.com/users/31627/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:28</a> 节目排期调整</li></br>
游戏茶话会将隔周于周五更新，原档期的天天ACG更改至周三隔周更新。</br>
<li><a href="">00:03:20</a> 挑点新的</li></br>
别老念着旧的！</br>
<li><a href="">00:04:07</a> 《遗迹2》</li></br>
《遗迹2》是《遗迹灰烬重生》的续作。在本作中，人类幸存者将再次深陷可怕的世界，对抗新的邪恶怪物和神一般的敌人头目。孤军奋战，或者与两名朋友合作，探索未知的深处，阻止邪恶摧毁现实世界。若想取得成功，玩家必须依靠自己和团队的力量，完成最艰巨的挑战，让人类免于灭绝的命运。<a href="https://www.gcores.com/games/97139"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:50</a> 本地化</li></br>
《遗迹2》本地化内容中文配音和中文字幕绑定在一起，并不能使用英文配音中文字幕。</br>
<li><a href="">00:07:14</a> 《如龙7外传：无名之龙》</li></br>
《如龙7外传：无名之龙》为世嘉制作发行的一款动作冒险游戏，于2023年11月9日登陆PC、XboxOne、XboxSeriesX|S、PS4、PS5平台。游戏以桐生一马的视角，描写《如龙6：生命诗篇。》之后空白时期的《如龙》系列新作。游戏在动作战斗实现进化，并加入全新关卡，同时还保留了隐藏要素满载的娱乐场所。<a href="https://www.gcores.com/games/106044"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:39</a> 没变化</li></br>
那么多年真没变啊！</br>
<li><a href="">00:10:08</a> 《如龙8》</li></br>
在2023年12月初世嘉公布的《如龙8》“临终笔记”预告中说是桐生一马患上了癌症。<a href="https://www.gcores.com/articles/174826"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:50</a> 杰尼斯事务所</li></br>
日本杰尼斯事务所受创始人喜多川的性侵丑闻不断发酵影响宣布解体。</br>
<li><a href="">00:12:33</a> 真感情</li></br>
《如龙》系列游戏自2005年首部发售至今已经走过了18年，作为主角的桐生一马对喜爱该系列的玩家意味了太多太多。</br>
<li><a href="">00:13:11</a> 《伊苏Ⅹ》</li></br>
《伊苏Ⅹ》的舞台位于分布着无数大小岛屿的北方海域”奥贝利亚湾”。年轻冒险家亚特鲁·克里斯J在该处邂逅了海洋民族“诺曼”，而在当地袭击人们的不死亡灵“古里格”究竟是什么...?驾驶帆船行驶在大海上，以海图作为线索探索广大的海域!有时还会与敌船进行海战..本作乃是以追求冒险乐趣”为号召的伊苏系列最新作。年轻时的冒险家亚特鲁·克里斯汀在北境之海“奥贝利亚湾”的全新冒险即将展开!<a href="https://www.gcores.com/games/113505"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:44</a> 《永恒之柱》</li></br>
《永恒之柱》是一款由ObsidianEntertainment制作，ParadoxInteractive发行的角色扮演类游戏，于2015年3月27日发行，续作为《永恒之柱II：亡焰》。游戏中玩家将扮演一名觉醒了前世记忆的“灵视者”，在鹿林探寻记忆背后的真相及“空婴危机”背后的阴谋。</br>
<li><a href="">00:15:49</a> 《浪漫沙加：开拓者 重制版》</li></br>
《浪漫沙加：开拓者重制版》是1997年在PlayStation®上推出并深受欢迎的SQUAREENIX名作RPG《浪漫沙加：开拓者》的重制版，追加了新主角「休斯」、事件以及图像升级等各种新元素，并于2021年4月在PlayStation®4与NintendoSwitch™等5种平台上推出的作品。</br>
<li><a href="">00:15:54</a> 《星之海洋：初次启程R》</li></br>
《星之海洋：初次启程R》是2007年发售的初代《星之海洋》重制版，重制版提高了游戏图形质量和分辨率，人物设定由榎波克己（エナミカツミ）担任，并邀请了原作配音录制了语音。重制版还增加了一个可在野外移动时将游戏运行速到提高两倍的新功能，并平衡游戏的战斗难度。</br>
<li><a href="">00:16:38</a> 《神之天平》</li></br>
《神之天平》是日本独立游戏开发者“KEIZO”利用业余时间，花费14年的时间打造出的“奇迹”。该游戏目前荣获多项大奖，steam上好评如潮。而由“轻语游戏”负责发行的《神之天平Revision》是《神之天平》的重制版，增添了一个重要的剧情二周目流程，极大地扩展了世界观。Revision版本中甚至邀请到了“香草社”御用画师@Shigatake负责游戏的角色立绘。<a href="https://www.gcores.com/games/66627"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:01</a> 武器熟练度</li></br>
刷武器装备的熟练度是这个游戏的重要组成部分，《神之天平》能玩家将这个刷的过程变得心甘情愿。</br>
<li><a href="">00:19:42</a> 对味儿！</li></br>
尬演？要的就是这个味儿！</br>
<li><a href="">00:20:16</a> 《女神异闻录5 战略版》</li></br>
《女神异闻录5战略版》作为摒弃回合制战斗而采用策略战棋玩法的系列衍生作品，不仅将原作经典战斗特色一一还原，还为玩家呈现一出精彩的异世界冒险之旅。<a href="https://www.gcores.com/games/106316"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:45</a> 快速引入</li></br>
《女神异闻录5战略版》如何将玩家快速引入到游戏剧情中值得许多厂商学习。</br>
<li><a href="">00:24:20</a> 必须算啊</li></br>
这必须得是二次元啊！！</br>
<li><a href="">00:25:17</a> Q版人物</li></br>
《女神异闻录5战略版》主角和敌人从之前的美型设计变化成可爱的卡通人物，整体变得更加休闲。</br>
<li><a href="">00:26:53</a> 顶尖</li></br>
在日系RPG中，Altus的制作能力就是独一份的！</br>
<li><a href="">00:28:47</a> 迎合玩家</li></br>
现在的新游戏太多去迎合玩家而降低难度了，以至于简单难度就真的是简单到发指。</br>
<li><a href="">00:29:35</a> 《龙之信条 黑暗觉者》</li></br>
《龙之信条黑暗觉者》是大受好评的RPG游戏《龙之信条》的高清版本，游戏发生在一座中古奇幻风格的“葛兰西斯半岛”，主角因故成为一名“觉醒者”，身负使命前去击败强大的飞龙，并寻找成为觉醒者的意义。针对这个游戏机核在2017年制作过专题节目，有兴趣的朋友请点解链接收听！<a href="https://www.gcores.com/radios/22961"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:33</a> NS版本</li></br>
《龙之信条黑暗觉者》在2019年登陆了NS平台。</br>
<li><a href="">00:32:11</a> 反正不是日式</li></br>
反正不是日式，他们就想做一个西式的RPG。</br>
<li><a href="">00:33:34</a> 《龙之信条2》</li></br>
《龙之信条2》现已开启预售，将于2024年3月22日登陆XboXSeriesX/S、PS5与Steam平台。</br>
<li><a href="">00:34:48</a> 《侠盗猎车手V》</li></br>
《侠盗猎车手V》是一款由RockstarNorth制作，RockstarGames发行的开放世界动作冒险游戏。这是侠盗猎车手系列的第五部正统续作，时至今日依旧是经久不衰的大热作品，并且斩获各类奖项无数，被评价为至今为止最好的游戏作品之一。游戏分别从不同风格、性格迥异的三个人去讲述了一个既癫狂又充满冒险精神的美国犯罪故事，游戏中的人物塑造和剧情叙事都令人沉醉。<a href="https://www.gcores.com/games/89"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:13</a> 高清化</li></br>
《侠盗猎车手V》于2022年3月15日登陆PlayStation5和XboxSeriesX|S。在新版本的GTA5和GTA在线模式将PC的超清画面引入到了主机游戏的体验中，新图形模式的分辨率高达4K，帧率高达每秒60帧，拥有改进的纹理质量、HDR选项和光线追踪，并利用最新主机硬件的技术进步来实现更快的加载时间、身临其境的3D音效、支持平台的特定功能及更多内容。</br>
<li><a href="">00:37:10</a> 《葬送的芙莉莲》</li></br>
电视动画片《葬送的芙莉莲》改编自山田钟人原作、阿部司作画的同名漫画作品，于2022年9月13日宣布了制作消息。该片由MADHOUSE制作，斋藤圭一郎执导，并于2023年9月29日在日本电视台系列的《周五RoadShow》板块中首播，首播剧集是时长为2小时的特别篇《首播2小时特别篇～启程之章～》（即第1～4集），之后自10月6日起每周五22:00播出。共28集。该片以魔王被打倒的“之后”世界为背景，讲述了活了1000多年的魔法使精灵芙莉莲为了理解人类而踏上旅途的故事。</br>
<li><a href="">00:38:19</a> 《异度神剑2》</li></br>
《异度神剑2》是MonolithSoft制作、任天堂游戏公司发行的开放世界角色扮演游戏。2017年12月1日在NintendoSwitch主机发售。该作由《异度装甲》与《灵光守护者》制作人高桥哲哉领军制作。剧情以云海世界为舞台，叙述莱克斯与焰/光结伴寻找人类终极天堂乐园的奇幻冒险。<a href="https://www.gcores.com/games/25"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:33</a> 《异度装甲》</li></br>
《异度装甲》是史克威尔公司于1998年在Playstation平台上发行的角色扮演游戏，由制作人高桥哲哉领衔制作。《异度装甲》以宏大的科幻设定的世界观为基础，以跨越万年的亲情、爱情、友情、仇恨等情感元素构成，游戏画面以3D多边形的风格呈现，辅以动听的配乐与唯美的设定，成为1998年史克威尔公司的原创大作。</br>
<li><a href="">00:40:03</a> 《异度传说》</li></br>
制作小组在转投NAMCO公司后于2002年在索尼PS2平台上推出了《异度装甲》的后续作品，但因《异度装甲》名称版权归原先SQUARE公司所有，因此续作的正式名称就被更改为《异度传说》。《异度传说》于PS2平台上共推出三作，分别为《异度传说一章力之意志》、《异度传说二章善恶之彼岸》、《异度传说三章查拉图斯特拉如是说》。</br>
<li><a href="">00:40:29</a> 美国GQ杂志评选</li></br>
《美国GQ杂志评选：2023年15款最佳电子游戏》，有兴趣阅读该文章的朋友请点击链接阅读。<a href="https://www.gcores.com/articles/175232"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:49</a> 《本所七大不可思议》</li></br>
《本所七大不可思议》是一款以日本昭和后期为背景的悬疑恐怖文字冒险游戏。主角们将围绕“复活秘术”展开多段互相交织在一起的冒险故事。如果世间真的存在能让死者复活的秘术的话，你会使用它吗？<a href="https://www.gcores.com/games/99640"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:41</a> 《428被封印的涩谷》</li></br>
《428被封印的涩谷》是一款以文字为主的互动电影，讲述了一个发生在日本涩谷的神秘事件。其在叙事上的独特性获得了颇高的评价，并且在2018年得到重置，进而登录PlayStation4以及PC平台。<a href="https://www.gcores.com/games/337"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:42:46</a> 《镰鼬之夜》</li></br>
《镰鼬之夜》是CHUNSOFT开发的恐怖悬疑系列游戏，已有4作，分别为《镰鼬之夜》，《镰鼬之夜2监狱岛的童谣》，《镰鼬之夜3弦月岛事件的真相》和《真镰鼬之夜第十一位访客》。<a href="https://www.gcores.com/articles/21535"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:03</a> 引导问题</li></br>
尽管游戏为剧情的伏笔给足了引导，但依然会让许多玩家摸不着头脑。</br>
<li><a href="">00:46:30</a> 背景设定</li></br>
故事以“本所七不思议”作为背景设定，讲述了在一夜之间收到七不思议诅咒的各个人物身边发生的事件，并且逐渐交汇构筑出故事完整面貌的过程。<a href="https://www.gcores.com/articles/168534"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:05</a> 电台推荐</li></br>
关于《本所七大不可思议》之前机核有在“独立游戏闲谈”电台中推荐，感兴趣朋友可以点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/163846"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:34</a> 26个结局</li></br>
《尼尔：机械纪元》有着26个结局并以26个字母命名。</br>
<li><a href="">00:51:40</a> 都不完美</li></br>
《赛博朋克2077》有着许多结局，无论是跟谁合作抑或是放弃都不会让人觉得完美。</br>
<li><a href="">00:51:53</a> 《底特律：化身为人》</li></br>
《底特律：化身为人》是由Quantic制作的一款人工智能题材互动电影游戏，2018年5月25日发售，对应PS4平台。2020年6月18日steam平台发售，对应PC平台。</br>
<li><a href="">00:53:10</a> 哪有结局</li></br>
只有无尽轮回和中途腰斩，就是没有结局。</br>
<li><a href="">00:53:37</a> 反而有意思</li></br>
烂到极点，自然想看他究竟还能怎么编。</br>
<li><a href="">00:54:32</a> 《派对浪客诸葛孔明》</li></br>
《派对浪客诸葛孔明》为四叶夕卜原作、小川亮执笔的漫画，2019年连载开始，单行本最新卷（第7卷）将于11月18日发售。该作讲述了著名军师诸葛亮在五丈原死后获得年轻的肉体转生的喜剧故事，转生到日本涩谷的他遇见了有着歌手梦的月见英子，为了帮助她实现梦想，孔明决定成为她音乐道路上的军师！TV动画由本间修担任监督，米内山阳子担任系列构成，关口可奈味担任角色设计和总作画监督，男女主人公由置鲇龙太郎、本渡枫配音。动画制作由P.A.WORKS负责，这也是该社首次负责漫改动画。</br>
<li><a href="">00:54:38</a> 日剧！！</li></br>
这是第二次在电台里催更日剧专题电台了！！龙马您快安排！！</br>
<li><a href="">00:55:42</a> 《绝区零》</li></br>
《绝区零》是由上海米哈游影铁科技有限公司制作发行的动作游戏作品。《绝区零》是带有Roguelike机制的动作RPG游戏，游戏为后世界末日题材，故事发生在灾难后的“新艾利都”的城市，玩家将在游戏内扮演名为“绳匠”的角色进行探索。<a href="https://www.gcores.com/articles/154515"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:41</a> 人设</li></br>
米哈游做人设是有一套的咧！</br>
<li><a href="">00:58:03</a> 小规模测试</li></br>
米哈游新作ARPG游戏《绝区零》于2022年8月5日开始了首次小规模删档测试，并放出了游戏的新PV。</br>
<li><a href="">00:59:07</a> 《生化危机 4 重制版》</li></br>
《生化危机4重制版》IOS版现已发售，登陆iPhone/iPad/Mac，支持iPhone15Pro/iPhone15ProMAX/iPadPro（M1芯片及以上配置）/iPadAir（M1芯片及以上配置）/Mac（M1芯片及以上配置）。</br>
<li><a href="">00:59:44</a> 不藏了</li></br>
重轻也玩原神，之前在Gpass会员专享节目《录音笔》中有专门聊过这个话题，有兴趣朋友请点件链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/171045"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:21</a> 福瑞</li></br>
不单有妹子，还有福瑞，米哈游拿捏了！</br>
<li><a href="">01:03:14</a> 还原</li></br>
能在手机上还原动作游戏的手感就已经值得许多厂商学习了。</br>
<li><a href="">01:04:12</a> 朝钱看</li></br>
做个单机游戏的营收跟手游没法比，资本总是朝钱看的。</br>
<li><a href="">01:05:11</a> 格局小了</li></br>
有钱你就干这？</br>
<li><a href="">01:06:09</a> 《波斯王子：失落的王冠》</li></br>
《波斯王子》IP新作《波斯王子：失落的王冠》即将以类银河战士恶魔城的形式与广大玩家见面。<a href="https://www.gcores.com/games/106127"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:16</a> 游戏新闻</li></br>
有关雪豆试玩《波斯王子：失落的王冠》在上周的新闻节目有讲，感兴趣朋友可以点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/174889"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:58</a> 试玩演示</li></br>
雪豆的试玩演示也已经在站内放出，有兴趣朋友请点解链接收看。<a href="https://www.gcores.com/videos/175063"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:25</a> 《光之子》</li></br>
《光之子》是一款横版冒险游戏，雷姆利亚王国正处于绝望之中，黑暗皇后偷走了太阳、月亮和星星。你扮演的是欧若拉——一位拥有着纯净心灵的年轻公主。她的灵魂被带到了雷姆利亚王国。她的使命是重新找回三种永恒之光，并且击败黑暗皇后，恢复雷姆利亚昔日的荣耀。<a href="https://www.gcores.com/games/12620"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:01</a> 复古</li></br>
目前《波斯王子：失落的王冠》画面看起来是有点复古。</br>
<li><a href="">01:11:42</a> 新的需求</li></br>
近期，在移动平台游玩PC游戏的需求似乎被正式确立，玩家是真的需要这样游戏形式。</br>
<li><a href="">01:13:34</a> 重量问题</li></br>
SteamDeck重量来到669克，实属有点沉了。</br>
<li><a href="">01:15:24</a> PlayStation VITA</li></br>
PSV不论是外观还是重量都真的是好！</br>
<li><a href="">01:15:37</a> PlayStation Portal</li></br>
索尼云串流掌机PlayStationPortal，售价199.99美元(约合1,456元）。</br>
<li><a href="">01:17:22</a> 挺累</li></br>
对着电视坐着玩游戏，其实也挺累的。</br>
<li><a href="">01:19:19</a> 还是电视</li></br>
就如今的科技，玩游戏最优选还是用电视。</br>
<li><a href="">01:21:16</a> 极冷</li></br>
从12月15日至21日，辽宁省气象局连续7天发布了低温蓝色预警。其中，辽宁东部地区最低气温较常年偏低5~6℃，其他地区偏低2~5℃。12月21日早上，沈阳市最低气温达到了零下28.2℃，突破历史同期和十年来冬季的最低气温，为近十年最冷的一天。</br>
<li><a href="">01:23:29</a> 大道至简</li></br>
来个人举着就行，你甚至能要求他穿什么衣服举！</br>
<li><a href="">01:24:02</a> 《最终幻想7 重生》</li></br>
《最终幻想7重生》将于2024年2月29日发售，登陆PS5平台。</br>
<li><a href="">01:24:06</a> 《龙之信条2》</li></br>
《龙之信条2》现已开启预售，将于2024年3月22日登陆XboXSeriesX/S、PS5与Steam平台。</br>
<li><a href="">01:24:11</a> 《如龙8》</li></br>
《如龙8》定于2024年1月26日发售。</br>
<li><a href="">01:24:31</a> 《女神异闻录3 Reload》</li></br>
《女神异闻录3Reload》游戏场景、角色立绘、3D模型、背景UI等均重做，支持4K/60帧。游戏操作性提高，细节也有调整。新增角色社群故事，更新对话文本并添加语音。包括OP在内的动画均为重新制作，场面更加生动，将于2024年2月2日发售。<a href="https://www.gcores.com/games/106311"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:56</a> 《女神异闻录3》剧场版</li></br>
《女神异闻录3》系列剧场版动画，B站能看，有兴趣朋友可以去补！</br>
<li><a href="">01:25:31</a> 《圣兽之王》</li></br>
《圣兽之王》是一款与伙伴相遇并与邪恶战斗，由VANILLAWARE献上的正统王道冒险谭。运用独特的精美图像和角色，以及高自由度的地图探索，描绘出具有崭新模拟战斗的奇幻模拟RPG作品。将于2024年3月8日发售，登陆PS5\PS4、XSX|S、Switch等平台，支持中文。<a href="https://www.gcores.com/games/111448"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:48</a> 《绝地潜兵 2》</li></br>
《绝地潜兵2》开启预购，Steam标准版售价276元，超级公民版售414元，PS5港服标准版售308港币，超级公民版售468港币，预购可得三套盔甲套装。<a href="https://www.gcores.com/games/105026"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:28</a> Dota！</li></br>
机核Dota！兄弟Dota！</br>
<li><a href="">01:27:03</a> 感谢收听！</li></br>
感谢收听本期节目，我们下期见！</br>
<li><a href="">01:27:25</a> 【广告】《百部经典——极简电影史》1</li></br>
“100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！”现在就点击时间轴链接，加入机核Gpass会员，畅想纵贯百年的电影之旅吧！<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>