<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 09:21:57 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[Gadio Pro]这是什么，金纵欲，掰一下：从《苏丹的游戏》聊聊绚丽的中东文化</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/198485</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/91750a5a-6352-4d9e-bab2-6f1df93d0dfc.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 13 May 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/1b64a08b4e79ff02412b684f89b7143a-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/91750a5a-6352-4d9e-bab2-6f1df93d0dfc.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:20:26</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 9S</p>
<p>我们的新嘉宾男爵兔结合自己的留学经历，为我们介绍中东文化涵盖的诸多要素：阿拉伯文明、波斯文明、非洲文明各自有各自的光怪陆离，这是一个巨大的宝藏，相信沉迷《苏丹的游戏》的朋友们已经窥见其中的一部分。</p>

<p>主播：四十二, 男爵兔, 说书人Jerry, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：332，评论：130，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自迪士尼电影《阿拉丁》原声带的《ArabianNights(2019)》。<a href="https://music.163.com/song?id=1366903029&uct2=U2FsdGVkX195iVE05f6JhZED2GiGvCMttLdCmIn86/o="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:53</a> 鼓润</li></br>
点击来源链接即可访问嘉宾的个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/365156/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:25</a> 斯瓦希里语</li></br>
斯瓦希里语，属于班图语族，是非洲大陆使用人数最多的语言之一，与阿拉伯语及豪萨语并列非洲三大语言。斯瓦希里语是坦桑尼亚、肯尼亚、乌干达的官方语言，刚果民主共和国的国家语言之一，斯瓦希里语的方言科摩罗语是科摩罗的官方语言之一。在赞比亚、马拉维、布隆迪、卢旺达、莫桑比克等东非和中非的国家，斯瓦希里语被作为交际语言使用。</br>
<li><a href="">00:01:46</a> 阿拉伯与非洲</li></br>
点击来源链接即可阅读文章《中东烤肉介绍》。<a href="https://www.gcores.com/articles/172855"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:24</a> 《苏丹的游戏》</li></br>
苏丹被黑魔法师蛊惑，命令你和他玩一个残酷的游戏。每周你必须从四种特殊的卡片中抽一张：纵欲卡需要你寻找床笫之欢，奢靡卡需要你挥金如土，征服卡将逼迫你深入险境，而杀戮卡则需要你献祭一条人命……是和这个游戏一同陷入疯狂，还是寻找那缥缈的希望？<a href="https://www.gcores.com/games/134174"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:39</a> 《一千零一夜》</li></br>
《一千零一夜》，又称《天方夜谭》，是一部以阿拉伯语编纂的中东民间故事，编纂时间在伊斯兰黄金时代。这部作品由西亚、中亚、南亚和北非等地区的许多作者、译者和学者在多个世纪中收集而成。一些故事的根源可以追溯到中世纪及更早之前的阿拉伯语、梵语、波斯语和美索不达米亚文学。图为法国画家布朗热（GustaveBoulanger）的作品《一千零一夜》（1873）。</br>
<li><a href="">00:03:20</a> 叠甲环节</li></br>
“作为野生研究员，我讲的内容都不学术，就是自己看的书和亲身经历。学术内容右拐上知网。”图为鼓润老师在《阿拉伯烤肉介绍》中的伊斯坎达尔烤肉。</br>
<li><a href="">00:03:58</a> “黑衣大食”</li></br>
阿拔斯王朝（古代中国「新唐书及旧唐书」史籍称之为黑衣大食。）是哈里发帝国的一个王朝，也是阿拉伯帝国的第二个世袭王朝。于750年取代倭马亚王朝，定都巴格达，直至1258年被旭烈兀西征所灭。阿拔斯王室是伊斯兰教先知穆罕默德的叔父阿拔斯·伊本·阿卜杜勒·穆塔里卜的后裔。在该王朝统治时期，中世纪的伊斯兰教世界达到了极盛，在哈伦·拉希德和马蒙统治时期更达到了顶峰。图为公元800年，哈伦·拉希德时期的阿拔斯王朝极盛时的领土疆域。</br>
<li><a href="">00:04:10</a> 蒙昧时代</li></br>
蒙昧时代，又称前伊斯兰时期，是伊斯兰教的用语，指伊斯兰教创立以前的阿拉伯，</br>
<li><a href="">00:04:14</a> 四大哈里发时期</li></br>
正统哈里发国是指伊斯兰教创始人穆罕默德逝世后自632年至661年相继执掌阿拉伯伊斯兰国家政教大权的四位继承人（即哈里发），分别是阿布·伯克尔、欧麦尔·本·赫塔卜、奥斯曼·本·阿凡与阿里·本·阿比·塔利卜。图为654年，正统哈里发国鼎盛时期（深绿）。</br>
<li><a href="">00:04:16</a> 仵麦耶王朝</li></br>
仵麦耶王朝（后文提到的「倭马亚」是该王朝称呼之一），源自领导古莱什的阿拉伯氏族，先后曾统治倭马亚哈里发国（661年至750年）及安达卢斯地区（756年至1031年）。</br>
<li><a href="">00:04:23</a> 奥斯曼帝国</li></br>
奥斯曼帝国是一个存在于1299年至1923年的帝国，国名来自创立者奥斯曼一世，以伊斯兰教为国教，不过文化上采取东西交融，极盛时期并同时横跨欧亚非三洲。图为1683年奥斯曼帝国极盛时期的版图。</br>
<li><a href="">00:04:50</a> 哈里发</li></br>
含义：意为“真主使者的继任者”，是伊斯兰教最高宗教和政治领袖的头衔。图为四大哈里发的名字。</br>
<li><a href="">00:05:31</a> 废除哈里发</li></br>
1924年，哈里发制度被土耳其总统凯末尔废除，末任哈里发阿卜杜勒-迈吉德二世被剥夺哈里发头衔并被放逐到海外。图为阿卜杜勒-迈吉德二世。</br>
<li><a href="">00:05:38</a> 苏丹</li></br>
含义：阿拉伯语原意为“权威”，指世俗君主，多为独立统治者。图为苏莱曼大帝，奥斯曼帝国在位时间最长的苏丹。</br>
<li><a href="">00:06:16</a> 埃米尔</li></br>
含义：原意为“统帅”或“亲王”，用于部落首领、地方总督或君主。使用场景：君主：如卡塔尔、科威特（国家元首称“埃米尔”）。地方统治者：如阿拉伯帝国时期的行省总督。军事领袖：如早期伊斯兰征服时期的将领。衍生头衔：阿米尔·穆米宁（Amiral-Mu'minin）：“信士的长官”，摩洛哥国王专用，兼具宗教权威。图为俄国摄影师谢尔盖·米哈伊洛维奇·普罗库金-戈斯基于1911年拍摄的布哈拉酋长国的埃米尔穆罕默德·阿利姆·汗的相片。</br>
<li><a href="">00:06:45</a> 马利克</li></br>
含义：阿拉伯语“国王”，强调世袭统治权。例子：沙特阿拉伯（国王称“Malik”，如萨勒曼国王）。历史上：埃及法鲁克王朝（1936-1952年）也曾使用。图为埃及国王法鲁克一世。</br>
<li><a href="">00:07:07</a> 谢赫</li></br>
含义：阿拉伯语“长老”，用于部落首领、宗教领袖或地方显贵。现代用法：君主：阿联酋各酋长国统治者（如迪拜谢赫·穆罕默德）。宗教人物：如伊斯兰学者（如“大穆夫提”）。尊称：对长者的敬称（如卡塔尔的谢赫·塔米姆）。图为迪拜酋长谢赫·穆罕默德。</br>
<li><a href="">00:08:37</a> 帕夏</li></br>
帕夏（Pasha）：奥斯曼帝国高级官员或荣誉头衔，非世袭。图为穆罕默德·阿里·帕夏。</br>
<li><a href="">00:08:51</a> 苏丹娜</li></br>
苏丹娜（Sultana）：女性统治者或苏丹妻子（罕见，如埃及的莎贾尔·杜尔）。图为莎贾尔·杜尔的第纳尔硬币。不过在其唯一存世的硬币上，她被称为“苏丹”。</br>
<li><a href="">00:09:05</a> 伊玛目</li></br>
伊玛目（Imam）：逊尼派：清真寺礼拜领导者/什叶派：特指阿里及其后裔（如也门栽德派伊玛目国）。图为伊玛目沙米勒。</br>
<li><a href="">00:10:13</a> 《刺客信条：启示录》</li></br>
当时还有一篇《刺客信条：启示录》的报道：重塑一座你从未到访的城市着实不易。育碧了解到如果团队想要忠实地还原整座城市，观光旅行是必须的。《刺客信条：启示录》的核心开发团队到访了伊斯坦布尔（游戏里为君士坦丁堡）以吸收更多有关现代君士坦丁堡的气氛。沉浸在城市的景象与声音，同时拍摄了大量参考图片，育碧开发团队做好了通过Eizo让玩家体验1511年历史故事的全部准备。</br>
<li><a href="">00:11:30</a> 发家</li></br>
根据奥斯曼帝国日后的传统观点主张，奥斯曼一世的先祖是来自中亚地区卡耶部落的乌古斯突厥人，由于蒙古帝国发动的征服战役而被迫西迁至安纳托利亚一带，以躲避蒙古人的战火。1299年，部落首领奥斯曼宣布在比提尼亚地区建立起自己独立的小国家，虽然在当时仅是十三世纪下半叶出现的众多安纳托利亚侯国之一。</br>
<li><a href="">00:11:55</a> 罗姆苏丹国</li></br>
图为第三次十字军东征前，公元1190年的罗姆苏丹国。</br>
<li><a href="">00:12:08</a> 作战勇猛</li></br>
他们一开始是罗姆苏丹国的附庸，为其充当对抗拜占庭帝国的先锋，因为作战勇敢获得了“贝伊”（Bey，源自古突厥语beg，意为首领）和“加齐”（Ghazi，阿拉伯语“ghāzī，原指远征战士）的称号。图为维吾尔将军霍集斯（卒于1781年），吐鲁番的贝伊，后来定居北京。</br>
<li><a href="">00:12:47</a> 奥尔汗加齐</li></br>
奥尔汗加齐（1281年—1362年3月），又称奥尔汗贝伊，是奥斯曼帝国的第二位君主，1323年或1324年至1362年3月在位。</br>
<li><a href="">00:13:39</a> 穆拉德一世</li></br>
穆拉德一世（1326年6月29日—1389年6月14日）是奥斯曼帝国第三任君主，1362年至1389年在位。他也是帝国首位以苏丹为头衔的君主，他的绰号为许达文迪加尔（Hüdavendigâr），意思是“皇帝”。</br>
<li><a href="">00:13:58</a> 耶尼切里军团</li></br>
耶尼切里军团（直译为“新军”），是奥斯曼土耳其帝国的常备军队与苏丹侍卫的统称。最早是在奥尔汗一世贝伊统治时出现。在穆拉德一世统治时期成为常备军。1826年，在马哈茂德二世统治期间废除。耶尼切里军团是继罗马帝国灭亡后在该地区建立的的第一支正式常备军。</br>
<li><a href="">00:14:27</a> 巴耶济德一世</li></br>
巴耶济德一世（约1360年—1403年3月8日）是奥斯曼帝国第四任的君主，1389年6月16日至1402年7月20日在位。他的绰号为耶尔德勒姆（直译：雷霆），以形容他在战争中的勇猛。</br>
<li><a href="">00:14:42</a> 招惹帖木儿</li></br>
1400年，中亚的军阀帖木儿成功令一些原本臣服于奥斯曼帝国的王国与他一起夹击巴耶济德。1402年7月20日，在决定巴耶济德最终命运的安卡拉之战之中，巴耶济德被帖木儿俘虏。他的儿子们-苏莱曼·切莱比、伊萨·切莱比、穆罕默德·切莱比、穆萨·切莱比逃往塞尔维亚，直至帖木儿逝世为止。图为巴耶济德一世被帖木儿俘虏，史坦尼斯瓦夫·赫莱博夫斯基绘制。</br>
<li><a href="">00:15:01</a> 大空位期</li></br>
奥斯曼帝国大空位期是因苏丹巴耶济德一世在1402年被蒙古军阀帖木儿击败而造成，当时诸子争位，割据一方，导致奥斯曼帝国陷入一片混乱。大空位期到1413年结束，穆罕默德·切莱比在内斗当中获胜，加冕为苏丹，将帝国带回正轨。</br>
<li><a href="">00:15:31</a> 苏莱曼一世</li></br>
苏莱曼一世（1494年11月6日—1566年9月6日），是奥斯曼帝国第10位和在位时间最长的苏丹（1520年－1566年在位），并同时兼任哈里发之职。因为苏莱曼一世的功勋，他在西方尊称为苏莱曼大帝，而他因在位时完成了对奥斯曼帝国法律体系的改造，在国内和东方又称为“立法者”苏丹苏莱曼。</br>
<li><a href="">00:15:46</a> 莫哈奇战役</li></br>
莫哈奇战役发生于1526年8月29日，是土耳其第一次入侵匈牙利的战役。战役双方为拉约什二世率领的匈牙利王国军队及由苏莱曼一世率领的奥斯曼军队。在匈牙利贵族的鼓动下，匈牙利军队仓促出击，发起了正面进攻，但在奥斯曼军队协调一致的反击下迅速崩溃。国王拉约什二世及大量贵族在战斗中阵亡，造成王室军队的毁灭以及雅盖隆王朝在匈牙利和波希米亚的终结。战后匈牙利领土被奥斯曼帝国、哈布斯堡王朝和特兰西瓦尼亚公国瓜分为三。</br>
<li><a href="">00:15:51</a> 罗得岛之围</li></br>
罗得岛之围是奥斯曼帝国继第一次围攻罗得岛失利后，于1522年第二次从罗得岛驱逐医院骑士团的战役，奥斯曼帝国最终获胜，取得了对该岛和地中海的控制权。医院骑士团前往西西里岛，最终定居于马尔他岛。</br>
<li><a href="">00:15:56</a> 维也纳之围</li></br>
1529年的维也纳之围（SiegeofVienna）与1683年的维也纳之战不同，是苏丹苏莱曼一世所率领的奥斯曼帝国穆斯林，第一次尝试夺取维也纳，但是失败告终。这一战是奥斯曼帝国第一次侵略中欧，此战之后的150年神圣罗马帝国和奥斯曼帝国互相争夺中欧，直至维也纳之战为止。维也纳之战（BattleofVienna）发生于1683年9月12日，是波兰立陶宛联邦与哈布斯堡帝国联军对围困维也纳两个月的奥斯曼帝国军队进行的一场解围之战。这场阻止了奥斯曼帝国攻入欧洲行动的战役被视为奥斯曼帝国向外扩张的句点，并维持了哈布斯堡王朝在中欧的霸权。图为1529年维也纳之围。</br>
<li><a href="">00:16:17</a> 牛角面包</li></br>
有一说法传说牛角面包起源于神圣罗马帝国奥地利的维也纳的一家糕点店，用来纪念奥斯曼帝国的撤军。1683年，发生了维也纳战役，因此这类西点称为viennoiserie。当时，军队决定在夜间偷袭维也纳，然而由当地面包房早早起来的面包师傅们发觉。他们拉响了全城警报，从而使敌方的偷袭以失败而告终。为了纪念这次胜利，面包师傅们把面包做成了号角的形状，这种形状也很近似于奥斯曼帝国旗帜的标志。</br>
<li><a href="">00:17:00</a> 江河日下</li></br>
好景不长，苏莱曼大帝之后的奥斯曼帝国，就像一部冗长的历史剧，每一集都在缓慢但坚定地走下坡路。帝国虽然还保持着庞大的体量，但内忧外患接踵而至，改革与保守的拉锯战持续了几个世纪。图为1683年9月12日之维也纳之战。</br>
<li><a href="">00:17:42</a> 勒班陀海战</li></br>
详情请见朱老师的节目《海上的狂人在巨帆下跳舞，随后向浪花上的风车冲锋：西班牙黑色传说Vol.2皇帝与堂吉诃德》，点击来源链接即可查看详情。1571年勒班陀海战：西班牙和威尼斯联合舰队重创奥斯曼海军，打破了其在地中海的绝对优势。<a href="https://www.gcores.com/radios/183702"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:10</a> 卡洛维茨条约</li></br>
卡洛维茨条约（TreatyofKarlowitz），也称挽救欧洲的奥地利条约，是奥斯曼土耳其帝国与欧洲各国之间，于1699年1月26日在时哈布斯堡君主国的军政国境地带中卡洛维茨（现塞尔维亚境内的斯雷姆斯基卡尔洛夫奇）签订的一份和平条约，为神圣同盟在森塔战役击败奥斯曼后签订，其为1683～1699年大土耳其战争画上句点。</br>
<li><a href="">00:18:42</a> 一战</li></br>
至1918年，也门和麦地那是奥斯曼帝国在阿拉伯半岛仅存的领地，《穆德洛斯停战协定》签订后，奥斯曼帝国被迫交出也门和麦地那，而在1917年俄国革命后奥斯曼帝国夺取的格鲁吉亚、亚美尼亚及阿塞拜疆都须一并交出。《色佛尔条约》的条约确立了奥斯曼帝国的分裂。现时，在奥斯曼帝国土地上建立起来的新国家达40个（包括备受争议的北塞浦路斯土耳其共和国）。战后安那托利亚地区的农民仅及战前的四成，第一次世界大战奥斯曼帝国的伤亡重大。图为穆斯塔法·凯末尔·阿塔图尔克在加里波利的壕沟里。</br>
<li><a href="">00:19:13</a> 世俗化</li></br>
1924年3月，凯末尔为了政教分离，废除了哈里发、苏丹等制度，并将前朝的奥斯曼皇族全部驱逐出境。他废除了历史悠久的伊斯兰教长制、停办独立的宗教学校和经院等，文化上现代化和突厥化，从而为土耳其的世俗化扫清了障碍。</br>
<li><a href="">00:21:09</a> 白犀牛</li></br>
白犀牛是《苏丹的游戏》中的一个事件，在游戏发售后的更新中应玩家要求，可以对白犀牛使用纵欲卡。</br>
<li><a href="">00:21:54</a> 苏丹的后宫</li></br>
奥斯曼帝国时期，苏丹的后宫，等级秩序严谨，以在位苏丹的母亲（称苏丹皇太后）地位最高并拥有绝对的权力，有部分苏丹皇太后甚至能代替苏丹本身执掌国政。在奥斯曼帝国初期，苏丹的四位正妻称苏丹后，其之下有多个级别的妃嫔，最高为可敦，再之下依次夫人、幸人、睐人等。后来改制，正妻改称皇后，废除可敦位号，其他妃嫔位号不变。嫡子继位后，其生母会被尊为苏丹皇太后，若由庶子继位，其生母不得尊为皇太后，有些会由其中一位嫡母作为养母尊为苏丹皇太后。图为1915年，欧洲画家笔下的后宫油画。</br>
<li><a href="">00:22:45</a> 严格训练</li></br>
这些女子要接受严格的训练：学习波斯诗歌、阿拉伯书法、宫廷礼仪，甚至政治谋略。最优秀的可以晋升为妃嫔，而她们的子嗣可能成为未来的苏丹。苏丹母亲，也就是太后，地位最高，常参与国政。</br>
<li><a href="">00:23:31</a> 黑人太监团</li></br>
奥斯曼宫廷的黑人太监团堪称一绝：主要来自非洲，也有少数高加索白人太监，负责后宫安保和日常管理，黑人太监尤其受重用，据说是因为能确保皇室血统纯正。这些太监权力不小，有些甚至能左右朝政。图为1912年摄于君士坦丁堡。阿卜杜勒-哈米德二世在位期间的黑人后宫总管太监。</br>
<li><a href="">00:24:19</a> 易卜拉欣帕夏</li></br>
帕尔加勒·易卜拉欣帕夏（1495年—1536年3月15日），帕尔加勒之名意为“来自帕尔加的”，他也被称为弗伦克·易卜拉欣帕夏（“西方人”之意，绰号源自他欧洲风格的举止与品味），他是苏莱曼一世的大维齐尔（相当于宰相或总理）。易卜拉欣出生于东正教家庭，他与苏莱曼一世于年轻时成为了亲密的朋友。1523年，苏莱曼任命易卜拉欣为大维齐尔，取代由苏莱曼的父亲-塞利姆一世于1518年任命的皮里·穆罕默德帕夏，易卜拉欣总共担任了十三年的大维齐尔，他在帝国内拥有极大权威及影响力，但在1536年，易卜拉欣被苏莱曼一世下令处决，财产也遭没收。</br>
<li><a href="">00:24:37</a> 血税</li></br>
德夫希尔梅（“征募”），也被称为“血税”或“儿童税”，奥斯曼帝国从其基督教臣民的男孩中募集兵丁的制度，可能始于穆拉德一世统治时期，在穆拉德二世时已趋于制度化，这一制度是奥斯曼人对传统的将战俘奴隶变为士兵的“古拉姆制度”的改革。图为“德夫希尔梅”（书籍插画，来自托普卡帕宫博物馆）。</br>
<li><a href="">00:25:01</a> 易卜拉欣帕夏生平</li></br>
当苏莱曼历经奥斯曼版玄武门之变登上帝位后，易卜拉欣的人生开始火箭式蹿升：从奴隶到大维齐尔（帝国宰相）兼陆军总司令，他几乎达到了一个血税出身的臣子所能企及的最高权力巅峰。这对君臣搭档共同开创了帝国的黄金时代，但权力的甜蜜终究敌不过猜忌的苦涩。1536年那个血腥的夜晚，当易卜拉欣被昔日挚友下令处决时，这个从奴隶到宰相的传奇故事戛然而止。</br>
<li><a href="">00:25:14</a> 维齐尔</li></br>
维齐尔（波斯语：وزير），清代译作倭色尔，指高级的行政顾问及大臣（有时涉及宗教），他们为穆斯林君主如哈里发及苏丹服务，有时可指波斯沙阿的大臣。在现代，维齐尔一词可用于西亚一些重要官员，又可用于现代伊斯兰共和国的内阁及形容前伊斯兰官员。字面上，维齐尔解作“负责者”或“助手”。图为1536年法国大使与易卜拉欣帕夏签订的条约草案。</br>
<li><a href="">00:26:10</a> 残暴传说</li></br>
征服者穆罕默德二世的残暴传说：为找一个偷吃西瓜的男宠，不惜剖开所有侍从的肚子（虽然很可能是威尼斯人编的黑料）</br>
<li><a href="">00:26:50</a> 拒绝下位者</li></br>
伊斯兰世界的君主们虽然不太在乎搞沟子这种事，但一般是作为买方出现。个别君主还很忌讳自己被描写成下位者。有的君主甚至在两军阵前拿这种事骂阵，诋毁对方君主沟子不保。</br>
<li><a href="">00:27:17</a> 塞利姆一世</li></br>
塞利姆一世（1470年10月10日—1520年9月22日）被尊称为亚武兹苏丹塞利姆，“亚武兹”在土耳其语中意为“刚毅者”，又因其以严峻的手段治国而得到冷酷者塞利姆的绰号，他从1512年到1520年担任奥斯曼帝国第九任的苏丹。塞利姆在位期间大力扩张奥斯曼帝国的规模，其中最重要的是他于1516至1517年间成功征服包括黎凡特、汉志、帖哈麦与埃及在内所有属于马穆鲁克王朝的领土。在塞利姆统治的期间，帝国疆域整整增长了大约70％的领土，当他于1520年去世前夕，奥斯曼业已成为占地340万平方公里，横跨欧亚非三洲的大帝国。</br>
<li><a href="">00:27:25</a> 伊斯玛仪一世</li></br>
伊斯玛仪一世（1487年7月17日—1524年5月23日）是波斯帝国萨非王朝的创立者，沙阿（1502年－1524年在位）。库尔德人萨菲派首领海达尔之子，母系血统来自特拉布宗科穆宁家族的阿历克塞四世。</br>
<li><a href="">00:28:22</a> 波斯医学</li></br>
波斯医学认为，玩沟子可治痛风，且效果拔群。出于气血调和的理论，冬天适合和女的一起运动，夏天则适合玩沟子。波斯学者讲经，说道在复活之日，阿里伊玛目会分发圣泉的水，但只有保持沟子纯洁的人才能喝到。听众哄堂大笑，说那就只有让阿里一个人全喝掉了事了！图为公元前6世纪的波斯帝国（阿契美尼德王朝）版图。</br>
<li><a href="">00:29:21</a> “澡堂男侍花名录”</li></br>
土耳其禁卫军中，时常发生因为争夺美貌新兵而起的暴力冲突。而在当时传下来的档案中竟然有一本“澡堂男侍花名录”，详细记载了彼时伊斯坦布尔城里的澡堂男侍，包括他们的容貌、待客之道、价格，甚至技巧专长，均历历在目。还有一位大法官，平生最看不惯亚美尼亚人。因为他喜爱的澡堂男侍心系一位来自亚美尼亚的总督…</br>
<li><a href="">00:29:38</a> 糟糕的城市</li></br>
两个贵族在库姆城的礼拜塔尖顶上互相攻击了一番。事毕，其中一人望着窗外道：这个城市真是糟透了。另一人回敬曰：有我们这样的人，你指望这个城市能好到哪去？注：库姆是伊斯兰教什叶派的圣地。</br>
<li><a href="">00:31:09</a> 阿契美尼德王朝</li></br>
阿契美尼德王朝（直译：““帝国”或“王国””），是古代波斯地区第一个把领土扩张到大部分中亚和西亚领域的王朝，也是第一个横跨欧亚非三洲的帝国。阿契美尼德帝国由居鲁士二世（居鲁士大帝）创立，极盛时期的疆域东起印度河平原，西至巴尔干半岛的色雷斯，西南至埃及和利比亚，占地约550万平方公里，超过当时历史上任何一个过去的国家。极盛时统治著五千万的人口，超过当时世界总人口的四成。图为阿契美尼德王朝居鲁士二世的旗帜。</br>
<li><a href="">00:31:22</a> 萨珊王朝</li></br>
萨珊王朝，也称波斯第二帝国，国祚始自公元224年，亡于651年。萨珊王朝的居民称萨珊王朝为伊兰沙赫尔或伊兰，在中古波斯语里意指雅利安人的帝国。萨珊王朝取代了被视为西亚及欧洲两大势力之一的安息帝国，与罗马帝国共存超过400年。图为波斯国徽。</br>
<li><a href="">00:31:36</a> 皈依</li></br>
萨珊王朝的衰亡过程历时五年，绝大部分的领土落入伊斯兰哈里发的手中，但许多城市仍负隅顽抗。原本受萨珊王朝统治的民众起初没有被强迫皈依伊斯兰教，但他们需要缴纳吉兹亚（伊斯兰国家向非穆斯林人民实施的人头税）成为齐米（保护民），吉兹亚取缔了萨珊王朝所收取的人头税，而吉兹亚的税率远低于萨珊王朝的人头税，萨珊王朝的土地税则受到采纳。据称欧麦尔有时候会责成委员会调查税收情况，判断纳税人能否承受税款。波斯人逐渐皈依伊斯兰教，特别是使用波斯语的权贵希望以此来争取在阿拔斯王朝里的地位。图为萨珊王朝的皇家旗帜之一。</br>
<li><a href="">00:32:39</a> 逊尼派</li></br>
逊奈与大众派，简称逊尼派，教派的名称源自圣行（逊奈）一词，该词的意思是先知穆罕默德的榜样，逊尼派强调穆斯林要遵从他的所作所为。逊尼派穆斯林的日常生活受到四大法学派别的指导。尽管逊尼派有不同的法学和神学派别，其面貌和特性也受到历史背景、地域及文化影响，但共同的观点是承认四大哈里发的正统地位，并指其他的伊斯兰教教派自创，偏离了主流信仰。</br>
<li><a href="">00:32:46</a> 什叶派</li></br>
什叶派是伊斯兰教第二大教派，与逊尼派并称为伊斯兰教两大主要教派。什叶派源自先知穆罕默德的继承争议，争端在于由谁来接续作为政治领导人带领他所建立的穆斯林社群，什叶派认为穆罕默德的女婿阿里·本·阿比·塔利卜才是正统继承人，拒绝承认阿里之前三位哈里发的合法统治地位。图为先知穆罕默德把他的女儿法蒂玛嫁给被什叶派奉为第一代伊玛目的阿里。</br>
<li><a href="">00:33:58</a> 威廉·华莱士</li></br>
威廉·华莱士（1272年—1305年8月23日），是苏格兰的骑士、贵族、民族英雄，他在苏格兰独立战争中领导了一支反抗武装力量。</br>
<li><a href="">00:34:32</a> 波斯语</li></br>
波斯语（فارسی）属于印欧语系印度-伊朗语族伊朗语支，是一种形成于8至9世纪间的文学语言。是当今伊朗的官方语言，作为其分支的达里语和塔吉克语分别是阿富汗和塔吉克斯坦的官方语言。由于历史与宗教的原因，现代波斯语中，有近60%的词汇来自属于闪含语系的阿拉伯语。波斯语用波斯-阿拉伯字母拼写。图为波斯体书法的Fârsî”。</br>
<li><a href="">00:35:19</a> 苏菲派</li></br>
苏菲主义，又称苏菲派，为伊斯兰教的密契主义（或称神秘主义），为追求精神层面提升的伊斯兰教团，其诠释的方式有别于一般穆斯林，他们在生活方面相当严格。遵行苏菲主义者被称为“苏菲行者”（صُوفِيّ），他们认为透由冥想及导师接触到安拉，他们把敬畏之心化为对安拉无私的爱。西方学界称苏菲主义为“大众的伊斯兰”，源于盛行在穆斯林普罗大众、及至伊斯兰世界。图为位于巴基斯坦木尔坦的Rukn-e-Alam墓。木尔坦因有多座苏菲圣者的坟墓而出名，并因此得名圣者之城。</br>
<li><a href="">00:36:10</a> 琐罗亚斯德教</li></br>
祆教（波斯语：زرتشتی‌گری），音译为琐罗亚斯德教，是伊斯兰教诞生之前中东和西亚最具影响力的宗教，古代波斯帝国的国教。因信徒在火前祷告而又得名为拜火教，在中文又称为火祆教或白头教。图为法拉瓦哈，最著名的祆教象征之一。</br>
<li><a href="">00:36:55</a> 族群差异</li></br>
从族群构成看，阿拉伯帝国以阿拉伯民族为主体，使用阿拉伯语作为官方语言。奥斯曼帝国则由突厥人建立，虽信奉伊斯兰教，但官方语言是奥斯曼土耳其语，融合了大量波斯语和阿拉伯语词汇。</br>
<li><a href="">00:37:27</a> 疆域差异</li></br>
在统治疆域方面，阿拉伯帝国鼎盛时期横跨伊比利亚半岛至印度河流域，重点经营中东和北非。奥斯曼帝国则立足安纳托利亚，逐步控制巴尔干、高加索和阿拉伯地区，其统治重心始终在欧洲与亚洲的交界地带。图为倭马亚王朝的最大疆域。</br>
<li><a href="">00:38:38</a> 《一千零一夜》</li></br>
实际上，这本书成书过程也很复杂漫长，8世纪的波斯人说我有个故事，9世纪的阿拉伯商人接茬我也来一个，到了13世纪，巴格达的茶馆里说书人又添油加醋。就这样你一言我一语，最后攒出了这本书。这本书其实很黄暴，现在很多都是洁本。</br>
<li><a href="">00:39:48</a> 五卷书</li></br>
五卷书，古印度韵文寓言集，原以梵文和巴利文写成。据考证最早版本的五卷书当出现于前3世纪，但久已佚失，传说其作者名叫毗湿奴沙玛。现存的文本最早可以追述到6世纪时，此后该书被译成各种文字，包含巴列维文和叙利亚文，传播到世界各国。在欧洲被称作《比德佩寓言》（TheFablesofBidpai）。1964年人民文学出版社出版季羡林译《五卷书》全译本。</br>
<li><a href="">00:41:48</a> 后宫幻想</li></br>
西方画家笔下的奥斯曼后宫，永远是一群穿透明纱衣的妃子泡在牛奶浴里（实际：后宫女性裹得比修女还严实）。图为法国画家弗朗索瓦·布歇于1735-1739年创作的《后宫中的帕夏》。</br>
<li><a href="">00:42:52</a> 暴君形象</li></br>
每部好莱坞电影里的苏丹必定手持弯刀、脚踩奴隶（实际：苏莱曼大帝每天批奏折到凌晨）。拜伦的诗句东方暴君把这种想象刻进DNA。图为苏莱曼大帝的花押。</br>
<li><a href="">00:43:55</a> 香料</li></br>
欧洲人总觉得奥斯曼人顿顿吃玫瑰水泡龙涎香。这得归功于威尼斯商人——他们把胡椒卖得比黄金贵，当然要编故事说东方人拿香料当饭吃啦！</br>
<li><a href="">00:44:34</a> 东方主义</li></br>
东方主义是文化理论家萨义德提出的理论，他在1978年出版《东方主义》一书来讲述他的思想。而自该书出版后，许多学术论述已开始使用“东方主义”一词来代指西方世界国家对中东、亚洲和北非社会的普遍高傲态度。在萨义德的分析中，西方世界把这些地区的社会本质化，塑造成为停滞的和不发达的，从而制造了一种可用于研究、描绘和复制的虚假东方文化观，以服务当时的欧洲王权。图为威尼斯佚名艺术家，《大马士革大使招待会》（1511年），藏于卢浮宫。图中有角的鹿在叙利亚野外从未存在过。</br>
<li><a href="">00:45:42</a> 肚皮舞</li></br>
肚皮舞，是一种带有阿拉伯风情的舞蹈形式，起源于中东地区，并在印度和巴基斯坦、土耳其、伊朗等其他受阿拉伯文化影响的地区取得长足发展，19世纪末传入欧美地区，至今已遍布世界各地，成为一种较为知名的国际性舞蹈。图为让-里奥·杰洛姆作。</br>
<li><a href="">00:46:38</a> 《阿拉伯的劳伦斯》</li></br>
《阿拉伯的劳伦斯》，1962年电影，英国导演大卫·利恩执导，并获得多项奥斯卡金像奖。影片松散地依据汤玛斯·爱德华·劳伦斯1926年出版的自传《智慧的七柱》改编，彼得·奥图尔饰演主角，制片人为山姆·史匹格。莫里斯·贾尔的配乐和法瑞迪·杨的电影摄影特别受赞赏。</br>
<li><a href="">00:47:31</a> 阿拉伯地毯</li></br>
阿拉伯地毯是一种在阿拉伯世界使用传统阿拉伯地毯制作技术制作的东方地毯。阿拉伯地毯通过香料之路的频繁使用而享誉世界。</br>
<li><a href="">00:48:03</a> 《东方学》</li></br>
爱德华·W·萨义德的《东方学》是后殖民主义理论领域的奠基性著作，深刻批判了西方对东方的文化建构与权力支配关系。本书以中东和阿拉伯世界为主要分析对象，指出“东方学”并非客观的学术研究，而是西方通过文学、历史、政治文本塑造的霸权话语体系，将东方固化为“他者”——神秘、落后且需被西方规训的客体。<a href="https://book.douban.com/subject/1025001/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:56</a> 俄罗斯套娃式误解</li></br>
很多人把阿拉伯、中东、伊斯兰教甚至沙特阿拉伯这几个概念像套娃一样全混在一起。中东包括阿拉伯国家和非阿拉伯国家（如土耳其、伊朗、以色列），其中土耳其人属突厥语系，伊朗人属波斯语系。22个阿拉伯国家横跨亚非，包括北非（如摩洛哥、埃及）和西亚（如黎巴嫩、伊拉克），地理差异巨大。</br>
<li><a href="">00:51:12</a> 宗教多样性</li></br>
伊斯兰教内部差异：强调逊尼派（沙特为主）与什叶派（伊朗、伊拉克部分人口）的区别，以及苏菲派等小众流派。中东非穆斯林群体还包括如埃及的科普特基督徒（占人口10%）、黎巴嫩马龙派（约30%）、以色列犹太教，以及亚兹迪教派等本土宗教。图为耶路撒冷。</br>
<li><a href="">00:51:21</a> 巴哈伊教</li></br>
巴哈伊信仰，其基本教义可概括为“上帝唯一”、“宗教同源”和“人类一体”。1863年，巴哈伊信仰由巴哈欧拉创立于伊朗，并在中东地区开始传播。巴哈伊也可以指代接受巴哈伊信仰并按其准则生活的人，他们在提升和完善自身的同时也竭尽所能地促进他人及社会的福祉。巴哈伊信仰目前拥有800至900万信徒，遍布于世界大部分国家和地区，在印度和伊朗的集中度最高。图为美国的巴哈伊灵曦堂建筑上的宗教符号。</br>
<li><a href="">00:52:21</a> 科普特人</li></br>
科普特人是北非本土的基督宗教民族宗教群体，自古以来主要居住在今埃及和苏丹所在地区。大多科普特人是科普特正教会教徒；该教派是今埃及、中东、苏丹和利比亚等地规模最大的基督教教派。图为科普特的圣马可画像。</br>
<li><a href="">00:52:31</a> 马龙派</li></br>
马龙尼礼天主教会，通称马龙派，是天主教会的一部分，为安提约基亚（安提阿或西叙利亚）礼拜仪式传统的一个支派，是东仪天主教会的23个成员之一。该教会是完全与罗马教廷共融的。现任马龙尼礼安提阿宗主教为贝沙拉·布特罗斯·拉伊枢机。图为若望·马龙。</br>
<li><a href="">00:52:38</a> 阿拉姆人</li></br>
阿拉姆人是青铜时代晚期到铁器时代生活在今叙利亚南部及幼发拉底河中上游一带（即《圣经》中提到的亚兰地区）的半游牧民族，属于闪族的一支。曾建立过亚兰大马士革王国等政权，据《圣经》中提到，其经常与以色列王国交战。在今天的叙利亚、黎巴嫩和约旦等地还有许多的古阿拉姆人后裔，他们仍有阿拉姆人民族认同。他们主要信奉基督教，其教会语言仍是阿拉姆语，当今他们的语言宗教和风俗生活与亚述人极相似，有时这些古阿拉姆人的后裔和亚述人被看做是同一个民族。</br>
<li><a href="">00:53:57</a> 有钱的错觉</li></br>
确实沙特、阿联酋这些国家很富裕。根据世界银行2022年的数据：卡塔尔人均GDP高达8.4万美元（比美国还高30%）。但同属阿拉伯世界的也门呢？人均GDP只有650美元——连卡塔尔的零头都不到。更夸张的是苏丹，去年人均GDP已经跌到450美元了。这种差距从地图上看更直观：波斯湾沿岸的沙特、阿联酋这些石油土豪，人均GDP普遍在3万美元以上；而红海对面的非洲队选手像毛里塔尼亚、吉布提，人均还徘徊在2000美元左右。</br>
<li><a href="">00:55:09</a> 阿拉伯女性</li></br>
2023年的数据：在阿联酋，女性占STEM[科学（Science）、技术（Technology）、工程（Engineering）和数学（Mathematics）]专业毕业生的56%——比美国还高8个百分点；约旦的女工程师比例高达37%，全球排名第4；突尼斯议会女性席位占比31%，比法国还多3个座位。</br>
<li><a href="">00:56:23</a> 差异</li></br>
在沙特，2018年才允许女性开车；但在摩洛哥，早就有女性担任伊斯兰教法官。这种多样性其实根植于历史，所以关键是要避免二元滤镜，不是非要说全都解放或全都受压迫，而是要看具体国家、阶层、教育背景。</br>
<li><a href="">00:57:54</a> 伊本·西那</li></br>
阿布·阿里·侯赛因·本·阿卜杜拉·本·哈桑·本·阿里·本·西那，一般简称伊本·西那，欧洲人称其为阿维森纳。塔吉克人，生于布哈拉附近。中世纪波斯哲学家、医学家、自然科学家、文学家，被誉为“现代医学之父”。伊本·西那青年时曾任宫廷御医；二十岁时，因王朝覆灭而迁居花剌子模；十一年后，因政治原因逃至伊朗。</br>
<li><a href="">00:58:31</a> 马哈福兹</li></br>
纳吉布·马哈福兹，埃及小说家，被看作是最重要的埃及作家和阿拉伯世界最重要的知识分子之一。1988年他被授予诺贝尔文学奖，他是第一名获诺贝尔文学奖的阿拉伯语作家。获奖理由：“他通过大量刻画入微的作品—洞察一切的现实主义，唤起人们树立雄心—形成了全人类所欣赏的阿拉伯语言艺术”。</br>
<li><a href="">00:58:50</a> 《开罗三部曲》</li></br>
《开罗三部曲》是埃及小说家、诺贝尔文学奖获得者纳吉布·马哈福兹的小说三部曲，是其文学生涯的重要作品之一。</br>
<li><a href="">00:59:15</a> 《我们街区的孩子们》</li></br>
本书是部非同寻常的小说,其主旨是反映人类对精神价值永无止境的探索......小说全景式地书写了街区的开拓者老祖父杰巴拉维及其数代子孙的救世故事。《我们街区的孩子们》折射了从先知时代直至科学时代的人类社会演进过程。深入探讨了历史、命运、权力及真理等问题。<a href="https://book.douban.com/subject/27664549/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:37</a> 和平共处问题</li></br>
但现实中，许多穆斯林社会与基督教、犹太教等宗教群体和谐共存，特别是在中东和北非的一些地区。伊斯兰教本身提倡尊重其他宗教信仰的教义。</br>
<li><a href="">01:02:16</a> 巴尔米拉</li></br>
巴尔米拉是在叙利亚中部的一个重要的古代城市，位于大马士革东北215公里，幼发拉底河西南120公里处。是商队穿越叙利亚沙漠的重要中转站，也是重要的商业中心。巴尔米拉是该城的希腊语名字，来源于它最初的亚拉姆语名字“塔德莫”（Tadmor），意为“棕榈树”。图为2010年的巴尔米拉。</br>
<li><a href="">01:03:30</a> 沃莱·索因卡</li></br>
沃莱·索因卡，尼日利亚作家、诗人和剧作家。他尤其在戏剧创作上取得很大的成就，并在1986年获得了诺贝尔文学奖，成为第一个获得该奖的非洲人。1934年，索因卡出生于尼日利亚约鲁巴族埃格巴部落的一个贫穷家庭，出生地为阿贝奥库塔。他首先在阿贝奥库塔接受了小学教育，又在伊巴丹的政府学院接受了中学教育。</br>
<li><a href="">01:03:36</a> 南非作家</li></br>
纳丁·戈迪默（1923年11月20日—2014年7月13日），南非女作家，1991年诺贝尔文学奖获得者，也是非洲和南非首位获得该奖的女性得主。约翰·马克斯维尔·库切，又译柯慈，南非当代小说家，1987年耶路撒冷奖得主，2003年诺贝尔文学奖得主。图为纳丁·戈迪默。</br>
<li><a href="">01:03:52</a> 古尔纳</li></br>
阿卜杜勒-拉扎克·古尔纳（1948年12月20日—）是一名坦桑尼亚裔英国小说家，使用英语写作，作品围绕难民主题展开，主要描述殖民地人民的生存状况，聚焦身份认同、种族冲突及历史书写等，所展现的后殖民时代生存现状被认为具有重要的社会现实意义。2021年获得诺贝尔文学奖。</br>
<li><a href="">01:05:09</a> 《黑豹》</li></br>
《黑豹》是一部于2018年上映的美国超级英雄电影，剧情改编自漫威漫画旗下的超级英雄角色黑豹的故事。本片由漫威影业制作，并由华特迪士尼工作室电影发行。本片为漫威电影宇宙系列的第十八部电影。由瑞恩·库格勒执导，库格勒同时也与乔·罗伯特·科尔共同编剧。</br>
<li><a href="">01:05:51</a> 排灯节</li></br>
排灯节，是一个五天的节日，于每年印度历八月（天蝎宫）里或八月前一周的第一个新月日（即公历10月下旬或11月上旬）举行。因为排灯节作为印度最重要的节日，很多人错误以为排灯节就是印度的传统新年，实际上印度传统上不同邦不同地区的新年并不一致，但没有一个印度传统历法把排灯节定为新年。</br>
<li><a href="">01:06:46</a> 不同族群</li></br>
由于非洲大陆大部分人口是黑人，很多人误认为非洲人都是黑人，忽视了非洲大陆的种族多样性。非洲包括了许多不同的民族和种族，例如北非的阿拉伯人、柏柏尔人，以及中非和西非的各种族群体。此外，一些非洲国家如埃及、利比亚、摩洛哥等，有大量的阿拉伯血统人群。南非有600万白人和亚洲裔；就连撒哈拉以南，也有桑人、阿姆哈拉人等不同族群。图为阿尔及利亚的柏柏尔少女，1888年伯里曼画。</br>
<li><a href="">01:07:43</a> 战乱问题</li></br>
很多人将非洲与冲突、战乱和政治不稳定直接联系在一起。然而，尽管非洲部分地区确实面临冲突和政治不稳定问题，但整个非洲并非如此。许多非洲国家保持着相对和平和稳定的状态，并在推动经济发展和改善民生方面做出了努力。</br>
<li><a href="">01:08:08</a> 萨赫勒地区</li></br>
萨赫勒是非洲北部撒哈拉沙漠和中部苏丹草原地区之间的一条总长超过5,400公里、最宽可达1,000公里的地带，从非洲以西的大西洋伸延到东部的埃塞俄比亚高原，横跨塞内加尔、毛里塔尼亚、马里、布基纳法索、阿尔及利亚南端、尼日尔、尼日利亚、乍得、苏丹共和国、南苏丹、厄立特里亚、喀麦隆、中非共和国北端与埃塞俄比亚北端等至少14个国家。一说萨赫勒亦包含埃塞俄比亚中南部和索马里境内，甚至是肯尼亚的大部分地区。</br>
<li><a href="">01:09:52</a> 《裘罗教士的考验》</li></br>
索因卡的剧作《裘罗教士的考验》（TheTrialsofBrotherJero）创作于1960年，是一部短小精悍的讽刺喜剧，以犀利的笔触揭露宗教伪善与社会欺骗现象。该剧通过主人公裘罗教士（BrotherJero）的形象，批判了职业宗教骗子利用信仰操控信众、谋取私利的行为。裘罗教士自称“先知”，通过虚假预言和表演性质的宗教仪式吸引追随者，最终因贪婪和欺诈暴露真面目，落得狼狈下场。</br>
<li><a href="">01:10:39</a> 福音派</li></br>
福音派是基督教新教的一个遵从近现代福音主义的派别，神学主张较自由派（主流新教）保守，但比基要派温和（不过现在基要派常常被视作福音派下的一支）。典型的福音派主日崇拜场景，牧师并不穿着罗马领、祭衣，礼仪也非常简单，往往没有圣餐式，以播放吉他、贝斯等现代乐器演奏的宗教音乐、讲道，以及代祷为主。</br>
<li><a href="">01:11:23</a> 沃洛夫语</li></br>
沃洛夫语，使用者主要为分布在冈比亚、塞内加尔、毛里塔尼亚的沃洛夫人，属于尼日尔-刚果语系大西洋语支。与大多数漠南非洲的语言不同，它不是声调语言。</br>
<li><a href="">01:11:48</a> 伏都教</li></br>
伏都教，流行于贝宁、多哥中南部，也是加纳、尼日利亚丰族人的信仰。图为多哥洛美的伏都拜物市场。</br>
<li><a href="">01:13:17</a> 斯瓦希里语</li></br>
其实很多人在生活中是接触过斯瓦希里语的，比如《文明4》的主题曲BabaYetu，就是一首斯瓦希里语的赞美诗。再比如《狮子王》里的HakunaMatata，就是斯瓦希里语“没有烦恼”的意思。Simba这个词本身的意思就是“狮子”，再比如那个狒狒Rafiki，这个词的意思是“朋友”。Beyond乐队有首歌Amani，意思是“和平”，里边唱Amani,nakupendanakupendawewe,就是“和平，我爱你”。包括痛仰乐队有首《愿爱无忧》，开头说Jambo，这是你好的意思。</br>
<li><a href="">01:15:30</a> 斯瓦希里语来源</li></br>
斯瓦希里语（Kiswahili），属于班图语族，是非洲大陆使用人数最多的语言之一（5500万多人），与阿拉伯语及豪萨语并列非洲三大语言。斯瓦希里语是坦桑尼亚、肯尼亚、乌干达的官方语言，刚果民主共和国的国家语言之一，斯瓦希里语的方言科摩罗语是科摩罗的官方语言之一。在赞比亚、马拉维、布隆迪、卢旺达、莫桑比克等东非和中非的国家，斯瓦希里语被作为交际语言使用。在1728年后斯瓦希里语是以阿拉伯字母来拼写，之后到19世纪受到欧洲殖民者的影响改以拉丁字母来拼音。而斯瓦希里语也吸收了大量阿拉伯语借词，语言的名称“斯瓦希里”来自阿拉伯文سواحيل，为“濒海地区”之意。尽管最初是用阿拉伯文字书写的，现在斯瓦希里语已经采用基督教传教士和殖民地管理当局引入的拉丁字母来书写。这里展示的文字是天主经。</br>
<li><a href="">01:17:28</a> 渴望变化</li></br>
现在电子游戏的创作，对于这些文化的接触和相关创作还是不多。</br>
<li><a href="">01:18:26</a> 《全面战争：法老》</li></br>
《全面战争：法老》是2023年回合制战略游戏，由CreativeAssemblySofia开发、世嘉发行，对应macOS、Windows平台。据Metacritic，游戏获得“总体好评”；据OpenCritic统计，游戏获得76%媒体推荐。</br>
<li><a href="">01:19:23</a> 敬请期待</li></br>
也期待鼓润老师带来更多精彩内容！</br>
<li><a href="">01:19:42</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您先在听到的是来自DianeArkenstone的《Seduction》。<a href="https://music.163.com/song?id=2436066&uct2=U2FsdGVkX1+1XEf9JXPp8leIlbXkuCDgVplchtRzXgM="> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]缚魔者与罗刹：永生故事之《光明王》选读</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/198285</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/921701c2-257f-41a1-96ce-97615a5c5b3a.mp3</guid>
    <pubDate>Mon, 12 May 2025 10:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/1985333dc659e4c17d4efff3110f050f-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/921701c2-257f-41a1-96ce-97615a5c5b3a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:38:54</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：老斧子</p>
<p>本期我们以“永生的故事”为主题，与大家一起读一篇经典的科幻作品：罗杰·泽拉兹尼的《光明王》的选段。本段可以称之为“佛陀的诅咒”：为了与天庭对抗，缚魔者萨姆需要借助纯粹能量体的狂野生物“罗刹”的力量。可这些生物真的能够履行承诺吗？从这样一个选段中，我们可以一窥《光明王》文本中神话故事与科幻故事叠加带来的妙处。</p>
<p>感谢只在微信小程序能买到的老朋友「营养工厂 UndoAge」对本期节目的支持！
营养工厂——全球高品质营养补剂工厂价的平台，致力于为大家提供高品质、工厂价的营养补剂。
定价透明，品质保障
营养工厂绝大多数产品价格都在两位数（一个月的量），比如鱼油、辅酶 Q10，风靡欧美的天价抗衰成分 NAD+补剂，居然能打到一个月 75 元！让有需求的朋友轻松实现补剂自由。不仅性价比超高，他们还敢直接把成本写出来，产品检测报告也会在小程序里公开展示，让大家用得安心！</p>
<p>如何选择产品？</p>
<p>过了 25 岁、低能量、易疲惫——首推稳居营养工厂「销冠」的 NAD+补剂，从细胞根源延缓衰老，充沛精力，对提高睡眠质量、改善发肤甲尤其明显</p>
<p>长期吃外卖、压力大、饮食高油高糖——IFOS 五星认证、95% 高纯度深海鱼油，帮助抗炎、支持心脑血管健康</p>
<p>久坐不动、腹部脂肪堆积、代谢缓慢——新一代益生菌 AKK 帮你轻松管理</p>
<p>脱发严重、发量焦虑——唤活毛囊的亚精胺，真实用户反馈“疯长的节奏，早上起来头发炸开”</p>
<p>选购更多补剂——点击进入➡️营养工厂微信小程序，参考首页“健康需求”板块，包括减脂、抗衰、皮肤、睡眠等多种分类，都有对应的补剂搭配，帮你一键直达适合自己的产品</p>
<p>如何购买？</p>
<p>点击进入➡️营养工厂微信小程序，享受新人专属优惠！🌍海外的朋友也可以购买哦，限时全球包邮，小程序首页就有【海外下单】按钮</p>
<p>下单记得备注暗号“机核”，获取双倍积分，积分可以兑换优惠券和周边产品（防蓝光眼镜、补剂盒等等）</p>
<p>🎁别忘了参加互动抽奖活动！评论区发送你订单号，我们会抽取两位幸运听友免单任意产品一瓶！下单的朋友们记得来多多互动！</p>
<p>-</p>

<p>主播：四十二, 白广大, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：604，评论：403，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期节目，您听到的开场BGM是来自RogerSubirana的《BetweenWorlds(VocalVersion)》。</br>
<li><a href="">00:00:39</a> 《光明王》</li></br>
《光明王》是美国科幻奇幻大师罗杰·泽拉兹尼最富盛名的科幻史诗作品，一经问世便引起轰动，一举夺得1968年雨果奖最佳长篇小说奖，并获得星云奖的最佳长篇小说奖提名。在这篇小说中，泽拉兹尼开创性地将神话传说与心理学及社会学的概念引入科幻的领域。</br>
<li><a href="">00:01:31</a> 专题节目</li></br>
2019年，机核曾制作专题节目介绍来自罗伯特·海因莱因的最后一篇长篇小说《时间足够你爱》。有兴趣朋友请点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/105586"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:27</a> 脑机接口</li></br>
脑机接口技术作为“十四五”规划纲要中重点发展的“脑科学与类脑研究”领域的关键技术之一，被形象地誉为大脑与外部设备之间的“信息高速公路”。2025年2月，国家药监局批准《采用脑机接口技术的医疗器械用于人工智能算法的脑电数据集质量要求与评价方法》医疗器械行业标准制修订项目立项。3月11日，国家医保局发布《神经系统类医疗服务价格项目立项指南（试行）》。其中，专门为脑机接口新技术前瞻性单独立项，设立了“侵入式脑机接口置入费”“侵入式脑机接口取出费”“非侵入式脑机接口适配费”等价格项目。</br>
<li><a href="">00:03:03</a> 上期回顾</li></br>
这里提及的节目是朱萧木老师作客机核的《老登健康指南Vol.1》，有兴趣朋友请点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/193081"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:03</a> 水太深</li></br>
鱼油市场水太深，差的不敢吃，好的又吃不起。</br>
<li><a href="">00:04:09</a> 价格打下来</li></br>
长期吃外卖、压力大、饮食高油高糖——IFOS五星认证、95%高纯度深海鱼油，帮助抗炎、支持心脑血管健康。选购更多补剂，点击节目简介里的小程序链接，可参考首页“经典搭配”板块，包括体重管理、抗衰、皮肤、睡眠等多种分类，都有对应的补剂建议，还附上了扎实的科研论文依据。<a href="https://j.youzan.com/2twjUg"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:54</a> 确实有用</li></br>
鱼油是一种从鱼类脂肪中提取的油脂，主要含有两种重要的Omega-3脂肪酸：EPA和DHA。DHA和EPA是大脑细胞膜的组成部分，可促进脑细胞之间的有效沟通。它们在减少炎症、支持认知功能和预防神经退行性疾病方面发挥着至关重要的作用。</br>
<li><a href="">00:06:20</a> 营养工厂</li></br>
营养工厂是全球高品质营养补剂工厂价的平台，致力于为大家提供高品质、工厂价的营养补剂。「营养工厂x机核」专属福利购买方式：点击节目简介里的专属链接，进入营养工厂官方微信小程序，享受新人专属优惠！下单记得备注暗号“机核”，获取双倍积分，积分可以兑换优惠券和周边产品（防蓝光眼镜、补剂盒等等）评论区发送你订单号，抽取两位幸运听友免单任意产品一瓶！下单的朋友们记得来多多互动！<a href="https://j.youzan.com/2twjUg"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:49</a> 95%纯度鱼油</li></br>
IFOS五星认证、95%高纯度深海鱼油，帮助抗炎、支持心脑血管健康。</br>
<li><a href="">00:07:21</a> 市面高昂的费用</li></br>
NMN是维生素B3的衍生物，自然存在于人体细胞中。NMN作为NAD+的关键前体，参与细胞能量代谢和多种生理过程。目前市场价格非常高昂，但营养工厂也把价格打下来了。</br>
<li><a href="">00:07:27</a> 低至75元/月</li></br>
依靠多年的积累，现在国内的营养品供应链的源头的成本是非常低，营养工厂就是通过供应链整合降低价格，提供高性价比的保健品。在营养工厂的小程序里可以看到对应的成本标注。</br>
<li><a href="">00:07:36</a> 真实用户反馈</li></br>
真实用户反馈，有效改善睡眠。</br>
<li><a href="">00:07:46</a> 真实用户反馈</li></br>
真实用户反馈，提升专注力。</br>
<li><a href="">00:07:55</a> NMN</li></br>
NMN是维生素B3的衍生物，自然存在于人体细胞中。NMN作为NAD+的关键前体，参与细胞能量代谢和多种生理过程。食物中NMN含量每100克仅含0.25~1.88毫克，因此通过饮食摄入的量有限，这也使得NMN作为补充剂在全球都备受追捧，NMN可通过提高NAD+水平延缓衰老成为共识。</br>
<li><a href="">00:08:20</a> 真实用户评价</li></br>
点击营养工厂小程序首页的【用户评价】，查看海量用户真实反馈，包含脱发、睡眠、精力等多类效果反馈，帮你精准找到自己适合的补剂。</br>
<li><a href="">00:08:39</a> AKK瘦子菌</li></br>
久坐不动、腹部脂肪堆积、代谢缓慢——新一代益生菌“AKK瘦子菌”帮你轻松管理。</br>
<li><a href="">00:08:56</a> 司美格鲁肽</li></br>
司美格鲁肽是一种新型的长效胰高糖素样肽-1受体激动剂，其结构与天然的人胰高糖素样肽-1相似，具有高达94%的氨基酸序列同源性。</br>
<li><a href="">00:09:03</a> 科研论文依据</li></br>
在顶级学术期刊《自然·医学》上的一项研究发现，参与者连续12周服用AKK菌后，胰岛素敏感性提升了约30%，体重减轻了将近五斤，脂肪量也减轻了约将近三斤。</br>
<li><a href="">00:09:17</a> 亚精胺</li></br>
亚精胺，又称三盐酸亚精胺，是一种多胺。广泛分布在生物体内，是由腐胺（丁二胺）和腺苷甲硫氨酸生物合成的。亚精胺可抑制神经元合成酶，结合并沉淀DNA；也可用于纯化DNA结合蛋白，刺激T4聚核苷酸激酶活性。2013年9月1日，德国和奥地利的科学家合作研究表示，亚精胺或可阻止老年痴呆症发病。</br>
<li><a href="">00:09:24</a> 真实用户反馈</li></br>
真实用户反馈，头发长出来了。</br>
<li><a href="">00:09:36</a> 列文虎克</li></br>
1678年，荷兰科学家列文虎克从人的精液中发现了亚精胺结晶。</br>
<li><a href="">00:09:58</a> 怎么买呢？</li></br>
点击节目简介里的链接，进入营养工厂官方微信小程序里选购。新人注册会员下单还有15元优惠。下单备注“机核”，还有双倍积分，积分可以用于兑换优惠券和产品。评论区晒你的订单号，我们会抽两位朋友免单任意产品一瓶。同时我们在节目简介页面里也有抽奖，抽5个朋友各送一盒辅酶Q10。<a href="https://j.youzan.com/2twjUg"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:23</a> 肖邦土豆伏特加</li></br>
肖邦以土豆伏特加而闻名，这是你可以品尝到的最出色的伏特加之一。它口感清脆、黄油般柔滑，是其他伏特加风格不能给予的。土豆伏特加仅占目前市场上伏特加的3%左右，因此并不常见。</br>
<li><a href="">00:12:13</a> 罗杰·泽拉兹尼</li></br>
罗杰·泽拉兹尼，美国著名科幻奇幻大师，与厄修拉·勒古恩等人在二十世纪六十年代发起科幻改革，并率先倡导科幻小说写作要从心理学、社会学和语言学三方面考虑，由此打破了太空冒险科幻一统天下的局面，被誉为“新浪潮”的旗手。从1962年开始笔耕，在他32年的创作生涯当中，罗杰一共摘取了六次雨果奖，三次星云奖。他的《光明王》，《光与暗的生灵》在科幻史上具有里程碑的意义；他的奇幻经典《安珀志》数十年来畅销不衰。</br>
<li><a href="">00:13:26</a> 翅膀哥出差了</li></br>
建议先听一下上期《明日方舟》的专题节目解馋。<a href="https://www.gcores.com/radios/197229"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:05</a> 地球已成往事</li></br>
地球已经成为湮没在时间长河中的往事。一小群人远航，在技术研究过程中获得永生。船员为自己披上印度诸神的伪装．成为高高在上的神明。</br>
<li><a href="">00:15:49</a> 控制手段</li></br>
握着高科技的原祖们能够将自己的意识传输进入另一具躯壳，一次次传输使他们永世长存。手握无与伦比的技术，面对这个荒蛮世界，原祖们觉得自己无所不能，相当于天神。于是，他们成了神祗，他们的后代成为匍匐在神坛之下的凡人。于是，技术不再是技术，而是这些天神的“神性”，是他们的“法力”。“死神”、“夜之女神”、“梵天”、“湿婆”……各具神通。意识传输也不再是意识传输，而是一次次的转世轮回。以轮回为手段，这些天神可以随时向世人显示自己的威力。种姓制度将凡人分成不同等级，也可以参与转世轮回。</br>
<li><a href="">00:16:23</a> 正直之人</li></br>
这一切有一个前提——决不能让凡人得到技术，他们必须永远蒙昧。天神们会亲自出马，抹掉人间科技的火光，甚至不惜发动大战。但是，原祖中间仍有正直的人，他们决心帮助凡人。为此，他们被逐出天庭。萨姆就是这些人的领袖。为了维护自己的统治，神祗们借用了婆罗门种姓制度，萨姆以其人之道，还治其人之身，借用了人类原古时期的佛教，与婆罗门制度对抗。信徒们称他悉达多、佛陀、觉者、缚魔者、光明王。</br>
<li><a href="">00:18:06</a> 科技伪装神迹</li></br>
原祖们借助独占的科技伪装成神迹对平民进行统治。</br>
<li><a href="">00:19:50</a> 原文节选</li></br>
据说，在解脱之后的第五十三个年头，他从“金色祥云”回到世间，再一次挑战天界，反抗诸神及其祝圣的生命秩序。他的信徒为他的回归而祷告，尽管这祷告无疑是一种罪恶——人们本不该用祈祷去烦扰涅槃之人，无论此人的涅槃是否有违自己的本意。然而，身着藏红花色僧袍的人依旧祈祷着，祈祷那手持利剑的文殊师利能够再次回到他们中间。人们都说，菩萨听到了……</br>
<li><a href="">00:20:32</a> 《法句经・九十三》</li></br>
彼等诸漏尽，亦不贪饮食。空无相解脱，是彼所行径。如鸟游虚空，踪迹不可得。</br>
<li><a href="">00:21:09</a> 原文节选</li></br>
他的信徒将他视为神祇，尊他作无量萨姆大神。可他却宁愿去掉“无量”和“大神”而自称萨姆。他从未宣称自己是神，但他亦从未予以否认。当时的情势如此，无论肯定还是否认都不会带来丝毫益处，然而沉默却可能大有裨益。神秘的氛围由此在他周围弥漫。</br>
<li><a href="">00:21:49</a> 金色祥云</li></br>
天神们不敢杀死萨姆，更不敢让萨姆转世，于是将萨姆的意识传进遥远的电离层，希望将他囚禁起来，直到永恒。</br>
<li><a href="">00:22:34</a> 原文节选</li></br>
雨季……异常潮湿的时节……正是在那阴雨绵绵的日子里，供奉夜之女神拉特莉的神庙中传出了祈祷。这祈祷并非来自指尖拨动的绳结或不断旋转的经筒，而是源于神庙中一台巨大的祈祷机。高频的祈祷信号直指苍穹，穿过大气层，进入了被称作“诸神之桥”的金色祥云。祥云环绕着整个世界，夜间宛若青铜的虹彩，每到正午时分，火红的太阳会在这里化作一团橙色。有僧人疑心这项祈祷技术不够正统，但机器是由被天国放逐的阎摩法王亲手制造、操纵的。据说，许久之前，湿婆大神那威力无比的雷霆战车就出自这位堕落人间的神祇之手，每当它在空中飞驰而过，都会吐出熊熊的火焰。</br>
<li><a href="">00:25:33</a> 原文节选</li></br>
“祝福你，小东西，”过了片刻，她说道，“很不幸，除了祝福我再无法给你什么。我既不能提供保护，也无法赐予美貌——对我自己而言，这些也已是难得的奢侈品。你叫什么名字？”“塔克。”她摸了摸前额。“我曾经认识一个塔克，”她说，“在一段逝去的日子里，一个遥远的地方……”“我就是那个塔克，夫人。”</br>
<li><a href="">00:26:18</a> 塔克</li></br>
“不要哭，女神。塔克在这儿。还记得吗？卷宗的管理者塔克，手持明矛的塔克，他就在这里，供您差遣。”</br>
<li><a href="">00:28:00</a> 高压统治</li></br>
“神灵”手下的业报大师，可以使用心理探针，探察出任何反叛的念头和行为，然后将反叛者投入轮回变成会人语的低等动物，或者毁灭其意识让他真正死亡。这一系列的高强度高压政策，使得这个世界上的人们抛弃了所有的反抗念头。</br>
<li><a href="">00:29:33</a> 原文节选</li></br>
传说中，光明王下到魔物之井，同罗刹的首领做了一笔交易。他信守了自己的承诺，然而罗刹毕竟是罗刹，也就是说，他们毕竟是一种邪恶的生物，拥有强大的力量、超长的寿命，并能变成差不多任何形态。罗刹几乎是无法摧毁的。他们最缺少的就是一具真正的肉体；而他们最大的美德，便是对赌债的尊重。光明王竟真的去了鬼狱，这件事本身就说明，世界的状况也许已经让他有些癫狂了……</br>
<li><a href="">00:30:25</a> 《旃多格耶奥义书》（ii，1-6）</li></br>
诸神与群魔，皆由生主出，二者争不休。神握兀迦沙，欲以此生法，一举胜群魔。冥想鼻之曼陀，群魔刺之以恶。香与臭共嗅之。呼吸为恶所污。冥想言之曼陀，群魔刺之以恶。真与假共言之。言语为恶所污。冥想眼之曼陀，群魔刺之以恶。美与丑共视之。眼目为恶所污。冥想耳之曼陀，群魔刺之以恶。善与恶共闻之。双耳为恶所污。冥想心之曼陀，群魔刺之以恶。正邪、真假、善恶共念之。本心为恶所污。</br>
<li><a href="">00:32:27</a> 原文节选</li></br>
它由一个入口开始。原祖在那里竖起了一道巨大的金属门，这扇锃亮的大门如罪恶般沉重，三人高，一人半宽，整整一肘尺厚，上头有一个人头大小的黄铜门环和一个复杂的压盘锁。门上还刻着几行字，大意是“走开。这儿不是你来的地方。倘若你果真试图进入，那你必定失败，还会受到诅咒。假如你竟然成功，那么别抱怨没有得到警告，也别用你的临终祈祷来麻烦我们”。署名是“诸神”。</br>
<li><a href="">00:34:32</a> 原文节选</li></br>
据说，智者帕衲拉曾以冥想和各种苦行磨炼自己的内心，由此获得灵感，参透了锁的奥妙。他进入鬼狱，在山底停留了一天一夜。自此以后，人们开始称他为疯子帕衲拉。</br>
<li><a href="">00:36:50</a> 普瑞赛斯</li></br>
前文明科学家，源石的创造者之一，与博士有着很深的关系，曾与博士许下在文明尽头处再见的誓言。但对于源石计划，普瑞赛斯疑似与拥有本体原始意识“预言家”的博士存在理念上的分歧。</br>
<li><a href="">00:38:11</a> 原文节选</li></br>
一个旅行者朝这扇门走来。他衣着简单，孤身一人，不过似乎很清楚自己要去哪里，也很明白自己在做些什么。他沿着小道爬上了查纳，在它那贫瘠的地表上缓缓移动。花了大半个上午，他终于来到自己的目的地：那扇大门。</br>
<li><a href="">00:38:37</a> 原文节选</li></br>
接着，他背靠大门坐下，开始吃午餐。吃完以后，他把包裹食物的叶子扔下悬崖，望着它们不断下落，在气流中上下翻腾，直至消失在视线之外。他点燃烟斗，抽起烟来。</br>
<li><a href="">00:40:18</a> 原文节选</li></br>
他抓住门环，用力往后拉，肩上的肌肉崩得紧紧的。门动了，起初很慢，渐渐地快了些。他退到一旁，门朝外打开，一直越过了悬崖的边缘。门的内侧有一个完全相同的门环。在门移过自己身边时，他抓住了这个门环，双脚拖在地上，以免门环跑到自己够不着的地方。身后，一股热浪从门里涌出来。</br>
<li><a href="">00:41:59</a> 原文节选</li></br>
他小心翼翼地走着。左边是墙壁，右边什么也没有。过了似乎一个半世纪那么久，他远远地望见下方有一小点亮光飘浮在半空中。</br>
<li><a href="">00:42:43</a> 原文节选</li></br>
在他脚下那片漆黑的海洋中，更多浮在空中的亮点出现在他的视线内。井的半径还在变大。里边充满了火焰般的明亮闪光，但那并非火焰，里边充满了各种形象、面孔和模模糊糊的印象。在他经过时，每一个都高喊着：“放我自由！放我自由！”</br>
<li><a href="">00:43:58</a> 原文节选</li></br>
他在路上遇到的每簇火焰都曾对他讲话，它们用自己独特的交流方式，使言语如鼓声般在他脑中回荡，有恐吓，有恳求，也有许诺。然而，从这团最为庞大的蓝色火光中没有传来任何信息，它的中心也没有出现各种变幻或扭曲的形象吸引他的注意。它就是一团火，只管放射光芒。</br>
<li><a href="">00:47:52</a> 原文节选</li></br>
倘若它们也要获得自由，那么你们都必须同意助我一臂之力，帮我围困尽善城，为我占领它。</br>
<li><a href="">00:50:42</a> 原文节选</li></br>
“看清楚，这就是我的力量，陀罗迦，”他说，“我能束缚，亦能解放——就像这样！”</br>
<li><a href="">00:52:59</a> 原文节选</li></br>
“你的力量是什么，悉达多？为何你能做到那些事情？”“你可以称之为电导，”萨姆回答道，“以心灵控制能量。很难找到一个合适的名字。但无论你叫它什么，绝不要再次向它挑战。虽然任何物质的武器都无法伤害你，我却能用它将你置于死地。现在去吧！”</br>
<li><a href="">00:54:52</a> 原文节选</li></br>
在他休息时，他的大脑中充斥着各种喋喋不休的声音，有许诺，有诱惑，也有哀求。财富与荣光的幻象浮现在他眼前。一排排美艳的女人从他身前走过，盛宴在他脚下铺开。麝香与黄兰的芬芳抚慰着他的灵魂，熏香那略带蓝色的薄雾飘散在他周遭的空气中。他漫步在花丛里，明眸少女捧着酒杯，微笑着跟随在身后；银铃般的嗓音为他歌唱，不远处的湖面上，某种生物正翩翩起舞。</br>
<li><a href="">00:57:17</a> 原文节选</li></br>
陀罗迦化作一只长着巨爪的大鸟回到洞中，向他报告道：“我们罗刹可以从通风孔里进出，”他说，“但人类不行。山里还有很多升降梯，大的那些可以容纳很多人。当然，升降梯有人守卫。不过如果干掉卫兵，解除警报器，应该可以成功。还有，有时候穹顶本身也会在某些地方打开，好让飞行器出入。”</br>
<li><a href="">01:00:13</a> 原文节选</li></br>
他穿过鬼狱的地板，朝通向地下的第一条长隧道走去。那天他释放了六十五个罗刹，它们的色彩、动作和光亮充满了整个洞穴，震耳欲聋的欢呼声和四处飞舞时的呼啸声让空气也随之颤动。它们不停地变幻外形，为自由而狂喜不已。</br>
<li><a href="">01:01:01</a> 螣蛇</li></br>
螣蛇又称腾蛇，汉族民间传说中的一种能飞的蛇，在中国古代文献中有许多这方面的记载，称为“神兽”，有诸多代表意义。螣蛇一词的典故出于《荀子·劝学》“螣蛇无足而飞，鼯鼠五技而穷”，指螣蛇虽然无足，却比多肢的鼯鼠更能腾云驾雾，游走空中，借此比喻凡人做事理当专心一致，最终必能取得成功。</br>
<li><a href="">01:02:19</a> 原文节选</li></br>
一个梦。他在奔跑。他的影子落在身前，他踩上自己的影子，它膨胀起来。它不断膨胀，终于不再是他的影子，它成了一个奇异的轮廓。突然，他明白自己的影子是被追踪者的影子超越了：被超越，被制服，被掩没，被击败。接着，他不停奔跑在这片无边无际的平原上，猛然间感到无比的惊惶。他知道它就是他自己的影子。那不断追赶他的末日已不在他身后。他知道他自己就是末日。他知道自己终于赶上了自己，他纵声大笑，内心却想要尖叫。</br>
<li><a href="">01:05:40</a> 原文节选</li></br>
“这么说，你向我保证的协助也是假的？”“并非如此，”那魔物回答道，“我们会在……嗯，大概次月循环一周之后再来谈这件事。这主意对我的确很有吸引力。但首先我要享受享受肉身的欢愉。你让我经历了好几个世纪无聊之极的监禁生活，现在不会对一点娱乐心怀不满吧？”</br>
<li><a href="">01:07:19</a> 原文节选</li></br>
“我来鬼狱时，诸神的怒火早已在我身后云集，不断逼近。现在，有六十五个魔物在世间游荡，你们的存在很快就会被察觉。诸神知道这是谁干的，他们会采取措施。我们会失去突袭带来的优势。”</br>
<li><a href="">01:08:50</a> 阎摩</li></br>
阎摩，光明王萨姆的盟友。他冷酷、精通武器与计算科学，并且创造了许多超越了神力的新科技。同时他拥有死亡之眼，能攫取人的生命。</br>
<li><a href="">01:11:15</a> 原文节选</li></br>
“就算你能在空中行走，”悉达多道，“这样讲话仍然太过轻率。”“韦德迦王子的宫廷离这儿不远，就在帕拉美得苏，”陀罗迦说，“从天庭回来的路上我曾去拜访过。看来他酷爱赌博，所以，让我们朝那儿前进吧。”“如果死神来加入赌局呢？”“让他来！”对方高喊道，“你的话让我厌烦，缚魔者。晚安。睡吧！”</br>
<li><a href="">01:12:29</a> 原文节选</li></br>
在这些片断之间，是梦境与半梦半醒的时刻。它们被火焰照亮，血与泪充斥其间。在一个光线黯淡、无边无际的大教堂里，他摇着太阳和行星制成的骰子。流星在他头顶放射光芒，彗星在黑色的玻璃拱顶上刻下一段段闪亮的弧线。</br>
<li><a href="">01:13:26</a> 原文节选</li></br>
有的时候，他并非用那双曾经属于自己的眼睛来看这个世界，而是像一个魔物般，同时看到所有的方向；他走在人类中间，剥去他们的肉与骨，看到代表他们自身存在的火焰，他们的激情赋予它色彩和阴影，他们的贪婪、肉欲和妒忌使它不停闪烁，贪欲和渴求让它急切地跃动，仇恨让它喷出滚滚浓烟，恐惧与痛苦使它衰败颓唐。</br>
<li><a href="">01:15:33</a> 原文节选</li></br>
悉达多猛地一惊，他突然意识到自己正帮着挑选，为了这个或那个主妇、少女或是夫人的优点与陀罗迦争论不休。他感受到了魔王的欲望，这些欲望也成了他的。</br>
<li><a href="">01:17:23</a> 原文节选</li></br>
那日在鬼狱，他最后一次运用了自己的力量，之后，他的力量仍在渐渐增强。正如阎摩所说，这力量独立于他身体的大脑，像一个转轮般在他存在的中心缓缓转动。</br>
<li><a href="">01:19:35</a> 原文节选</li></br>
“因为我是一个人，偶尔也会追求口腹和性欲之外的东西。我并非佛教徒们心目中的圣人，也不是传说中的英雄。我是一个人，常常恐惧，时而内疚。但基本上，我是一个立志做成某件事情的人，而你挡了我的道。因此，你将继承我的诅咒——无论我这次是胜是败，陀罗迦，你的命运已经改变了。这是佛陀的诅咒——你将永远无法回到从前的样子。”</br>
<li><a href="">01:20:08</a> 原文节选</li></br>
整整一天，他们都站在露台上，汗水浸透了衣衫。他们像雕塑般纹丝不动，直至太阳西沉，金色祥云将幽深的夜空一分为二。一轮明月跳到花园的墙上。过了一会儿，另一个也跟了上来。</br>
<li><a href="">01:21:05</a> 原文节选</li></br>
然后它们来了，就像纷纷落下的群星，乘着夜风而来——那是逃出鬼狱的囚徒，被释放到世间的其他魔物。它们来回应陀罗迦的召唤，将自己的力量与他的结合起来。他变成了旋风、海潮和雷暴。悉达多感到滔天的洪水向自己冲来，他被压垮，被窒息，被深深地埋葬。他所记得的最后一件事就是自己喉咙里发出了狂放的笑声。</br>
<li><a href="">01:23:14</a> 原文节选</li></br>
各种怪诞的狂欢仍在继续。宴会照常在地牢里举行，魔物们操纵死尸去追赶、拥抱可怜的猎物。黑魔法产生的奇迹四处可见，例如，接见厅的大理石地板上长出了树林，在这片扭曲的树林里，人们一睡不醒，哭喊着迷失在接连不断的噩梦中。但宫殿中真正的异样之处并不在此。</br>
<li><a href="">01:25:18</a> 原文节选</li></br>
你告诉我说，我和你一样，也在你带给人的痛苦中感到快乐。你是对的，因为所有人内心中都同时存在着光明与黑暗。你过去曾是一束纯粹的、毫无杂质的火焰，但人类与你不同，人有着众多的维度。人的智慧时常反对他的情感，他的意志会抵抗他的欲望……他的理想总与周遭的环境格格不入，若他追随自己的理想，他深知旧有的一切将永不复返——但如果他放弃，他又会因为失去了崭新的、高贵的梦而痛苦万分。无论怎样选择，他的行动都既是收获又是失落，既是到达也是出发。他总会哀悼自己所失去的，那崭新的又总令他有些畏惧。理性反抗着传统。感情要他打碎同胞强加于自己的种种限制。从这所有的矛盾中都会升起一种感情，你曾嘲弄地称之为人类的诅咒——负罪感！</br>
<li><a href="">01:26:27</a> 原文节选</li></br>
“当我们存在于同一具身体里时，我也参与了你的行为，有时并非毫不乐意。但你要知道，在我们同行的道路上，车流绝不会永远往同一个方向前进。你扭曲了我的意志去参与你的作为，然而与此同时，你的某些行为在我心中引发了憎恶之情，这感情也在影响着你。你现在理解了负罪感，它会如一道阴影，永远投在你的酒肉之上。这就是为什么你的快乐不再完满，这就是为什么你现在想要逃离。但逃跑毫无用处，它会紧跟着你，直至世界尽头。它会与你一道升上高空，进入寒冷、清冽的风中。无论你走到哪里，它都会如影随形。这就是佛陀的诅咒。”</br>
<li><a href="">01:27:54</a> 原文节选</li></br>
“诅咒你，悉达多，”他说，“你又一次将我束缚，这次的囚笼比鬼狱更加可憎。”“你束缚了自己。是你违反了我们的协议。我遵守了约定。”“只有人类才会在违反与魔物的协议时受到惩罚，”陀罗迦道，“从没有哪个罗刹有过如此的遭遇。”</br>
<li><a href="">01:29:27</a> 刺杀萨姆</li></br>
杀戮女神迦梨派出了自己最得意的刺客罹得去刺杀萨姆。但罹得途中差点命丧毒沼，反被萨姆所救。萨姆认出罹得的真实身份和了解他的使命后，非但没有除掉他，反而用佛教思想去感化他，最终罹得皈依佛教，化名善逝。</br>
<li><a href="">01:30:42</a> 博弈</li></br>
《光明王》勾勒了人类在漫长的进化与神奇的科技发展过程中遭遇的神性与兽性、意志与力量、觉悟与蒙昧互相博弈的过程。</br>
<li><a href="">01:32:59</a> 妙曼的笔法</li></br>
对东方文化颇有研究的泽拉兹尼将各种“名”、“相”置于自己的作品中，借用印度教的世界体系，借用释迦牟尼的历史传说，用自己独具魅力的笔法描绘了一个古典超然的未来社会，用自己超乎寻常的构思讲述了一个反乌托邦的传奇故事。</br>
<li><a href="">01:34:02</a> 《十二月之钥》</li></br>
《十二月之钥》罗杰·泽拉兹尼的短篇小说，首次发表于1966年的《奇幻与科幻杂志》。《十二月之钥》以科幻为外壳，探讨了人类对环境的适应、孤独与牺牲等深刻主题。故事设定在一个未来世界，人类通过基因工程改造后代，使其能适应外星殖民地的极端环境。这些经过改造的“定制人类”被称为“十二月人”（DecemberPeople），他们生来便与普通人类不同，注定要生活在寒冷、黑暗或恶劣的环境中。</br>
<li><a href="">01:36:42</a> 感谢营养工厂</li></br>
感谢只在微信小程序能买到的新朋友——「营养工厂」对本期节目的支持！营养工厂是国内专业营养补剂品牌，全球营养补剂工厂价的先驱，致力于为大家提供高品质、工厂价的营养补剂，妥妥的国货之光！<a href="https://j.youzan.com/2twjUg"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:37:03</a> 购买链接</li></br>
营养工厂是全球高品质营养补剂工厂价的平台，致力于为大家提供高品质、工厂价的营养补剂。感兴趣的朋友们欢迎点击节目简介里的链接，进入营养工厂官方微信小程序里选购。「营养工厂x机核」专属福利购买方式：点击节目简介里的专属链接，进入营养工厂官方微信小程序，享受新人专属优惠！下单记得备注暗号“机核”，获取双倍积分，积分可以兑换优惠券和周边产品（防蓝光眼镜、补剂盒等等）评论区发送你订单号，抽取两位幸运听友免单任意产品一瓶！下单的朋友们记得来多多互动！同时我们在节目简介页面里也有抽奖，抽5个朋友各送一盒辅酶Q10。<a href="https://j.youzan.com/2twjUg"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:38:16</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期节目，感谢营养工厂对本期节目的大力支持，我们下期见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]游戏圆桌 | 坐「轮椅」想睡，下「轮椅」嫌累</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/198287</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ca32e7c7-5b01-4fa6-bbcb-5eb090234587.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 11 May 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/fe025c430867c3f2066930238e5dde7a-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ca32e7c7-5b01-4fa6-bbcb-5eb090234587.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:18:55</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：猪猪米</p>
<p>首先声明：本期节目中提及的「轮椅」，特指游戏中帮助玩家降低难度的玩法或是搭配。无任何对行动不便人士的贬义。</p>
<p>现在好像但凡是一个有点操作难度的游戏，网络上都会有人讨论「轮椅」。大家在玩游戏遇到门槛的的时候，也时常会去主动找类似的配装和玩法视频。甚至在有些时候，这些降低门槛的玩法本身就是设计者的一种有意为之。那么你又是否喜欢呢？办公室的大家也聚在一起，聊了聊各自的经历和观点。</p>

<p>主播：说书人Jerry, 柏亚舟, 单梦蛙, 萝卜萝卜萝, annann</p>
<p>点赞：363，评论：354，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
您现在听到的是Carpetman的《WalkingThroughtheCode》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
大家好！欢迎收听本期圆桌节目，本期成员为jerry、柏亚舟、ann、蛙蛙和萝卜。</br>
<li><a href="">00:01:00</a> 以为茶话结果圆桌</li></br>
导致安老师还带了饮料。</br>
<li><a href="">00:01:26</a> 此轮非彼轮</li></br>
这里提到的任天堂的轮椅游戏，指的是即将在NS2上发售的游戏《DragxDrive》。</br>
<li><a href="">00:01:48</a> 轮椅</li></br>
热衷于使用轮椅的玩家，是否意味着比较菜呢？</br>
<li><a href="">00:02:19</a> 自嘲</li></br>
萝卜认为说起轮椅，于其说是嘲讽他人，更多是一种自嘲。</br>
<li><a href="">00:02:57</a> 另一种语境的轮椅</li></br>
即使玩家觉得自己很手残，也能通过使用轮椅，来更好地享受游戏。</br>
<li><a href="">00:03:42</a> “拐”</li></br>
游戏中的“拐”引用自拐杖的意思，一开始指的是某个角色的战斗强度较低（状似残疾），但如果给他搭配上某个指定的辅助角色，那前者就能得到有效的提升，由此即可将后者称为前者的“拐”。久而久之，“拐”也引申为所有辅助角色的代称。</br>
<li><a href="">00:04:03</a> 轮椅的定义</li></br>
说起轮椅，一般指的是面对一些难度颇高的游戏时（主要是魂游），玩家会寻找某个武器，或者某个技能，甚至某个连招套路，以至于有效降低游玩门槛，达到享受游戏的目的。</br>
<li><a href="">00:05:01</a> 黄金树幽影</li></br>
《艾尔登法环黄金树幽影》为游戏本体《艾尔登法环》的资料片。《黄金树幽影》以“幽影之地”为舞台，伴随着多种新增要素（令人战栗的地下迷宫、充满威胁性的敌人，以及新增的武器、防具等等），交织出褪色者们的另一段故事。</br>
<li><a href="">00:05:21</a> 血血怪手臂</li></br>
《艾尔登法环》黄金树幽影DLC中的血怪手臂是一种非常强的武器，血质变后武器名字变为血血怪手臂，有着很好的打怪体验。</br>
<li><a href="">00:06:54</a> 数值怪轮椅</li></br>
轮椅的分支之一，血血怪手臂虽然不是通杀武器，但还是能提升非常高的伤害数值。</br>
<li><a href="">00:07:47</a> 冻霜踏地</li></br>
一个被戏称为“老寒腿”的战灰，在版本初期，因其超强的实用性得到了玩家们广泛的使用。该战灰可用于所有近战武器，消耗专注值低，伤害高，且是范围攻击。蛙蛙说自己一周目用老寒腿，打女武神可以一次过，但也丧失了很多交互的乐趣。</br>
<li><a href="">00:09:01</a> 信感战士</li></br>
信感流加点，主要在于力敏仅需加到拿得动武器，主点感应，辅点信仰。在满足使用大多数祷告的信仰值后，不再点信仰，而是全堆感应。</br>
<li><a href="">00:09:23</a> 尸山血海</li></br>
要获取尸山血海需要来到游戏中的巨人山顶区域，击败王城Boss恶兆王蒙格特后通过洛德大升降机便可前往。尸山血海的具体位置在巨人山顶南部的安歇教堂，在教堂门前击败入侵NPC血指老翁即可获取。</br>
<li><a href="">00:09:42</a> 夜与火之剑</li></br>
光与夜之剑还行，暴露了吧（笑</br>
<li><a href="">00:10:00</a> 蕾菈娜的浮雕坠饰</li></br>
DLC才能获取的护符。摆出架势，并维持一定时间后，能强化之后使出的攻击。</br>
<li><a href="">00:11:29</a> Jerry和西蒙</li></br>
原来是新的“父子局”（bushi</br>
<li><a href="">00:12:16</a> 通向轮椅之路</li></br>
这类战斗流派式的轮椅，想要成功坐上，必须达成很多前置条件，比如需要获取对应的武器、装备、饰品、技能等等，所以可能当玩家坐上轮椅的那一刻，就不想玩了......</br>
<li><a href="">00:12:54</a> 陨石杖+岩石术</li></br>
前期最好的轮椅之一，然而获取过程也并不简单。</br>
<li><a href="">00:13:49</a> 摇人</li></br>
好友联机何尝不也是一种轮椅。</br>
<li><a href="">00:15:26</a> 黑夜彗星</li></br>
该魔法在盖利德的魔法镇瑟利亚中获取。</br>
<li><a href="">00:16:01</a> 喜欢法爷</li></br>
安老师之前曾经在一期茶话会里说过，战斗时喜欢跟怪物保持一定的安全距离。<a href="https://www.gcores.com/radios/184850"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:42</a> 口臭流</li></br>
腐败吐息，其中一种龙飨祷告。能将自身化为龙，喷出猩红腐败吐息。借由蓄力能延长喷出吐息的时间。</br>
<li><a href="">00:18:02</a> 哪个魂游最难</li></br>
结论是去除掉轮椅的老头环，但这是个伪命题，因为游戏会鼓励玩家去尝试各种玩法。</br>
<li><a href="">00:18:30</a> 鼓励轮椅</li></br>
每个游戏都有自己的轮椅，每个玩家也有自己的轮椅。</br>
<li><a href="">00:18:44</a> 轮椅破坏体验吗</li></br>
是破环体验，还是提供了另一种体验方式呢？不知道听众怎么看？</br>
<li><a href="">00:19:53</a> 名刀月隐</li></br>
在盖利德的盖尔坑道，击杀Boss熔岩土龙后获取。</br>
<li><a href="">00:20:45</a> 纯M玩法</li></br>
萝卜曾经玩魔兽世界，会去看职业强度表，然后选择强度低的职业来玩。</br>
<li><a href="">00:21:26</a> 逃课</li></br>
逃课，顾名思义就是把BOSS的出招表和动作模组，当作是课程，学习和熟悉BOSS的过程，就是上课，而逃课就意味着不学了，通过卡BUG等各种手段跳过学习过程，直接把BOSS赖死。</br>
<li><a href="">00:22:28</a> 只狼</li></br>
《只狼影逝二度》是续《黑魂》系列与《血源诅咒》后FS社又一力作，以日本战国时代为背景，其塑造的世界充满了东方元素，行云流水般的剑戟格斗系统或为动作游戏开拓全新方式。</br>
<li><a href="">00:22:52</a> 逃得了一时</li></br>
曾经逃过的课，总有一天要补回来。</br>
<li><a href="">00:23:48</a> 苇名弦一郎</li></br>
苇名弦一郎，在苇名国日暮途穷之时企图利用神子九郎的龙胤之力来挽救国家，失败后用暗黑不死斩召唤出剑圣苇名一心。苇名弦一郎在游戏中一共需要对战三次，第一次在游戏序章，第二次在主城天守阁，第三次在结局，位置与第一次相同。</br>
<li><a href="">00:24:38</a> 没想到吧</li></br>
老子有第三阶段~</br>
<li><a href="">00:25:20</a> 不抗拒了</li></br>
该上轮椅就上，没什么大不了的。</br>
<li><a href="">00:26:09</a> 关刀</li></br>
作为轮椅，黑骑士戟绝对名列前茅。这把武器攻击范围大、伤害高、强化简单、还能拥有不低的削韧，可以轻松将敌人打出硬直。</br>
<li><a href="">00:27:07</a> 不逃课玩法</li></br>
如果每节课都好好上，最后会发现只狼齁简单。</br>
<li><a href="">00:28:11</a> 快摇萝卜</li></br>
萝卜也是一种轮椅。</br>
<li><a href="">00:28:32</a> 赞美太阳</li></br>
特地换上太阳骑士的盔甲。</br>
<li><a href="">00:29:10</a> 体质</li></br>
Jerry拥有一种“如果自己挑武器就百分百挑不中轮椅”的体质。</br>
<li><a href="">00:29:46</a> 特地搜了</li></br>
</br>
<li><a href="">00:30:12</a> 怪猎没有纯轮椅</li></br>
或多或少还是要上点课，记住一些怪物的出招。</br>
<li><a href="">00:31:36</a> 拒绝交互</li></br>
突出一个各打各的，无视一切交互。</br>
<li><a href="">00:32:03</a> 贝希摩斯</li></br>
《最终幻想》系列的知名怪兽，因为联动让其得以在《怪物猎人：世界》中作为狩猎对象而登场。</br>
<li><a href="">00:32:40</a> 光之女皇</li></br>
光之女皇是一个困难模式、世纪之花后的Boss，可通过杀死七彩草蛉来召唤。通常在夜晚与她战斗，且她在白天期间会暴怒，使得伤害极大提升。虽然击败了世纪之花后就可以与她战斗，她比大部分困难模式Boss都显著更难，且通常需要石巨人后的装备。和光之女皇的战斗是可选的，并非游戏进程所需，但只要玩家的技术足够击败她，她的武器就会给玩家带来极大帮助。</br>
<li><a href="">00:34:46</a> 故意还是不小心</li></br>
一个轮椅的出现，到底是制作人故意留给玩家的后门，还是设计失误不小心留下的漏洞。如果是后者，柏亚舟则倾向于不去使用这个轮椅。</br>
<li><a href="">00:35:33</a> 宫崎英高的怜悯</li></br>
柏亚舟认为陨石杖就是制作人故意留给玩家的轮椅。</br>
<li><a href="">00:36:11</a> 狂战士吃瘪了</li></br>
纯力号倒下了......</br>
<li><a href="">00:37:26</a> 法师虾头</li></br>
就要玩跳劈！</br>
<li><a href="">00:38:17</a> 盾戳</li></br>
被踢爆了，秃子还是轮椅享受者。</br>
<li><a href="">00:38:54</a> 复读</li></br>
安姐：因为学习好不要复读（接梗还得是您</br>
<li><a href="">00:39:25</a> 怪猎的乐趣</li></br>
必要的交互还是要有，不能让轮椅破坏了最基本的交互乐趣。</br>
<li><a href="">00:41:12</a> 虎狼之词</li></br>
蛙蛙：你喜欢前戏，前戏很长</br>
<li><a href="">00:42:13</a> 诞生之初</li></br>
轮椅这个词出现在游戏里，就感觉有点自带贬义，不然怎么显得那些不用轮椅的玩家的优越。</br>
<li><a href="">00:42:48</a> 最新销量</li></br>
Fromsoftware官方发文称《艾尔登法环》全球累计出货量突破了3000万份，感谢各位玩家。</br>
<li><a href="">00:44:01</a> 依赖社交</li></br>
搜索“轮椅武器”，出来的全是老头环的相关内容。</br>
<li><a href="">00:44:58</a> 鬼形部</li></br>
鬼形部是游戏中唯一的骑兵类敌人，不过玩家仍然可以通过仅伤害其坐骑“鬼鹿毛”而击杀鬼形部。鬼形部曾是一名山贼，后归顺苇名，为苇名一心效力。鬼形部是苇名弦一郎的老师之一。</br>
<li><a href="">00:45:49</a> 蒙格</li></br>
因为蒙格所在的蒙格温王朝地图中，有很多特别好的刷钱点，所以玩家亲切地把蒙格称为“银行行长”。</br>
<li><a href="">00:46:13</a> 跳崖逃课</li></br>
怎么又是蒙格，果然还是因为太难打吗......</br>
<li><a href="">00:47:24</a> 龙装大树守卫</li></br>
王城的守门BOSS</br>
<li><a href="">00:48:16</a> 黑夜骑兵</li></br>
本体中一共有10位黑夜骑兵，只会在夜晚出现。</br>
<li><a href="">00:48:55</a> 死亡钩棒</li></br>
《艾尔登法环》中的死亡钩棒伤害类型为物理魔力混伤，拥有战技点燃灵火。</br>
<li><a href="">00:49:13</a> 宫崎英高的守恒</li></br>
想要轮椅还是得吃点苦（美学了</br>
<li><a href="">00:49:29</a> 老将的军旗</li></br>
也在盖利德。</br>
<li><a href="">00:50:29</a> 经典地设了</li></br>
出门就让玩家走错路。</br>
<li><a href="">00:51:14</a> 米塔恩</li></br>
DLC里的最终BOSS。</br>
<li><a href="">00:52:24</a> 削弱了</li></br>
《艾尔登法环》官方推特发文宣布将推出最新1.14补丁，公告中首先提到，将对DLC“黄金树幽影”最终BOSS“约定之王拉塔恩”进行调整，调整内容包括改变战斗开始时的行为模式、调整了一些攻击招式、减少一些攻击的伤害、减少一些攻击对耐力的伤害、减少非武器攻击的攻击范围以及改进了一些攻击效果的可见性。</br>
<li><a href="">00:53:24</a> 拒绝的刺</li></br>
应该是DLC里最热门的法师新轮椅了。</br>
<li><a href="">00:54:35</a> 串联火花香</li></br>
配合使用DLC新增的属性调香瓶，能打出巨量伤害，鉴定为BUG，现版本已经修复。</br>
<li><a href="">00:56:04</a> 无伤米塔恩</li></br>
无伤的主要难点就是，他的攻击的伤害判定又多，范围又大。</br>
<li><a href="">00:57:11</a> 突然敲钟</li></br>
给米塔恩送终了。</br>
<li><a href="">00:57:48</a> 黑桐谷歌</li></br>
顺便推荐谷歌的老头环攻略，做得非常好！</br>
<li><a href="">00:58:11</a> 强度争议</li></br>
可能对于普通玩家来说，米塔恩不用轮椅真的打不过。</br>
<li><a href="">00:58:50</a> 线段两端</li></br>
一个鼓励上课，一个鼓励逃课是吧。</br>
<li><a href="">01:00:41</a> 只狼销量</li></br>
23年9月26日，FromSotware官推发文称《只狼：影逝二度》全球累计销量突破了1000万份，感谢各位玩家的支持。</br>
<li><a href="">01:01:12</a> 轮椅枪</li></br>
轮椅这个词似乎最早来源于FPS游戏。</br>
<li><a href="">01:02:39</a> 多人游戏的轮椅</li></br>
你的快乐是建立在他人的痛苦之上。</br>
<li><a href="">01:03:13</a> 平衡不了一点</li></br>
就算是985策划，也顶不住全世界玩家对于游戏攻略的开发，总会找到相对轮椅的玩法。</br>
<li><a href="">01:04:10</a> 不得不用轮椅</li></br>
对面用轮椅，自己不用，就有种等着被碾压的感觉。</br>
<li><a href="">01:05:03</a> DOTA</li></br>
Jerry认为，对于一些已经运营很久的游戏，一个轮椅角色能降低新玩家的入坑门槛。</br>
<li><a href="">01:05:59</a> 竞技游戏的轮椅</li></br>
这类游戏里的轮椅，应该是能提高玩家体验的下限，而不去影响高手体验的上限。</br>
<li><a href="">01:06:36</a> 召批</li></br>
又简单又强的职业。</br>
<li><a href="">01:07:40</a> 职业鄙视链</li></br>
只能说涉及到职业选择的游戏都存在。</br>
<li><a href="">01:09:18</a> 自走棋</li></br>
通过一定的机制来，限制某种玩法流派的强度。</br>
<li><a href="">01:10:57</a> 不一定</li></br>
到底是“与人斗其乐无穷”，还是“扮演大于竞技”，不一定。</br>
<li><a href="">01:12:28</a> 轮椅的万有引力</li></br>
Jerry：玩自己喜欢的武器，不喜欢轮椅安姐：那个是最轮椅的呀</br>
<li><a href="">01:14:09</a> 别在意别人眼光</li></br>
别管轮不轮椅，就是玩！</br>
<li><a href="">01:15:13</a> 轮椅的本质</li></br>
现在的游戏内容那么丰富，提供给玩家选择的流派那么多，到最后最多人选择的，最容易上手的，不就成了轮椅了嘛。</br>
<li><a href="">01:15:56</a> 谁强削谁</li></br>
“好不容易找到一个轮椅爽两天，又给我削了！”</br>
<li><a href="">01:16:47</a> 新选题有了</li></br>
下一期：你怎么看待修改器？（误</br>
<li><a href="">01:18:13</a> 轮椅的意义</li></br>
曾经的轮椅，开启了一条名为玩家的道路，那也是很有意义的。（升华了</br>
<li><a href="">01:18:24</a> 结尾BGM</li></br>
感谢您收听本期节目，我们下期节目再见！您现在听到的是《TakahashiTiming》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]GTA6：活下去的希望 核周报5.10</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/198286</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2be6daeb-eff5-4ed3-9285-384cf058b3e0.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 10 May 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ee8d5dfe6d897cce9605c2ce600258c3-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2be6daeb-eff5-4ed3-9285-384cf058b3e0.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:42:31</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：西楼</p>
<p>本周，R星宣布GTA6延期发售，随后放出最新宣传片；龙舅舅出差日本，在小岛工作室怒玩数十小时《死亡搁浅2》；索尼成立第一方工作室，公布一款“frog-type”游戏。所以，到底什么是“frog-type”？EA宣布裁员，100多名重生工作室员工被优化，《泰坦天降》续作恐被取消……</p>
<p>除此之外，「BOOOMJAM 游戏创作挑战」目前已经来到了试玩评选环节，欢迎大家线上试玩，并留下你的试玩感想，制作组成员非常期待你的回复！此外，我们还聊了聊最近新出的独立游戏《霰弹警长》，以及卡牌肉鸽游戏《突破重围》。</p>
<p>最后，祝大家听得开心，周末顺利！</p>

<p>主播：引擎的维修保养, ARNwing, 单梦蛙, Ryoma, Akihabar</p>
<p>点赞：680，评论：347，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众收听本期核周报节目。</br>
<li><a href="">00:00:36</a> 开场BGM</li></br>
您现在收听到的是来自ThePointerSisters的《HotTogether》。</br>
<li><a href="">00:01:06</a> 五一假期</li></br>
不知听众朋友的五一假日是如何度过的。</br>
<li><a href="">00:01:58</a> BOOOMJAM</li></br>
2025年第一届「BOOOMJAM游戏创作挑战」已经来到了试玩评选环节！大家可以点击时间轴或直接进入机核游戏库进行试玩评选！<a href="https://site.gcores.com/booom2025_games/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:25</a> 再次鸣谢</li></br>
再次感谢老朋友「开拓芯」和新朋友「thatgamecompany」作为联合举办方，以及独家游戏开发设备支持「ROG玩家国度」和商业化咨询支持「机核发行」，共同陪伴开发者们一起完成这趟BOOOMJAM之旅。<a href="https://site.gcores.com/booom2025/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:25</a> 开拓芯</li></br>
开拓芯是由鹰角网络发起，旨在鼓励与协助优秀团队进行游戏创作的扶持品牌。<a href="https://www.coreblazer.com"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:28</a> thatgamecompany</li></br>
thatgamecompany是一家致力于创造能够跨越时空、连接全球玩家情感互动体验的独立游戏工作室。<a href="https://thatgamecompany.com"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:31</a> ROG玩家国度</li></br>
ROG(RepublicofGamers)玩家国度是华硕旗下的高端电竞品牌。<a href="https://rog.asus.com.cn"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:34</a> GCORES PUBLISHING</li></br>
GCORESPUBLISHING是机核精心打造的独立游戏发行业务，专注为中小型独立开发团队提供从孵化到发行的全方位支持。<a href="https://site.gcores.com/publishing/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:54</a> GTA6</li></br>
RockstarGames于5月2日宣布，《GTA6》发售日将从原定的今年秋季推迟至2026年5月26日，随后并公布了第二支预告片。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1heVpzvEKp/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=10f70a0b56af366d650f24a25b6a989f"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:01</a> Dan Houser</li></br>
R星联合创始人兼编剧DanHouser2020年从R星离职。SamHouser是其亲兄弟。图为RockstarNorth工作室前总裁LeslieBenzies（左）与DanHouser（右）一起入选DICE游戏名人堂。</br>
<li><a href="">00:07:41</a> 杰森·杜瓦</li></br>
外媒Kotaku的男同编辑指出，无论主角是谁，他都会玩《GTA6》，但不得不赞扬RockstarGames在塑造主角Jason和Lucia时带来的“视觉享受”。</br>
<li><a href="">00:08:26</a> 《好莱坞往事》</li></br>
故事发生在20世纪60年代末。世界风起云涌，飞速变革，作为娱乐风向标的好莱坞自然体现最为强烈。曾经的西部片当红小生里克·道尔顿（莱昂纳多·迪卡普里奥LeonardoDiCaprio饰）片约寥寥，他与长期合作的替身搭档克里夫·布斯（布拉德·皮特BradPitt饰）苦恼万分，出路甚微。克里夫个性十足，原本凭借里克的举荐在演艺圈也有发展机会，却因当初暴打李小龙（麦克·莫MikeMoh饰）而星途暗淡。为了寻求一线机遇，里克搬到了一个明星云集的别墅区居住，而且他的隔壁刚好住着大导演罗曼·波兰斯基及其美丽的夫人沙朗·塔特（玛格特·罗比MargotRobbie饰）。觥筹交错，光怪陆离，在诱惑和危险并存的时代，谁也不知明天将展现怎样的一面。</br>
<li><a href="">00:08:53</a> 露西娅</li></br>
本作女主。</br>
<li><a href="">00:10:00</a> 预告解读</li></br>
可以看看站内的解读。<a href="https://www.gcores.com/videos/198462"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:25</a> 可能的系统回归</li></br>
你期待体重系统的回归吗？</br>
<li><a href="">00:13:25</a> 官网图片</li></br>
官网贴出了一系列的人物和地点介绍，感兴趣的听众可以点击查看。<a href="https://www.rockstargames.com/VI/vice-city"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:37</a> Mount Kalaga</li></br>
狂野的乡间。利奥尼达州北部边界的自由之地。卡拉加山是国家级地标，位于州北部边境，提供绝佳的狩猎、钓鱼和越野小径。周围郁郁葱葱的荒野里，隐居着怪咖隐士和偏执的激进分子，远离政府的窥探。</br>
<li><a href="">00:16:43</a> 《荒野大镖客2》</li></br>
感兴趣的朋友可以点击链接观看大镖客2的预告合集。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1yx41137TE/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=10f70a0b56af366d650f24a25b6a989f"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:26</a> FIB</li></br>
联邦调查局(FederalInvestigationBureau)是贯穿侠盗猎车手系列的架空警方势力。FIB是根据美国联邦调查局(FBI)和国家安全执法局(NSE)的真实情况加以改编诞生的。就像现实生活中的FBI一样，FIB也扮演着内部情报机构和联邦犯罪调查机构的角色，同时他们也像NSE一样进行国内监控和反恐的任务。他们也可能有其他奇奇怪怪的事情，比如对于一些超自然事件和外星人进行调查。</br>
<li><a href="">00:19:32</a> 游戏画面</li></br>
纵观历代GTA预告，肉眼可见的画面进步。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1pu5KzrEMQ/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=10f70a0b56af366d650f24a25b6a989f"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:07</a> 《最后生还者2》画面</li></br>
也许只有赛博朋克2077和大镖客能与之比较。</br>
<li><a href="">00:24:17</a> R星的招牌</li></br>
也许可以整一期说来话长。</br>
<li><a href="">00:26:45</a> 菲尔·卡西迪的回归</li></br>
菲尔早在GTA3D的世界观里，就已经因为一次事故永久的失去了他的左手手臂。但在《GTA6》的最新预告片中，他又“四肢健全”了。</br>
<li><a href="">00:27:23</a> 2019年的早期爆料</li></br>
对...对吗？</br>
<li><a href="">00:28:42</a> 拉乌尔·巴蒂斯塔</li></br>
多来老男人。</br>
<li><a href="">00:31:03</a> 我去小岛工作室玩了30小时《死亡搁浅2》</li></br>
龙舅舅和岛哥哥...<a href="https://www.gcores.com/radios/198400"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:01</a> 穆斯林祷告</li></br>
十分整齐。</br>
<li><a href="">00:33:40</a> 《死亡搁浅2》手柄</li></br>
索尼在PlayStation博客上，公布了《死亡搁浅2:冥滩》限量版PlayStation5手柄。该产品仅通过PlayStation官方直营渠道PSDirect开放独家预订，5月22日开启，6月26日与游戏一起同步发售，定价84.99美元（约合人民币615.16元）。</br>
<li><a href="">00:34:21</a> 龙舅舅和岛哥哥</li></br>
我说我不拍，你非让我拍。</br>
<li><a href="">00:35:45</a> 滨边美波</li></br>
滨边美波（HamabeMinami），2000年8月29日出生于日本石川县，日本女演员，隶属于东宝艺能事务所。2011年，在第七届东宝灰姑娘大赛中获得新生代奖；同年，主演个人首部电影《空色物语》，从而作为演员出道。2012年，出演悬疑推理电影《逆转裁判》。2014年，参演青春励志电视剧《我的生存时间》。2015，因在漫改剧《我们仍未知道那天所看见的花的名字》中饰演本间芽衣子，滨边美波获得了广泛的关注；同年，凭借悬疑剧《无痛~诊断之眼~》获得了第2届电视剧信心奖最佳新人奖。2016年，其参与配音的首部动画《海贼王特别篇：黄金之心》播出。随后，个人主演的首部漫改校园电视连续剧《天才麻将少女》播出。2017年，因主演青春爱情电影《念念手纪》而获得了观众的认可，口碑票房双双创下佳绩；并凭借该片获得第41届日本电影学院奖新人演员奖等奖项。2018年，主演漫改校园剧《狂赌之渊》。2019年，其出演的电视剧《大奥最终章》播出。2020年，主演推理剧《粉碎不在场证明》。2021年，兼具人气和演技的滨边美波，获得第45届黄金飞翔奖最佳新人奖。2022年，滨边美波荣获第6届杂志封面女郎大赏的第七位。2023年，主演的哥斯拉真人电影《哥斯拉-1.0》在日本上映，凭借此片获得了第17届亚洲电影大奖最佳女配角提名。2024年，主演的电影《如果德川家康成了首相》在日本上映，在剧中担任重要角色。</br>
<li><a href="">00:38:13</a> 众星云集</li></br>
男的女的老的少的齐聚死亡搁浅2，一把子期待了。</br>
<li><a href="">00:38:43</a> 麦子叔</li></br>
馋了。</br>
<li><a href="">00:39:35</a> 汉密尔顿×死亡搁浅</li></br>
汉米尔顿与知名艺术总监新川洋司（YojiShinkawa）紧密合作，共同打造出这款以伯顿表款为灵感的未来主义风格限量版腕表，呼应《死亡搁浅》的科技末世氛围。新川洋司曾在小岛秀夫的诸多作品中担任艺术总监，此次仍指导这一游戏系列，并将小岛秀夫的奇思妙想融入新作的实体腕表设计中。</br>
<li><a href="">00:41:14</a> 潜行元素</li></br>
很多游戏都会加入潜行元素，死亡搁浅2也会有这样的玩法。</br>
<li><a href="">00:43:32</a> 盗贼</li></br>
杀人于无形。</br>
<li><a href="">00:45:24</a> 《空洞骑士：丝之歌》</li></br>
该游戏将于2025年9月18日在澳大利亚国家影像文化博物馆（ACMI）开放试玩，作为“游戏世界”展览的一部分。展览不仅提供试玩机会，还将展示游戏的设计理念和艺术设定。</br>
<li><a href="">00:46:22</a> 《蔚蓝》</li></br>
TGA2018年度最佳独立游戏。</br>
<li><a href="">00:47:29</a> 期待拉满</li></br>
又开始幻想了。</br>
<li><a href="">00:50:02</a> 《明末：渊虚之羽》</li></br>
《明末：渊虚之羽》，是由灵泽科技开发的一款国风克苏鲁魂类ARPG游戏。玩家将扮演一位名叫"无常"的失忆女侠，游戏基于中国古蜀文明——三星堆、金沙等真实历史遗址，结合《华阳国志》《蜀王本纪》“子规啼血”；《锦瑟》“望帝春心托杜鹃”；《山海经》“羽人国、不死民”等历史神话典故进行克苏鲁风格改编而来，将亮相高能电玩节并带来独家实机演示。2025年4月29日，该游戏正式开启预购，预计于7月24日正式发售，游戏Steam定价标准版248元，豪华版298元。</br>
<li><a href="">00:50:16</a> 2021实机演示</li></br>
感兴趣的朋友可以点击链接观看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1F341127XU/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=10f70a0b56af366d650f24a25b6a989f"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:48</a> 微博游戏动漫展</li></br>
五一期间，微博游戏动漫展(WAW2025)在北京中国国际展览中心顺义馆举办，后续还将在成都和上海举办。</br>
<li><a href="">00:53:11</a> 购票渠道</li></br>
可以在猫眼或哔哩哔哩上购票参展。</br>
<li><a href="">00:54:38</a> 报名链接</li></br>
点击链接进行报名~<a href="https://playtest.leenzee.com/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:56</a> 《失落之魂》</li></br>
宣布延期至8月29日发售。首发PC和PS5。</br>
<li><a href="">00:56:02</a> 索尼成立新工作室</li></br>
索尼成立新工作室TeamLFG，《堡垒之夜》/Roblox等资深开发者加盟。这家新工作室正致力于开发一款全新的团队动作游戏。该项目最初由Bungie孵化，现已吸引来自业界各地的开发者共同参与。</br>
<li><a href="">00:58:00</a> 全面涨价</li></br>
微软宣布Xbox主机、游戏、配件全球范围全面涨价。点击链接查看新闻详情。<a href="https://www.gcores.com/articles/198177?utm_campaign=share&utm_medium=social&utm_source=wechat_session"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:00</a> 5月XGP游戏</li></br>
《龙珠：超宇宙2》(云,主机,PC)–5月7日，GamePassUltimate,PCGamePass,GamePassStandard《辛特堡传说》(主机)–5月7日，NowwithGamePassStandard《燧石枪：黎明之围》(XboxSeriesX|S)–5月7日，NowwithGamePassStandard《合金弹头：战略版》(主机)–5月7日，NowwithGamePassStandard《狂野星球复仇记》(云,PC,XboxSeriesX|S)–5月8日，GamePassUltimate,PCGamePass《忍者神龟：变种释放》(云,主机,PC)–5月8日，GamePassUltimate,PCGamePass,GamePassStandard《战锤：末世鼠疫2》(云,主机)–5月13日，GamePassUltimate,GamePassStandard《毁灭战士：黑暗时代》(云,PC,XboxSeriesX|S)–5月15日，GamePassUltimate,PCGamePass《库莱布拉与灵薄狱之魂》(云,主机,PC)–5月16日，GamePassUltimate,PCGamePass《模拟消防英豪》(云,主机，PC)–5月20日，GamePassUltimate,PCGamePass,GamePassStandard《警察模拟器：巡警》（云,主机，PC)–5月20日，GamePassUltimate,PCGamePass,GamePassStandard</br>
<li><a href="">01:00:55</a> 《黄油猫 CATO》</li></br>
《黄油猫CATO》正式在NintendoSwitch与PS5平台上市。玩家将在游戏中操控可爱的猫咪和黄油吐司，破解多达140个关卡中的各种机关，体验刺激的闯关乐趣。<a href="https://store.steampowered.com/app/1999520/CATO/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:48</a> 《虫虫生态箱》</li></br>
《虫虫生态箱》是一款主打轻松氛围的放置游戏，在这里你可以养育、繁殖你的虫虫们，为他们打造一个心仪的生态箱环境，收集海量的造景物与虫虫，购买工具来提高自定义程度或是方便您的养育工作！游戏将于5月22日发售。Steam也有免费demo供大家体验。<a href="https://store.steampowered.com/app/2988300/_/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:26</a> 《战争机器：重装上阵》</li></br>
2025年5月5日，微软官方XboxWire博客发布博文，官宣《战争机器：重装上阵》（GearsofWar:Reloaded）游戏，将于2025年8月26日以39.99美元（现汇率约合289元人民币）的价格发行。</br>
<li><a href="">01:05:24</a> 任天堂起诉</li></br>
任天堂起诉Genki母公司：未经授权虚假宣传Switch2及配件。事件的起因可以追溯到2024年12月，当时Genki公开联系了GameStop首席执行官RyanCohen，讨论其正在开发的“Switch2配件”。在任天堂正式公布Switch2之前，Genki在2025年1月1日的2025年消费电子展（CES）参展商页面上宣布，将在1月7日的CES展会上举办媒体简报会，分享“我们可能拥有的任何Switch2信息以及我们为其开发的产品”。</br>
<li><a href="">01:07:54</a> EA大规模裁员</li></br>
在EA最新财报电话会议上，首席执行官AndrewWilson通过预先准备的发言稿强调“人工智能正在驱动我们的未来”，揭示了这家游戏巨头将AI深度植入开发流程的战略方向。Wilson特别指出，AI的应用已超越编程范畴，正被用于“突破设计、动画与叙事领域的可能性边界”——这三个传统上高度依赖人创造力的领域。此番表态紧随EA裁员300-400人的决定，尤其是旗下RespawnEntertainment工作室遭受重创，未公开的《泰坦陨落》新项目也遭取消。</br>
<li><a href="">01:09:58</a> 涩谷真人冒险计划</li></br>
知名真人互动冒险游戏《#428被封锁的涩谷#》总监石井二郎宣布与编剧北岛行德共同主导推出新游戏企划“涩谷真人冒险计划”，该游戏继续采用真人拍摄画面与文字叙事，二人依旧担任总监与编剧。该企划将在5月28日于Ubgoe开启众筹活动。</br>
<li><a href="">01:11:30</a> 《428～被封锁的涩谷～》</li></br>
《428～被封锁的涩谷～》是日本Chunsoft公司开发的游戏，由SEGA发行。该作于2008年12月4日在Wii平台正式发售；2018年9月5日，该作登陆PC、PS4平台。游戏围绕着五位主角的生活展开，他们都卷入了一场绑架案之中，而玩家必须要替每一位角色做出选择，而每一个角色的选择也毫无疑问将会改变其他人的命运故事，而这一切都必须要在十个小时之内完成。该作混合了静态摄影和实景镜头，为玩家带来一场电影式的游戏体验，带玩家进入东京市中心的旋风式旅行。</br>
<li><a href="">01:13:22</a> 《街：命运的交叉点》</li></br>
1998年，一款名为《街：命运的交叉点》的电子音像小说出现在了世嘉的土星机上，这部全程由真人演出的文字冒险游戏由开发过《勇者斗恶龙》，《恐怖惊魂夜》的Chunsoft（这家公司后来与Spike合并，这里就都叫Chunsoft了）制作并发行，剧本担当则是获得过江户川乱步奖的长坂秀佳。在《街》发售后，FAMI通给了这部作品一个34分的迷之分数，而民间也用近乎惨淡的购买量做出了对该作品的评价。即便后来在土星机倒掉之后，《街》移植到了索尼的ps与psp平台，也依旧没有逆转这种无人问津的颓势。</br>
<li><a href="">01:14:36</a> 《十三机兵防卫圈》</li></br>
《十三机兵防卫圈》的故事背景设定在现代的日本，而在一场名为“那一天（thatday）”的事件后绝望席卷了整个区域。然而，初生牛犊不怕虎，一位名叫“鞍部十郎”的男孩站了出来并发起了反击。在玩家玩游戏的过程中，游戏将会在13位主角之间相互切换。而在这些主角的眼里对于这场战争的看法也存在着冲突和不同，整个游戏的故事情节也会在它们彼此的认知相互碰撞中令玩家得以知晓整个故事的来龙去脉。</br>
<li><a href="">01:15:18</a> 《迦南》</li></br>
《迦南》（CANAAN）是根据2008年日本CHUNSOFT公司所发售的文字解谜冒险游戏《428~被封锁的涩谷~》改编的电视动画。</br>
<li><a href="">01:18:23</a> 都市传说了</li></br>
的确如此，没有一个成体系的评判标准，很多游戏经过时间的“沉淀”，也在口口相传中成了所谓的“经典”。</br>
<li><a href="">01:19:38</a> 《霰弹警长》</li></br>
枪弹开道，杀入地狱！在这款平台跳跃游戏中，枪械才是你展翅高飞的双翼。用无坚不摧的武器库武装自己，带着对荣誉永不熄灭的渴望，踏上逮捕撒旦的征程。在这个充满暴戾恶魔、险恶陷阱与惊险挑战的地狱中，你所能依靠之物仅有两样：你的过人智慧，和手中的致命武器。挑战精心设计的主线关卡，或是探索玩家自制的关卡，在这场充满火焰与硫磺的正义之旅中战斗到底。《霰弹警长（ShotgunCopMan）》由《我的朋友佩德罗》制作人打造，现已登陆Switch及PC平台。感兴趣的朋友可以点击链接观看制作组的宣传视频（超搞笑），Steam上也有免费demo，感兴趣的朋友可以下载体验。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1XcVbzHEni/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=10f70a0b56af366d650f24a25b6a989f"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:13</a> 戈德堡装置</li></br>
一种被设计得过度复杂的机械组合，以迂回曲折的方法去完成一些其实是非常简单的工作，例如倒一杯茶，或打一颗蛋等等。</br>
<li><a href="">01:23:05</a> 我们的主角</li></br>
一个无法上吊之人。</br>
<li><a href="">01:24:42</a> 记得抽奖</li></br>
这是一款充满挑战且乐趣十足的游戏。每一次射击都会推动你向前进。无论是躲避敌人、攀爬墙壁，还是跨越无法逾越的深渊——你的武器既是血战生还的保障，也是闪转腾挪的关键。同时该游戏有150多个紧张刺激的关卡，你可以挑战无伤、速通和全灭来感受这源源不断的乐趣。</br>
<li><a href="">01:25:41</a> 《突破重围》</li></br>
《突破重围》是一款以火车为主题的卡牌构筑类Rogue游戏，构筑属于自己的卡组在紧张刺激的即时战斗中突破帝国军的重重阻击。</br>
<li><a href="">01:27:01</a> 《Darkest Dungeon》</li></br>
我们的火车跑不动了。</br>
<li><a href="">01:28:37</a> 《空之轨迹 the1st》</li></br>
《空之轨迹》完全重制版《空之轨迹the1st》将于9月19日发售，登陆PS5、Switch以及Steam平台，标准版售价为8800日元，“BracerBox”版售价为15400日元。故事讲述了因父亲卡修斯失踪而踏上旅程的艾丝蒂尔与约书亚，在巡游利贝尔王国的过程中，他们经历了无数与未知伙伴的相遇与别离，旅途的终点等待着他们的又将是什么呢?</br>
<li><a href="">01:31:23</a> 神秘的古谷彻</li></br>
古谷彻是一位深受大家喜爱的声优，但是提供这段音频的并不是古谷彻本人。</br>
<li><a href="">01:32:35</a> 老滚4汉化</li></br>
醒了吗符文石？</br>
<li><a href="">01:33:20</a> 《33号远征队》</li></br>
期待一下下周的神秘活动吧。</br>
<li><a href="">01:33:45</a> 《DOOM: The Dark Ages》</li></br>
将于5月15日发售。</br>
<li><a href="">01:35:57</a> 不许连接</li></br>
别烦！</br>
<li><a href="">01:37:13</a> 小高和刚</li></br>
TooKyoGames联合创始人小高和刚在社交平台明确表态，旗下策略游戏《百日战纪：最终防卫学园》暂无登陆PlayStation/Xbox主机的计划。本作由Aniplex（索尼音乐娱乐日本子公司）发行，自4月24日登陆Switch/Steam平台。小高和刚曾经透露过：“该作耗尽了TooKyoGames全部资金与人力资源，团队甚至背负债务进行开发，我们正处于经营悬崖边缘。”</br>
<li><a href="">01:39:44</a> 实习生</li></br>
我是实习生小高和刚，请支持《百日战纪》。</br>
<li><a href="">01:40:09</a> 口袋方舟编辑器</li></br>
大家可以使用「口袋方舟」编辑器自行创作游戏或是名场景，还原机核跑团系列（四宝三部曲、摇滚、密大、酒馆、人间观察等）故事中你喜欢的情节，印象深刻的场面；或是以都市灵异/校园怪谈为主题，进行场景和游戏创作。详情点击链接查看。<a href="https://www.gcores.com/articles/197519"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:41:35</a> 结尾BGM</li></br>
您现在收听到的是来自Woodkid的《Goliath》。感谢听众朋友们收听本期核周报节目，也不要忘记参与本期节目提到的诸多有趣活动，我们下期节目再见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]为什么我们反复爱上非人类？核市奇谭Vol.91</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/198283</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d81307dc-05b9-4f25-845a-3d9ea804ad56.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 09 May 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/94f83543ebc52f092ca0622dfbffa98c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d81307dc-05b9-4f25-845a-3d9ea804ad56.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:36:30</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>在《兽、机、神：人类学视角的动物、机器与神灵》这本书中，非人被分为了三类：类人、准人和超人。今天我们就以这本书为引子，想聊聊为什么我们会爱上非人类？为什么二次元纸片人、猫猫狗狗、兽人、机器人、机甲、车船、武器甚至于建筑物……会被你投射情感？（并没有要聊高达涩图的意思）</p>

<p>主播：annann, 搞搞是缩写之王, 四十二, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：397，评论：277，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:03</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期《核市奇谭》节目！本期节目成员是——安、搞搞，Jerry和四十二。</br>
<li><a href="">00:00:20</a> “爱上非人类”</li></br>
本期标题。</br>
<li><a href="">00:00:39</a> 跑团节目</li></br>
夜之城从来不缺少神话，也不缺少想要成为神话的臭鱼烂虾。道上有言：罗格派的活都不好干。这回，几个初出茅庐的边缘行者们接了一个大单。最后到底还能不能有心跳，又或者是成为一段回忆，就看他们几个有什么活儿了！<a href="https://www.gcores.com/radios/197937"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:58</a> 机组活动</li></br>
听了《四宝》刑侦的“后传”之后，你有没有想要二创的冲动？现在大家可以通过「口袋方舟」或「233造物岛」编辑器自行创作出你脑海中的游戏场景，还原机核跑团系列（四宝三部曲、摇滚、密大、酒馆、人间观察等）中喜欢的情节或是印象深刻的场面。参赛方式：使用「口袋方舟」(PC端)或「233造物岛」(移动端)编辑创作「机核跑团系列」游戏/场景复刻，将游戏视频和游玩二维码分享发布在该话题下，即可参加本次活动！<a href="https://www.gcores.com/articles/197519"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:04</a> 《兽、机、神》</li></br>
从上古到现在，我们求神拜佛、狩猎、把宠物当家人、爱上二次元人物、给人工智能做图灵测试——从动物、机器到神灵，我们身边围绕着非人，而我们又一再把它们当“人”，与之相处、依赖、责备，甚至为它们做打算。所以，我们为什么反复爱上非人类？或者更进一步地说，什么是人？什么是非人？</br>
<li><a href="">00:03:17</a> 《超兽机神》</li></br>
《超兽机神》（日语：超獣機神ダンクーガ），PRODUCTIONREED制作。1985年4月5日到1985年12月27日在TBS系列放送的电视动画。由于首播时未造成回响，原本预计制作52话的电视动画因而仅完成38话。直到后来本作受到动画迷重视，大受欢迎，因此PRODUCTIONREED决定制作三部OVA作品，作为续编。2007年，本作更推出续作《兽装机攻断空我NOVA》。</br>
<li><a href="">00:03:58</a> 西伯利亚猎人</li></br>
装扮成动物的猎人……也是一种福瑞（。</br>
<li><a href="">00:04:58</a> 爱上火车</li></br>
来吧，来吧……</br>
<li><a href="">00:07:14</a> 反向救护车</li></br>
在医院濒死的老人，很常见的一个操作就是回家，让人在家里去世。</br>
<li><a href="">00:09:01</a> 人与非人</li></br>
在这本书中，人类学家韦布·基恩犀利地指出，人与动物的关系在不同的文化背景下有不同的定义，人机关系这样的现代问题也会被纳入历史和信仰的考量，仅存于想象中的神在今天越来越像不具有解释性的人工智能模型。这些围绕在人身边的事物一直被人投射情感、灌注思想，甚至被要求做出判断、承担责任，直到它们拥有与人类相似的伦理地位。而人类也在这样的反馈循环中不断反思和定义“人”。</br>
<li><a href="">00:09:07</a> 电车难题</li></br>
有轨电车难题（英语：Trolleyproblem），是一个伦理学的思想实验。其大致内容为：一辆失控的列车在铁轨上行驶。在列车正行进的轨道上，有五个人被绑起来，无法动弹。列车将要碾压过他们。你站在改变列车轨道的操纵杆旁。如果拉动此杆，则列车将切换到另一条轨道上。但是，另一条轨道上也有一个人被绑着。你有两种选择：什么也不做，让列车按照正常路线碾压过这五个人。拉下操纵杆，改变为另一条轨道，使列车压过另一条轨道上的那个人。</br>
<li><a href="">00:10:38</a> 研究对象</li></br>
韦布·基恩遍访加拿大育空地区的猎人、热带雨林中的知翁人、北阿肯德邦的村民、内华达农场工人、泰国的癌症病患、印度的社会活动家、美国的人工智能程序员、日本的机器人爱好者、玩恋爱游戏的都市女性……在田野故事中发掘人的道德观念与价值，他提出：道德不仅由思想、宗教或社会文化来定义，还更多地取决于人与周围的互动。我们如何看待周围的事物，周围的事物就怎样呈现人格的特质，受到人类伦理的约束。</br>
<li><a href="">00:12:25</a> 对物体的道德审判</li></br>
不同时期人类社会对道德主体的标准是改变的……</br>
<li><a href="">00:13:14</a> AIBO</li></br>
AIBO（风格化为aibo，缩写为ArtificialIntelligenceRoBOt，与日语中的aibō（相棒）同音，意为“朋友”或“伙伴”）是索尼设计和制造的一系列机器狗。索尼于1998年中期发布了Aibo原型机，首款消费级机型于1999年5月11日推出。直到2006年，索尼每年都会发布新机型。虽然大多数机型都是狗，但其他灵感来源包括狮子幼崽和太空探险家。只有ERS-7、ERS-110/111和ERS-1000版本明确为“机器狗”，但210也可以被认为是狗，因为它的外观和脸型像杰克罗素梗。</br>
<li><a href="">00:15:47</a> “非人类”的分类</li></br>
第三章类人：作为猎物、祭品、同事和伙伴的动物第四章准人：机器人、化身、仆人和物神第五章超人：人工智能、幽灵和萨满</br>
<li><a href="">00:17:19</a> 情感投射</li></br>
大家平时会把情感投射到非人的事物身上吗？请大家看我养的小鸟（。</br>
<li><a href="">00:18:04</a> 不是福瑞控</li></br>
真的吗</br>
<li><a href="">00:18:30</a> 《上古卷轴4重制版》</li></br>
翟老师还是喜欢虎人。</br>
<li><a href="">00:19:29</a> 你还说你不是福瑞控！</li></br>
喜欢毛绒绒！</br>
<li><a href="">00:20:20</a> 虎人</li></br>
虎人是上古卷轴中十个默认可玩种族之一。他们是居住在泰姆瑞尔大陆的野兽种族之一，主要分布于他们的家乡艾斯维尔。他们以天生的敏捷、隐蔽和生产可以精炼成斯库玛的月糖而闻名。虎人与人类和精灵的不同不仅在于骨骼形式和覆盖身体的毛皮，还在于新陈代谢和消化。虎人的寿命与人类相近。他们到处兜售商品，但通常不受信任，因为泰姆瑞尔的许多种族都有种族偏见，这可能是因为他们相信大多数虎人都是小偷。他们通常使用第三人称己称，例如J'zargo和Akkhuz-ri。</br>
<li><a href="">00:21:14</a> 狼人还是虎人</li></br>
都好！</br>
<li><a href="">00:21:55</a> 躲煞</li></br>
躲春（。</br>
<li><a href="">00:22:00</a> 《黑夜传说》</li></br>
《黑夜传说》系列就是以此为人熟悉的传说作蓝本，发展出紧张、浪漫又充满冲突的新故事。时为现代欧洲城市夜空，正当人类熟睡时，吸血鬼与人狼之血战才揭开序幕。数千年来，莱根族狼人本是吸血鬼贵族日间的守护兽，却在15世纪前，一次奴隶阶级的大革命，埋藏在吸血鬼族百年典故的恩仇录，成为两族斗争的楔子。经过数百年黑暗之战，两族鬼神亦随时代变迁，研制出各种针对敌人弱点高科技武器；日光子弹、水银导弹，雷霆飞镖，神钢宝剑等等层出不穷，双方在夜幕下展开血腥，灭绝大屠杀的背后，却牵涉一段至死不渝的情史。</br>
<li><a href="">00:22:47</a> 龙人</li></br>
喜欢也很正常（。</br>
<li><a href="">00:22:55</a> 亚龙人</li></br>
亚龙人或Saxhleel是源自泰姆瑞尔的大沼泽省黑沼泽的卵生的爬行动物种族。亚龙人是为数不多的与人和莫完全无关的种族之一，他们认为自己源于也终归于Hist。神秘而聪明的亚龙人是游击战术的专家，他们生来适合沼泽家园。他们已经对这里困扰探险家的疾病产生了免疫力，并且由于能够在水下呼吸，他们可以轻松探索水下地形。亚龙人对毒药也有一定的抵抗力。</br>
<li><a href="">00:23:44</a> 鱼人</li></br>
emmmm</br>
<li><a href="">00:24:05</a> 《宣誓》</li></br>
《宣誓》是一款动作角色扮演游戏，由黑曜石娱乐开发并由Xbox游戏工作室发行。它的故事发生在艾欧拉世界中的盎然之地（LivingLands）。游戏中的盎然之地拥有各式各样的地区，从生机勃勃的茂密森林到干旱的岩石沙漠以及大型洞穴和山谷。玩家则控制一名来自艾迪尔帝国的特使，他被派往盎然之地调查一场神秘的瘟疫。</br>
<li><a href="">00:24:13</a> 凯（Kai）</li></br>
凯是玩家在游戏初期遇到的第一个同伴，他是来自拉瓦泰国的沿海海人。</br>
<li><a href="">00:25:14</a> 蜥蜴人</li></br>
中古战锤中的蜥蜴人是蜗居在露丝契亚大陆（南美洲）遗世独立的上古帝国遗民。</br>
<li><a href="">00:27:11</a> 伴侣</li></br>
伴侣旅伴，傻傻分不清……想从旅伴发展成伴侣！</br>
<li><a href="">00:28:37</a> Mutant Year Zero: Road to Eden</li></br>
这款战术冒险游戏结合了《XCOM》式的回合制战斗与剧情、探索、潜行及战略等元素。指挥一队变种人探索后人类时代的地球。游戏由前《HITMAN》的设计师和《PAYDAY》的联合制作人联手打造。</br>
<li><a href="">00:29:09</a> 《阿门罗》</li></br>
《阿门罗》是一款黑暗童话风格的电子桌面游戏。它将富有深度的卡牌战术、丰富的桌面游戏策略与角色扮演元素融为一体，让玩家踏上华丽的冒险之旅。玩家可在单人和多人模式下进行史诗般的战斗、施展法术、雇佣特工、制备毒药、凭借聪明才智最终坐上王座！<a href="https://store.steampowered.com/app/290340/Armello/?l=schinese"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:32</a> Root</li></br>
以丛林战争为主题的电子版桌面游戏。</br>
<li><a href="">00:30:01</a> 福瑞控阶段</li></br>
我们只喜欢5的根本不是福瑞控好吗……</br>
<li><a href="">00:30:24</a> 猫穿衣服</li></br>
喜欢……</br>
<li><a href="">00:31:00</a> 四英杰</li></br>
四英杰中有一个鸟人，一个鱼人，还有一个只有女人的格鲁德族和一个只有男人的鼓隆族。</br>
<li><a href="">00:31:09</a> 力巴尔</li></br>
能理解！</br>
<li><a href="">00:31:54</a> 小鸟好！</li></br>
吹飞你蛋蛋！</br>
<li><a href="">00:32:32</a> 34号法则</li></br>
34号法则（Rule34），即“只要事物存在，那这里有它的色情物，没有例外”（Ifitexists,thereispornofit–noexceptions），是一个网络迷因，意思是任何事物在网络上都可以被色情化（色情创作）。它常被应用在电视剧或电子游戏中的虚构人物上。</br>
<li><a href="">00:34:05</a> Happyの消失</li></br>
一个悲伤的故事……</br>
<li><a href="">00:35:51</a> 猫过敏</li></br>
其实对猫过敏并不是许多人以为的“对猫毛过敏”。猫的主要过敏原是一种名为"Feld1"的蛋白质，主要存在于猫的唾液、尿液和皮肤腺中。</br>
<li><a href="">00:37:14</a> 雪纳瑞</li></br>
翟老师成为狗选之人！</br>
<li><a href="">00:37:57</a> 文鸟</li></br>
不会返生哦，我家的文鸟超亲人！每天必须挨着人拔不下来。文鸟返生主要还是缺少陪伴……两周不搭理，人也返生啊！</br>
<li><a href="">00:39:49</a> 《铁胆火车侠》</li></br>
《铁胆火车侠》的正式名称为“超特急ヒカリアンJAPANHIKARIANRAILROAD”，发售之前暂称“正義の超特急ヒカリアンJAPANHIKARIANRAILROAD”。在中国大陆播出时译名为《铁胆火车侠》，玩具由龙昌国际代理。你别说，铁胆火车侠现在看还挺怪……</br>
<li><a href="">00:39:59</a> 《舰队Collection》</li></br>
肝疼的画面出现了……</br>
<li><a href="">00:42:07</a> 军武美少女</li></br>
走向了另一个端点的意义……</br>
<li><a href="">00:43:30</a> 《爱上火车》</li></br>
《爱上火车》是一款立绘、事件CG使用E-mote技术和配置专门讲解游戏相关的铁路术语和游戏背景的Tips功能的视觉小说，玩家扮演角色右田双铁。玩家在游玩《爱上火车》时将会花费时间观看出现在萤幕上的文字叙述、人物对话以及角色心理等，借由这样的方式除了让故事获得进展外，也可以与游戏角色对话进行交流。在每次阅读故事发展以及与其他角色对话后，玩家便有机会能够在与角色互动时从游戏提供的数个选项中挑选其中一项，此时游戏会暂停一会儿以提供玩家依据先前的对话作出决定。游戏拥有8个结局，三条主线分别围绕八六、日日姬、波莱特这三位女主角展开，5条支线结局分别对应玲奈线、凪&深美线、真暗线、稀咲线和总集结局。</br>
<li><a href="">00:45:35</a> 《007：大破量子危机》</li></br>
《007：大破量子危机》（英语：QuantumofSolace）是一部于2008年上映的间谍惊悚电影，马克·福斯特执导，麦克·G·威尔森与芭芭拉·布拉格利共同监制，保罗·哈吉斯、尼尔·普维斯及罗伯·韦德编剧。</br>
<li><a href="">00:47:56</a> 扒火车</li></br>
很危险请勿模仿……</br>
<li><a href="">00:49:32</a> 对机甲的爱</li></br>
有整体性的美！</br>
<li><a href="">00:50:45</a> 初号机</li></br>
嗯这个确实有点……</br>
<li><a href="">00:50:50</a> 元祖高达</li></br>
RX-78-2高达是最早的一部高达，人气非常高，所以被称为“元祖高达”。</br>
<li><a href="">00:51:20</a> 蜂腰</li></br>
不是很确定，但可能是这种细细的腰……</br>
<li><a href="">00:52:30</a> 鬼龟鬼龟鬼</li></br>
这位老师。<a href="https://www.gcores.com/users/277351/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:53</a> 最好是图！</li></br>
您才是真正的二次元！</br>
<li><a href="">00:54:16</a> 牛高达</li></br>
RX-93ν高达（ν为希腊文第13个字母的小写，大写为：Ν，读音为：Nu），是动画片机动战士高达系列中的电影《机动战士高达逆袭的夏亚》中登场的主角机动战士，为阿姆罗·雷所驾驶。</br>
<li><a href="">00:55:07</a> Bloomburrow</li></br>
欢迎来到苍茂谷，这里是Bloomburrow动物民宁静且生机勃勃的家园，也是万智牌首个完全由动物构成的时空。在这里，只要心存勇敢、好奇和责任，即使最微不足道的动物也能踏上伟大的冒险。与此同时，渴望简朴与和平的居民能享受宁静的生活。</br>
<li><a href="">00:56:17</a> 蝙蝠</li></br>
</br>
<li><a href="">00:57:48</a> 《苏丹的游戏》</li></br>
不想撅白犀牛（。</br>
<li><a href="">00:57:54</a> 贝姬夫人</li></br>
在两代苏丹之前，他的祖先因为从毒蛇口中保护了年幼的王子而获得了贵族的头衔。这个爵位传承了十一代猫咪，虽然没人会当真，但具有完备的法律效力。以及，他真的是一只聪明又美丽的小猫咪。</br>
<li><a href="">00:58:32</a> 灰太狼</li></br>
哦……</br>
<li><a href="">00:58:59</a> 《范海辛》</li></br>
《范海辛》（英语：VanHelsing，香港译《狙魔人》，新加坡、台湾译《凡赫辛》）是在2004年于美国上映，由斯蒂芬·索莫斯所编导的恐怖片。他借用传统恐怖片的题材──例如吸血鬼、狼人与科学怪人等角色──并在电影里融入大量的动作与冒险要素，这使得《范海辛》成为一部风格特异的电影作品。</br>
<li><a href="">00:59:22</a> Fursona</li></br>
可能是Furry+persona……</br>
<li><a href="">00:59:54</a> Sunderfolk</li></br>
《Sunderfolk》是一款共享式回合制战术RPG冒险游戏，可以将您的手机当作控制器来用。这款游戏的灵感来源就是与朋友围坐在桌边一起玩游戏的经历，秉承着本地联机的概念打造而成。最多支持四位玩家一起冒险，探索充满神秘魔法、危机四伏的破碎之地。<a href="https://store.steampowered.com/app/2414270/Sunderfolk/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:58</a> 《幽港迷城》</li></br>
《幽港迷城》是一款由IsaacChildres设计、CephalofairGames于2017年发行的1至4名玩家合作型桌游。这是一款基于战役的地下城探索游戏，包含一个叙事战役、95个独特的可玩场景和17个可玩职业。</br>
<li><a href="">01:01:40</a> 用手机玩</li></br>
游玩《Sunderfolk》体验重复探索游戏之夜的乐趣。《Sunderfolk》是一款共享式回合制战术RPG冒险游戏，您可以将移动设备当成控制器*来用。这款游戏的理念就是打造出本地联机的游戏体验。最多可容纳四名玩家一起冒险，大家一起探索充满神秘魔法、危机四伏的破碎之地。*需要使用免费移动应用程序才能游玩本游戏。</br>
<li><a href="">01:04:47</a> 喜欢异形吗？</li></br>
异形致富经！</br>
<li><a href="">01:05:30</a> 巴尔坦星人</li></br>
宇宙忍者巴尔坦星人是1966年圆谷株式会社特摄片《奥特曼》中的登场宇宙人，是奥特曼系列第一个宇宙人。</br>
<li><a href="">01:05:36</a> warframe战甲</li></br>
拥有生物感的金属材质。</br>
<li><a href="">01:07:00</a> 高达色图</li></br>
根据34号法则……</br>
<li><a href="">01:07:50</a> 威震天手枪</li></br>
详情可以点击视频<a href="https://www.douyin.com/search/%E6%93%8E%E5%A4%A9%E6%9F%B1%E6%8A%8A%E5%A8%81%E9%9C%87%E5%A4%A9%E6%8A%98%E6%88%90%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9E%AA?modal_id=7292212547976006952"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:17</a> The Book</li></br>
《TheBook》是日本推理作家乙一根据漫画家荒木飞吕彦的漫画《JOJO的奇妙冒险》创作的一部全新长篇推理小说，故事由杜王町一只浑身沾满血的猫展开，四个不同角度的故事线逐渐汇集，构建起一个热烈而又悲戚的短暂人生。少年莲见琢马为给母亲飞来明里复仇而在杜王町展开了一系列行动，琢马拥有“替身使者”的奇特能力，使用这个能力的工具就是书中出现的“TheBook”，他因为对妈妈遭受的屈辱痛苦感同身受，于是决定运用自己的能力为母亲复仇。少年广濑康一奔走调查，漫画家岸边露伴目睹着一切，少女双叶千帆用爱和善意陪伴着琢马，真相逐渐浮现，一出复仇悲剧铺展。</br>
<li><a href="">01:08:33</a> 死神雷姆</li></br>
雷姆是一只曾把死亡笔记交给弥海砂的雌性死神。她拥有极强的责任感，非常严格认真。她深爱着弥海砂，却对夜神月充满了敌意。在故事中，由于想要保护海砂，雷姆最终违背死神规则，为了她牺牲自己，成为推动剧情的重要角色。</br>
<li><a href="">01:08:51</a> 希多</li></br>
（Sidoh（シドウ））夜神月拾的笔记的真正主人。雄性。希多因为遗失了笔记本，寿命将至，故来到人类世界寻找笔记本。死神排列顺序是8。喜欢的东西“巧克力”、讨厌的东西是“改装”。</br>
<li><a href="">01:09:30</a> 堕天地狱兽</li></br>
虽然拥有能够支配众多恶魔型数码宝贝之能，但仍然独自孤高地独自生活的魔王型数码宝贝，为“七大魔王”之一。据说只要堕天地狱兽有那个意思，就能轻易立于“恶梦士兵”数码宝贝军团顶点，但也有隶属于“恶梦士兵”的数码宝贝之中似乎还存在著能够超越堕天地狱兽的魔王型数码宝贝这样的说法。所骑的巨型重机名为"贝西摩斯(Behemoth)"，爱用的霰弹枪则名为"茄子(Berenjena)"。</br>
<li><a href="">01:09:43</a> 毒液</li></br>
毒液：致命守护者（英语：Venom）是一种由漫威漫画创作的虚构外星生命体，寄生在另一种生物身上形成的生命，主要出现在蜘蛛侠的故事中。它本身是一个共生体，拥有独立思想和强大的侵略性，几乎是以液体状的形式出现；但需要与一个宿主（通常都是人类）结合才能生存，成为毒液：致命守护者。共生体能赋予宿主更强大的力量，但长时间寄生会影响宿主的心智。当毒液：致命守护者共生体与人类结合时，这两种生命形式的生命体就是毒液：致命守护者。最初毒液被设定成一名超级反派，但后来变成一名道德模棱两可的反英雄角色。</br>
<li><a href="">01:10:07</a> 祖顿兽</li></br>
能够双腿步行的力量型数码宝贝。经过彻底锻炼的肌肉，和从对战对手那夺取的皮与甲壳亲自制作的防具更好地保护着自身。相对的，头部的角变得无法再生，这也是自己亲自加工成锯齿状。但不管怎么说，最强的武器还是那个从太古之冰中挖出的时之数码合金所制的“雷神之锤（Thor'sHammer）”。</br>
<li><a href="">01:10:52</a> 甲虫兽</li></br>
虽然拥有坚硬的甲壳，但攻击性仍算低的初始昆虫型数码宝贝。它的一对前肢各有一支硬质爪子，后两队副肢则各有四只硬质爪子，中肢尤其灵敏可灵活地抓握物体。性格不同于进化型的昆虫型数码宝贝较为粗暴具攻击性，反而还保留著亲近大自然的情感，时而可以观察报它轻嗅著花儿的芬芳或在树阴下单纯享受著午睡的景象。</br>
<li><a href="">01:10:56</a> 奥米加兽</li></br>
我猜搞子哥是想说比多兽……不确定。配图是奥米加兽。</br>
<li><a href="">01:11:09</a> 究极进化</li></br>
有的，兄弟，有的……只是第一部里没有出现而已。在第一部的新版本大冒号出现了甲虫兽的究极进化力神比多兽。造型依然是大虫子……</br>
<li><a href="">01:11:29</a> 凤凰兽</li></br>
放心，伽偻达兽究极进化以后又变成鸟了。</br>
<li><a href="">01:13:29</a> 二游人物情感寄托</li></br>
现代手游玩家对于游戏内人物的情感寄托已经是nextlevel了。</br>
<li><a href="">01:16:08</a> 降神仪式</li></br>
四十二老师认为二游抽卡是现代社会的一种降神仪式。</br>
<li><a href="">01:17:21</a> 出坑</li></br>
……到现在也不能理解</br>
<li><a href="">01:18:13</a> 只有自己会拟人的东西</li></br>
应该不是图里这种（。</br>
<li><a href="">01:19:12</a> 分形</li></br>
分形（英语：fractal，源自拉丁语：frāctus，有“零碎”、“破裂”之意），又称碎形、残形，通常被定义为“一个粗糙或零碎的几何形状，可以分成数个部分，且每一部分都（至少近似地）是整体缩小后的形状”，即具有自相似的性质。</br>
<li><a href="">01:19:37</a> 空想性错视</li></br>
空想性错视（英语：Pareidolia），也被称为空想性错觉、幻想性错觉，是一种心理现象，指的是大脑对外界的刺激（一副画面或一段声音）赋予一个实际的意义，但只是巧合，实际上“意义”并不存在。人们常常会将诸如云朵看成动物、人脸、物品等。此外，“月面人脸”、“月兔”、音乐倒放、快放、慢放时听到的“隐藏讯息”等都属于空想性错视带来的幻觉。</br>
<li><a href="">01:20:33</a> 和书里的人物对话</li></br>
由于精神压力太大开始想象自己和书里的人物对话。大家不要再伤害四十二老师了！</br>
<li><a href="">01:20:49</a> 《虚拟偶像爱朵露》</li></br>
近未来，日本东京。摇滚歌手雷兹突然宣布迎娶东英零——一个没有实体的虚拟偶像。天才分析师科林·莱尼和少女歌迷琪雅·麦肯基分别从美国来到东京，各自展开调查。一边是霓虹闪耀的现实世界，一边是变幻莫测的数字宇宙。摇滚明星、人工智能、少年黑客、痴心歌迷、走私贩子、俄国黑帮……各色人物粉墨登场，一出好戏拉开帷幕。</br>
<li><a href="">01:21:40</a> 手偶</li></br>
手偶是“另一个人格”的设定似乎也有些常见。套在手指上的叫指偶！</br>
<li><a href="">01:23:25</a> 石矶娘娘</li></br>
hiahiahia小猫咪~~~~~这种。</br>
<li><a href="">01:24:56</a> 五条</li></br>
不像小飞机倒有点像无人机……</br>
<li><a href="">01:25:40</a> AI交流</li></br>
通过和AI的聊天把自己的负罪感消解掉了。</br>
<li><a href="">01:28:44</a> 还是喜欢小说里的AI</li></br>
“你还是一张图比较好”前后吻合了……</br>
<li><a href="">01:29:14</a> 不要说please</li></br>
日前OpenAI行政總裁SamAltman表示，大家有禮貌地對ChatGPT說「please」和「thankyou」，會讓他額外花費「數千萬美元(Tensofmillionsofdollars)」。這個金額是否準確，不得而知，但任何發給AI的訊息，不管多麼無聊瑣碎，的確需要消耗大量電力和水才能生成答案。</br>
<li><a href="">01:31:51</a> 泡狐龙</li></br>
泡狐龙的那啥图还真蛮多的。</br>
<li><a href="">01:32:47</a> 灭尽龙</li></br>
从咩咩子这个昵称就能看出有多怪……</br>
<li><a href="">01:33:35</a> 月迅龙</li></br>
白化大蝙蝠……</br>
<li><a href="">01:33:47</a> 雷狼龙</li></br>
有关雷狼龙的奇怪xp以及雷娘这个称号从它登场的P3就已经有了……</br>
<li><a href="">01:35:55</a> 感谢收听</li></br>
本期xp横飞的节目就到这里结束啦，感谢您的收听！！</br>
<li><a href="">01:35:56</a> 结尾BGM</li></br>
YOASOBI的单曲《アンコール(安可)》<a href="http://163cn.tv/ELwqaHh"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]《失落星船：马拉松》居然真就是搜打撤？机浪 VOL.83</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/198490</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b1bbaf90-6971-4b4d-bb0d-5fe23dc18ce1.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 09 May 2025 19:33:15 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c3ece4e0317aa1f4600ce4d02454e1a5-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b1bbaf90-6971-4b4d-bb0d-5fe23dc18ce1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>55:37</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>五一期间，几位编辑拿到了《失落星船：马拉松》的测试资格。这款由Bungie操刀的全新撤离射击游戏，也终于揭开了面纱。在实际体验过之后，我们一方面因为游戏的独特冷峻气质，和美术表现而欣喜；在另一方面也担心它游戏玩法的模式是否具备足够的冲击力。本期节目就一起来聊聊我们的实际体验感受。</p>
<p>本期节目无时间轴。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：单梦蛙, 说书人Jerry, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：157，评论：94，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]重生之苏丹和我玩游戏 游戏茶话会 Vol.96</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/198282</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/79664274-b951-474e-8710-2b84f232ba76.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 08 May 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/71ed1baffa3689d34485b2e0b5b47d0e-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/79664274-b951-474e-8710-2b84f232ba76.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:23:46</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：佟和</p>
<p>在《苏丹的游戏》出圈大火之后，办公室里的几位同事也纷纷入坑，纷纷上头。不过，在实际游玩过一段时间之后，我们发现：这款游戏让人着迷的优点，其实和它在互联网上出圈的方向不太相同？在火爆的背后，《苏丹的游戏》给我们留下了那些有趣的亮点和难以忽视的弊病，尽在本期游戏茶话会节目。</p>
<p>P.S. 本期节目录制时间较早，很多提及的设计已在后续更新中迭代。</p>

<p>主播：说书人Jerry, annann, 搞搞是缩写之王, 困鼠</p>
<p>点赞：326，评论：214，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自BlackAsta的《AstaEgyptianPhonk》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2071252089"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:30</a> 游戏茶话会</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期游戏茶话会，本期节目由Jerry、安安、鼠鼠以及搞搞主持。</br>
<li><a href="">00:01:14</a> 和苏丹纵欲</li></br>
撅苏丹也是众多玩家入坑本作的理由。</br>
<li><a href="">00:01:32</a> 苏丹的游戏</li></br>
《苏丹的游戏》是一款叙事驱动+卡牌生存的角色扮演游戏，你将扮演一名侍奉苏丹的大臣，在《一千零一夜》风格的故事里面对致命的挑战与谜题……。本作由DoubleCross（双头龙工作室）制作，2PGames发行，目前已在steam平台推出，国区售价为80元。</br>
<li><a href="">00:01:47</a> 白老师</li></br>
本来有老白，但他临时有急事，之后录单口。</br>
<li><a href="">00:02:29</a> 没冤枉他</li></br>
现实中的苏丹未必没有游戏中玩得花。</br>
<li><a href="">00:03:42</a> 白犀牛</li></br>
“这头巨大的野兽曾经被你征服，而邪恶的游戏将这种状态固定了下来……作为你在游戏中突破记录的奖赏。”白犀牛本是一个用于引出特定角色的野外事件，在后续更新中加入了可消除纵欲卡的设定，引发社区广泛讨论。</br>
<li><a href="">00:04:42</a> 基本玩法</li></br>
作为一款回合制的资源管理游戏，玩家以卡牌的形式分配自己的盟友，资源与任务目标。在游戏中，玩家可以一边完成苏丹卡的七天限时任务要求，一边积累金钱、情报、装备、强化自身，完成不同NPC的剧情任务，将他们招募为盟友，发展自己的势力，为更长远的未来积蓄力量。</br>
<li><a href="">00:05:40</a> 苏丹的游戏</li></br>
苏丹强迫他的臣子，也就是你，进行一个可怕的游戏——你抽一张苏丹卡，然后需要在七天之内完成上面的挑战，否则就被斩首。纵欲卡给你理由，去不断追寻新的床笫之欢，奢靡卡则需要你挥金如土。征服卡将逼迫你深入险境，参与冒险和挑战；杀戮卡则需要你献祭一条人命……</br>
<li><a href="">00:06:58</a> 让我玩玩</li></br>
游戏开局，玩家会做为苏丹本人体验几轮「苏丹的游戏」（新手教程），随后主角作为苏丹正直的大臣在朝堂上当面劝谏苏丹，反而引火上身……</br>
<li><a href="">00:07:31</a> 阿尔图</li></br>
“你自己，一个卷入苏丹游戏的可悲之人。”</br>
<li><a href="">00:08:36</a> 属性</li></br>
除了体魄、魅力、智慧、隐匿、战斗、社交、生存与魔力八种常规属性外，主角还能根据你在各类事件中的选择获得对应的善名、恶名、权势、侠名与灵视五种特殊属性。</br>
<li><a href="">00:09:31</a> 最终幻想</li></br>
游戏做不成，工作室倒闭，不如放手一搏。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接观看制作人访谈。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1aRZUYCE9d"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:05</a> 鼓励向善</li></br>
总得来说，倾向于做好事的玩家，游戏流程会更加轻松简单。</br>
<li><a href="">00:11:43</a> 游戏难度</li></br>
游戏目前分为三个难度，主要影响玩家的掷骰成功率、时间回溯次数以及苏丹卡重抽次数</br>
<li><a href="">00:11:56</a> 随机</li></br>
用7天消除指定的苏丹卡，大多都是可以消除的。即便无法消除，也有办法可以更换或延长苏丹卡。</br>
<li><a href="">00:14:09</a> 金奢靡</li></br>
每局游戏中，玩家有一次机会利用奢靡卡装修自己的宅邸，奢靡卡等级越高，后续的每日收益越高，所以许多玩家都希望能在开局抽到一张金奢靡，换取最高收益。</br>
<li><a href="">00:14:54</a> 权力的游戏</li></br>
作为苏丹的臣子，你需要亲自或派遣自己的追随者上朝换取苏丹的信任，当然也可以带着贡品甚至苏丹卡上朝……</br>
<li><a href="">00:15:28</a> 谗言</li></br>
上朝时在场所有角色支持之和小于反对之和，朝堂上会产生谗言。谗言累积到一定数量，苏丹会对你下达残酷的命令。</br>
<li><a href="">00:17:16</a> 前期重复性高</li></br>
游戏前期玩家的选择较少，重开时体验未免枯燥。</br>
<li><a href="">00:18:14</a> 异域风情</li></br>
游戏的文本十分出彩，相当值得一读。</br>
<li><a href="">00:20:01</a> 结局</li></br>
本作拥有数十个结局，每个结局都会以你的主要队友的后日谈呈现。</br>
<li><a href="">00:22:18</a> 梅姬</li></br>
“你的妻子，父母还在世时为年轻的你安排的婚姻。她是一个有智慧，值得尊敬的女人，可能没有多少激情，但你们的婚姻稳固而安宁。即使在你被卷入这场致命的游戏后，她也没有露出过哪怕一丝想要离开你的情绪，但偶尔还是能够听到她的叹息。”</br>
<li><a href="">00:22:57</a> 妻子的不满</li></br>
妻子在记恨你了……当然，这并不奇怪，瞧瞧你都干了些什么事情。这些积累的不满会给你带来厄运。尽管已经有了心理准备，你会因为苏丹的残酷游戏做出很多难以想象的事情来，而这都是为了活下去。但有些事情仍然会如同毒药一般腐蚀最爱你的心灵。</br>
<li><a href="">00:24:33</a> 你变了</li></br>
一旦主角做出违背公序良俗的事情来，就会引发妻子的不满，如果对此熟视无睹，轻则出轨，重则出手。</br>
<li><a href="">00:25:49</a> 沉入梦中</li></br>
做太多坏事是这样的。</br>
<li><a href="">00:26:16</a> 质子</li></br>
“法尔达克来自某个附属部落，为展现父亲的忠诚来到都城。他脸上还残留着年轻人怎么隐藏也藏不住的不甘心，苏丹喜欢这样的表情，这代表着他是一个合格的玩具。”</br>
<li><a href="">00:26:47</a> 鲁梅拉</li></br>
“会读书的人很多，但是她具有一种无情的特质，可以有效的执行书中指导之事，只要合理，无论善恶，无论难易。”</br>
<li><a href="">00:27:41</a> 《录音笔》</li></br>
这期。<a href="https://www.gcores.com/radios/198056"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:49</a> 哲瓦德</li></br>
“你解救了肥胖的贵族，恢复了他的名誉。他重新回到苏丹的宫廷，玩弄着他无比擅长的生财之术。”贪婪的官员，主角将哲瓦德从监狱中救出后，他会派来一名刺客暗杀主角（逃避欠款）。</br>
<li><a href="">00:28:03</a> 扎齐伊</li></br>
“法图娜的儿子。他是一位优秀的少年，尚未雕琢的璞玉，纯粹到对这个世界的残酷一无所知。”年轻望族，你的学生。</br>
<li><a href="">00:28:25</a> 法图娜</li></br>
“她的丈夫去世不久，而唯一的儿子尚不能独挡一面……现在亲族如同秃鹫一般盘旋在她的周围。”富有的未亡人，扎齐伊的母亲。</br>
<li><a href="">00:28:55</a> 楷模</li></br>
扎齐伊独自来找你，他若有所思地问你，是不是所有的善行都会获得美好的回报？他看起来有一点点惶恐，不知道是因为倾慕你的善良，还是怜悯你的苦难。</br>
<li><a href="">00:29:11</a> 一定会有回报的</li></br>
你告诉年轻人，及时回报他者的善意十分重要，几乎和对恶意的报复同样重要。因为只有这样，善意的举动才会获得激励，从而一次又一次地重演。他为自己的鲁莽道歉，而后问你，抱持着会获得某种报酬的预期去行善，是否还能算是善举呢？你回答他，这当然算是善举，因为最终能否获得回报依旧要看接受善意一方的意愿。行善之人做了确切的好事，得到的是未知的报偿，这种不对等的交易，不是“善”又是什么呢？年轻人大受启发，他沉思良久，突然想起了什么，从口袋里掏出一只首饰匣。“家母让我把这个带给您，作为您教导我的报偿，希望它能激励您继续教会更多人何为善举、何为高尚。”</br>
<li><a href="">00:29:30</a> 未必会有回报</li></br>
你告诉年轻人，你行善时从不指望对方能够回报自己什么的，但是这并不意味着你不需要回报。他为自己的愚钝道了歉，希望你能进一步的讲解自己的话。“你不必回报我的善意，你要将之传递给他人，于是，善意会在我们身边荡开，就像是水面上一颗石子激起的涟漪。到最后，这涟漪总归会回到我身上，不是从你那里、不是从他那里、或许不是从任何我所知的人那里，因为世界已经因你我的善举而改变了，我总归会因此受益。”他张大眼睛望着你，过了好久，他在你面前匍匐跪下，发誓会终生追随你。你能看出，这番话让他受益良多。</br>
<li><a href="">00:29:56</a> 浴室里的波澜</li></br>
你向扎齐伊发出邀请，而他没有拒绝。在浴室的波澜里会发生些什么？扎齐伊也许知道，也许不知道。但你完全清楚自己在做什么，不是么？你将拉着他的手，利用他的好奇、信任和仰慕，把他引入一条充满诱惑、也充满了危险的小径……</br>
<li><a href="">00:30:22</a> 不义之事</li></br>
扎齐伊失魂落魄地来找你……扎齐伊告诉你，他偶然间发现了父亲生前收到的信，这才得知父亲用母亲家族的钱在外蓄养了妓女。信是父亲的兄弟写来的，从内容来看，父亲似乎很担心母亲会因为此事震怒，他甚至担心自己会因此被杀。由此，年轻人回忆起了父亲去世前的那几天，母亲突然开始调制奇怪的香草茶，舅舅的突然来访又突然离开，夜晚似乎有些响动，父亲的守卫全被支走……他跪下来，祈求你帮他指明方向……</br>
<li><a href="">00:31:18</a> 当面对质</li></br>
见到儿子手中的陈旧信纸后，法图娜沉默了好久，才解脱了一般地叹了口气。“是啊，如果你们一定要问，我给他喝了丁香子煮的茶，又给他喝了酒，然后我的兄弟把他的头按进了浴池里。”法图娜坦然地看着你们。“但为什么呢……为什么呢？父亲确实找了外室——但——但这不是死罪！”年轻的望族声嘶力竭地吼着，他的眼泪夺眶而出。“你没有判他死罪，我亲爱的孩子，我知道，”法图娜望着扎齐伊的眼神柔和，但说的话却很强硬，“但我判了，我判了你的父亲死刑。事情就是这样，我承认自己的罪。”扎齐伊再也听不下去了，他狠狠地瞪了一眼自己的母亲，好像从没真正认识过她一般夺门而出。你无可奈何地看看法图娜，这个女人倔强地端坐在阴影之中，宛如一尊已经失去生命的雕像。</br>
<li><a href="">00:31:53</a> 正义必须……</li></br>
这天夜晚，所有人都睡下之后，扎齐伊怀揣着一把匕首，偷偷推开了母亲的房门。母亲睡着了，苍白的脸上，一点儿表情也没有。新打的匕首是那样锋利，一点声音都没有发出。女人的血喷涌而出，浸没了扎齐伊颤抖的手掌，像温热的拥抱，溅在他颤抖的嘴唇上，像安慰的亲吻。“我这是……我这是……为了正义。”孩子像要把自己说服似的，紧紧攥着凶器，他死死地盯着母亲的面容，泪水却不受控制地涌了上来，“正义，对的……正义……”他低声喃喃着，“我杀了您，我也有我的罪了。”当泪水干涸，冰冷的晨光漫过两具相依的尸首，两人的血已然融在一起。</br>
<li><a href="">00:32:53</a> 告诉梅姬</li></br>
妻子吃惊地看着这些书信，好一会儿才忍不住叹息，“……我能理解她。”她眼睛里流露出同情和不忍，“也许她做得不对，但……我理解她。她是一个女人，是一个母亲……除了这样，她还能怎样保护自己，怎样保护你呢？”你明白过来，向年轻人解释，如果他母亲不这么做，那么他父亲多半会让外面妾室的孩子成为继承人。接下来，父亲就会一点点搬空母亲的财产，一点点挪走他的未来，而这一切除非有一方死去，否则根本无法阻止。扎齐伊怔怔地听着，紧攥的拳慢慢松开了。可是，怎么会这样……这个家是因为他而破碎的吗，可他又做错了什么？少年彷徨的双眼涌上泪水，他无助地捂住脸，“可我该怎么办？我……我不能怪她，我也没资格原谅她……我……如果您给我一把刀，我会这么做的，如果您让我原谅，我一定也会听您的。但这究竟怎样是对的，怎样是错的？我真不知道……”梅姬轻轻拍着他的后背，轻轻劝说着他。孩子带着哭腔的倾诉慢慢疲惫地安静下去，梅姬擦去他睡脸上的泪痕，叹了口气，“可怜的孩子……让他好好睡一会儿吧。”</br>
<li><a href="">00:33:39</a> 梅姬故事线</li></br>
梅姬总体上是一个真善美的角色，但后续你会发现她是个双性恋……</br>
<li><a href="">00:34:14</a> 哈比卜</li></br>
“厨艺和刀工都很厉害的厨师，能熟练地拆解牲畜的尸体，炖煮喂饱军队的手抓饭，也能把水果拼接成美丽的装饰，令妇人们喜悦。如果可以提供恰当的灵感来源或者优秀食材，可以随时找哈比卜为你烹饪一顿大餐。”英俊的厨师，单恋梅姬。（如果你做了太多坏事，引发了妻子的极度不满却依旧不知悔改，梅姬最终会选择抛弃你，与哈比卜出轨，甚至私奔。）</br>
<li><a href="">00:34:51</a> 古利斯</li></br>
“这位游牧民决定留下了报答你的恩情，他不善言辞，但他的弓箭具有一种超自然的精准。”游牧民首领，弓箭手，被主角从贵妇手中救下后，会成为主角的追随者。</br>
<li><a href="">00:36:36</a> 阿迪莱</li></br>
“她不愿意服从家族的安排，希望通过战斗来证明自己。愚蠢而纯粹，令人羡慕的女孩。”女战士，拥有一条独立的屠龙支线，后期也会和哈比卜一样被梅姬吸引。（当你引发了妻子的极度不满却依旧不知悔改，梅姬最终会在与阿迪莱屠龙后离开你，与阿迪莱远走他乡。）</br>
<li><a href="">00:37:26</a> 长期事件</li></br>
当你建成了黄金鸟笼或热气球，需要派遣一名追随者前往看守或探索，持续7天。这期间这名角色无法触发自己的事件，许多玩家就用这种方式规避一些棘手的事件。</br>
<li><a href="">00:39:38</a> 激发想象</li></br>
本作的角色形象十分立体，让你很容易就能代入到角色的故事中。</br>
<li><a href="">00:40:48</a> 哥俩</li></br>
沙盗杰莫尔、哈马尔二人组，暂时没有剧情。</br>
<li><a href="">00:43:09</a> 夏玛</li></br>
“有人说夏玛是某个大贵族的私生女，而她高贵的谈吐也间接证实了这种说法。当很多上不得台面的事情需要疏通的时候，她可能是城里最好的掮客，而床笫之欢不过是这种服务中提供的一点糖果。”交际花，女人中的男人，男人中的女人……</br>
<li><a href="">00:44:11</a> 宰相</li></br>
游戏后期，主角可以取代阿卜德，成为新的宰相，但俗话说伴君如伴虎……如果你完成了前置条件，也可以让你的政敌代替你成为宰相。</br>
<li><a href="">00:46:11</a> 俺寻思</li></br>
将部分卡牌拖进左下角的骷髅处，骷髅会开始思考，触发事件。</br>
<li><a href="">00:47:38</a> 纵欲</li></br>
主角亲自带纵欲卡上朝时会触发特殊事件——向苏丹讨要对应品阶的妃子。</br>
<li><a href="">00:48:44</a> 巴拉特</li></br>
“售卖各类异国风物的商人，目前租住在你名下的商铺里。据说来到这座城市之前曾越过沙漠游历诸国，知晓很多神秘古老的故事，很受孩子们的欢迎。然而，当人们问及他的故乡，他却常说，自己是一个没有家的人。”异国商人，租住在你名下的商铺里，后续会参与到奴隶铁头与铜妃安苏亚故事线中。</br>
<li><a href="">00:49:21</a> 安苏亚</li></br>
“某个部落曾因邻国的掠劫向苏丹祈求庇护，苏丹笑纳了他们的公主，并用铁蹄率先踏破了他们的王都。失去一切的安苏亚看透了苏丹的无常，对他再没有任何指望。苏丹也很快厌倦了、忘记了这位无聊的王妃，放任她如一株植物，悄无声息地在宫廷里慢慢枯萎，渐渐灭亡。”亡国的公主，苏丹铜品阶的妃子。</br>
<li><a href="">00:49:53</a> 青铜贡品</li></br>
你注意到今天，苏丹身边的位置不是空着的。端坐一侧的女人有着如盐般苍白的皮肤、如沙般明亮的长发，她面无表情，不发一语地听着群臣吵嚷，安静得像是世外之人。多惊人的美丽啊，你想到，她像一块石头，在谄媚的宫廷里是那么格格不入。她不该在这里，她该伫立在一条万年不竭的河流中，或是万年不化的雪山上，侍奉一位一万年也不会垂眸一次的神祇。可她偏偏就在此地。</br>
<li><a href="">00:52:58</a> 奈布哈尼</li></br>
“被苏丹赐予近卫的荣誉，可以携带武器站在他身边的四人之一。王都第一剑客，但他过于英俊，并不适合护卫苏丹的后宫，也过于聪明，并不适合成为军人，只好流连于风月场，成为妓女和艺术家的朋友。”花花公子，苏丹的近卫，你的风月之友。</br>
<li><a href="">00:54:12</a> 寻欢之旅</li></br>
在奈布哈尼的故事线中，主角有机会参与到奈布哈尼举办的蒙面银趴中……</br>
<li><a href="">00:56:53</a> 呈上一张征服卡</li></br>
苏丹为你的胆量与疯狂哈哈大笑，作为奖励，你的尸体成为了聚会中最受欢迎的玩具——而你的头被光荣地放在王座上见证了全部过程。</br>
<li><a href="">00:58:27</a> 起义</li></br>
游戏后期，主角可以召集军队掀起叛乱，过五关、斩六将，直到苏丹的王座前。</br>
<li><a href="">01:00:07</a> 真入队</li></br>
一般情况下，奈布哈尼会在你开始叛乱时离开你，回到苏丹身边履行近卫的职责。想要让他真心成为你的伙伴，还需要在他的故事线中打出特定的结局。</br>
<li><a href="">01:00:36</a> 蒙面客</li></br>
蒙面客苏丹的魅力高达10，智慧却只有3。</br>
<li><a href="">01:02:37</a> 流浪剑客</li></br>
“作为黑街公认的最厉害的佣兵和剑客，他拒绝告诉任何人自己的姓名。能认出他的除了那把金色的佩剑之外，还有他那副总是喝着酒、拥着女人，直到花光最后一枚金币的浪荡做派。”金色品阶，却没有名字……一看身上就有故事。</br>
<li><a href="">01:03:37</a> 苏丹的戏弄</li></br>
苏丹不一定真的相信流言，但他无法忍受你的不服从。</br>
<li><a href="">01:05:06</a> 贝姬夫人</li></br>
“在两代苏丹之前，他的祖先因为从毒蛇口中保护了年幼的王子而获得了贵族的头衔。这个爵位传承了十一代猫咪，虽然没人会当真，但具有完备的法律效力。以及，他真的是一只聪明又美丽的小猫咪。”小猫咪能有什么坏心思？</br>
<li><a href="">01:07:15</a> UI交互</li></br>
除了前期体验重复，本作还有许多UI交互方面的缺点需要继续优化。</br>
<li><a href="">01:09:56</a> 旧书店街的桥姫</li></br>
一款由ADELTa创作的同人BL游戏，后由DramaticCreate正式推出。这款游戏以大正时代的日本神保町为背景，融合了奇幻与现实元素，讲述了一段围绕主角玉森及其周围角色展开的浪漫冒险故事。游戏的特色在于其独特的时空循环设定，玩家将体验到三天一循环的叙事结构。这种设计不仅增加了游戏的可玩性，也使得玩家能够更深入地了解角色之间的关系和隐藏的秘密。</br>
<li><a href="">01:11:04</a> 日常事件</li></br>
其实治理家业、书店、浴场、上朝这些日常事件都是可以跳过的，问题是缺乏引导，不够明显。</br>
<li><a href="">01:12:01</a> 随机内容</li></br>
本作的随机内容主要集中在苏丹卡的顺序与日常事件上，如果你并非那种想每个选项都试试看，而是坚持同一套人设，同一类选择走到底的玩家，那你的多周目体验还是相对固定。</br>
<li><a href="">01:14:07</a> 手牌</li></br>
最新版本对手牌整理进行了优化，但仍有进步空间。</br>
<li><a href="">01:16:49</a> 密教线</li></br>
革命线、正教线和密教线是游戏中最内容最丰富的三条主线，其中后两条揭露了这个世界的神明体系与终极秘密，需要在命运商店中解锁特定选项才能开启。</br>
<li><a href="">01:17:29</a> 游戏时长</li></br>
本作除了各类死亡结局外，还有逃亡、反叛、屠龙、正教、密教五大类数十小类的结局，想要全部体验少说也要上百小时，但其中的重复内容就占了大多数游戏时间。</br>
<li><a href="">01:18:28</a> 逃亡</li></br>
“麦娜尔已经找到了一片远在苏丹控制之外的乐土。那里强大、富庶且和平，她在那里的人民脸上久违地看见了发自内心的笑容。如果想要逃离这场游戏，这是你最好的选择。保管好它，别被苏丹知晓。”游戏中主角可以经历一系列事件携家眷远离苏丹，逃往中国。</br>
<li><a href="">01:19:18</a> 命运商店</li></br>
玩家在游戏中可以通过完成特定成就、折断苏丹卡等方式获得命运点数，在局外商店中解锁各种人物、装备、道具，这些新内容能在一定程度上降低游戏的难度，还能解锁全新的故事。</br>
<li><a href="">01:19:54</a> 推荐游玩</li></br>
本作的游戏美术、文本与玩法机制结合得很好，在同类型游戏中代入感较为突出，剧情与事件走向经常出人意料，值得一试。</br>
<li><a href="">01:20:57</a> 《老妇还乡》</li></br>
这个世界既然把我变成一个娼妓，我就要把整个的世界变成一个大妓院。</br>
<li><a href="">01:21:36</a> 用心塑造</li></br>
每个出场角色其实都有一条相对好的故事线，即便是恶人也有其可爱的一面，能感受到制作组对角色满满的爱。</br>
<li><a href="">01:22:55</a> 下期再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期游戏茶话会，我们下期节目再见！结尾播放的音乐是来自Amanati的《Dalkas》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1459597730"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]我去小岛工作室玩了30小时《死亡搁浅2》，机浪 VOL.82</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/198400</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2f16c770-1034-4a61-969f-cbe9f2c40efc.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 08 May 2025 22:30:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/9d37f4a2f68a020cf1d6ffd2ff03da84-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2f16c770-1034-4a61-969f-cbe9f2c40efc.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>54:41</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>恰在五一小长假之前，机核受邀参与了《死亡搁浅2：ON THE BEACH》的全球媒体试玩活动。本期节目中我们就赶紧趁热来和大家分享一下这次30多个小时的游戏体验，已经在此活动中的见闻。</p>
<p>本期节目无时间轴。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>
<p>汉米尔顿美国经典伯顿腕表《死亡搁浅2》限量版将于 6 月 26 日 00:00 在机核商店首发，之后在北京核聚变（6/28、6/29）现场将进行限量现货发售，机核也是此次联名腕表在中国大陆地区线上及线下的独家首发平台。对于想购买此款腕表的朋友，敬请留意我们在站内公布的最新信息，或访问机核商店查看腕表详情。</p>

<p>主播：Ryoma, 西蒙</p>
<p>点赞：652，评论：316，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[入驻播客]集合啦32号远征队 再荐茶社07</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/198377</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/https://dts-api.xiaoyuzhoufm.com/track/67a0b12f5542b1eca66731c1/681a4887db57cd35f7dd6b28/media.xyzcdn.net/67a0b12f5542b1eca66731c1/lg4Cj8xvQjC7yUj21zKSMNKdZCD2.m4a</guid>
    <pubDate>Wed, 07 May 2025 02:38:34 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/90e7dea3-af5e-43ba-9e57-696a8431634a-1440-1440.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/https://dts-api.xiaoyuzhoufm.com/track/67a0b12f5542b1eca66731c1/681a4887db57cd35f7dd6b28/media.xyzcdn.net/67a0b12f5542b1eca66731c1/lg4Cj8xvQjC7yUj21zKSMNKdZCD2.m4a" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:42:34</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>五一假期结束啦，不知道朋友们都去哪里玩了呢？休息期间有没有玩到什么有趣的游戏呢？</p>
<p>本期依旧先来聊聊我们感兴趣的近期游戏新闻，然后谈一谈游戏感受~</p>
<p>01:07 近期游戏新闻雏选</p>
<p>《星露谷物语》“四季交响”全球音乐会杭州老年人《永劫无间》手游电竞比赛《上古卷轴4：湮灭》重制版发售《光与影：33号远征队》发售“涩谷真人冒险计划”公布《艾尔登法环》全球累计出货量突破3000万</p>
<p>24:42 近期发售游戏李选</p>
<p>Farming & Supermarket SimulatorCornerpondHavendock 海港物语Darkwater 黑水SunderfolkBeholder: Conductor 旁观者：列车长World of Goo 2 粘粘世界2无限暖暖SubwaySim 2Ratopia 鼠托邦The Horror at Highrook</p>
<p>48:10 Look Outside
53:41 Fishing The Abyss
59:00 Paquerette Down the Bunburrows
1:06:20 光与影:33号远征队</p>

<p>主播：NoSleepLee, 雏雏</p>
<p>点赞：209，评论：107，分类：入驻播客</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]《天国》犹在，硝烟未止：独目的战神</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/198288</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4bf90ae6-654f-48b9-9c12-9181ad509bb5.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 06 May 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c404a95ce7fcb69991e5f08f03ce7026-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4bf90ae6-654f-48b9-9c12-9181ad509bb5.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:34:27</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：9S</p>
<p>本期为《天国：拯救2》与胡斯战争系列节目的最后一期。在一个关键性的事件发酵之后，胡斯战争的的大幕正式拉开。西吉斯蒙德麾下的大军直逼波西米亚，杰式卡指挥下胡斯党又会作何应对？在战局之外，人心的分歧又会给这场轰轰烈烈的反抗埋下怎样的隐患？</p>

<p>主播：说书人Jerry, 萝琅, 简木生</p>
<p>点赞：316，评论：88，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自的《天国拯救2》原声带的《Nuptials》。<a href="https://music.163.com/song?id=2678922866&uct2=U2FsdGVkX1/PWppt+2kmz4gI4O2qvumz3ypAkAD51VQ="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:50</a> 往期回顾</li></br>
点击来源链接即可查看上期节目。本系列节目已经使用了两期节目分别讲述了杨·胡斯、西吉斯蒙德、杨·杰式卡等人的故事，也对当时的欧洲时局做了相当多的铺垫。而本期终于来到了胡斯战争的正篇内容了。<a href="https://www.gcores.com/radios/197226"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:47</a> 导火索事件</li></br>
1419年，在神圣罗马君主（只当选罗马人民的国王，未就任帝位）兼波希米亚国王瓦茨拉夫四世斡旋下，终于让禁令解除，然而原本以胡斯信徒为主的布拉格市议会却遭到解散，还有人被逮捕，代之而起的是以天主教为主的新市议会。胡斯信徒非常愤怒，同年7月30日，部分激进的胡斯信徒在神父扬·柴利夫斯基的率领下走上街头示威游行，人潮聚集至新市政厅前的查理广场，要求释放被逮捕的胡斯信徒。随着游行群众情绪的高涨，也益发激起反胡斯派的不满，突然有人由市政大厅的窗口向胡斯信徒丢掷石块，立刻引爆了一触即发的情势。狂怒的激进份子冲进新市政厅，在群众的鼓噪煽动下，将市长及市议员共7人自新市政厅抛出窗外向楼下一大群手持长矛的抗议者，七人全部死亡。</br>
<li><a href="">00:04:11</a> 扎伊奇</li></br>
详情请见第一期节目16:06处。扎伊奇最初是捷克宗教改革者扬·胡斯（JanHus）的支持者。然而，随着胡斯的改革主张与教会权威之间的冲突加剧，扎伊奇逐渐转向反对胡斯的观点及其改革努力。<a href="https://www.gcores.com/radios/195696"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:33</a> 点燃</li></br>
另一种说法来自站内文章《圣杯派、塔博尔派与胡斯战车——波兰史话番外篇（中）》，点击来源链接即可进行阅读。也许是对楼下抗议的胡斯派群众表示不屑，也许是想单纯的练练准头，一位议员拾起了一块石头，从窗口中对准人群掷了出去。这块石头在空中自由的旋转，飞舞，划出一道优美的抛物线，命运的齿轮滚滚转动，它不偏不斜刚好砸在了某位牧师怀中的圣杯上，发出了清脆的撞击声后，圣杯和石头一起滚落到地上。<a href="https://www.gcores.com/articles/96218"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:35</a> 杨·杰式卡</li></br>
据瓦弗林克·德·布雷斯诺的说法，扬·杰士卡也参与了市政厅的攻击。</br>
<li><a href="">00:07:42</a> 教会土地</li></br>
本段在站内益达君所写的《圣杯派、塔博尔派与胡斯战车——波兰史话番外篇（中）》亦有记载，点击来源链接即可查看文章。“在十四世纪的时候，教会拥有的土地占全国总数的三分之一以上，因此罗马教皇的财政政策直接侵害了大部分农民本就不多的利益，对于本来就对教会所谓的“神圣使命”持怀疑态度的人，则因为这个贪婪的政策对教会更加愤恨。此外，由于神职人员、上层市民和一些贵族都是德意志民族的人，这就使得波西米亚底层大众对上层剥削阶级的反抗带有了一些民族主义性质。”<a href="https://www.gcores.com/articles/96218"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:53</a> 塔博尔派</li></br>
塔博尔派（Táborité）是中世纪波希米亚王冠领地胡斯派中的一个派系。塔博尔派属于激进派，名字来自塔博尔，并且以当地为活动中心。塔博尔派主张取消等级特权，废除租税和农奴义务，将土地分给农民，而且要实现共和。塔博尔派中还有人主张废除私有制，取消国家。后来被神圣罗马帝国镇压。图为1437年前塔博尔派盾徽。</br>
<li><a href="">00:08:56</a> 圣杯派</li></br>
圣杯派（Utraquism）又称加里克斯廷派（Calixtinism），是15世纪胡斯战争中胡斯派中的温和派。总部位于布拉格。他们认为在弥撒庆祝中应向平信徒施行两种形式的圣餐（即圣饼和圣血，而非仅圣饼），圣杯派在胡斯战争初期曾与塔博尔派结盟，后来与神圣罗马帝国合作参与镇压塔博尔派，导致胡斯战争失败。</br>
<li><a href="">00:10:12</a> SPEC｜上海青帮消亡史</li></br>
点击来源链接即可查看《上海青帮消亡史》系列节目详情。青帮，又称清帮、安清帮。早先原是清代漕运水手中的一种行会性秘密结社。清末民初，其势力在上海迅速发展，一些青帮头目勾结军阀政客，广收门徒，霸占一方，开设赌场妓院，贩运毒品，绑票勒索，坐地分赃；有的利用搜刮来的巨额资财投资工商业。这个看似不可一世的上海青帮势力最终在1949年新世界到来后灰飞烟灭。它究竟因何而生？又究竟是如何消亡？后世给与的那些色彩究竟因何而来？本节目将通过讲述上海青帮消亡的历史，来展现上海这座城市在中国近现代历史中的种种变迁。<a href="https://www.gcores.com/albums/259"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:15</a> 时机尚未成熟</li></br>
支持塔博尔派的人们不仅在经济物质能力上不如圣杯派成熟，他们相对来说不够温和的观点也没有圣杯派更能容纳人，也因为这些原因塔博尔派最终并没有成功。</br>
<li><a href="">00:12:28</a> 维特克夫山之战</li></br>
维特克夫山之战是胡斯战争的一部分。这场战役是神圣罗马帝国皇帝西吉斯蒙德领导的军队与杨·杰式卡指挥的胡斯军队之间的对抗。维特克夫山位于布拉格市边缘，战役发生在一个由西吉斯蒙德的父亲查理四世建立的葡萄园中。最终以胡斯军队的决定性胜利结束。图为捷克艺术家阿道夫·利布斯切尔对战役的描绘。</br>
<li><a href="">00:13:34</a> 纳克米尔战役</li></br>
纳克米尔战役是波希米亚王党军在施万贝格的博胡斯拉夫指挥下，对扬·杰式卡领导的胡斯派军队实施的多场突袭行动之一。此次突袭发生时，部分胡斯派部队正在围攻纳克米尔要塞（今捷克共和国比尔森州境内）。胡斯军队凭借安装在马车上的火炮（手持火枪）成功突破博胡斯拉夫的防线实施撤退。这场小规模战斗成为胡斯战争期间首次有文献记载的车堡战术运用。此役结果对确立扬·杰式卡在胡斯派军民心中的军事统帅地位具有重要意义。尽管布拉格胡斯派在先前与王党军的冲突中曾妥协让步而冷落杰式卡，但后来仍不得不请求其协助保卫城市，以抵御十字军帝国军队的进攻。图为后期胡斯军的样子，前期基本就是一群身穿简陋护甲的农民。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:06</a> 胡斯战车</li></br>
以下内容来自站内异世界冒险者M所写文章《胡斯战争中的马车堡，中世纪农民对付骑兵的坦克》，点击来源链接即可阅读。马车堡使用了一连串的马车，将其拼接成了一堵坚固的城墙，此外，也可以将它们围起来变成一个方形或圆形的营地。这些马车由四匹马牵引，侧壁略微倾斜，呈“内倾斜”状，使马车底部更窄。这种倾斜使马车的重心靠近底部，增加了稳定性，并可能减少了敌方射弹的动能效应，增强马车木板的防护能力。<a href="https://www.gcores.com/articles/192418"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:42</a> 苏多米尔战役</li></br>
苏多梅日战役发生于1420年3月25日。胡斯派由什维霍夫的布雷内克（BřeněkzeŠvihova）与扬·杰式卡共同指挥，前者在战斗中阵亡，后者最终率部取得胜利。此役为胡斯战争期间的第二场重大战役；首场战役——纳克米尔战役实质上属于战术性撤退而非真正意义的正面交战。</br>
<li><a href="">00:18:08</a> 投降</li></br>
苏多米尔战役始于胡斯派军队在平原地区构筑临时筑垒阵地后，遭王党军发现并遭合围攻击。面对兵力对比接近1:5的绝对劣势，胡斯军最初升起白旗示降，然而当王党军拒绝受降后，这场载入军事史册的经典防御战才真正打响。</br>
<li><a href="">00:18:54</a> 有利地形</li></br>
尽管胡斯派在兵力和装备上处于绝对劣势，面对全身板甲的重装骑士，他们通过巧妙的战场工事构建了防御体系。其侧翼由装载火绳枪手（arquebusiers）的作战马车拱卫，主力步兵阵地周边更密布大型水塘与泥泞沼泽带——这类地形使王党军骑兵部队完全丧失机动能力。</br>
<li><a href="">00:19:35</a> 优势在我！</li></br>
赫拉德茨的因德日赫（JindřichzHradce，此役阵亡）率领来自斯特拉科尼采（Strakonice）的三百名医院骑士团成员，向部署在狭窄堤坝上的胡斯派作战马车发起冲锋。骑士团虽伤亡惨重却未获战果。随后，施特恩贝格的彼得·冯·科诺皮什特（PetrzeŠternberka，同年于维特科夫山战役阵亡）指挥四百名王党军骑兵，试图突击胡斯军阵型薄弱侧翼，却深陷泥淖地带。骑兵被迫下马步战，旋即再度陷入淤泥困局。胡斯军轻步兵趁机以钩镰（řemdihy）实施近战绞杀，将这支精锐部队彻底歼灭。图为当地的战争重演活动照片。</br>
<li><a href="">00:21:34</a> 无法突破</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：按理说，老杨的轻步兵绝对不可能在肉搏战中对抗板甲骑士，但战车在这里又起到了重要作用。长戟兵和链枷手站在车上居高临下的用长杆兵器对着罐头们又砸又劈，骑士们也不甘示弱，他们忍痛爬到战车上，胡斯党步兵又举起盾牌拔出钉头锤和佩剑拼命抵抗。一辆战车告急，旁边的战车马上就会火力支援，如此近的距离，十字弩和火绳枪都可以做到一击贯穿盔甲。双方从白天打到傍晚，骑士们发起了好几次进攻都被击退。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:24</a> 人不见了</li></br>
苏多米尔战役以夜幕与浓雾的降临告终，杰式卡率胡斯军成功实施战术转移。尽管天主教王党军未遭全歼，但胡斯派以寡击众造成敌军重大伤亡并全身而退，实为战略胜利。四百名胡斯成员（含农民、市民及妇孺）击溃两千之众的重装骑兵部队。胡斯军统帅扬·杰式卡凭借卓越的战术素养、地形把控能力及对车堡战术的高效运用，最终赢得这场载入中世纪战争史册的经典战役。</br>
<li><a href="">00:24:02</a> 人员配置</li></br>
每辆战车上都有一个标准化武器组合的步兵单位。分配到一辆战车上的人大致有20人，典型编制包括：2名手持火绳枪或短管手炮的火绳枪手；6名弩手；4名手持长柄武器的士兵，如戟、矛和钩镰；4名手持尖刺连枷的士兵，他们可以在马车壁的顶部进行攻击；2名手持帕韦泽长盾的士兵，他们可以堵住马车之间的缝隙；以及2名手持长剑的车夫，他们的主要职责是让马车排好队形，并确保马车堡“严丝合缝”。</br>
<li><a href="">00:25:08</a> 改良战车</li></br>
《胡斯战争中的马车堡，中世纪农民对付骑兵的坦克》：每辆马车都有一侧（从驾驶员的角度看是左侧，即外侧）专门用于作战。在战斗中，这面墙壁上挂满了用绳索捆绑在一起的额外木板，除了炮弹以外，几乎没有东西可以对马车造成威胁。不过，由于当时敌人的移动野战炮比较落后，因此很少会考虑野战炮。<a href="https://www.gcores.com/articles/192418"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:03</a> 火力</li></br>
《胡斯战争中的马车堡，中世纪农民对付骑兵的坦克》：战车顶部是敞开的。弩手和手炮手将武器架在车壁上射击，车壁遮挡了他们的大部分身体。后来，在原有面向敌方的一侧又加了一层更牢固的双层木板。额外的木板层比马车的基础护壁还要高，并配备了四个三角形的发射口。这样，弩手和火绳枪手就可以从完全隐蔽的位置射击，同时还能享受畅通无阻的射击视野。马车堡中央下方还垂直安装了一块厚木板，以防止敌人射入或爬到马车下方。这块木板上还有供胡斯枪手使用的三角形射击口。图：1.手炮手；2.支架炮；3.短管大炮。胡斯派让欧洲战场重新认识了火器的威力。<a href="https://www.gcores.com/articles/192418"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:34</a> 标准化</li></br>
《胡斯战争中的马车堡，中世纪农民对付骑兵的坦克》：马车的装备也是标准化的。其中包括用于挖掘壕沟和清除障碍的工具（斧头、镐、铁锹、铲子和锄头各两把）。每辆车还带着一条长链，一端有钩，另一端有环。这些铁链用于将马车固定在一起。当马车采取防御姿态时，则用木棍和帕韦泽长盾堵住缝隙。内壁上有一个箱子，里面装满了大石头，当弹药不足时可以投掷。每辆战车还配有额外的武器和弹药（包括装有钩子的长枪，用于击退冲到车前的骑兵）。<a href="https://www.gcores.com/articles/192418"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:11</a> 战略目标</li></br>
现代历史学家维克多·沃尼（VictorVerney）认为，参与围攻的十字军有近80,000人，布拉格城内的守军有约10,000人。6月22日，老杨率领数千塔博尔军在布拉格城东面四公里处的维特克夫山上布置防御阵地，这里有重大的战略意义，在包围的如同铁桶一般的布拉格外围，维特克夫山如钉子一样牢牢楔在东面，和布拉格城遥遥相望，成掎角之势。维特克夫山还保护了通过伏尔塔瓦河（Vltava）右岸向布拉格城输送补给的线路，西吉斯蒙德只要攻下这座小山，就可以通过围困饿死布拉格守军。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:42</a> 拱卫城堡</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：之前，布拉格的两个拱卫城堡，哈拉德坎尼堡（Hradčany）和威瑟哈拉德堡（Vyšehrad）被波西米亚保王党占领，布拉格守军几次进攻都以失败告终，随着西吉斯蒙德主力到达，胡斯军只能退回布拉格城内坚守不出。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:46</a> 维特克夫山</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：老杨在维特克夫山上彻底发扬了他的防御才能，本身就易守难攻的山脊在他的布置下更加难以攻克。由于胡斯战车上自带各种工具，所以老杨可以在极快的时间内就地砍伐树木用木头和泥土建造了一道坚固的围墙，墙外挖了三道弧形壕沟，又在壕沟外插满了拒马尖桩。图为今天维特克夫的纪念碑。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:05</a> 早有准备</li></br>
布拉格防御体系中最重要的要塞之一当属维特科夫山（今布拉格东郊国家纪念区），该山丘扼守布拉格东翼门户，俯瞰十字军补给线必经之路。山丘工事主体以木构为主：城墙以石材黏土加固，山麓挖掘堑壕；南坡建有一座独立木构塔楼，北侧则倚靠陡峭崖壁天然屏障。据传统说法，杰式卡仅率26名士兵与3名妇女驻守此地，但据J.杜尔迪克考证实际兵力应达60人以上，且杰式卡本人是否亲临指挥尚存疑。守军主要配备火器与连枷类近战武器。</br>
<li><a href="">00:33:26</a> "我就是文法"</li></br>
在康士坦兹会议上，一位枢机更正了西吉斯蒙德发言中的文法错误，对此他说了一句名言：EgosumrexRomanusetsupergrammatica（朕是罗马人的国王，朕高于文法）。</br>
<li><a href="">00:34:39</a> 及时行乐</li></br>
在他在任的时候，有一位大臣问他：“在这个世界上，人是这样的脆弱，而且不免一死，那么怎样才能获得较为持久的幸福呢？有没有秘诀？”他胸有成竹的说：”当然有，那就是只要在健康时把那些生病时只好允许别人去做的事都干好，就会获得较为持久的幸福。”他的皇冠在康斯坦茨会议期间以及后来在纽伦堡被典当了15000莱茵荷兰盾。在1434年5月3日将它赎回的3天内，它又被连同其他珍贵财产一起被以5100荷兰盾的价格抵押给了巴塞尔的市民。</br>
<li><a href="">00:36:23</a> 弗雷德里克一世</li></br>
弗雷德里克一世，好战者或好战者(FriedrichderStreitbare；1370年4月11日-1428年1月4日)，维廷家族成员，1407年起担任麦森侯爵，1423年起担任萨克森选侯（即腓特烈一世）直至去世。不要把他和他的堂兄巴尔塔萨的儿子，图林根的腓特烈四世搞混了。</br>
<li><a href="">00:37:15</a> 仰面进攻</li></br>
7月13日，十字军骑兵强渡伏尔塔瓦河，开始攻击外围防线。维特科夫山方向的奥地利-迈森联合骑兵分队发起进攻。日落前一小时，骑兵自南坡仰攻山丘，但狭窄地形与防御工事迫使骑兵纵队无法展开兵力优势。守军顽强抵抗数小时，终因寡不敌众渐显颓势。危急时刻，布拉格新城区卫戍部队派出增援，迂回至南坡葡萄园地带突袭敌军侧翼。十字军在北坡悬崖与反攻部队夹击下陷入混乱，溃退中大量骑士坠入伏尔塔瓦河溺毙。</br>
<li><a href="">00:38:46</a> “圣体”</li></br>
注：以下内容为AI翻译。《老捷克编年史手稿》："次日，适逢圣玛格丽特节后主日（1420年7月14日），西吉斯蒙德皇帝敕令大军强攻杰式卡据守之维特科夫山。胡斯军于此仓促构筑木栅工事并挖掘浅壕，遭迈森德意志军团及诸国雇佣兵猛攻；敌军阵列遮蔽整个战地医院平原。然布拉格守军神勇反击，大破来犯之敌。时有司铎携圣体匣率众弟兄出城助战，敌军闻圣铃声骤起，惊惶自乱阵脚，相互践踏。是役斩敌五百余众。"<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:18</a> 亲自率领</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：老杨亲自率领一部分精锐士兵从维特克夫山南面的峭壁攀爬下去，然后从一处葡萄园向十字军的侧翼发起猛攻。骑士们正被山上的炮火猛烈轰击，突然被打的猝不及防，很快支撑不住，侧翼崩溃的恐慌蔓延到了全军，十字军溃退期间，甚至有许多骑士淹死在了伏尔塔瓦河中。这一仗，十字军损失了近500人。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:32</a> 《魔戒三部曲》</li></br>
在埃尔隆德王的儿子伊莱丹、伊罗何传来的忠告下，阿拉贡决定前往亡者之道召唤出最后的援军，便与吉姆利跟勒茍拉斯先行返回梅杜西，然后由登哈洛取道亡者之道。阿拉贡以埃西铎子嗣之名召唤（因在最后同盟食言未参战而遭到诅咒的）登哈洛的亡灵参战，在佩拉格消灭了侵占刚铎南部海港城市的昂巴海盗，并掳获海盗的战舰。接着火速行军，来到米那斯提力斯参与帕兰诺平原战役，大获全胜。</br>
<li><a href="">00:42:22</a> 青铜骑马雕像</li></br>
短暂的维特克夫山战役以老杨的绝对胜利告终，为了纪念这场战斗，维特克夫山改名成了杰士卡夫（Žižkov）山。1950年7月14日，人们为了感谢老杨的贡献，在这里为他建造了一尊世界第三大的青铜骑马雕像，以供后世子孙瞻仰。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:28</a> 加冕</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：1420年7月28日，为了激励士气，西吉斯蒙德在军中完成了加冕仪式，从此他就成为合理合法的波西米亚国王。我们应该知道的是，维特克夫山的损失对于整个十字军来说是非常微小的，因此这场败仗对十字军士气的打击要高于军事打击。而在火炮技术还没有成熟的年代攻城，尤其是攻击布拉格这样巨大的要塞是非常困难的，如果要强行攻城势必会死伤惨重，而十字军携带的射石火炮准度差、耗费火药高，威力欠佳，而且还容易炸膛。因此双方就这么僵持了下来。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:24</a> 黑死病</li></br>
黑死病是人类历史上最严重的瘟疫，于1347–1353年间在欧亚非大陆上流行，是第二次鼠疫大流行的开端。1346年该病已经开始在东方流行，1347年金帐汗国可汗札尼别的蒙古军队在攻打黑海城市卡法时引发了疾病的大规模传播。此病约在14世纪40年代散布到整个欧洲，这场瘟疫在全世界造成了大约7500万-2亿人死亡，是人类历史上致死人数最多的流行病；根据估计，瘟疫爆发期间的中世纪欧洲约有占人口总数30%-60%的人死于黑死病。</br>
<li><a href="">00:45:31</a> 瘟疫</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：此时是波西米亚一年中最炎热的时节，黏热又不卫生的围城营地爆发了瘟疫，不少士兵和马匹都病倒了。补给线不停的被胡斯游击队袭扰，国王暗自媾和的谣言四起，又发生了几次烧毁补给的小型火灾......不用我说你也知道，十字军的士气已然跌入谷底。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:32</a> 撤退</li></br>
没过多久，厌倦了吃力不讨好的围城后，神罗诸侯便纷纷带着自己的军队撤围回国。西吉斯蒙德失去了大部分主力的支援后，望着固若金汤的布拉格城，只能无奈的带着他的匈牙利本部约16,000兵马撤至库特纳·霍拉城。</br>
<li><a href="">00:47:59</a> 第二次胡斯战争</li></br>
1462年，教皇撕毁了《巴塞尔条约》，又发动了第二次针对波西米亚胡斯主义者的战争，史称第二次胡斯战争，不过这是后话了。1462年，教皇庇护二世宣布禁止平信徒领受圣杯（即"两种形式圣餐"），仅以承认波杰布拉德的乔治（JiřízPoděbrad）王位为条件，要求其无条件服从罗马教会。乔治国王断然拒绝，直接导致1468-1478年波希米亚-匈牙利战争的爆发。</br>
<li><a href="">00:49:16</a> 第二次十字军东征</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：1421年4月13日，新的教皇敕令在科隆发布，第二次十字军东征计划开启。理论上是面向全欧洲集结军队，但实际上真正的主力还是只有德意志诸侯和西吉斯蒙德的匈牙利军队。教皇大人因为上次的失败痛骂了西吉斯蒙德一顿，而后者也只能选择忍耐...对于西吉斯蒙德来说，第二次十字军东征决不能失败，否则就没脸当大哥了。图为弗里德里克一世。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:15</a> 罗森贝格家族</li></br>
详情请见上期35：16处。罗森贝格家族（Rožmberkové）是捷克一个显赫的贵族家族，从13世纪到1611年在捷克中世纪历史中扮演了重要角色。这个家族的成员曾在布拉格皇家（后来是帝国）宫廷担任要职，被视为波希米亚王国的非常有权力的领主。这个维特克维茨家族的分支最初由维特克三世，即普里奇科维科的维蒂科的儿子创立。图为罗森贝格家族的纹章。<a href="https://www.gcores.com/radios/197226"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:04</a> 库特纳 · 霍拉城</li></br>
库特纳霍拉（KutnáHora）是捷克共和国中波希米亚州的一个城市。这座城市在十二世纪由日尔曼人作为定居点而创建。13世纪末时已发展为波希米亚地区最具活力和最富裕的城市之一。周围富有银矿，金属锻造业发达。当时，该城仅次于布拉格，是波希米亚地区的第二大城。在15世纪20年代的胡斯战争期间，该城的大部分日尔曼人口被屠杀，城市开始衰败。今天，库特纳霍拉的旧城被联合国教科文组织列为世界文化遗产。</br>
<li><a href="">00:51:17</a> 真人预告片</li></br>
点击来源链接即可观看《【天国拯救2】真人预告——欢迎来到库腾堡！》。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dMDDYTE43/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=059e993870046b4640d0e29e7ab84c86"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:38</a> 兵分两路</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：这一次，十字军记住了上次一波流的惨痛教训，选择了分两路进军波西米亚。一路是由麦森总督、萨克森选帝侯的弗里德里克一世（FrederickI）率领神罗诸侯军队从波西米亚的西边进攻，另一路是西吉斯蒙德率领匈牙利军队从东边的摩拉维亚进攻。他们想要分散胡斯党的军力的意图很明显，但好的计划是一回事，好的执行又是一回事，很快十字军就知道这层含义了。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:25</a> 通讯联络问题</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：在没有iphone8的年代，通讯联络是个严肃的问题。早在8月5日，弗里德里克就与老杨在布鲁克斯（BattleofBrüx）大战一场，双方均损失约1000人，但他宣称自己获得了胜利。随后他接连攻下卡丹（Kadaň）城和霍莫托夫（Chomutov）城，并于9月开始进围攻扎泰茨（Žatec）城。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:04</a> 流言四起</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：10月上旬，军中开始谣传老杨要率领一支大军前来解围，十字军开始出现逃兵，后来连弗里德里克都无法阻止全军的后撤。此时城中守军见对手撤退，蜂拥而出向撤退的十字军发起猛烈进攻......撤退变成了大溃败，弗里德里克集合了一些残军，灰溜溜的撤回了神罗。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:27</a> 联姻</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：这时候你会问了，西吉斯蒙德在哪里，是不是迷路了？其实他哪都没去，带着大军安然呆在边境线的集结地上，自始至终没有前进一步。关于西吉斯蒙德为什么卖队友的事情现在已有定论，他之前与奥地利公爵阿尔伯特二世缔结了家族婚约，后者可以为他进攻波西米亚提供财政和军事援助，10月16日，阿尔伯特的援军终于抵达摩拉维亚，西吉斯蒙德。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:30</a> 变更目标</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：西吉斯蒙德在一切准备妥当后，终于率军进入了波西米亚。虽然弗里德里克战败撤退，但他的进攻并不是毫无效果的，胡斯守军还没有休整过来，而且老杨此刻本人还在南方同波西米亚官军作战。按理说这是一个天大的好机会能直接攻下库特纳·霍拉城，但西吉斯蒙德为了保证万无一失，又耽误了一段时间，为的是等待波西米亚国内的支持者加入他的军队。这给了胡斯党人珍贵的喘息时间，城内守军闻讯即刻坚壁清野，加固城防，而老杨得知十字军主力进犯的消息后也马上引军北上支援。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:05</a> 准备妥当</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：老杨一路急行军，终于赶在西吉斯蒙德之前抵达库特纳·霍拉城，在这里，他再次发挥了胡斯车阵强大的防御作战能力。他背靠高耸的城墙，将麾下所有战车布成一圈圈，多纵深，多梯次的加强方阵摆在前方，再利用随车携带的铁锹在阵前开挖数道壕沟，并将挖出的泥土紧紧覆盖在车轮上以起到保护作用，在射界好的位置架好大炮严阵以待。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:16</a> 战役经过</li></br>
1421年初冬，塔博尔派在库特纳霍拉（今捷克中波希米亚州银矿名城）遭神圣罗马帝国皇帝西吉斯蒙德率领的优势兵力合围。尽管皇帝麾下的精锐重骑兵被杰式卡的火炮部队压制，塔博尔派仍陷入即将覆灭的绝境。12月21日，杰式卡将战车堡垒重组为楔形纵队，突然向帝国军阵线发起反冲锋。八十辆特制突击战车以全速推进，车载臼炮与火门枪持续齐射，硬生生在皇帝本阵撕开缺口，成功带领全军突围。西吉斯蒙德误判胡斯军已遭歼灭，未下令追击，铸成重大战略失误。</br>
<li><a href="">01:00:00</a> 内奸</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：老谋深算的西吉斯蒙德为了攻下库特纳·霍拉城做了两手准备，他不择手段联系到了城中的保王党，和许多悲惨的战争故事一样，内奸比敌人还可怕。黄昏时分，二五仔打开了城门，准备许久的十字军鱼贯而入，对城内胡斯党的支持者展开无差别的血腥屠杀。伴随着屠杀的还有疯狂的劫掠与强奸。太阳落山后，城内胡斯党的支持者已经流干了最后一滴血。老杨失去了依靠，被十字军两面包夹，处境极为不利。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:50</a> 突击</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：次日黎明，第一缕阳光照在十字军营地的战旗时，负责站岗的士兵不敢相信眼前看到的一切。老杨利用一晚上的时间填平沟壑，移除陷阱，将战马套上战车。然后集中所有火力对十字军的薄弱点猛烈轰击，然后指挥几十辆战车带领主力步兵突围，直奔十字军营地而去！事实证明，老杨的选择是正确的，十字军长期围城，非常疲惫，前一天又打了大胜仗，因此疏松了防范。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:59</a> 重创敌军</li></br>
杰式卡在十二月剩下的时间里，对德军发起了多次反攻和突袭。他还引入了为大股步兵使用小型火器的做法，最终使三分之一的步兵装备了火器。他通常的战术是发起突袭，引诱对手攻击他的车阵堡垒，然后在适当的时机，率领骑兵、弓箭手和长矛兵从堡垒出击，重创敌军。他的战术相当成功，结果，到了月底，士气低落的西吉斯蒙德军队不断受到齐克那似乎不可战胜的士兵的袭扰，最终逃离了波希米亚。</br>
<li><a href="">01:03:55</a> 第二次布匿战争</li></br>
第二次布匿战争是古罗马和古迦太基之间三次布匿战争中最有名的一场战争，前后共作战17年。迦太基主帅汉尼拔率6万大军穿过阿尔卑斯山，入侵罗马本土，并在前216年的坎尼会战大败罗马军团，但受限于装备不足，接下来十多年汉尼拔没有进攻罗马城，而是转战意大利南部，罗马当局也改采不正面交锋的费边战术以消耗迦太基远征军的力量。</br>
<li><a href="">01:05:30</a> 回马枪</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：1422年1月6日，老杨强行发动了一次反击。为什么说是强行，因为按照一般的军事观点，他需要更长的时间休整军队，补充弹药装备等，但他很快就重新回到了战场。接下来发生的事情颇具戏剧性，西吉斯蒙德的前锋被击败后溃退回了库特纳·霍拉城打算做长期坚守，但他们前脚刚进城后脚老杨就追了上来，他集中所有大炮猛烈轰击城墙，十字军本就士气低落，现在几乎丧失了战斗意志。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:12</a> 皮波·斯帕诺</li></br>
菲利波·邦德伦蒂·德·斯库拉里（1369年－1426年12月），又名皮波·斯帕诺，是一位意大利巨商、将军、战略家和匈牙利国王西吉斯蒙德的密友，出生于佛罗伦萨共和国。他是西吉斯蒙德的个人朋友和龙骑士团成员，葬于塞克什费瓦尔大教堂，与匈牙利国王并列。</br>
<li><a href="">01:07:31</a> 尼科波利斯战役</li></br>
关于尼科波利斯战役，详情请见上期节目40:02。尼科波利斯战役于1396年9月25日爆发，交战双方分别是奧斯曼帝国与匈牙利王国、法兰西王国、医院骑士团、威尼斯共和国及欧洲各地的其他军团和个体组成的联军。战役多瑙河岸上的尼科波利斯要塞进行，尼科波利斯位于今保加利亚境内。此役又称尼科波利斯十字军东征，是中世纪时期最后一次发动的大规模十字军东征。<a href="https://www.gcores.com/radios/197226"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:34</a> 红有三</li></br>
看到那个身影就已经开始害怕了……</br>
<li><a href="">01:09:17</a> 撤退</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：西吉斯蒙德选择了撤退，临走前掠走了城内大量的矿工充当劳动力，又放了一把火。在胡斯军的追击下，十字军从撤退变成了崩溃。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:37</a> 没有阻挡之力</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：十字军数万人争先恐后试图渡过伏尔塔瓦河，但桥面狭窄，十字军绝望中自相践踏，又有更多人落水溺毙。西吉斯蒙德丢掉了数百辆车的辎重，包括大量的金银珠宝、书籍、金币和华丽的衣服......《老捷克编年史》记载十字军损失的数目约在10,000~12,000左右，这还不算被俘和淹死的。而胡斯党这边除去大屠杀的遇难者，军队本身损失数千人。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:26</a> 布罗德镇</li></br>
哈夫利切克布罗德（1945年前称德意志布罗德，德语为Deutschbrod，民间俗称哈夫尔布罗德）是位于维索基纳州同名县萨扎瓦河畔的一座城市。它是捷克共和国中部的一个重要交通枢纽，人口约2.4万。图为今天的镇广场。</br>
<li><a href="">01:13:51</a> 报复</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：1422年1月8日，老杨追击到今天布罗德镇附近，追上了正在撤退的皮波·斯帕诺，战斗的过程没什么好说的，后者的军队一触即溃。溃散的军队一部分逃进了布罗德镇，胡斯党军杀红了眼，于10日进入该城，屠杀了1500名当地人，我个人推测这可能是对之前库特纳·霍拉城大屠杀的报复。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:35</a> 没有回旋余地</li></br>
注：以下内容为AI翻译。《老捷克编年史》："科林之役后，如史载，国王仓皇撤离并纵火焚城；胡斯军乘胜追击至哈布日山地，帝国残部于此重整旗鼓。旌旗甫展，军号发出震耳欲聋的咆哮，捷克勇士即奋勇冲锋。匈牙利附庸军率先溃逃。然天威震怒降下可畏之力，纵使王师亦难抵挡？弃旌旗于不顾，骑士以马刺催逼战马，凡能逃遁者皆夺路而奔；未及逃脱者，或殒命剑下，或溺毙河川。破城攻势既成，德意志布罗德（今哈夫利奇库夫布罗德）终告陷落，留守军民尽遭屠戮；仅城内殒命者，据载至少一千五百众。"</br>
<li><a href="">01:16:54</a> 不轻易踏入波西米亚</li></br>
面对如此重大的失败，西吉斯蒙德从此便不敢再轻易进入波西米亚地区了。</br>
<li><a href="">01:18:27</a> 毕卡特派</li></br>
1421年初，杨·兹列维斯基（Jan·Želivsky，后于内战中被斩首）领导的毕卡特派更加激进的观点与老杨产生了矛盾，双方爆发火并，他哪里是老杨的对手，很快被镇压了下去。这次内讧一定程度削弱了塔博尔派的力量，但却缓和了与圣杯派的矛盾。图为位于布拉格老城区的兹列维斯基纪念牌。</br>
<li><a href="">01:19:37</a> 奥雷庇特派</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：老杨本人首先对圣杯派这些革命败类嗤之以鼻，但对于思想日渐极端的塔博尔派亦是忧心忡忡，他选择了脱离塔博尔派，与其他思维不是那么极端的胡斯党地区领导人合并成立了奥雷庇特派。这个派别的思想介于圣杯派和塔博尔派之间，属于比较务实和中庸的类型。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:17</a> 《布拉格四条款》</li></br>
《布拉格四条款》：自由传教、演讲胡斯派基督教的福音；上到王公贵族，下到妓女乞丐，只要信主，都可以在圣餐中领杯饮酒；取缔神职人员的财产和世俗权力，恢复使徒式的清贫生活（清教徒特征）；对不可饶恕的重罪必须公开处罚。</br>
<li><a href="">01:22:39</a> 军规</li></br>
士兵如果没有长官允许，不得擅自掳掠和破坏对方的村镇、不得擅自离队，违令者将被逮捕和没收财产；制定了详细的行军、休息和战斗准则，所有人必须服从，违令者斩；所有战利品运往一处平均分配，禁止士兵争吵、抢劫、酗酒、谩骂、赌博和强奸，违者严惩；所有人都必须谨遵上帝的法律和信仰；<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:52</a> 双目失明</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：1421年，老杨正率军围攻拉比（Rábí）城堡，他历来都是亲临一线督战指挥。相传城上的弩手射出一箭，箭矢击中一棵梨树的树干，从树干上迸溅出的一枚碎片不偏不倚刚好命中到他健康的右眼上......老杨从此彻底失明，这一年，他已经61岁了。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:52</a> 知不可为而为之</li></br>
图中为杨·杰式卡的一封亲笔信（以下文本为AI翻译）："愿全能圣子赐予圣灵恩典与诸位同在，启迪我等心智。主内至亲的弟兄们！谨此告知：余现驻威廉堡（Vilémov），亟盼尔等遣使前来共商圣战大计。另告——余已与塔博尔派（Táborskými）达成完全联合，彼等自愿遵余号令如初；现正集结野战部队，并已传令各城，望全体虔信者于复活节前周三至迟周四会师德意志布罗德（NěmeckýBrod），我等将在曾失足之地整军再战，依上帝旨意合为一体，恪守圣律，集贫富之智，共击内外伪信者。再启：敌军斥候已离境。与切内克大人（ČeněkzVartenberka）休战之事万不可行，除非联合周边友军共谋。诸事待面议。书于圣母领报节后第六日，威廉堡。——圣杯之主扬·杰式卡致瓦莱乔夫小塔博尔要塞巴托什与伯纳德二位忠勇弟兄1423年3月26日"</br>
<li><a href="">01:26:31</a> 马勒佐夫会战</li></br>
马勒佐夫会战于1424年6月7日在靠近马勒佐夫城堡的地点展开，该城堡距离库特纳霍拉大约6公里。由失明的指挥官扬・杰式卡（来自特罗克诺夫）领导的东波希米亚胡斯派联盟部队在此击败了圣沃尔夫斯联盟的军队，该联盟的成员主要是布拉格联盟的成员和天主教领土民兵。这场胜利是杰式卡军事生涯的巅峰，而布拉格人则因这场失败进一步削弱了他们的权力基础。在人员伤亡方面，马勒佐夫会战堪称整个胡斯战争中最血腥的战役之一。</br>
<li><a href="">01:27:30</a> 与友人为敌</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：曾和老杨在多次主要战役中并肩作战的圣杯派大贵族，梅勒廷卡的大卫·波瑞克（DivišBořekzMiletínka）担任此次战役的指挥官。没人知道双目失明的老杨在战场上作何感想？物是人非，当革命的前途逐渐暗淡，昔日的战友反目成仇，支撑着他还在努力奋斗的恐怕只有心中尚未泯灭的一丝理想和希望了。世人皆知老杨征战一生，从无败绩，但谁又知道此刻的他有多么的落寞和孤独。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:28:27</a> 去世</li></br>
《独眼猛男杨·杰士卡与胡斯战争——波兰史话番外篇（下）》：1424年10月，老杨围攻普日比斯拉夫（Pribyslav）城堡，即将城破时，他感染了瘟疫。相传老杨临终前还希望战友能将自己的皮做成战鼓，战场上敲响用于激励将士作战。10月11日，双目失明的杨·杰士卡以一位战士的姿态在军营中去世，终年64岁。他的忠实部下普罗科普接过指挥权攻下了普日比斯拉夫城堡，于悲愤中烧死了城里多达60多人的背叛者。随后，普罗科普亲自带着老杨的遗体去到赫拉德茨·克拉洛韦（Královéhradeckýkraj），在圣灵教堂将其火化，骨灰随后供奉到卡斯拉夫教堂中。<a href="https://www.gcores.com/articles/96296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:29:42</a> "孤儿联盟"</li></br>
奥雷庇特派（Orebité），亦称小塔博尔派，后改称孤儿派（德语：Waisen），正式名称为孤儿联盟（Sirotčísvaz），系波希米亚胡斯战争期间胡斯派中的激进军事派系。该派肇始于1423年胡斯信徒在奥列布山（今下奥列布特热贝霍维采TřebechovicepodOrebem与赫拉德茨Hradec交界处）的宗教游行活动，初以"小塔博尔"（MenšíTábor）为名。</br>
<li><a href="">01:32:03</a> 猎魔人节目</li></br>
点击来源链接即可查看机核《猎魔人》小说作者安杰伊·萨普科夫斯基视频专访。我们请来屈畅作为特邀主持，与《猎魔人》系列小说作家安杰伊·萨普科夫斯基老爷子进行了一次有趣的对话，如果你是《巫师》游戏的粉丝，如果你对系列小说爱不释手，请务必不要错过！没想到老爷子这么不谦虚哈哈哈哈！<a href="https://www.gcores.com/videos/19766"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:27</a> 三部曲</li></br>
他以中世纪胡斯战争为背景创作历史及奇幻三部曲，包括《疯人塔》(Narrenturm)、《神之武士》(Bozybojownicy)及《不灭之光》(Luxperpetua)。</br>
<li><a href="">01:33:39</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自的《天国拯救2》原声带的《TroubleatMill》。<a href="https://music.163.com/song?id=2672020212&uct2=U2FsdGVkX19NNJif0Vni5LDVwFADG3IuUYYKtCHrkJ4="> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]赛博心跳回忆 Vol.4 ：迷途终局</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/198220</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/92721eaa-3318-4d2c-9fc2-5d71c0c1c2c1.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 04 May 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2828ac7b59889ff9dc6bcda5e10de465-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/92721eaa-3318-4d2c-9fc2-5d71c0c1c2c1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:15:40</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：Tcho_Tcho</p>
<p>欢笑吧，纠结吧，选择一个你所认为的真相吧！</p>

<p>主播：猫牧师, 搞搞是缩写之王, 困鼠, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：279，评论：119，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
欢迎收听《心跳！Doki⁓回忆——赛博大作战》第四期，您现在听到的音乐是来自Metrik/GUNSHIP的《ElectricEcho》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 圆梦公司</li></br>
约翰•布尼大学是学义体工程的，毕业以后去非洲进修，然后到夜之城和大学好友一起开了家圆梦公司。虽然公司倒闭了，自己也失忆，但见到大学女同学后，约翰起了些难忘春日的心思。</br>
<li><a href="">00:02:08</a> 有孩子了</li></br>
告白计划尚未开始，就已遭到毁灭性打击。</br>
<li><a href="">00:03:32</a> 审讯小孩</li></br>
上期没能审讯瓦帮小孩，这回能补上遗憾了。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:12</a> 塑料袋</li></br>
恐慌发作时，过度换气（hyperventilation）会导致血液中二氧化碳（CO₂）浓度急剧下降，引发呼吸性碱中毒。密闭塑料袋内二氧化碳会累积变高，患者因此吸到较多的二氧化碳，可在5-7分钟内使血CO₂分压恢复至正常范围。</br>
<li><a href="">00:05:23</a> 三人小团体</li></br>
约翰•布尼、布朗先生和老板娘，三个人大学时期的关系特好，后来到了夜之城，也偶有来往。</br>
<li><a href="">00:07:43</a> 离了</li></br>
老板娘和丈夫感情不和，两个人已经离婚了。</br>
<li><a href="">00:08:31</a> 黑衣大壮</li></br>
一个没留意，窗外的约翰•布尼就跟两个黑衣墨镜壮汉聊上了。</br>
<li><a href="">00:09:06</a> 军用科技 魔犬</li></br>
军用科技魔犬（MilitechHellhound）拥有非常厚重的装甲，能够在承受大量小口径武器射击的同时保护乘客的安全。它还具有防地雷能力，能够抵御爆炸而不受任何明显损伤。魔犬配备了一对前置机枪和顶置导弹发射器。Hellhound直译应该叫地狱犬，但游戏里军用科技还有一款叫“刻尔伯洛斯”的机器人，那款机器人占用了地狱犬的中文名。</br>
<li><a href="">00:09:44</a> 先攻</li></br>
祢津美（13）→真相咖啡（12）→李镐（12）赛博朋克红的规则中，当一场战斗开始，所有人投一个先攻值，角色的先攻值=REF（反应属性）+1d10。所有战斗的参与者，根据他们先攻值结算的结果将他们放置到先攻队列。先攻队列按照递减排列，从最高到最低。如果有先攻值一样的，则再投一次骰子，进行比较和排列。战斗按照先攻队列的顺序进行，每个在先攻队列中的单位都会获得一个回合。</br>
<li><a href="">00:10:54</a> 扽（dèn）人</li></br>
祢津美进行斗殴检定，D10=2，敏捷=8，斗殴等级=6，检定结果为16，拔河陷入僵持状态。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:04</a> 投掷</li></br>
李镐进行投掷（运动）检定，D10=3，敏捷=5，运动等级=6，检定结果为14，检定失败。烟雾手雷滚落到了马路中间。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:56</a> 捡人烟头</li></br>
真相咖啡进行运动检定，D10=4，敏捷=7，运动等级=3，检定结果为14，检定失败。捡烟头也就算了，没捡着就有点丢人了。</br>
<li><a href="">00:13:31</a> 甩棍</li></br>
祢津美进行第一次闪避检定，D10=9，敏捷=8，闪避等级=6，检定结果为23，检定成功。祢津美进行第二次闪避检定，D10=7，敏捷=8，闪避等级=6，检定结果为21，检定成功。</br>
<li><a href="">00:15:05</a> 命中</li></br>
祢津美进行命中检定，D10=5，检定加值=4，检定结果为9，检定失败。祢津美进行第二次命中检定，D10=3，检定加值=4，检定结果为7，检定失败。</br>
<li><a href="">00:16:15</a> 射击</li></br>
李镐进行手枪射击检定，D10=5，反应=6，手枪等级=4，检定结果为15，检定成功。李镐进行重型手枪射击伤害掷骰，3D6=12。减去对方护甲值后，没有造成伤害。李镐进行第二次手枪射击检定，检定结果为19，检定成功。伤害掷骰为3D6=11，减去对方护甲值后，没有造成伤害。</br>
<li><a href="">00:17:05</a> 燃烧幸运</li></br>
真相咖啡消耗2点幸运，进行运动检定，D10=1，大失败，需要再减去1D10，敏捷=7，运动等级=3，检定结果小于13，检定失败。</br>
<li><a href="">00:17:36</a> 轻松闪避</li></br>
祢津美进行闪避检定，D10=8，敏捷=8，闪避等级=6，检定结果为22，检定成功。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:18:48</a> 挤得下</li></br>
祢津美进行运动检定，D10=4，敏捷=8，运动等级=5，检定结果为17，对方的检定结果也是17，需要再扔一次骰子重新对抗。祢津美进行运动检定，D10=7，敏捷=8，运动等级=5，检定结果为20，对抗成功。</br>
<li><a href="">00:19:39</a> 完全复刻</li></br>
李镐进行运动检定，D10=6，敏捷=5，运动等级=6，检定结果为17，对方的检定结果也是17，需要再扔一次骰子重新对抗。李镐进行运动检定，D10=9，敏捷=5，运动等级=6，检定结果为20，对抗成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:20:15</a> 我还没上车</li></br>
真相咖啡消耗2点幸运，进行运动检定，D10=8，敏捷=7，运动等级=3，检定结果为20，对抗成功。</br>
<li><a href="">00:20:53</a> 小江的回合</li></br>
小美是三人中先攻值最高的，上车后的这回合由她先动。</br>
<li><a href="">00:21:43</a> 工资计件</li></br>
本来找四个人执行任务，一人5000欧。缺席一人，岂不是一人6666欧？</br>
<li><a href="">00:21:59</a> 怕被打就全点闪避了</li></br>
祢津美进行第一次闪避检定，D10=10，敏捷=8，闪避等级=6，大成功，加上1D10后检定结果大于24，检定成功。祢津美进行第二次闪避检定，D10=8，敏捷=8，闪避等级=6，检定结果为22，检定成功。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:22:20</a> 目标转移</li></br>
李镐进行第一次闪避检定，D10=6，敏捷=5，闪避等级=2，检定结果为13，检定失败。李镐进行第二次闪避检定，检定结果为14，检定失败。近战武器造成的伤害将无视目标一半的护甲（剩余的护甲值向上取整），所以李镐身着的SP11的轻装甲夹克被视为仅有SP6。对方产生18点伤害，减去6点护甲后李镐应当受到12点伤害。护甲被穿透一次，SP-1=10注：电台里11除以2的时候没有向上取整，所以是18-5=13。</br>
<li><a href="">00:23:08</a> 严重伤势</li></br>
对面扔出三个6，造成暴击，李镐为自己投掷2D6以决定受到的严重伤势。2D6=6，对应手臂骨折：骨折的手臂无法再用来干别的事，左手里拿着的任何东西都掉了。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:23:58</a> 命中</li></br>
祢津美进行近战武器检定，D10=3，敏捷=8，近战武器等级=6，检定结果为17，检定成功。祢津美进行重型近战武器伤害掷骰，3D6=11，产生11点伤害。注：规则书里正经的单分子武士刀可以无视一定护甲值下的任何护甲，比如规则书里最贵的KendachiMono-Three，可以无视SP11以下的护甲。</br>
<li><a href="">00:24:36</a> 又大成功</li></br>
祢津美进行近战武器检定，D10=10，敏捷=8，近战武器等级=6，大成功，检定结果大于24，检定成功。祢津美进行重型近战武器伤害掷骰，3D6=9，造成9点伤害。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:25:27</a> 又快又准</li></br>
真相咖啡进行重型手枪射击检定，D10=3，反应=5，手枪射击等级=4，检定结果为12，检定失败。真相咖啡进行第二次重型手枪射击检定，D10=8，反应=5，手枪射击等级=4，检定结果为17，检定成功。产生3D6=9点伤害，没能打穿对方护甲。</br>
<li><a href="">00:26:17</a> 残血反击</li></br>
李镐进行手枪射击检定，D10=5，反应=6，手枪等级=4，检定结果为15，检定成功。李镐进行重型手枪射击伤害掷骰，3D6=11。李镐进行手枪射击检定，D10=4，反应=6，手枪等级=4，检定结果为14，检定成功。李镐进行重型手枪射击伤害掷骰，3D6=13。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:27:13</a> 集火NCPD</li></br>
李镐进行第一次闪避检定，D10=2，敏捷=5，闪避等级=2，检定结果为9，检定失败。李镐进行第二次闪避检定，D10=10，敏捷=5，闪避等级=2，大成功，加上D10后检定结果大于17，检定成功。李镐进行第三次闪避检定，D10=8，敏捷=5，闪避等级=2，检定结果为15，检定成功。敌人其中一次攻击大失败，所以只需要闪避三次。李镐当前身体护甲值为9，生命值为19，小于半数生命值，所有检定-2。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:28:23</a> 不花钱怎么当佣兵？</li></br>
在夜之城，钱该花还是得花，今天省了钱，明天丢条命。</br>
<li><a href="">00:29:08</a> 你干嘛</li></br>
祢津美进行近战武器检定，D10=5，敏捷=8，近战武器等级=6，检定结果为19，检定成功。祢津美进行重型近战武器伤害掷骰，3D6=15，造成15点伤害。</br>
<li><a href="">00:30:09</a> 电棍高手</li></br>
真相咖啡进行近战武器检定，D10=1，敏捷=7，近战武器等级=4，大失败，减去1D10后检定结果小于12，检定失败。真相咖啡进行近战武器检定，D10=6，敏捷=7，近战武器等级=4，检定结果为17，检定成功。伤害掷骰2D6=9。</br>
<li><a href="">00:30:53</a> 自救</li></br>
李镐进行手枪射击检定，D10=3，反应=6，手枪等级=4，检定结果为13，检定成功。李镐进行重型手枪射击伤害掷骰，3D6=15。李镐进行手枪射击检定，D10=4，反应=6，手枪等级=4，检定结果为14，检定成功。李镐进行重型手枪射击伤害掷骰，3D6=4，未能穿透对方护甲。</br>
<li><a href="">00:31:55</a> 那完了</li></br>
李镐进行两次闪避检定，检定结果分别为8和11，检定都失败。减去护甲后，对方两次攻击造成的伤害都是7，李镐剩余生命值为5，轻型装甲夹克护甲值下降到8。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:33:00</a> 小美显神威</li></br>
祢津美进行两次近战武器检定，检定结果都为20，检定都成功。祢津美进行两次重型近战武器伤害掷骰，分别造成11点伤害。不愧是全村最好的切三文鱼师傅，手太稳了。</br>
<li><a href="">00:33:58</a> 唉，媒体人</li></br>
真相咖啡进行说服检定，D10=1，酷=6，说服等级=2，大失败，减去1D10=4后检定结果为5，检定失败。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:34:47</a> 临终遗言</li></br>
咱俩谁先死不一定，但我死了，你肯定也会死。李镐进行说服检定，D10=7，酷=7，说服等级=4，半血-2，检定结果为16，检定成功。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:36:05</a> 同路人</li></br>
上期节目中找到的新芯片，里面的地址也是北橡木庄园。</br>
<li><a href="">00:37:16</a> 回血</li></br>
如果有急救包的话，使用急救包急救可以回1d6，但需要使用急救技能，技能失败可能会造成二次伤害。如果角色有强化急救的话，可以使用强化急救技能治疗手臂骨折，但没人会。</br>
<li><a href="">00:38:10</a> 名字不一样</li></br>
他们只知道雇主的名字不叫布朗先生，具体相貌就更不清楚了。</br>
<li><a href="">00:39:24</a> 早说呀</li></br>
知名媒体人当街殴打粉丝。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:40:55</a> 安保公司</li></br>
黑衣大哥来自一家在夜之城小有名气的中型安保公司，这次任务对他来说只是一次普通的工作委托，所以对雇主也没什么了解。</br>
<li><a href="">00:41:18</a> 低温泵（Cryopump）</li></br>
低温泵是一种公文包大小的工具，里面有一个连接到强力泵上的尸袋。一旦花费一个动作将自愿/无意识的目标被放入袋子并连接到泵上，泵就会推动超冷的化学流体进入袋子。在停滞状态下，只要目标留在袋子里并且袋子至少有1点生命值，目标就会失去知觉，在长达一周的时间内不再进行任何死亡豁免判定。总之是一种把濒死状态延长到一周的裹“尸”袋，可以将受重伤的角色转移到医疗条件好的地方再行救治。</br>
<li><a href="">00:42:17</a> 黑人老大哥</li></br>
宅子里出来一位四五十岁的黑人，灰白色的头发胡子梳理整齐，胡须还编了小辫，身上是一套高档的商务西装。</br>
<li><a href="">00:43:45</a> 那行</li></br>
安保公司的大哥不能进，但接了罗格任务的三位边缘行者可以。</br>
<li><a href="">00:45:18</a> 又一个幻灯机</li></br>
豪宅的客厅里，也摆了一架幻灯机，想必里面又是一段约翰•布尼的记忆。</br>
<li><a href="">00:46:20</a> 前倨后恭</li></br>
黑人管家对着约翰•布尼叫主子，看来约翰真是富二代。</br>
<li><a href="">00:47:42</a> 又一段影片</li></br>
这段视频，好像是约翰•布尼自己给自己录的，只是镜头里的他，气质跟现在完全不同。</br>
<li><a href="">00:49:24</a> 我看我自己？</li></br>
在第一人称的视频中，出现了约翰•布尼和老板娘的大学时光，“我”是谁不言自明。</br>
<li><a href="">00:54:14</a> 上梁不正下梁歪</li></br>
从黑人老管家对“泥腿子”的态度，就能看出布朗先生是个什么样的人。</br>
<li><a href="">00:55:47</a> 与我无关</li></br>
李镐并不在乎约翰•布尼到底是谁，又该选择成为谁，他来这儿就是为了那5000欧。</br>
<li><a href="">00:56:30</a> 义体技术的初心</li></br>
义体技术治好了从小体弱多病的祢津美，拯救了她的人生，如果可能的话，她希望约翰•布尼的圆梦公司能活到最初的样子。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:57:12</a> 真相咖啡</li></br>
作为媒体人，真相咖啡一直都想努力揭露夜之城的黑暗真相。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:58:32</a> 别信有钱人</li></br>
真相咖啡干这么多年媒体，领教够了夜之城有钱人的手段。只要服软，就能轻轻松松拿钱走人？谁信呐。</br>
<li><a href="">00:58:59</a> 马洛里安3516</li></br>
马洛里安3516是马洛里安武器制造公司专门为强尼•银手设计的一款枪。</br>
<li><a href="">01:00:45</a> 灵魂杀手</li></br>
灵魂杀手是奥特·坎宁安就职于ITS时开发的程序，后来被人荒板窃取。它能将人类意识数字化并上传至网络，但会摧毁原主的肉体，使其成为“数字幽灵”。强尼·银手的意识就是被荒坂公司用灵魂杀手捕获并囚禁的。布朗先生用灵魂杀手保存了约翰•布尼的人格，并用人格芯片反复折磨这位曾经的朋友。</br>
<li><a href="">01:03:17</a> 不如重活一回</li></br>
这是个好机会，彻底重活一回，让布朗先生放个永远的假期，别再复工了。</br>
<li><a href="">01:04:31</a> 游戏的一环</li></br>
雇来的边缘行者，总有反抗的。甚至黑人管家和布朗先生的挑衅言语，可能本来就是故意的。</br>
<li><a href="">01:06:20</a> 新生活</li></br>
年轻男人眺望着太平洋，嘴角勾起微笑，“该去做点新生活，该做的事了”。一回头，三名被雇来的边缘行者正站在水吧吧台旁边。</br>
<li><a href="">01:06:37</a> 约翰尼的记忆</li></br>
《约翰尼的记忆JohnnyMnemonic》是美国-加拿大作家威廉·吉布森创作的赛博朋克短篇小说。它首次出现在1981年5月的《Omni》杂志上，后来收录在1986年出版的《燃烧铬BurningChrome》短篇小说集中。本站有这篇小说的有声版本，由郝祥海老师演播，点击时间轴链接收听<a href="https://www.gcores.com/radios/144615"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:47</a> 纯奈绪江</li></br>
祢津美还没受过伤，全闪了。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">01:09:00</a> 什么结局？</li></br>
大家觉得这算是什么结局呢，欢迎将自己的想法打在评论区。</br>
<li><a href="">01:10:07</a> 熊老师</li></br>
之前的夕妖晚谣跑团故事——《午夜连环盗窃案》和会员跑团《赛博许愿机》都是熊老师写的模组。熊老师还有一个赛博朋克驱魔的故事，将来或许会录成节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/129472"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:05</a> 第四人</li></br>
没来的秃子老师，角色名字叫比博，他知道黑超梦里那位大明星的事，这与接下来的赛博朋克冒险故事大有关联。</br>
<li><a href="">01:12:13</a> 都怪荒坂</li></br>
我去，这日本人怎么这么坏呀！</br>
<li><a href="">01:14:30</a> 等待</li></br>
罗格可能知道这件事的内情，但碍于中间人的规矩，她只能等待成事的人出现。</br>
<li><a href="">01:15:00</a> 《Dark All Day》</li></br>
您现在听到的音乐是来自GUNSHIP/TimCappello/Indiana的《DarkAllDay》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]赛博心跳回忆 Vol.3 ：真货与真心</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197938</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8dcbd3b0-aa4f-411c-a0f7-38af2fdafa39.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 04 May 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/5d9ec3093c04394440a00d25dc41d203-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8dcbd3b0-aa4f-411c-a0f7-38af2fdafa39.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:19:30</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：Tcho_Tcho</p>
<p>危急关头，面临漩涡帮的围追堵截和暴恐机动队的扫荡。几位边缘行者菜鸟们能顺利撤离吗？</p>
<p>在整个委托的背后，是谁在一点点透露信息？约翰的记忆中，又隐藏着什么讯息？</p>

<p>主播：猫牧师, 说书人Jerry, 困鼠, 搞搞是缩写之王</p>
<p>点赞：234，评论：75，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
欢迎收听《心跳！Doki⁓回忆——赛博大作战》第三期，您现在听到的音乐是GUNSHIP的《MaximumBlack》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 赶快撤！</li></br>
上期节目末尾，几人终于抵达地址所示的仓库，李镐从里面拿到一台幻灯机和一枚新芯片。同时义耳中传来一条可怕的消息：帮派冲突过于激烈，NCPD要派暴恐机动队来了。</br>
<li><a href="">00:01:09</a> 快脚</li></br>
在苏丹的游戏中，快脚是隐匿工具人，很适合被派去做隐匿任务。眼下这种需要快速撤离的局面，正该他出场。</br>
<li><a href="">00:02:09</a> 一起死还是一起活</li></br>
暴恐机动队重拳将至，现在停战撤离还有活的机会。</br>
<li><a href="">00:03:22</a> 严重伤势</li></br>
近战或者远程攻击的伤害骰出现两个及两个以上数量的6时，就造成了一次严重伤势！造伤者需扔2D6以决定是哪种严重伤势，上期节目中祢津美和真相咖啡各暴击了一次，分别对敌人造成手臂骨折和气胸两种严重伤势。</br>
<li><a href="">00:04:30</a> 泽塔科技 勘测员</li></br>
泽塔科技勘测员ZetatechSurveyor，2077里暴恐机动队登场用的是这辆车。这是第一辆飞行巴士，设计初衷是为了迅速安静地把一个排的兵力投送到敌后。除了暴恐机动队，康陶也很喜欢用这辆车。猫牧这里提到的AV-9，是赛博朋克红规则书中最贵的气动飞行器，在2045年售价10万欧，当年的暴恐机动队一般乘坐AV-4抵达犯罪现场。</br>
<li><a href="">00:05:56</a> 验一下再插</li></br>
之前的芯片，罗格那边过了手，有来生女王做担保，安全性上肯定没问题。现在这枚芯片，那可就不一定了。</br>
<li><a href="">00:06:30</a> 能花才能挣</li></br>
没钱万事不成，有钱啥都能干，欢迎来到夜之城。</br>
<li><a href="">00:08:07</a> 餐厅</li></br>
幻灯片里一男一女俩大学生，其中有个人在夜之城里开了间餐厅。这约翰•布尼也不知是真想起来了，还是真饿了。</br>
<li><a href="">00:09:03</a> 人形读卡器</li></br>
负责读取芯片内容的，仍旧是真相咖啡，里面的文件也和之前一样：一个地址，一串密码。</br>
<li><a href="">00:09:30</a> 本地专家</li></br>
祢津美进行本地专家检定，D10=1，大失败还得扔一个D10，并减去该值，检定失败。李镐进行本地专家检定，D10=4，智力=7，本地专家等级=2，检定结果为13，检定成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:08</a> 海伍德区商业街</li></br>
海伍德是夜之城贫富差距最极端的区域，北部毗邻市政中心，拥有摩天大楼、公园及现代化设施，而南部和东部则是危险的贫民窟，建筑破败且帮派横行。该区以拉丁裔（尤其是墨西哥裔）为主流族群，街头遍布墨西哥风格露天市场、玉米卷摊和宗教壁画。瓦伦蒂诺帮与六街帮在此割据，通过合法产业（餐厅、汽修店）掩盖走私、偷车等非法活动，NCPD对南部治安采取放任态度。</br>
<li><a href="">00:11:05</a> 装备调整</li></br>
祢津美买了一把有强尼•铜手签名的重型手枪，又买了两颗烟雾弹，还了一颗给真相咖啡李镐买了两颗烟雾弹，并借给真相咖啡100欧真相咖啡用借来的100欧买了一一面防弹盾牌，并拿到了小美还回来的一颗烟雾弹</br>
<li><a href="">00:14:23</a> 目标附近</li></br>
目标餐厅附近区域相对夜之城的其他地方来说，算得上是整洁干净，只是建筑偏老旧一些。</br>
<li><a href="">00:15:45</a> 小孩</li></br>
小仓库的门窗都被封死了，门口台阶上坐着一个拉丁裔小孩。</br>
<li><a href="">00:17:07</a> 本地专家</li></br>
李镐进行本地专家检定，D10=7，智力=7，本地专家等级=2，检定结果为16，检定成功。发现餐厅没关门，只是搬家了。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:25</a> 奈绪江无用武之地</li></br>
李镐将仓库外围细细扫查了一遍，没找到任何能翻进去或钻进去的地方，就连输密码的显示屏都找不到。</br>
<li><a href="">00:20:36</a> 审讯小朋友</li></br>
小孩，我这单分子生鱼片刀，你可识得？配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:31</a> 公众信誉</li></br>
赛博朋克红中的每个职业都有一项专属的角色能力，媒体人的角色能力叫公众信誉。角色能力与角色的基本属性无关，进行检定直接用角色能力等级+1D10。真相咖啡进行公众信誉检定，D10=7，公众信誉等级=4，检定结果为11，检定失败。注：N54（Network54）是一家美国媒体巨企，游戏里的“早上好，夜之城！”就是它家的。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:03</a> 小奈，上！</li></br>
祢津美的运动加值有13点，是三人中最高的。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:24:08</a> 背景再硬，也怕机枪</li></br>
NCPD也是人，人被杀，就会死。</br>
<li><a href="">00:25:47</a> 简易物理锁</li></br>
仓库门上只安装了一个简易的物理锁，撬锁难度不高。真相咖啡进行撬锁检定，D10=9，技术=5，撬锁等级=2，检定结果为16，检定成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:00</a> 走私仓库</li></br>
仓库里什么东西都有，药品、情趣生活用品、义体、武器、黑超梦，这应该是瓦伦蒂诺帮的走私仓库。</br>
<li><a href="">00:30:25</a> 老瓦家来人</li></br>
瓦伦蒂诺帮是海伍德拉丁社区的实际掌控者，以家族式纽带和百年传统维系着近6000名成员。他们崇尚墨西哥文化，成员佩戴圣穆尔蒂与耶稣马尔维德宗教首饰，并以黄金纹身彰显身份。表面上经营夜总会、殡仪馆等合法产业，实则主导走私枪支、偷车、贩毒及人口贩卖，并利用社区忠诚度抵御外部渗透。</br>
<li><a href="">00:32:16</a> NCPD 说服</li></br>
李镐亮明警察身份，并被三名瓦伦蒂诺邦成员进行说服，D10=5，酷=7，察觉等级=4，检定结果为16，检定成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接</br>
<li><a href="">00:32:38</a> 执法者手册</li></br>
作为独行佣兵界的传奇人物，人称“Solo’sSolo”的摩根·黑手曾经写过一本名叫《执法者手册TheEnforcer'sHandbook》的书，截止2020年，该书已经发行100万册，到2077年看过这本书的人恐怕更多。</br>
<li><a href="">00:33:34</a> 活体粉丝</li></br>
真相咖啡进行公众信誉检定，D10=8，公众信誉等级=4，检定结果为12，检定成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接</br>
<li><a href="">00:34:08</a> 察言观色</li></br>
祢津美进行察言观色检定，D10=9，同理心=6，察言观色等级=2，检定结果为17，检定成功。李镐的察言观色大失败。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:46</a> 这孩子行！</li></br>
这孩子懂事啊，小小年纪就懂得分担家庭责任，帮家里挣钱。自立自强，这品格比瓦伦蒂诺帮的金色义体还闪亮！</br>
<li><a href="">00:37:03</a> 动态价格</li></br>
NCPD可以少给，媒体必须多掏。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:38:41</a> 荒魂祭，任性购！</li></br>
「你的欲望，由顶级资本买单」抽中者享“荒坂黑卡”无上限清空权（限夜之城境内订单），清场级购物体验等你来。"三郎大人的馈赠，从不是施舍——是投资。"——点击抽取你的阶级跃迁券——</br>
<li><a href="">00:39:25</a> 转机</li></br>
餐厅那边说不定能找到突破口，没准就有不花钱的法子。</br>
<li><a href="">00:40:54</a> 难忘春日</li></br>
这是一家崭新的家庭餐厅，门外的霓虹招牌上写着“难忘春日”。</br>
<li><a href="">00:41:37</a> NCPD 警员</li></br>
餐厅对面有一间小楼，被NCPD的电子警戒线围着，门口站了两名警员。</br>
<li><a href="">00:43:56</a> 熟客？</li></br>
餐厅里的红发女招待上前侍应，一开口却是：“客人好久没来了。”</br>
<li><a href="">00:45:00</a> 真货餐厅</li></br>
“难忘春日”这家餐厅竟然能吃到真肉，那很有真货了。</br>
<li><a href="">00:46:47</a> 夜之城萨利亚</li></br>
“难忘春日”是家庭餐厅，菜色虽简，吃起来却美味的很。</br>
<li><a href="">00:47:36</a> 警察盘道</li></br>
李镐带着两袋合成食品回到警戒线前，继续跟两名同事盘道。</br>
<li><a href="">00:49:13</a> 又在发呆</li></br>
约翰•布尼坐在卡座上，又在神游天外，目光游移，直往红发老板娘身上瞟。</br>
<li><a href="">00:51:30</a> 大学同学</li></br>
约翰•布尼和这位红发女老板是在欧洲时的大学同学，后来都到夜之城工作了。</br>
<li><a href="">00:52:40</a> 泛非洲联盟</li></br>
在曾经是一个分裂的大陆，由各种独裁者、民主国家和社会主义国家组成的混乱排列组合，新的统一的非洲在中非众多国家联合起来与寻求建造乞力马扎罗山脉质量投射器的欧洲国家谈判时重生。随着中非国家的崛起，其他大陆上的国家也加入了这个泛非洲联盟。泛非洲联盟Pan-AfricanAlliance在太空中建立了最强大的据点——几乎有三分之一的太空建筑工人是非洲人，而且大部分太空港设施和建筑区域都建在非洲土地上。由此产生的人口演变成了一个被称为‘高空骑士’的‘国家’群体；一个基于太空的高科技社会，由泛非洲的根源和永不再次成为殖民压迫受害者的决心所联结。非洲巨企轨道空气OrbitalAir几乎垄断了全球的所有轨道运输，水晶宫的轨道运输也要仰赖轨道空气的协助。</br>
<li><a href="">00:54:02</a> 义体工程</li></br>
约翰•布尼大学学的是义体工程的实践与应用，也算是热门专业。</br>
<li><a href="">00:56:15</a> 一无所知</li></br>
两名看守现场的警察什么都不知道，只是接了上级任务才过来的。</br>
<li><a href="">00:57:15</a> 警察的直觉</li></br>
约翰•布尼确实喜欢这位红发女老板娘。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">01:00:09</a> 媒体人职业病</li></br>
就爱扫听点别人八卦。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">01:02:23</a> 又是仓库</li></br>
难道任务红点在这儿？</br>
<li><a href="">01:03:36</a> 家境很好</li></br>
老板娘只知道约翰•布尼家里有钱，具体情况也不大清楚。</br>
<li><a href="">01:05:06</a> 故技重施</li></br>
输入八位密码，仓库很顺利地开了。</br>
<li><a href="">01:07:52</a> 不粘事</li></br>
NCPD老警察了，知道怎么在夜之城活下去。</br>
<li><a href="">01:08:16</a> 第三人称纪录片</li></br>
约翰•布尼和另一位金发男同学合伙开了家公司，是一家名为“圆梦”的义体公司。</br>
<li><a href="">01:10:32</a> 公司已倒闭</li></br>
圆梦公司专门做物美价廉的低端义体，以照顾低收入群体、残疾人和社会边缘人士。</br>
<li><a href="">01:12:49</a> 约翰的回忆</li></br>
看着自己以前开公司的纪录片，约翰•布尼想起很多切实的记忆，去社区里给老人小孩调试义体，做义体的适配研发。</br>
<li><a href="">01:14:10</a> 只有地址</li></br>
这次的芯片里只有一处地址，没有密码，位置在威斯特布鲁克北橡区。</br>
<li><a href="">01:16:47</a> 合适吗？</li></br>
想起一些记忆之后，约翰•布尼心中产生了一些对新生活的希冀。</br>
<li><a href="">01:17:56</a> 有妈的孩子</li></br>
面对有女儿的老同学，约翰•布尼的表白能成功吗？500欧的黑超梦到底买不买？欲知后事如何，敬听下期分解。</br>
<li><a href="">01:18:47</a> 《Tech Noir》</li></br>
您现在听到的音乐是GUNSHIP的《TechNoir》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]赛博心跳回忆 Vol.2 ：勇闯战区</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197939</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/784afaf4-f10e-462e-a53d-ded8285d0d78.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 02 May 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/23914f03b76810ebd12b918dfdb13566-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/784afaf4-f10e-462e-a53d-ded8285d0d78.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:00:49</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：Tcho_Tcho</p>
<p>夜之城从来不缺少神话，也不缺少想要成为神话的臭鱼烂虾。</p>
<p>几个初出茅庐的边缘行者们接了一个大单。决定带着雇主挺进战火纷飞的沃森区，那里会有什么在等着他们？面对虎爪帮的亲切问候，几位年轻的边缘行者又会作何应对？</p>

<p>主播：猫牧师, 困鼠, 搞搞是缩写之王, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：271，评论：47，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
欢迎收听《心跳！Doki⁓回忆——赛博大作战》第二期，您现在听到的音乐是GUNSHIP的《FlyforYourLife》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 队友渐零落</li></br>
上期节目末尾，祢津美孤身潜入敌营，却中了埋伏。虽然成功躲开一次攻击，但两名队友还远在仓库外，短时间内支援不及，小美的处境仍是十分危险。</br>
<li><a href="">00:01:33</a> 铁虎爪帮</li></br>
日本女人，手里拿了把短日本刀，夹克里穿着和服。不是虎爪帮，难不成是奈绪江？插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:01:56</a> 先攻</li></br>
赛博朋克红的规则中，当一场战斗开始，所有人投一个先攻值，角色的先攻值=REF（反应属性）+1d10。所有战斗的参与者，根据他们先攻值结算的结果将他们放置到先攻队列。先攻队列按照递减排列，从最高到最低。如果有先攻值一样的，则再投一次骰子，进行比较和排列。战斗按照先攻队列的顺序进行，每个在先攻队列中的单位都会获得一个回合。祢津美（14）→真相咖啡（14）→李镐（12）</br>
<li><a href="">00:03:27</a> 与时俱进</li></br>
战国忍者躲草丛，赛博忍者躲车后。</br>
<li><a href="">00:04:46</a> 谁信啊</li></br>
看这模样，瞅这打扮。就算是记者，那也绝对是虎爪帮喉舌，屁股歪得很！插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:07:02</a> 手枪射击</li></br>
真相咖啡进行重型手枪射击检定，D10=6，反应=5，手枪射击等级=4，检定结果为15，检定失败。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:35</a> 射速（ROF）</li></br>
射速（ROF）：一次攻击行动中该武器能射击的最大次数。真相咖啡的重型手枪ROF=2，所以他可以用这把枪再射一发子弹。注：赛博朋克TRPG系列作者MikePondsmith在reddit上表示重型手枪子弹对应11mm/.45子弹</br>
<li><a href="">00:08:05</a> 第二次射击</li></br>
真相咖啡进行重型手枪射击检定，D10=9，反应=5，手枪射击等级=4，检定结果为18，检定成功。真相咖啡进行重型手枪射击伤害掷骰，3D6=12。具体造成的伤害，在减去漩涡帮帮众皮下植入的护甲值后得出。</br>
<li><a href="">00:08:50</a> NCPD</li></br>
李镐虽然是边缘行者，但也是NCPD情报部门的一员。NCPD是NightCityPoliceDepartment的简称，即夜之城警察局。NCPD是一个资金不足、装备不足、人员不足的警察组织，每天每个警员都在冒着生命危险。因此大多数成员已经对他们的工作失去了信心，组织内弥漫着一种冷漠和腐败的氛围，而许多街头警员则因工作压力和性质而表现出很强的暴力特质。然而，仍有一些警员全心全意地保护普通市民，确保这个都市丛林不至于完全陷入混乱。</br>
<li><a href="">00:09:52</a> 自动武器</li></br>
李镐进行突击步枪射击检定，D10=10，暴击，再扔一个D10=6，反应=6，检定结果为22，检定成功。李镐进行突击步枪射击伤害掷骰，5D6=11。具体造成的伤害，在减去漩涡帮帮众皮下植入的护甲值后得出。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:50</a> 换家也是一种撤退</li></br>
对面火力太猛，很难从正面突破。三人被迫想个别的办法。</br>
<li><a href="">00:14:50</a> 烟雾弹</li></br>
真相咖啡和李镐各有两颗烟雾手榴弹。在撞击击发后，会在一个10米/码乘以10米/码的区域内产生烟雾，持续一分钟。通常情况下，尝试在被烟雾遮挡的情况下执行动作的惩罚是-4。</br>
<li><a href="">00:15:23</a> 被火力压制</li></br>
当敌人进行火力压制时，如果玩家角色站着且未处于掩体内，距离发动火力压制者25米/码以内，同时双方之间没有遮挡物。那他们必须骰1D10+专注（技能）+意志与火力压制者的1D10+反应+全自动射击进行对抗。对抗失败的人的下一个移动动作必须用来转移到掩体内。如果移动动作不足以让他们躲进掩体，他们必须使用跑这个其他动作来溜到掩体后面或者尽可能接近掩体。</br>
<li><a href="">00:15:37</a> 大失败</li></br>
赛博朋克红中扔出大成功（D10=10）后，可以再扔一个D10，并将其加入到检定结果中；同理，大失败（D10=1）也需要再扔一个D10，并将其从检定结果中减去。真相咖啡进行专注检定，D10=1，大失败，意志=7，专注等级=3，检定结果为11，再减一个D10的话，对抗必然失败。文本参考自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:10</a> 小美专注</li></br>
祢津美进行专注检定，D10=7，意志=6，检定结果为13，对抗成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:39</a> 李镐专注</li></br>
李镐进行专注检定，D10=2，意志=8，专注=2，专注检定结果应为12。但跑团中报的是9，可能存在什么沟通上的误会，总之李镐的火力压制对抗失败，没能冲出掩体，该扔的烟雾手雷也没扔。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:30</a> 不幸的媒体朋友</li></br>
敌方持续射击，一发子弹穿过汽车顶棚，好巧不巧正落在真相咖啡身上。子弹本该造成18点伤害，但真相咖啡身上穿了轻型装甲夹克（护甲值11），所以实际受到7点伤害，轻型装甲夹克受损，护甲值跌至10。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:20:36</a> 离不了掩体</li></br>
真相咖啡进行专注检定，D10=1，再次大失败，意志=7，专注等级=3，检定结果最高为11（因为还要减去一个D10）。注：掷骰前，角色可以选择花费幸运点，所花费的每点幸运都能为这次判定结果+1。每个章节开始时，角色的幸运池被充满，其总点数等于角色的幸运值。</br>
<li><a href="">00:21:11</a> 大失败勘误</li></br>
电台中对赛博朋克红规则中“大失败”的理解略有偏差，大失败并不意味着必定失败，只要最终检定结果大于对抗的另一方或大于行动的难度系数，即使扔出大失败检定也能成功。同理，大成功也不意味着检定必然成功。“Despitethename,ahighlyskilledCharactercanctuallysucceedafteraCriticalFailureandahighDVcanstilldefeataCharacterwhoachievesaCriticalsuccess.”</br>
<li><a href="">00:21:30</a> 小美再专注</li></br>
祢津美进行专注检定，D10=4，意志=6，检定结果为10，对抗失败。祢津美和真相咖啡都被死死压制在掩体后。</br>
<li><a href="">00:22:13</a> 李镐再专注</li></br>
李镐进行专注检定，D10=7，意志=8，专注=2，专注检定结果为17。这次投掷烟雾弹的难度不是很高，所以默认成功，不用过运动检定。</br>
<li><a href="">00:23:39</a> 暂时安全</li></br>
李镐拉着委托人穿过烟雾，冲到了两栋楼中间，虽然离目标仓库还有一段距离。但这里是敌人的射击死角，敌人需要平移到楼层另一侧，才能继续通过窗户射击两人。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:24:39</a> 躲子弹</li></br>
反应属性大于等于8的角色，可以用闪避技能躲避远程攻击，包括子弹。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:33</a> 专注</li></br>
真相咖啡进行专注检定，D10=3，意志=7，专注等级=3，检定结果为13，对抗成功，进到烟里了。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:16</a> 消耗幸运</li></br>
祢津美先消耗2点幸运，再进行专注检定，D10=1，大失败，又再扔一个D10=1（结果-1），又扔一个D10=10（结果-10）意志=6，检定结果为-4。注：大失败后如果再扔出D10=1，不需要继续扔，所以实际检定结果为1+6-1=6，电台这里有点小错误。</br>
<li><a href="">00:28:35</a> 战略目的</li></br>
两个人突入建筑物，尽力缓解敌方攻势，给小美创造一个进烟的窗口期，不然近战专精的她没有发挥余地。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:29:19</a> 反应</li></br>
真相咖啡进行反应检定，D10=6，反应=5，检定结果为11，检定失败。注：爆炸不会对足以抵挡爆炸伤害的掩体后面的目标造成伤害。不过如果爆炸的伤害足以摧毁掩体，那个倒霉蛋就不再算作是有掩体保护，因而会受到全部伤害。而当防弹盾牌被拿在手中时，盾牌被视作掩体，爆炸的伤害大于盾牌的护甲值，所以盾牌无法抵挡这次爆炸伤害。</br>
<li><a href="">00:33:37</a> 燃烧幸运</li></br>
祢津美再消耗2点幸运，进行专注检定，D10=10，大成功，又再扔一个D10=9（结果+9），意志=6，检定结果为25，非常成功！插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:36:23</a> 威胁！</li></br>
媒体朋友开始发挥特长。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:37:41</a> 关键人物</li></br>
任务是帮约翰•布尼找回记忆，所以这仓库大概率得带着他去看。</br>
<li><a href="">00:38:51</a> 李镐潜行</li></br>
李镐进行潜行检定，D10=7，敏捷=5，潜行等级=6，检定结果为18，检定成功。李镐进行专注检定，D10=5，意志=8，专注=2，专注检定结果为15，对抗火力压制成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:12</a> 密码有用了</li></br>
李镐冲到了目标仓库前，芯片里的密码有用了。</br>
<li><a href="">00:41:05</a> 又是 50 欧</li></br>
一团烟雾炸开，为李镐赢得了一小段输入密码的时间。</br>
<li><a href="">00:42:27</a> 察觉</li></br>
祢津美进行察觉检定，D10=4，智力=3，察觉等级=7，检定结果为14，检定成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:34</a> 发微信</li></br>
2077年了，谁还没个队内通讯啊。</br>
<li><a href="">00:45:21</a> 幻灯机</li></br>
仓库里空空荡荡，只有个桌子，桌子上放了台幻灯机。</br>
<li><a href="">00:47:07</a> 延迟动作</li></br>
DND里的准备动作在赛博朋克红里叫延迟动作。延迟动作直到先攻队列的更靠后的位置再发动。必须选择一件特定的事件来作为时机，用来触发延迟了的这个动作；或者选择在先攻队列中的第几号位置，来发动这个延迟了的动作。还需要预先决定好的包括动作本身是什么以及目标是谁。</br>
<li><a href="">00:48:23</a> 刺杀！</li></br>
祢津美进行近战武器检定，D10=7，敏捷=8，近战武器等级=6，检定结果为21，检定成功。祢津美进行重型近战武器伤害掷骰，3D6=8，造成8点伤害。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:09</a> 刀也有射速</li></br>
祢津美的单分子生鱼片刀一回合可以攻击两次，因为它的射速（ROF）=2。进行近战武器检定，D10=5，敏捷=8，近战武器等级=6，检定结果为19，检定成功。祢津美进行重型近战武器伤害掷骰，3D6=6+3+6=15，出了两个六，暴击。如果两个伤害骰都是6，将额外造成一次严重伤势。扔2D6决定严重伤势，2D6=6，对应手臂骨折。</br>
<li><a href="">00:50:30</a> 谁先动手</li></br>
真相咖啡和敌人进行反应对抗，对抗失败，对方先开枪。因为身上穿了轻型装甲夹克，护甲值抵消后，真相咖啡受到3点伤害。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:52:05</a> 第二枪</li></br>
真相咖啡进行重型手枪射击检定，D10=9，反应=5，手枪射击等级=4，检定结果为18，检定成功。真相咖啡进行重型手枪射击伤害掷骰，3D6=6+6+1出了两个六，暴击。扔2D6决定严重伤势，2D6=4，对应气胸。</br>
<li><a href="">00:55:31</a> 幻灯片</li></br>
第一人称视角的大学回忆，阳光、草坪、人工湖。还有一男一女两个好朋友。</br>
<li><a href="">00:58:03</a> 暴恐机动队！</li></br>
暴恐机动队（MAX-TAC），NCPD直属的精英战术部队，专司镇压赛博精神病及高危罪犯。其前身为公司战争时期旧NCPD唯一未腐化的部门，指挥官麦克斯·哈默曼以铁腕重建新警局体系，现由各大企业联合资助，装备尖端义体与军用级武器（如螳螂刀、浮空车）。成员多为改造过度的赛博格，甚至包含被“回收改造”的前赛博精神病患者，行动中享有完全自主权，常以极端暴力手段清场，导致高伤亡率且免受追责。</br>
<li><a href="">00:59:03</a> 第二个芯片</li></br>
幻灯机背后又弹出来一枚芯片，里面会是什么内容？三位边缘行者又该如何撤离？敬请期待下期节目！</br>
<li><a href="">01:00:09</a> 《Maximum Black》</li></br>
您现在听到的音乐是GUNSHIP的《MaximumBlack》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]赛博心跳回忆 Vol.1 ：新手上路</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197937</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/56ae46b4-7463-485a-b449-7bcfe37a6b73.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 02 May 2025 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2bced16d524a920070e71b1439e75c91-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/56ae46b4-7463-485a-b449-7bcfe37a6b73.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:08:01</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：Tcho_tcho</p>
<p>夜之城从来不缺少神话，也不缺少想要成为神话的臭鱼烂虾。</p>
<p>道上有言：罗格派的活都不好干。这回，几个初出茅庐的边缘行者们接了一个大单。最后到底还能不能有心跳，又或者是成为一段回忆，就看他们几个有什么活儿了！</p>

<p>主播：猫牧师, 说书人Jerry, 搞搞是缩写之王, 困鼠</p>
<p>点赞：512，评论：151，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
欢迎收听《心跳！Doki⁓回忆——赛博大作战》第一期，您现在听到的音乐是GUNSHIP的《ShadowFury》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 赛博朋克红</li></br>
《赛博朋克RED》是经典TRPG规则Cyberpunk的第三版（该规则于2019年发布了快速启动套装，2020年正式发行核心规则书），前两版分别是《赛博朋克2013》（发行于1988年）和《赛博朋克2020》（发行于1990年，2014年发布2.01版本）。《赛博朋克RED》R.TalsorianGames和CDProjektRed合作发布的TRPG规则，其背景设定于2045年，介于《赛博朋克2020》和《赛博朋克2077》之间。注：R.TalsorianGames公司在2005年发行过《赛博朋克V3.0》，但这版规则书后来被官方移出正统系列，所以赛朋克红才是真正意义上的第三个版本。2007年的《Cybergeneration》规则书也没能成为第三版，最终作为衍生产品发售。</br>
<li><a href="">00:00:54</a> 夜之城传奇</li></br>
“要是想让酒用我自己的名字。该怎么搞？”“得先死。而且死得要特别的精彩。”</br>
<li><a href="">00:01:42</a> 科罗纳多大坝</li></br>
科罗纳多大坝位于夜城东南部圣多明戈区的边界，与荒原相邻。大坝废弃多年，水库也早就空了，现在已经被邻近市政垃圾填埋场的垃圾占满。大坝上有一处观景台，是俯瞰夜之城的好去处。</br>
<li><a href="">00:03:04</a> 老船长</li></br>
老船长是圣多明戈最知名的中间人，他原名穆阿迈尔·雷耶斯，曾经是条公司狗。但当他意识到自己宁愿成为制定游戏规则的人时，就离开公司出来当中间人了。作为一名爱车之人，老船长经常发布偷车任务，让佣兵们帮他“共享转让”些别人的汽车。</br>
<li><a href="">00:04:17</a> 红眼监视器</li></br>
Jerry的角色，看起来是个顶着监视器义眼的体面人。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:04:49</a> 李镐</li></br>
搞搞的角色名叫李镐，是位一看就很敏捷的单眼皮男性。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:05:34</a> 兜帽女孩</li></br>
鼠鼠的角色蹲在角落，是个戴着兜帽的女孩。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:06:10</a> 西风庄园</li></br>
西风庄园位于夜之城南部，作为太平洲的一部分，被海景区和狗镇隔开的西风庄园并不显眼，不注意看的话，会让人以为以为这里就是当年规划好的度假区，带海景房和私人游泳池的酒店，供全家人度假消费的游乐园，海滩上有码头、有阳伞。但事与愿违，统一战争结束后，太平洲的度假区项目没能重启，黑帮鸠占雀巢，规划好的海滨天堂变成了战区，市政府既没有出力修缮，也懒得拆除，仅仅是盖一道高墙，把整个地方围起来了事。</br>
<li><a href="">00:07:32</a> 小太阳</li></br>
Jerry的角色出身沃森区，他本来有一个幸福的家庭：还不错的经济条件，深爱的女友凯莉，还能守住几分老工业区荣光的沃森区……但那颗太阳结束了这一切。</br>
<li><a href="">00:08:23</a> 真相咖啡</li></br>
过去是谁，叫什么都已经不重要了，现在的他只是“真相咖啡”节目的主播。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:09:25</a> 破碎的他</li></br>
吸毒的爸，爱赌的妈，巨额的债。出生在这种家庭的李镐，被迫进入儿童福利院，在那里的生活让他学会了隐藏自己的感受，学会了察言观色。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:10:46</a> 祢津美</li></br>
祢津美（ねずみNezumi）是个东瀛女孩，家里有个弟弟（祢津帅），平日里只抽手卷烟。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:12:05</a> 罗格 Rogue</li></br>
罗格是赛博朋克2077世界观中的传奇人物，夜之城最强大的中间人之一，被称为“来生女王”。她曾是顶尖雇佣兵，50年前的第四次企业战争中，她和摩根·黑手、强尼·银手共同参与了突袭荒坂大厦的行动，这段经历奠定了她的传奇地位。如今的罗格已经退隐成为夜之城最有权势的中间人，掌控着佣兵网络的核心——来生俱乐部，几乎所有的大型佣兵任务都需要她点头。</br>
<li><a href="">00:13:24</a> 任务简报</li></br>
一个失忆了的有钱人，找罗格发布了一项任务——帮他找回记忆。</br>
<li><a href="">00:16:12</a> 每人 5000 欧</li></br>
在赛博朋克TRPG的世界观中，欧洲经济共同体是地球上最稳定的经济体之一，所以自2020年后，欧元（Eurodollar简称ed）基本成为了所有其他货币当前挂钩的“黄金标准”（就像美元在崩溃之前一样）。即使你在大多数交易中并没有实际兑换欧元，你购买或销售的商品，无论是通过信用芯片、下载还是数字账户处理，都是以欧元计价的，因为它们是几乎每个人都能同意的交易标准。</br>
<li><a href="">00:17:43</a> 体育生</li></br>
李镐擅长运动、追踪和监听，还是个巴西柔术高手。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:18:31</a> 刺身世家</li></br>
祢津美出生于东瀛南部的一个小渔村，家族从太爷爷这一辈转型成了刺身世家，在日本餐饮界占有一席之地。但从小体弱多病的小美，并不受家里人重视，连刺身手艺都只能偷偷学。但十多年来，小美只练一招切三文鱼，终于成了全村最会切三文鱼的人。</br>
<li><a href="">00:19:40</a> 勇闯黑暗料理界</li></br>
由于家族风气保守，反对义体技术，小美的病情只能靠吃药来压制。十八岁那年，她终于受不了了，于是偷了家传宝刀——单分子生鱼片刀，只身前往夜之城，在夜之美食城第四档口开了一家“老东北广式居酒屋”。当然，除了做厨子，小美时不时也接些刺杀的活，补贴一二家用。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:21:34</a> 媒体老师</li></br>
房子炸了、老婆没了、眼睛换了以后，真相咖啡就改行了，现在做起了自媒体。插图来自说书人J</br>
<li><a href="">00:22:53</a> 灰狗巴士</li></br>
灰狗巴士（英语：GreyhoundLines），又名“灰狗长途巴士”，是美国跨城市的长途商营巴士，客运服务遍及美国全境和墨西哥。在赛博朋克TRPG的世界观中也有该公司，曾在规则扩展书《SoloofFortune》、《Greenwar》中被提及。</br>
<li><a href="">00:23:39</a> 公司广场</li></br>
重建于第四次企业战争之后的公司广场是如今夜城最引人注目的地方之一。作为企业实力的象征，广场上的巨型摩天大楼和高耸入云的巨型建筑再次成为了荒坂和军用科技的办公大楼——而正是这两家公司的竞争在半个世纪前毁灭了这座城市。广场的主要景点是中央的纪念公园，这是一个巨大的圆形广场，位于各公司总部之间，用于纪念第四次公司战争的受害者。广场上挤满了各种各样的中低层企业员工，他们总是匆匆忙忙地从一个会议赶往另一个会议。</br>
<li><a href="">00:24:54</a> 委托人</li></br>
委托人是一位白人男青年，他穿了一身普通的运动服和牛仔裤，一头整齐的黑色短发。发型挺商务，天蓝色的瞳孔却清澈得很，一看就是娘胎里带出来的。</br>
<li><a href="">00:27:42</a> 爱看广告</li></br>
委托人约翰•布尼自来了公司广场，就一直坐在长椅上看广告。</br>
<li><a href="">00:29:32</a> 察觉</li></br>
赛博朋克红的检定：行动方的相关属性+相关技能+1d10，三项数据相加得到一个检定值。将检定值与该行动的难度值（DV）相比较，大于难度值则行动成功，反之失败。李镐进行察觉检定，D10=2，智力=7，察觉等级=4，检定结果为13，检定成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:29</a> 唯二的记忆</li></br>
约翰•布尼醒来后，脑海中只有自己的名字和“我要找回记忆”这个念头，然后顺着某种感觉，他很快找到了来生酒吧。</br>
<li><a href="">00:32:47</a> 代替他活下去</li></br>
我们刚死一哥们，你又忘了自己是谁，这不巧了嘛！</br>
<li><a href="">00:34:00</a> 神秘芯片</li></br>
约翰•布尼在小巷中醒来，身无长物，除了这一枚小小的芯片。</br>
<li><a href="">00:34:24</a> 媒体老师你来一下</li></br>
做自媒体嘛，真相咖啡的好奇心比一般人要强得多，这种事情当仁不让。</br>
<li><a href="">00:36:22</a> 本地专家</li></br>
祢津美进行本地专家(沃森区)检定，D10=9，智力=7，本地专家等级=3，检定结果为19，检定成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接阅读本站文章《10.赛博朋克的赤红时代——<赛博朋克RED>规则书技能》<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:38</a> 密码学</li></br>
李镐进行密码学检定，D10=2，智力=7，密码学等级=4，检定结果为13，检定成功，芯片里的密码只是一串普通的密码，对应物品的安保等级应该不高。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:15</a> 二型人格测验</li></br>
军用科技和荒坂，你跟哪个亲？</br>
<li><a href="">00:40:49</a> 职业检定</li></br>
赛博朋克红中的每个角色都有自己的职业，这些职业会给每个角色带来一项职业能力，所以角色也可以进行职业能力检定。真相咖啡进行职业检定，D10=4，职业等级=4，检定结果为8，检定失败。李镐进行职业检定，D10=8，职业等级=4，检定结果为12，检定成功。配图是本该出现在这个团里的职业——摇滚小子</br>
<li><a href="">00:43:26</a> 装备盘点</li></br>
真相咖啡：重型手枪和电击棍祢津美：家传宝刀——单分子生鱼片刀李镐：重型手枪和突击步枪</br>
<li><a href="">00:45:02</a> 便宜车</li></br>
便宜车也要300欧一天。</br>
<li><a href="">00:45:54</a> 沃森区</li></br>
沃森区曾是夜之城的中心地带，拥有摩天大楼、夜总会、医疗中心和工业区等设施，是一个经济繁荣且多元化的区域。然而，随着荒坂集团的崛起以及统一战争的爆发，沃森区逐渐失去了往日的光辉。荒坂集团接管了沃森区，并将其转变为一个黑市交易中心，同时北侧工业区（NID）也因犯罪活动猖獗而衰落。如今，沃森区是夜之城最贫穷和犯罪猖獗的地区之一。</br>
<li><a href="">00:49:26</a> 义眼不敌望远镜</li></br>
科技再强，也得遵循基本的光学原理。</br>
<li><a href="">00:50:46</a> 虎爪帮</li></br>
虎爪帮（TygerClaws）是《赛博朋克2077》中的日裔黑帮，活跃于日本街、歌舞伎区等地。他们以发光纹身、武士刀和街头摩托为标志，组织严密，高层注重商业利益，底层则崇尚暴力。主要经营非法交易（毒品、人口贩卖等），并与荒坂集团有合作。成员偏好近战，擅长使用武士刀，战斗风格凶悍。</br>
<li><a href="">00:52:18</a> 是真相咖啡！</li></br>
搞搞这里说的《咖啡时光》应该是指由侯孝贤执导，浅野忠信、一青窈、荻原圣人等主演的剧情片。该片讲述了一家旧书店老板爱上一个在东京工作的女孩儿后，两人和各自父母之间产生的微妙感情故事。该片获得了第61届威尼斯电影节金狮奖提名和第24届伊斯坦布尔电影节金郁金香奖。</br>
<li><a href="">00:53:25</a> 说服</li></br>
赛博朋克红规则中D10扔出0（10）是暴击，可以再扔一个D10，并将数值加入最终检定结果。真相咖啡进行说服检定，D10=10，暴击，再扔一个D10=1，智力=6，说服等级=2，检定结果为19，检定成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:07</a> 虎爪帮街拍</li></br>
虎爪帮偏爱近战武器，特别是陶瓷短刀和武士刀。他们也会使用手枪和冲锋枪，后者通常廉价、塑制感强、五颜六色，而且不可靠。但另一方面，他们的摩托车时尚、摩登，由极其尖端的纤维材料打造而成。虎爪帮常常会安装特制的植入体，在针插不入的道路上极速飙车。他们把皮肤换成不可燃的耐磨高仿皮，在上面纹着发光的日本鬼，并加装用来干扰瞄准系统的微芯片。这套配置可以让他们以迅雷不及掩耳之势出手，攻无不破地斩下目标的头颅。</br>
<li><a href="">00:57:20</a> 危险程度不高</li></br>
目标地点并不是冲突的核心地带，危险程度不高。</br>
<li><a href="">00:59:50</a> 察觉</li></br>
李镐进行察觉检定，D10=7，智力=7，察觉等级=4，检定结果为18，检定成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:22</a> 做戏做全套</li></br>
把车开过去，找个地方停下，四个人再偷偷潜回来。</br>
<li><a href="">01:03:00</a> 隐匿（潜行）</li></br>
小美的隐匿（潜行）加值很高，敏捷属性=8，技能等级=6，共有14的加值。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:20</a> 闪避</li></br>
祢津美进行闪避检定，D10=4，智力=8，闪避等级=6，检定结果为18，检定成功。配图文本来自斯克涅苏坦莱恩汉化组，更多内容请点击时间轴链接<a href="https://www.gcores.com/articles/179010"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:41</a> 漩涡帮</li></br>
漩涡帮（Maelstrom）是《赛博朋克2077》中最危险的赛博疯子团伙之一，盘踞在沃森工业区。他们痴迷于极端义体改造，甚至不惜用劣质或偷来的军用科技来替换身体部位，导致外形扭曲恐怖。帮派成员普遍精神不稳定，崇尚暴力与混乱，经常参与武器走私、数据劫持等犯罪活动。漩涡帮以红色光学义眼为标志，战术风格凶残直接，偏好重火力武器和近战改造。</br>
<li><a href="">01:07:21</a> 下期再见</li></br>
小美误中漩涡帮埋伏，能否逃出生天？仓库里的东西，又和约翰•布尼失去的记忆有何关联？我们下期节目再做分解！</br>
<li><a href="">01:07:41</a> 《Rise the Midnight Girl》</li></br>
您现在听到的音乐是GUNSHIP的《RisetheMidnightGirl》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]《古惑仔》那几条街上的风风雨雨：香港电影背后的“黑帮史”（下）</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197542</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ff9a86b0-1433-4c94-86a0-54f1c64a1085.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/5864a0a43cfc12fea46a7df2256057bc-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ff9a86b0-1433-4c94-86a0-54f1c64a1085.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:22:55</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  九兆_Si9N</p>
<p>书接上文，在“四大探长”时代结束之后，香港的社团以及社团题材电影都进入了全新的时期，大家熟知的《古惑仔》、《无间道》、《黑社会》等经典也即将正式亮相。那么这些经典拍的故事又有哪些背景，为什么说《无间道2》和《古惑仔》拍的其实是同一个故事，为什么现在社团题材电影中南亚角色渐渐常见？本期节目，我们就来聊聊这些香港电影幕后新故事。</p>

<p>主播：ARNwing, Lazzyking, ghust, Ryoma</p>
<p>点赞：516，评论：225，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自朱隽言的《追龙》。</br>
<li><a href="">00:01:01</a> 上期回顾</li></br>
四大探长退出历史舞台，ICAC进驻香港。</br>
<li><a href="">00:01:49</a> 石硖尾大火</li></br>
石硖尾大火是指于1953年12月25日圣诞节，在香港九龙石硖尾木屋区发生的火灾，受灾面积达45亩，有50,000多名灾民无家可归。这场大火最终导致了香港公共房屋的诞生。</br>
<li><a href="">00:02:30</a> 石硖尾邨</li></br>
石硖尾邨（英语：ShekKipMeiEstate）是香港首个由政府兴建的公共屋邨，位于九龙深水埗区的石硖尾，在1954年最早期建成入伙的徙置大厦，于1973年开始首次改建及重建工程，其后采用的旧长型大厦及新落成之非标准型楼宇分别于1977年至1984年间、2007年至2019年入伙。徙置大厦（第41座美荷楼除外）于2007年6月20日拆卸后，第二及五期重建工地已在2009年4月19日展开地基工程，于2012年5月入伙，并接收部分2012年苏屋邨重建二期及2013年至2014年白田邨旧邨受重建影响的租户。</br>
<li><a href="">00:03:24</a> 住得小放得早</li></br>
无所事事、生活压抑的小青年很容易成为社会的不安定因素。</br>
<li><a href="">00:05:01</a> 经济腾飞</li></br>
许多灰产黑产实际上被社团分子把控。</br>
<li><a href="">00:05:37</a> 古惑</li></br>
古惑又稱蠱惑，地道廣東話，意思是奸詐、充滿詭計。時至現代，香港「行古惑」是指加入黑社會，「古惑仔」指黑社會成員，自牛佬的漫畫改編成電影後，「古惑仔」曾紅極一時。</br>
<li><a href="">00:06:33</a> 新义安五虎十杰</li></br>
新义安是香港著名的黑社会组织，由少将向前1947年在香港创立。等级分明，下设“五虎”、“十杰”，在各分区都有坐馆（话事人）。图为向前</br>
<li><a href="">00:06:38</a> 陈耀兴</li></br>
陈耀兴（湾仔之虎），八、九十年代掌管新义安在香港湾仔一带的事务。到澳门参加格兰披治赛车时，在酒店外被武装分子开枪伏击丧生。</br>
<li><a href="">00:06:52</a> 黄俊</li></br>
黄俊（尖东虎中虎）原名黄俊原，又称斧头俊，22岁后改名黄畅英，新义安集团除向林氏外第一人物，又有称五虎之首，老新负责看管尖东多家夜总会以及社团于屯门独大都是此人大功，门生曾多达6,000多人。黄俊1981年与和胜和超级大佬“大哥成”双方各自集合千计会员对抗，事情闹大，警方震惊之下派警司江青铁处理双方谈判和解及淡化矛盾而终。1990年被控洗黑钱及贩毒，后弃保潜逃至泰国，1995年驾车由芭提雅到曼谷探访当年退居于曼谷的［唛哥］遇车祸不治去世。其女黄伊汶（原名黄恺慈）曾经同唛哥长子卓雄拍拖至谈婚论嫁，后因性格不合分手及后加入娱乐圈，成为歌手。</br>
<li><a href="">00:08:28</a> 经济来源</li></br>
加入社团是怎么赚钱的？</br>
<li><a href="">00:09:53</a> 收“陀地”</li></br>
陀地是香港粤语词汇，原指土地神。在黑社会词汇里，陀地是指某一黑帮组织把某个区域当作自己惯常活动的地区。由于在1980年代及1990年代期间，香港的电影业和电视业常在拍摄外景时被流氓要求给付保护费，所以陀地亦有保护费的意思。</br>
<li><a href="">00:11:33</a> 《无间道2》</li></br>
经典打边炉桥段，唯一受害者：甘地</br>
<li><a href="">00:12:19</a> 收数</li></br>
收数，粤语里收钱、催钱、催债、追索钱物的意思，带有轻微的贬义，常见于香港电影电影里黑社会切口。</br>
<li><a href="">00:13:37</a> 代客泊车</li></br>
“泊车仔”是怎么和“社团分子”划上等号的？</br>
<li><a href="">00:15:20</a> 停车难</li></br>
</br>
<li><a href="">00:16:28</a> 咪表</li></br>
“香港大多数吃喝玩乐的地方是没有停车位的，只能在路边临时停车点停。这个临时停靠点有个很无厘头的规矩，就是每隔30分钟你要去投三块进去。关键是这个临时停靠点往往距离你吃饭唱歌的地方五六百米，你不可能每半小时就往返一公里打一次卡吧？所以就注定了你要停车，就必须得有个人守着，每半小时打一次卡。所以代客泊车=帮你找停车位+帮你打卡。警察看到你车超时了，立马320块罚单。而且不是一罚了事，再过几分钟，警察看你还没走，又可以开罚单。古惑仔里面靓坤违章停车说“你喜欢开罚单，一分钟一张也行，两分钟一张也行”，就是通过违章超时停车来炫富。”<a href="https://www.zhihu.com/question/21248550"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:17</a> 一种平衡</li></br>
“代客泊车从某种程度上也达到了一种平衡。你如果想开车出去玩，就至少要准备两三百的停车费。黑帮解决了就业，政府减少了公共拥堵和公共用地，商家也不必提供停车位。代客泊车算是各方势力的一个妥协。”</br>
<li><a href="">00:20:23</a> 头铁</li></br>
“很多同学就问了，说那我不请代客泊车自己打咪表可以吗？当然可以啦。社团肯定不会动手，但是他会人肉占车位，或者他们社团的车提前把这个车位占了，或者把车位挤到很窄，你根本就停不进去。反正他们天天就守着，肯定是会想方设法的保自己的饭碗的除非你是真正意义上的临时停车，否则从经济效益来讲，肯定还是花200块钱找个代客泊车更现实。”</br>
<li><a href="">00:21:11</a> 市场调节</li></br>
哈耶克的大手还在追我</br>
<li><a href="">00:22:37</a> 社会BUG长期存在</li></br>
归根结底还是人地矛盾，且长期无法调和。</br>
<li><a href="">00:24:07</a> 新界</li></br>
新界（英语：NewTerritories）是香港全境三大地域之一，与中国大陆深圳市接壤，也是香港境内除香港岛及九龙外的其余区域。新界可以分为两大部分，分别是与九龙半岛相连的新界大陆和以大屿山为主的233个岛屿所组成的离岛。新界大陆面积为747.18平方公里，连同233个离岛计算，总面积则为975.23平方公里，占香港陆地总面积接近90%。至于人口方面，居住于新界的人口大约占全香港人口的57%。</br>
<li><a href="">00:25:43</a> 边际效益矛盾</li></br>
当治理成本远高于治理收益时，管理者也会犹豫。</br>
<li><a href="">00:26:37</a> 宣传工具</li></br>
一段时期内，香港电影成为了香港黑社会生活的宣传工具。</br>
<li><a href="">00:27:22</a> 洗钱</li></br>
ICAC上台后老的社团洗钱手段都不好用了，电影产业就成了一个出路。</br>
<li><a href="">00:28:59</a> 投资</li></br>
谁出钱当然谁演好人了！</br>
<li><a href="">00:30:01</a> 反复拍</li></br>
《古惑仔》和《无间道2》讲的其实是同一个故事。</br>
<li><a href="">00:31:49</a> 向华强</li></br>
向华强（英语：CharlesHeung，1948年12月16日—），香港电影出品人、中国星集团董事会主席和电影监制及演员。其父向前是香港黑帮新义安创办人、三合会成员，其长兄向华炎在其父被港英政府以危害社会安全为由驱逐出境后继任新义安龙头。</br>
<li><a href="">00:33:07</a> 斧头俊</li></br>
搞了半天原来是真实故事。</br>
<li><a href="">00:34:24</a> 香港电影宾果游戏</li></br>
任意几个要素连成一条线即可获得一部香港电影剧本。</br>
<li><a href="">00:35:18</a> 东兴=14K</li></br>
14K是香港一个三合会犯罪组织。其起源可追溯至国民党葛肇煌中将，他于1945年占领了广州洪门帮会“洪发山”的会址，并将其改组为国民党的反共情报机构，命名为“洪发山忠义堂”。国共内战后，该组织迁移至香港，并改名为“14K”，最终发展为一个犯罪组织。“14K”、“新义安”及“和胜和”被称为三大香港黑帮。</br>
<li><a href="">00:36:08</a> 蔡子明</li></br>
蔡子明70年代通过亲戚申请去香港，后来和哥哥蔡子健去了荷兰。1988年蔡子明创立富艺电影制作公司。蔡子明曾为李连杰第二任经纪人，处理和嘉禾的纠纷。1989年11月4日，蔡子明参与制片的《轰天龙虎会》播出。1991年9月6日，蔡子明参与制片的《上海1920》播出。1992年4月16日的一个早上，蔡子明在回公司途中被枪击，当场死亡。蔡子明被杀前10几个小时，正跟李连杰谈论电影《新龙门客栈》的拍摄事宜长达4小时。</br>
<li><a href="">00:37:14</a> 遭遇枪杀</li></br>
1992年4月16日的一个早上，蔡子明在回公司途中被枪击，当场死亡。关于蔡子明的死因有人说是黑道寻仇，也有传是蔡子明抢走了李连杰这个摇钱树，被报复，真相到底如何，至今也没有答案。成龙大哥在访谈节目时就聊到蔡子明事件，虽然没有说明，但可以猜得到是黑道所为。毕竟那个年代，许多黑道为了挣快钱都去拍电影了。蔡子明被杀前10几个小时，正跟李连杰谈论电影《新龙门客栈》的拍摄事宜长达4小时。李连杰多年后，曾在节目《杨澜访谈录》中提起此事，因为当时香港仍很混乱，所以他在拍摄《中南海保镖》时，警方还安排9位香港警察在现场保护他。</br>
<li><a href="">00:38:33</a> 飞纸仔</li></br>
飛紙仔，為香港影視圈的一個術語，指編劇開拍時，還沒有原整劇本，邊拍邊寫劇本，臨場開拍時給演員劇本的一種現象。</br>
<li><a href="">00:40:05</a> 血汗工厂</li></br>
“我比的就是谁掏枪快。”</br>
<li><a href="">00:41:17</a> 演员的背景</li></br>
许多香港电影的演员多多少少沾有一些社团背景。</br>
<li><a href="">00:41:59</a> 李修贤</li></br>
李修贤（1952年8月6日—），原名李修德，香港男演员、导演、监制，以擅于制作警匪片见称。曾以1984年香港电影《公仆》分别夺得第4届香港电影金像奖“最佳男主角”以及台湾第21届金马奖“最佳男主角”双科影帝的殊荣。</br>
<li><a href="">00:43:11</a> 移民遭拒</li></br>
​周星驰在上世纪90年代曾多次申请移民加拿大，但均遭拒绝，原因主要涉及他与香港黑社会的关联指控。加拿大移民部门认为周星驰与香港黑社会有联系，主要依据是他曾与被认为由黑社会控制的电影公司合作。​例如，他曾与向华强旗下的永盛电影公司合作，而向氏家族被指与香港黑社会组织“新义安”有关联。​尽管向华强提交材料澄清自己并非黑帮成员，但周星驰的移民申请仍被拒绝。​加拿大法院甚至在判词中称周星驰为香港三合会成员。</br>
<li><a href="">00:44:51</a> 电影市场变化</li></br>
1993年至1995年间，台湾和东南亚地区的电影市场经历了一些关键性的政策调整和市场开放，这些变化影响了本地电影产业的走向以及进口片的流通。好莱坞大片逐渐占据主导地位，对本土电影造成巨大冲击。</br>
<li><a href="">00:47:03</a> 《亡命天涯》</li></br>
《亡命天涯》（英语：TheFugitive）是一部在1993年上映的美国犯罪动作电影，改编自1963年的著名电视系列剧《法网恢恢》，由安德鲁·戴维斯执导，哈里森·福特和汤米·李·琼斯主演。这部电影取得了票房和口碑的成功，是1990年代最佳动作影片之一。本片在当年的奥斯卡奖获得最佳影片、最佳摄影、最佳音效等七项提名，而汤米·李·琼斯在片中的精湛演技让他赢得奥斯卡最佳男配角及金球奖最佳电影男配角。本片是中国大陆第一部与外商采用票房分账形式发行的影片。</br>
<li><a href="">00:47:10</a> 《真实的谎言》</li></br>
《真实的谎言》（英语：TrueLies）是一部美国20世纪福克斯电影公司于1994年出品的动作电影。由詹姆斯·卡梅隆编剧并导演，动作巨星阿诺德·施瓦辛格主演。本片改编自法国电影《间谍一家亲》，曾获得第67届奥斯卡最佳视觉效果奖提名。1994年度美国十大卖座影片中排名第三，全美票房1.46亿美元，在中国的票房也超过了1亿元。</br>
<li><a href="">00:48:02</a> 反对黑社会</li></br>
上世纪90年代，香港娱乐圈一度深受黑社会势力渗透，其影响遍及电影投资、拍摄现场甚至艺人日常生活。面对日益严重的威胁和压迫，演艺界内部逐渐凝聚出反抗的力量，不少演员与从业人员选择集体发声，公开反对黑帮介入影视制作。尽管过程充满风险与代价，但正是这些公开抵制与社会关注，使得黑社会在电影行业的控制力逐步削弱，香港演艺圈得以在风波之后逐渐重建秩序。</br>
<li><a href="">00:48:30</a> 大陆治你</li></br>
大黑星：五四式手枪（又称黑星手枪），是由中华人民共和国在1954年后开始生产的一种军用手枪。</br>
<li><a href="">00:49:58</a> 窝火</li></br>
发哥当年初入好莱坞也只能演演龙套小角色。</br>
<li><a href="">00:51:11</a> 陶驷驹</li></br>
公安部长陶驷驹1992年在北京被多家香港电视台记者围访，说“我发现有不少侨团组织，他也可以说有一种社团性质，或者有些人的思维，把他们看成黑社会，其实我看他们也很爱国。”后来这一段发言被广泛缩短引用为“黑社会也有爱国的”。此言一出，被视为北京向香港黑帮统战和招安，要他们确保1997年香港顺利回归。香港导演杜琪峰2006年的《黑社会2以和为贵》电影海报副标题及其情节也有“黑社会都有爱国的”。</br>
<li><a href="">00:53:08</a> 走不出来</li></br>
杜琪峰的作品中反复恶搞过这句话。</br>
<li><a href="">00:54:10</a> 真正的含义</li></br>
话已经说得很客气了，希望你好自为之。</br>
<li><a href="">00:55:36</a> 《唐探1900》</li></br>
1900年，清朝满族官员费洋古奉慈禧太后之命，带领两名侍卫来到美国旧金山捉拿兴中会革命党孙文、郑仕良。美国众议员格兰特的女儿爱丽丝在旧金山唐人街被人开膛杀害，同时遇害的还有一名印第安部落老者，而嫌疑人正是唐人街协盛堂堂主白轩龄之子白振邦。由于格兰特很讨厌在美华人，正打算在国会推动更大力度的排华法案，为了拯救儿子白振邦以及避免华人遭受大规模迫害，白轩龄请来年轻的推理高手秦福帮忙破案找出真凶。</br>
<li><a href="">00:57:32</a> 《焚城》</li></br>
《焚城》（英语：CesiumFallout）是2024年香港惊悚灾难片。财政司范伟立Simon（刘德华饰）放宽转口货柜检查，因而造成奸商利用漏洞输入危险品，葵涌货柜码头发生大火，包括其妻黎美仪的数名消防员殉职。范伟立从此离开政界，修读学位而成为垃圾处理专家。粉岭的“鸿力回收场”突发辐射大火，初时发现危害较轻的镭-226，继以探测到高强度放射物铯-137亦在泄漏。热带风暴“墨菲”逼近导致24小时后辐射将扩散全港，700万人危在旦夕。香港政府高官因担心引发恐慌故封锁辐射消息，范伟立与署理行政长官王惠明（莫文蔚饰）为首的主要官员针锋相对，为民众争取一线生机。同时，消防队长黎杰峰（白宇饰）和队友已奉命奔赴未知前线，殊不知，天灾的背后，似乎另有隐情。</br>
<li><a href="">00:58:54</a> 南亚面孔</li></br>
现实世界的帮会活动中也逐渐出现了南亚面孔。</br>
<li><a href="">01:01:11</a> 南亚警员</li></br>
很多人的祖辈来得很早，到今天已经很难区分了。</br>
<li><a href="">01:02:22</a> 《黑社会3》？</li></br>
真这么拍不知道有没有人去看了。</br>
<li><a href="">01:03:44</a> 科技发展</li></br>
边际成本也是一个动态发展的东西。</br>
<li><a href="">01:04:23</a> 讨生活</li></br>
能好好过日子谁又愿意去混社团呢？</br>
<li><a href="">01:05:32</a> 搞破坏</li></br>
谁是真的搞破坏的人？</br>
<li><a href="">01:06:21</a> 阿乐</li></br>
</br>
<li><a href="">01:07:53</a> 《寒战》</li></br>
《寒战》（英语：ColdWar）是一部于2012年上映的警匪题材香港电影，由双双首次执导的梁乐民和陆剑青担任编剧及导演，钱嘉乐和黄伟辉任动作指导，郭富城、梁家辉和杨采妮领衔主演。“寒战”被设定为代表电影中香港警务处内部最高级别行动的代号。</br>
<li><a href="">01:09:32</a> 雷霆行动2023</li></br>
为纵深推进常态化扫黑除恶斗争，严厉打击跨境有组织犯罪，更好服务粤港澳大湾区建设，护航广东高质量发展，根据省委、省政府和公安部有关部署，广东省公安厅与香港、澳门警方于2023年6月起开展“雷霆2023”联合打击行动。行动以来，全省公安机关共破获刑事案件580余起，抓获涉案嫌疑人910余名，查处治安案件900余起，处罚治安案件违法人员1570余名，有力维护粤港澳大湾区持续平安稳定。——广东省公安厅</br>
<li><a href="">01:10:59</a> 冲击BYD</li></br>
</br>
<li><a href="">01:12:56</a> 依旧底层</li></br>
洗白的是洗白了，还在社团里混的人依旧还是社会的底层。</br>
<li><a href="">01:14:13</a> 坏得很综合</li></br>
混社团不是什么很酷的事情。</br>
<li><a href="">01:15:31</a> 注意安全</li></br>
大家如果有机会去香港，也请注意多留个心眼。不过总体来说香港还是很安全的。</br>
<li><a href="">01:17:11</a> 美化黑帮</li></br>
电影是电影，图一乐得了。</br>
<li><a href="">01:19:14</a> 《放·逐》</li></br>
《放．逐》（英语：Exiled）为2006年由杜琪峯所执导的香港电影，黄志伟和凌振帮任动作指导。继《黑社会以和为贵》在康城影展大受好评之后，《放‧逐》亦在威尼斯影展以及多伦多影展赢得口碑。</br>
<li><a href="">01:22:11</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自朱隽言/BillyAlexander的《TheGhetto》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]2025年了谁还玩COD战役模式啊？数据看使命召唤剧情的衰微</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197545</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/15e81464-5df5-4847-b73c-143df65935ce.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/3d268b59e1c6bd001407b23472dcfd54-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/15e81464-5df5-4847-b73c-143df65935ce.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:04:30</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： Echo0855</p>
<p>作为一名游戏媒体行业的老前辈与COD系列的忠实爱好者，Gouki老爷对于“昭昭天命今何在”那期评价COD剧情的节目有些不同观点。通过严整的数据分析与明显的趋势变化，Gouki老爷用理性说明了为什么COD剧情急速下滑，请听本期录制于春节前的节目！</p>

<p>主播：白广大, SolidusGouki</p>
<p>点赞：397，评论：264，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听！</li></br>
欢迎收听本期电台节目，您正听到的是《BattleCry》，出自《使命召唤：高级战争》原生音乐集。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> Gouki</li></br>
Gouki是《游戏机实用技术》的资深编辑。在UCG工作期间，Gouki涉及的栏目涵盖前线报道、游戏评测、游戏研究等多个方面。他以丰富的游戏经验和饱满的热情，为杂志输出了很多内容。<a href="https://www.gcores.com/users/629887/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:40</a> 之前的茶话会节目</li></br>
之前的茶话会节目我们的编辑们聊了《使命召唤：黑色行动6》的战役感想，Gouki大佬听到之后，有一些自己的想法想和大家分享。<a href="https://www.gcores.com/radios/190038"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:01</a> 少数派报告</li></br>
机核编辑们的感受其实是“少数派报告”，当时有4个人参加节目，从数学的角度看，这4个人的背后每个人都站着至少98个没有通关的玩家。</br>
<li><a href="">00:03:25</a> 《使命召唤：现代战争》</li></br>
《使命召唤：现代战争》的玩家将在一连串惊涛骇浪的任务中扮演特别小组，投身影响世界强权平衡的单人剧情战役，在欧洲地标城市和中东执行绝密任务。这款游戏让玩家们认识到还有这样一款战役和多人模式都十分出色的FPS游戏，InfinityWard也从此发展出了一套FPS叙事范式。</br>
<li><a href="">00:04:42</a> 使命召唤战役模式通关率</li></br>
这个图反映了XBOX平台上使命召唤系列战役模式的玩家通关率。</br>
<li><a href="">00:06:00</a> 其他游戏的通关率</li></br>
这张图反映了XBOX平台上一些其他游戏的通关率。</br>
<li><a href="">00:07:30</a> 打枪游戏的通关率</li></br>
一款有单机战役的打枪游戏通关率，表现正常的话应该在15%-20%左右。</br>
<li><a href="">00:09:28</a> 现代战争的功劳</li></br>
该作是使命召唤系列的第四部作品（不包括资料片）。该作摒弃系列前作一贯采用的第二次世界大战题材，将剧情展开于现代世界中。现代战争建立了使命召唤系列的叙事模式，对于紧接着后面两作的通关率也有正面影响。</br>
<li><a href="">00:11:19</a> 分水岭</li></br>
《使命召唤：高级战争》与系列以往作品相同，界面维持第一人称视角，但由于时代设定于未来，所有枪支均能以全息影像显示武装情况，手榴弹能透过模式转换而达到不同的战术目的，士兵也配备了动力服以加强战斗能力。从玩家的通关率看，它是一个分水岭，高级战争与之前的使命召唤系列战役都保持着7-8小时的战役时长，与25%-30%左右的较高的通关率。</br>
<li><a href="">00:12:12</a> 滑铁卢</li></br>
《使命召唤：黑色行动3》由于剧情复杂难懂，成为了使命召唤系列首次翻车作，剧情设计让通关率急剧下降。</br>
<li><a href="">00:13:20</a> 取消战役</li></br>
经过黑色行动3的大失败，黑色行动4干脆就取消了战役模式。</br>
<li><a href="">00:14:10</a> 《使命召唤：现代战争 Remastered》</li></br>
《使命召唤：现代战争Remastered》于2016年先捆绑于《使命召唤：无限战争》的限定版发售，后在2017年6月起开始单独销售。《使命召唤：现代战争Remastered》是《使命召唤：现代战争》的画面重制版，剧情没有任何改动。</br>
<li><a href="">00:15:16</a> 新官上任三把火</li></br>
到了《使命召唤：二战》，新官上任三把火，又把战役模式的通关率提到了20%左右。</br>
<li><a href="">00:16:10</a> 《使命召唤：现代战争2 Remastered》</li></br>
2020年3月31日，动视在PlayStation4平台推出《现代战争2》战役模式的复刻版，但取消了多人联机模式模式，也是因为这个原因《使命召唤：现代战争2Remastered》的通关率来到了惊人的50%左右，买的人就是冲着这个去的。</br>
<li><a href="">00:18:34</a> 题材不是决定性因素</li></br>
在超过22%通关率的游戏里，涵盖了二战、现代战争、未来战争多个时代背景，因此我们可以说，题材并不是玩家想不想通关一款游戏的决定性因素，游戏本身好不好玩才是。</br>
<li><a href="">00:19:25</a> 叙事不连贯</li></br>
由于要保持一年出一个游戏，使用了双组交替制作新游戏的策略，这也导致了副标题序列作的叙事不连贯。</br>
<li><a href="">00:21:49</a> 不玩战役</li></br>
新时代的玩家很有可能都不会去玩战役，直奔多人模式去了。</br>
<li><a href="">00:22:49</a> 不同平台玩家关卡通关率对比</li></br>
Gouki根据XBOX平台和PS平台的奖杯获取率制作了这一张不同关卡通关率的对比图，可以看出PS平台的每关通关率比XBOX平台还要少一些。</br>
<li><a href="">00:25:03</a> PS玩家通关率</li></br>
PS玩家没有XGP，只能通过购买游戏来游玩，但相较于大部分用XGP游玩的XBOX平台玩家，反而战役模式的通关率更低。</br>
<li><a href="">00:25:50</a> 多人模式成就统计</li></br>
可以看出，反而是PS平台的玩家更快解锁多人模式成就。</br>
<li><a href="">00:29:02</a> 关卡间通关率差值对比图</li></br>
通过每个关卡通关奖杯的完成率差值，可以看出前一关对后一关的影响，究竟是哪一关做的那么差，以至于玩家终于无法忍受从而放弃游戏了？</br>
<li><a href="">00:31:05</a> 第四＆第五关</li></br>
第四、第五关分别是开放世界和皇宫打萨达姆关卡，第四关唤起了玩家不好的回忆，而第五关则是没有满足玩家的期待的体验。</br>
<li><a href="">00:33:29</a> 最高通缉</li></br>
从开发商的表现来看，似乎他们是很满意这一关的，在科隆游戏展花了14分钟来展示这关的游玩。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1p4421S7Xm/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:41</a> 为演而演</li></br>
游戏的对话分支给人一种为演而演的感觉，只是通过一种表现让玩家知道他们在此方面做了努力。</br>
<li><a href="">00:36:27</a> 来都来了</li></br>
从六关开始，通关流失率都很低，到最后两关通关率甚至有所上升。来都来了，吃也得吃完吧。</br>
<li><a href="">00:37:08</a> 解密关卡</li></br>
事实上剧情的关键推进都放在了第六关，第六关是整个游戏的核心，但是有很多人都没玩到第六关就放弃了。</br>
<li><a href="">00:38:49</a> 隐秘行动</li></br>
隐秘行动的间谍角色设计的也很刻板印象，从现实的角度看，萨瓦提并不适合作为此次间谍行动的最佳人选，</br>
<li><a href="">00:41:29</a> 安全屋的设计</li></br>
安全屋是制作组比较喜欢的设定，加上工程末期预算不足，抱着反正玩到最后的玩家没多少人，索性压点预算把场景做小点。</br>
<li><a href="">00:43:35</a> 收集品美元</li></br>
将“美元”作为这个游戏唯一的收集品，制作组有些偷懒的嫌疑，没有让玩家去收集更丰富的收藏品来升级安全屋。</br>
<li><a href="">00:45:03</a> 主角CASE</li></br>
主角CASE从头到尾没有给玩家露过脸，甚至没有说过话，没有记忆点。</br>
<li><a href="">00:47:52</a> 你会怎么做？</li></br>
如果你是COD的开发者，当你知道大部分人根本不会玩你设计的那关，你会怎么做？如果你是老板，当你知道项目花费几百万设计的关卡根本没人会玩，你会怎么想？</br>
<li><a href="">00:50:45</a> 服务型游戏</li></br>
自从有了WarZone开始，游戏里的角色都有自己的商业价值，一个都不能死，掣肘游戏制作者的发挥。</br>
<li><a href="">00:52:18</a> 走肾的游戏</li></br>
现在的游戏有走心的游戏，也有走肾和走肝的游戏。</br>
<li><a href="">00:54:30</a> 走心的游戏</li></br>
《黑神话：悟空》代表了我们的传统文化，玩到的人都会情不自禁的分享给不玩游戏的人，这就是走心的游戏。</br>
<li><a href="">00:55:03</a> 消费型游戏</li></br>
有的游戏能在短时间内给人愉悦感和肾上腺素的分泌，一些玩家非常痴迷于这类游戏，每个人的“脑死亡游戏”的类型都不同。</br>
<li><a href="">00:57:07</a> 沉浸感游戏</li></br>
在玩沉浸感较强的游戏中是很不愿意被打断的，而脑死亡游戏即拿即放，临时被打断也不在意。</br>
<li><a href="">00:58:49</a> COD制作方的想法</li></br>
对于游戏厂商，COD的数据表现一年比一年好，这也是他们开始做持续运营型游戏，不重视战役模式原因。</br>
<li><a href="">01:01:29</a> COD就是COD</li></br>
COD已经变化成一种套着FPS外壳的另一种东西，COD他就是COD。</br>
<li><a href="">01:03:54</a> 结束音乐</li></br>
欢迎收听本期电台节目，您听到的是《AllOrNothing》，来自《使命召唤：无限战争》原声集。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>