<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Nov 2023 23:14:10 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[核市奇谭]互相安利近期喜欢的推理作品，核市奇谭 Vol.61</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173623</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/54508fe5-f85c-4b51-9ca5-1bf2ac5579cc.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/3692716ead1960ae1f157e6dee44d3cf-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/54508fe5-f85c-4b51-9ca5-1bf2ac5579cc.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:48:42</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作:  老斧子</p>
<p>因为要介绍《周四推理俱乐部》这本小说，本期闲聊我们就来说一说近期喜欢的推理作品，来一次互相安利大会！本期书单：《周四推理俱乐部》《那一天发生的超级不可思议事件》《履单》《怪兽保护协会》。</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 搞搞, 说书人Jerry, 日天嗷</p>
<p>点赞：104，评论：45，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期核市奇谭！本期嘉宾：天叔！</br>
<li><a href="">00:01:20</a> 核市有售！</li></br>
今天推荐所有的书都会在淘宝店“核市奇谭”销售，赶快来买买买！<a href="https://shop463835368.taobao.com/index.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:52</a> 真名看破</li></br>
翟老师第一期节目已经真名看破了！有兴趣的朋友请点击链接收听翟老师电台首秀——黑神话悟空专题节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/140928"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:22</a> 上次节目</li></br>
上次四十二给大家推《周四推理俱乐部》这书是第37期，有兴趣的朋友请点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/150846"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:33</a> 封面设计</li></br>
《周四推理俱乐部》的封面设计。</br>
<li><a href="">00:02:52</a> 买书送剧本杀</li></br>
目前出版的三本书都附送剧本杀，快来买！</br>
<li><a href="">00:03:08</a> 本期闲聊</li></br>
你最近喜欢的推理作品。</br>
<li><a href="">00:03:42</a> 《我家的英雄》</li></br>
《我家的英雄》是由山川直辉原作，朝基胜士绘画的日本漫画，由2017年5月29日发售的《周刊YoungMagazine》第26号开始连载。改编电视动画于2023年4月2日至6月18日播映。改编电视剧于2023年10月25日起播映。</br>
<li><a href="">00:04:20</a> 主演</li></br>
佐佐木藏之介在剧中饰演男主角鸟栖哲雄。</br>
<li><a href="">00:04:54</a> 鸟栖哲雄</li></br>
鸟栖哲雄，男主角，担任玩具制造商的业务员。47岁，推理小说迷兼作者。非常疼爱自己的独生女零花，一次意外发现零花被黑社会男友延人家暴后，要去讨公道到时杀死了零花的男友，为了保护家人的安全，自己决定将这件事情隐瞒下去。因为高中双亲死于意外因而特别重视家庭。剧中利用推理小说剧情里的知识故布疑阵处理延人的尸体，同时也能想好下一步计划以此和延人身后的黑社会组织周旋到底。</br>
<li><a href="">00:06:26</a> 鸟栖零花</li></br>
鸟栖零花，哲雄的独生女。性格纯真的大学一年级学生，本身并不希望父母介入自己的生活，对男友延人家暴一事隐瞒不说，对父母杀害延人并跟黑社会组织周旋一概不知情。</br>
<li><a href="">00:07:34</a> 别怕剧透</li></br>
别怕剧透，这只是最开头，这作品开场就刀人了。</br>
<li><a href="">00:09:27</a> 处理方式</li></br>
漫画中用了许多推理小说中的段子塑造剧情。</br>
<li><a href="">00:10:01</a> 鲁米诺反应</li></br>
鲁米诺（luminol），又名发光氨。即使犯罪现场的血迹已经被擦过或清除过，调查者依旧可以使用鲁米诺找到它们的位置。实际上，调查者在要调查的区域内喷洒鲁米诺和激发剂溶液，血中的铁立即催化鲁米诺的发光反应，使其产生蓝色光芒。该反应需用的催化剂量非常少，因此鲁米诺可以检测痕量的血迹。发光大约持续30秒，可通过长曝光的照片观察出，其周围环境不可以太亮。</br>
<li><a href="">00:12:43</a> 剧情升级</li></br>
整部漫画目前依然连载中，剧情走向升级得厉害，有兴趣的朋友还请看看。</br>
<li><a href="">00:13:50</a> 《多重人格侦探 MPD-PSYCHO》</li></br>
《多重人格侦探MPD-PSYCHO》是由大冢英志原作，田岛昭宇作画的日本恐怖悬疑漫画作品。该漫画讲述了具有多重人格的雨宫一彦以“多重人格侦探”之名解决各种变态犯罪事件，并逐渐了解自己过去的故事。漫画有衍生的小说、电视剧、广播剧，2005年根据大冢英志自己的剧本还进行了舞台剧化，同时也有传闻将被好莱坞摄制成真人电影。</br>
<li><a href="">00:14:09</a> 《火线》</li></br>
《火线》一部美国犯罪电视剧，讲述了马里兰州巴尔的摩市警察与犯罪团伙间交锋的故事。全剧在巴尔的摩市实地取景，采用单机摄制。前罪案记者、作家大卫·西蒙担任本片的制片人兼领衔编剧。机核会员频道GadioSPEC有《火线》导读的专题电台，欢迎收听。<a href="https://www.gcores.com/albums/185"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:04</a> 《希腊棺材之谜》</li></br>
《希腊棺材之谜》被誉为推理小说中的圣经，埃勒里·奎因作品里的绝世经典。在《希腊棺材之谜》中，奎因从不“顾左右而言他”，而是从头至尾以单刀直入的方式，将读者的目光牢牢地锁定在事件推理的若干个关键逻辑点上，如遗嘱的去向，领带的颜色，茶杯的使用，弹孔的存在，打字机的特质等等。《希腊棺材之谜》的谜团之精巧、逻辑之严谨、布局之合理、行文之流畅都是推理小说中难得一见的经典，是当之无愧的古典推理小说范本。</br>
<li><a href="">00:16:23</a> 《姑获鸟之夏》</li></br>
《姑获鸟之夏》是日本作家京极夏彦的处女作，也是“京极堂”系列推理小说的第一部，出版于1994年。在这部作品中，人称“京极堂”的主人公中禅寺秋彦运用广博的民俗学知识、复杂的心理学知识，以及缜密的推理能力解开了久远寺妇产科医院发生的一系列看似不可思议的事件的真相。</br>
<li><a href="">00:17:47</a> 《药瘾侦探》</li></br>
药瘾侦探是白井智之的恐怖侦探轻小说。白井智之，日本推理小说作家。2014年10月，白井智之在有栖川有栖和道尾秀介的推荐下，于第34届横沟正史推理暨恐怖大奖入围提名。</br>
<li><a href="">00:18:20</a> 《弹丸论破》</li></br>
《弹丸论破》系列是由Spike公司所开发的游戏《弹丸论破希望的学园与绝望高中生》为开端的一系列相关游戏和改编作品系列。全系列共同制作人为寺泽善德，编剧为小高和刚，人物设计为小松崎类。私立希望之峰学园是一座集结了所有领域的超一流高中生的学校。主人公苗木诚，本来只是一名很平凡的日本高中生，却在无意中被选为了“超高校级的幸运”者进入了学园。但是，等待他的却是自称校长的谜之人物“黑白熊”，黑白熊告诉学生们：“一旦进来，就必须一辈子都等在这里才行，如果想要毕业离开只要互相残杀就好了。”</br>
<li><a href="">00:18:50</a> 《帕诺拉马岛奇谈》</li></br>
《帕诺拉马岛奇谈》是日本作家江户川乱步所著的作品，1926年10月至1927年4月于《新青年》上连载，合共五回约九万三千字。</br>
<li><a href="">00:19:53</a> 《逆转裁判》</li></br>
《逆转裁判》系列游戏是CAPCOM公司制作的法庭辩论型AVG游戏，在游戏中玩家扮演辩护律师，在假象规则的序审法庭上与检察官进行辩论，通过追问和质疑嫌疑人和证人，为委托人获得正义的判决是最终的胜利目的。《逆转裁判》游戏系列自2001年游戏在GBA平台上市以来，其新颖的游戏方式和游戏带来的紧张刺激的投入感得到许多游戏玩家的好评，其后续作品分别登陆NDS、3DS和Switch平台，并被移植到Steam和智能手机平台。制作名称大多称作“逆转”。游戏1-3代为成步堂龙一篇，4代为王泥喜法介篇，5~6代由成步堂龙一、王泥喜法介和希月心音共同担任主角。</br>
<li><a href="">00:20:10</a> 《推理竞技场》</li></br>
“推理竞技场”是一档人气可与“红白歌会”媲美的全民推理娱乐节目，规则十分简单，最先破解谜题的挑战者即可获得高额奖金。这一届以“推理宅”为主题，吸引了十四位名副其实的推理达人前来挑战。果然，节目一开始，选手们就十分踊跃——看到他们给出的解答，你是不是也跃跃欲试了呢？这么烂的推理，亏他说得出来——你心里正这么想呢吧？可以可以，来吧来吧，任何人都可以参加这有趣刺激的“推理竞技场”，胜者的奖金一辈子都花不完啊。但你真的猜得出正确答案吗？</br>
<li><a href="">00:20:59</a> 《勿言推理》</li></br>
《勿言推理》是日本富士电视台制作播出的推理剧，由松山博昭、相泽秀幸、品田俊介执导，相泽友子担任编剧，菅田将晖主演，于2022年1月10日开始播出。该剧改编自田村由美的同名漫画，讲述主人公久能整通过自己的分析解开事件谜题，也解开人们的心结的故事。电影版对应原作中的“广岛篇”，讲述了造访广岛的久能整在被卷入到狩集家的遗产继承之谜后出手解明谜团的故事。</br>
<li><a href="">00:22:20</a> 1120话</li></br>
截止至今，《名侦探柯南》连载到了1120话，相比《海贼王》的1098话还是多一些。</br>
<li><a href="">00:23:42</a> 奇怪的剧情</li></br>
杀人工具是兜裆布。。。</br>
<li><a href="">00:23:55</a> 雾天狗传说杀人事件</li></br>
名侦探柯南中的名篇，雾天狗传说杀人事件于1997年4月14日在日本播出，该集以日本传说中的雾天狗为背景，展开了一场惊心动魄的推理之旅。</br>
<li><a href="">00:25:00</a> 本格推理</li></br>
本格推理，是推理小说的一种流派，以逻辑至上的推理解谜为主，与注重写实的社会派流派相对，而以惊险离奇的情节与耐人寻味的诡计，通过逻辑推理展开情节。常有密室杀人或孤岛杀人等诡计类型。本格派可满足以解谜为乐趣的读者，通常尽可能地让读者和侦探站在一个平面上，拥有相同数量线索。</br>
<li><a href="">00:26:11</a> 《馆系列》</li></br>
《馆系列》，日本作家绫辻行人的推理小说系列，截至2012年2月，《馆系列》已出版9部作品，在日本销售已累计突破409万本。</br>
<li><a href="">00:27:32</a> 《杀戮之病》</li></br>
《杀戮之病》，作者我孙子武丸。我孙子武丸　1962年10月7日生于兵库县西宫市，与绫辻行人、法月纶太郎等人同属京都大学推理小说研究会出身。1989年以《8之杀人》出道，作品包括“速水三兄妹”系列、“人偶”系列等风格诙谐和从女性角度出发的轻松推理，另外也有《腐蚀之街》、《杀戮之病》等风格沉重、布局意外之作。此外他也参与漫画创作，著有《超能之手》、《半熟侦探团》、《迷彩都市》；并担任电玩“恐怖惊魂夜”系列的监修和编剧，颇受好评。</br>
<li><a href="">00:28:38</a> 《尸鬼》</li></br>
《尸鬼》是小野不由美创作的恐怖小说。1998年由新潮社出版单行本（上·下卷），2002年新潮文库还发行了文库本（全5卷）。漫画由漫画家藤崎龙于2007年12月14日出版的《JumpSQ》开始连载。在2010年7月播出电视动画。</br>
<li><a href="">00:29:53</a> 武侠名著</li></br>
《陆小凤传奇》与《楚留香传奇》并称为古龙两大“悬疑侦探”系列武侠名著。</br>
<li><a href="">00:32:16</a> 《第欧根尼变奏曲》</li></br>
《第欧根尼变奏曲》，作者是香港作家陈浩基。其中的，作家出道杀人事件讲述这样的故事：「想出道，先杀一个人看看！」中年编辑对想要成为作家的青年这么说。青年对这个大叔的话半信半疑，但在得知名满天下的推理作家们也都曾经杀过人之后，青年决定接受编辑的建议。只是……该杀谁好呢？</br>
<li><a href="">00:33:01</a> 御手洗洁</li></br>
御手洗洁，是日本著名侦探小说作家岛田庄司笔下的名侦探，也是日本系列推理小说《天才侦探御手洗洁》系列中登场的男主人公。他早期的形象是一个在横滨开事务所的占星师，而他后期的形象是出国后成为脑科学教授。他拥有的能力是超强的推理能力、极端的躁狂抑郁气质和特立独行的行为举止。</br>
<li><a href="">00:33:30</a> 《古畑任三郎》</li></br>
《古畑任三郎》是由三谷幸喜编剧，田村正和主演，星护、河野圭太、松田秀知等导演的日本富士电视台的警探推理电视剧，由1994年到2008年共拍摄了43集（本章+特别编）。该剧讲述了一名警视厅搜查科刑警的故事。主角古畑任三郎是一名警视厅搜查科刑警。他是个不打领带、从不带枪、甚至看见枪就全身发抖的刑警，不过却可以侦破各种奇怪的的案件，他的两句名言就是：“世上没有真正的完美犯罪”、“要想在我面前犯案，就像在魔术师面前变魔术一样”。</br>
<li><a href="">00:34:20</a> 《13．67》</li></br>
《13．67》是香港作家陈浩基的短篇连作集推理小说，透过刑警师徒关振铎和骆小明为主角的各种案件，以反向年代纪的倒叙手法，描绘1967至2013年香港风起云涌的社会变迁。全书分为六个独立的中篇本格推理故事，既有本格推理的谜团和逻辑趣味、又兼具勾勒城市风景的厚重历史感，构成一部气势雄浑的社会派犯罪史诗。</br>
<li><a href="">00:34:41</a> 《幽灵诡计》</li></br>
《幽灵诡计》是CAPCOM开发的推理解谜游戏，于2010年6月19日在任天堂DS上发售，其高清重制版于2023年6月30日在NintendoSwitch、PlayStation4、XboxOne、Steam上发售。玩家在游戏中需要控制被夺走了生命和记忆的“我”，并为了寻找自己被杀的真相而运用“死者之力“回到死亡前4分钟、通过控制周围的事物来改变死亡的命运。</br>
<li><a href="">00:36:01</a> 《秘密森林》</li></br>
《秘密森林》是韩国tvN电视台于2017年6月10日起播出的犯罪悬疑电视剧，由安吉镐执导，李秀妍编剧，曹承佑、裴斗娜、刘在明、李浚赫、申惠善等主演。该剧主要讲述了失去情感的检察官在意外卷入一个连环杀人案件后，意图揭开检察厅和警察厅内部秘密、寻找真凶的故事。2018年5月3日，获得第54届百想艺术大赏电视部门大赏。</br>
<li><a href="">00:37:07</a> 《秘密森林2》</li></br>
《秘密森林2》是由朴铉锡执导，李秀妍编剧，曹承佑、裴斗娜主演的悬疑犯罪剧，于2020年8月15日起在韩国tvN电视台播出。该剧讲述了失去感情的检察官与正义的警察一同站在检警调查权力斗争最前线的对立点，一同揭露被隐瞒的事件真相的故事。</br>
<li><a href="">00:37:48</a> 《信号》</li></br>
《信号》是由金元锡导演，金恩熙编剧，李帝勋、金惠秀、赵震雄主演的十周年特别企划金土剧，于2016年1月22日起在韩国tvN有线台播出。该剧主要讲述现在的刑警朴海英和过去的刑警李材韩通过老式对讲机，穿越时空进行连接，并在过程中破获了一些长期未结案件的故事。该剧获得第52届韩国百想艺术大赏电视剧部门最佳电视剧奖、最佳剧本奖。</br>
<li><a href="">00:38:01</a> </li></br>
《虚构推理》是由城平京原作、片濑茶柴作画，于2015年4月20日新连载在讲谈社旗下月刊漫画杂志《少年MagazineR》上的推理魔幻漫画。电视动画片《虚构推理》由Brain'sBase负责制作。“推理”“恋爱”“都市传说”“非人者”──谁都不可能预料得到接下来的发展。─无论有多么合理，此推理仍然是虚构的─成为“妖怪”们智慧之神的少女岩永琴子一见钟情的对象樱川九郎居然是一个连“妖怪”也畏惧三分的男人。这2人所遇上的异想天开事件和恋情将会何去何从呢令人惊愕的恋爱☓传奇☓推理故事就此开始。</br>
<li><a href="">00:39:13</a> 《忘却侦探系列》</li></br>
《忘却侦探系列》，是以2014年10月出版的《掟上今日子的备忘录》作为开头，西尾维新所著的推理轻小说系列。书中插画由台湾插画家VOFAN负责，出版社是讲谈社。于2015年8月推出改编漫画，并将于同年10月推出改编电视连续剧。</br>
<li><a href="">00:39:44</a> 《摩斯警长》</li></br>
《摩斯警长》是1987年由约翰·肖、凯文·惠特利主演，丹尼尔·波义尔编剧，大卫·拉塞尔斯制片，安德里安·舍尔可德导演的英国电视剧。2013年推出《摩斯探长前传》，由罗素·刘易斯、柯林·德克斯特编剧，肖恩·埃文斯、罗杰·阿拉姆等联合主演。</br>
<li><a href="">00:40:53</a> 《血字的研究》</li></br>
《血字的研究》是英国推理小说家阿瑟·柯南·道尔于1887年创作的中篇小说，这也是他第一本以歇洛克·福尔摩斯为主角的作品。虽然说读者习惯于将《血字的研究》称为“第一个案件”——因为它第一次将歇洛克·福尔摩斯、约翰·H·华生以及贝克街的一切介绍给了读者，但是在以后的故事中读者也能看到福尔摩斯在“血字的研究”之前承办的案件。</br>
<li><a href="">00:42:12</a> 尤·奈斯博</li></br>
尤·奈斯博是挪威史上最畅销的作家，素有文坛贵公子，乐界摇滚巨星，欧洲罪案天王之称，其18部作品全部登上挪威畅销榜第1名，并且多次将各种图书奖项收入囊中。</br>
<li><a href="">00:43:14</a> 内藤秀一郎</li></br>
内藤秀一郎，日本男性演员、模特，隶属于AsiaPromotion事务所。2020年，主演特摄剧《假面骑士圣刃》。</br>
<li><a href="">00:44:35</a> 小田切让</li></br>
小田切让，1999年正式出道，以舞台剧《DREAMOFPASSION》完成演员初次亮相；2000年出任特摄片《假面骑士空我》主人公。</br>
<li><a href="">00:45:34</a> 易读</li></br>
本书可读性极强，让读者感到舒适。</br>
<li><a href="">00:48:47</a> 四位老人</li></br>
四位英国高端养老院的老人，每周四约在一起聊天、破案。</br>
<li><a href="">00:49:14</a> 乔伊丝</li></br>
乔伊丝，一位小个子，白头发的女士，她的眼睛格外明亮。她通常会安静地坐在一旁，仔细地听每个人讲话，并在人们争执不下的时候出来和和气气地打个圆场。但你不要因此就小瞧了她，她总有办法让人按她的意愿来行动。乔伊丝曾作为护士工作超过四十年。</br>
<li><a href="">00:51:28</a> 老年人的刻画</li></br>
老人们的精神世界也是本书描写和刻画的一大重点。无论是他们语言上的风趣幽默，还是情感上的丰富多彩，都展现出了耄耋之年的他们性格上的两面性。</br>
<li><a href="">00:52:16</a> 剧透预警</li></br>
这部分涉及《尼尔：机械纪元》剧透，介意的朋友请跳至下一轴点。</br>
<li><a href="">00:54:21</a> 罗柏·史塔克</li></br>
罗柏·史塔克，是乔治·R·R·马丁的长篇史诗奇幻小说《冰与火之歌》中的人物。北境之王与三叉戟河之王，临冬城公爵，人称“少狼主”。在电视剧版《权力的游戏》中由英国演员理查德·麦登饰演。罗柏是临冬城公爵艾德·史塔克与凯特琳·徒利夫人的长子。体格高大健壮（以布兰视角），有着遗传自母亲的红发蓝眼。与私生子兄弟琼恩·雪诺和父亲的养子席恩·葛雷乔伊关系亲密。他的冰原狼名为“灰风（GreyWind）”。他是个出色的战士，富有军事韬略，勇敢无畏，恪守荣誉，但不精于权谋。最终于伊耿历299AL被瓦德·佛雷与卢斯·波顿于艾德慕·徒利的婚宴上杀害，史称“红色婚礼”事件。</br>
<li><a href="">00:55:03</a> 《小镇幽浮》</li></br>
《小镇幽浮》是马克·图特尔陶布执导，本·金斯利、杰德·奎翁、哈里特·桑塞姆·哈里斯、简·库丁等主演的科幻喜剧片，该片于2023年3月22日在索诺玛国际电影节首映。一个不寻常且意想不到的天外访客将宾夕法尼亚州西部乡村一座小城市的几个人聚集在了一起。米尔顿在宾夕法尼亚州西部的一个小镇上过着平静的日常生活，但当一个不明飞行物及其外星乘客在他的后院坠毁时，他发现自己的一天被颠覆了。</br>
<li><a href="">00:56:23</a> 刺激和乐趣</li></br>
四个老人的聚会是给自己的生活找点刺激和乐趣。</br>
<li><a href="">00:56:33</a> 《赤焰战场》</li></br>
《赤焰战场》改编自同名漫画，是由罗伯特·斯文克执导，布鲁斯·威利斯、约翰·马尔科维奇、摩根·弗里曼、玛丽·露易斯·帕克、海伦·米伦主演的动作片。该片以布鲁斯·威利斯扮演的前联邦特工为主线，讲述了他平静的生活被暗杀小队彻底打破后，心爱女人也遭到生命威胁，不得已之下为了生存背水一战的故事。</br>
<li><a href="">00:56:58</a> 第四本</li></br>
该系列第四本即将上市！</br>
<li><a href="">00:57:44</a> 赌一把</li></br>
前四本的颜色设计都是来自一种饮料，我赌第五本是橙色！</br>
<li><a href="">00:58:15</a> 越来越丰富</li></br>
这剧本杀的内容是越来越丰富！</br>
<li><a href="">00:58:25</a> 路过小卢</li></br>
路过小卢，香港创意写作文学硕士。小说作者、剧本杀作者、自媒体编剧、自由撰稿人。曾任策划编辑与语音互动游戏作者。2021年负责“赏金侦探”APP【法医秦明探案集·尸语者篇】的策划与改编；2022年负责《侦探往事》《钟塔杀人事件》《生门》《桐花中路私立协济医院怪谈》《周四推理俱乐部1》《周四推理俱乐部2》（开创国内“随书附带衍生微型剧本杀”新形式）等剧本杀创作；同年负责语音互动小说《印梦疑云》《水上疑案》《双面女郎》《神秘考试》等创作；同年负责网络短剧《死亡试炼1》《死亡试炼2》《千金骑手》的编剧工作。</br>
<li><a href="">01:00:49</a> 剧情简介</li></br>
某个周四，伊丽莎白收到了一封信，来自她的养老社区新邻居——一个了解她在英国军情五处工作经历的人，一个20年前由她亲自收尸的人，一个现在把她卷入“两千万英镑钻石盗窃案”的人。来信者透露钻石信息后，在藏身处被一枪毙命，凶手是谁？隐晦的藏钻石线索到底该如何破解？对钻石穷追不舍的国际犯罪组织、似敌似友的英国军情五处，要如何应付？</br>
<li><a href="">01:02:54</a> 《履单》</li></br>
对于越来越便利的网购，美国记者亚历克·麦吉利斯做了更为深入的研究，他花费十余年调查全球最大的在线购物平台亚马逊，与网购产业链上下游的不同人交谈，写成一本非虚构力作《履单：无所不有与一无所有》。这本书透过亚马逊，展现了网购模式对社会的重大影响。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.21.58333cabeYCbzu&id=735350798232"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:38</a> 审视和剖析</li></br>
《履单》这本书是记者亚历克·麦吉利斯对这家企业的全面审视和剖析，探讨了亚马逊在美国扩张所引发的社会、经济和政治影响。书中深入研究了亚马逊的劳工模式和劳工条件，对美国社区的影响，着重关注了亚马逊在美国零售业中的垄断地位，并以此为透镜，展现了一个在地理与阶层上被资本分裂的美国。</br>
<li><a href="">01:06:49</a> 背后的故事</li></br>
书中的一些故事与亚马逊的联系非常微弱，几乎看不出来，许多问题似乎更多由更大的力量造成，如全球化、城市化和阿片类药物危机等，而不是来自任何一家公司的影响。</br>
<li><a href="">01:07:41</a> 重要观点</li></br>
《履单》书中一个重要观点是：亚马逊对公共利益的贪婪和对道德的漠视并不是什么新鲜事。</br>
<li><a href="">01:08:44</a> 小比尔·博达尼</li></br>
小比尔·博达尼，他在伯利恒钢铁公司位于城外的斯帕罗角大楼中度过了职业生涯的大部分时间。在21世纪初，一次严重的伤病迫使他在50多岁退休，当时正值外国竞争和其他因素将这家公司推向破产。最终，斯帕罗角的工厂关闭了，博达尼每月的养老金从3000美元削减到1600美元。现在，69岁的他去占地22英亩的亚马逊仓库担任叉车司机，每天都会回到那片完全相同的土地上。</br>
<li><a href="">01:13:08</a> 抵抗工会成立</li></br>
亚马逊多年来一直强烈抵抗工会成立，直到2022年4月1日纽约史丹顿岛（StatenIsland）物流中心员工才表决通过成立工会，也是亚马逊创立以来，美国本土的第一家工会。</br>
<li><a href="">01:13:58</a> 追踪</li></br>
亚马逊使用腕带监视，利用一种算法来计算工人的生产效率，追踪他们完成任务需要花费的时间，如果数据显示员工表现不佳，就会解雇他们。换句话说，一个工人可以在主管最小程度的参与下被解雇。</br>
<li><a href="">01:15:02</a> 政治影响力</li></br>
从2012年到2017年，亚马逊在政治游说的支出增加了5倍。直到2018，在所有科技公司中，亚马逊在华盛顿拥有最大的游说办公室。这些说客将为亚马逊清除政策上的障碍。</br>
<li><a href="">01:15:27</a> 《纸牌屋》</li></br>
《纸牌屋》政治题材电视剧，改编自迈克尔·道布斯创作的同名小说，由詹姆斯·弗雷、大卫·芬奇等执导，鲍尔·威利蒙改编，凯文·史派西、罗宾·怀特、迈克尔·凯利、拉斯·米科尔森、凯特·玛拉、克里斯汀·康诺利等主演。该剧讲述一个冷血无情的美国国会议员及与他同样野心勃勃的妻子在华盛顿哥伦比亚特区白宫中运作权力的故事。主人公弗兰克·安德伍德是美国众议院多数党党鞭，是一个老谋深算的职业政客，他坚信新当选的美国总统及其幕僚背叛了他，于是发誓要将这一任总统赶下台，他不择手段展开一系列部署。</br>
<li><a href="">01:18:01</a> 苛刻</li></br>
亚马逊一直在创造工作岗位——如果你能忍受苛刻的工作条件。</br>
<li><a href="">01:18:56</a> 具体事例</li></br>
2013年，亚马逊从美国中央情报局赢得一份价值6亿美元云合同，随即，它在海马基特镇附近建造了一座50万平方英尺的数据中心。亚马逊还有一个要求：一条电力线路。这项电力工程将由政府出资6500万美元，线路将穿过数千位居民的家宅，以及保护当地环境、供水、风貌的新月保护区。是的，政府为了税收甚至需要为像亚马逊这样的企业提供补贴，甚至不惜与社区居民交恶。</br>
<li><a href="">01:21:12</a> 《成瘾剂量》</li></br>
《成瘾剂量》是2021年上映的美国电视剧。2022年1月10日，好莱坞外国记者协会（HFPA）公布第79届金球奖得奖名单，《成瘾剂量》获得限定剧/电视电影最佳男主角。该剧根据BethMacy撰写的同名畅销书改编，基顿扮演老派医生塞缪尔·芬尼克斯，他以仁慈和同情心对待自己的工作，但他发现自己陷入了大制药公司致命的秘密之中。</br>
<li><a href="">01:21:18</a> 奥施康定</li></br>
奥施康定（盐酸羟考酮缓释片），适应症为用于缓解持续的中度到重度疼痛，具有成瘾性。21世纪初，美国由于奥施康定，过量服用和与药物相关的死亡事件开始上升。根据FDA的说法，“承认将奥施康定用于非医疗目的的人数从1999年的大约40万增加到2002年的190万和2003年的280万。”</br>
<li><a href="">01:22:29</a> 《约翰·威尔逊的十万个怎么做》</li></br>
《约翰·威尔逊的十万个怎么做》，HBO出品，约翰·威尔逊执导的社会人文纪纪录片。一个焦虑的纽约客，在处理个人问题的同时，试图提出日常生活的建议。</br>
<li><a href="">01:25:53</a> 《那一天发生的超级不可思议事件》</li></br>
《那一天发生的超级不可思议事件》是宫崎夏次系以漫画家身份出道十周年的短篇作品合集，其中包含32个短篇，每个短篇仅8页内容，同样的画风和叙事节奏，却接连呈现给读者完全不同的奇妙世界。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.10.5da73cabhMrWdE&id=749393965435"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:02</a> 画风</li></br>
童书一般的笔触描绘了一个又一个只有8页却超现实的故事。</br>
<li><a href="">01:31:13</a> 超脱的故事</li></br>
故事里的人在生活中出现的欢乐、冲突、焦虑、欣喜，都以温柔又时而暴力的笔触描绘了出来……即便乍一看是超现实的故事展开，也能感受到创作者对这个世界满满的爱，和对所有生命的肯定。此外，这本书为所有人呈现了宫崎夏次系老师连载七年的精彩表现。——日文原版出版方早川书房</br>
<li><a href="">01:33:50</a> 漫画、诗篇、艺术</li></br>
宫崎夏次系的这部作品是漫画，是诗篇，也是艺术画集。她用精妙的笔触为这个有点乱套的日常生活带来一丝温情和暖意，还有余味悠长的诗意。</br>
<li><a href="">01:35:09</a> 漫☆画太郎</li></br>
漫☆画太郎，日本漫画家，1990年在Jump出道。其短篇《地狱甲子园》、《珍游记》等在2009年被改编成动画作品。2018年，大巴曾经在站内介绍过《地狱甲子园》这部作品，有兴趣请点击链接阅读。<a href="https://www.gcores.com/articles/101608"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:37:59</a> 先看一下</li></br>
各位可以先看下试读页，能够接受的话请务必买一本试试。</br>
<li><a href="">01:38:41</a> 《怪兽保护协会》</li></br>
“爱死机”原著作者、纽约时报畅销书作家斯卡尔齐的新作《怪兽保护协会》，近日由新星出版社推出中文版，小说以严谨科学的思维和幽默轻松的文笔，颠覆与重构了流行文化中的怪兽叙事。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.14.5da73cabhMrWdE&id=749455918734"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:40:04</a> 怪兽</li></br>
本书原名中的怪兽用的是日语的发音。</br>
<li><a href="">01:40:43</a> 剧情简介</li></br>
故事讲述了一个在平行地球上展开的怪物故事。主人公是一个准备在食品创业公司大展拳脚的前科幻研究者，他却不慎丢了工作，成为一名外卖配送员。</br>
<li><a href="">01:42:01</a> 《雪崩》</li></br>
是的，是《雪崩》，不是血崩！</br>
<li><a href="">01:43:20</a> 是的</li></br>
是的，没影响，配图是作者约翰·斯卡尔齐的笑。</br>
<li><a href="">01:43:54</a> 本多猪四郎</li></br>
本多猪四郎，日本著名的特摄电影导演之一，代表作为1954年出品的《哥斯拉》、1971年上映的《归来的奥特曼》。</br>
<li><a href="">01:44:16</a> 剧情简介</li></br>
男主开始了与怪兽共处的生活，不仅要送货，还要帮助怪兽交配、处理寄生虫等工作，甚至还充当导游，接待亿万富豪和军政要员，观赏核爆炸的壮观景象。这份工作虽然远离文明世界，没有网络。但怪兽保护协会贴心地解决了一些实际问题，让男主可以随意分享他喜欢的文化作品。</br>
<li><a href="">01:45:23</a> “流行小曲”</li></br>
在作者斯卡尔齐写给中国读者的信中这样写道，这部作品相当于一首“流行小曲”，轻松愉快，朗朗上口，目的就是让你们开怀一笑。</br>
<li><a href="">01:47:18</a> 《奇幻龙族大图鉴》</li></br>
《奇幻龙族大图鉴》，作者健部伸明。书中归纳出七种龙的基本形态，依六大属性分类，收录77头传说之龙，结合丰富的插画与古老的史料图片，在影集游戏领域之外进一步扩充龙族知识。</br>
<li><a href="">01:48:06</a> 本期话题</li></br>
本期闲聊话题：您有什么喜欢的推理作品也请在评论区留言分享。</br>
<li><a href="">01:48:27</a> 复活吧！</li></br>
复活吧！我的八号！成为八十八号复制人！</br>
<li><a href="">01:48:34</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期核市奇谭，我们下期见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[银屏系漫游指南]三部电影 Vol.07 | 闲谈文艺作品中的死亡</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173624</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/7df61939-e1d5-469a-8606-a664564a9a73.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e095b63914b6f6b7e73f0006d7683e35-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/7df61939-e1d5-469a-8606-a664564a9a73.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:28:14</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作:   NineSolitary</p>
<p>“人终有一死，可我总觉得自己不会。”威廉·萨洛扬写在遗书中的这段话，似乎精准地抓住了人类的特质。</p>
<p>我们恐惧死亡，却又渴望在文艺作品中不断观赏死亡。而作品中的死亡，也早已成为一种拥有无限可能的花招。</p>
<p>音乐、文学、电影、剧集…本期节目，两个严重缺乏人生阅历与社会经验的年轻人，试着通过文艺作品闲谈死亡。</p>

<p>主播：开开开开, 8号复制人</p>
<p>点赞：338，评论：112，分类：银屏系漫游指南</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自Radiohead的《GiveupTheGhost》。<a href="https://music.163.com/song?id=18795339&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:34</a> The King of Limbs</li></br>
《肢解树王》（TheKingofLimbs）是英国另类摇滚乐团电台司令的第八张录音室专辑。2011年2月18日发行。专辑时长仅37分钟，是电台司令至今最短的专辑。<a href="https://music.163.com/album?id=1720833&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:57</a> 《在华语电影中，人们如何死去》</li></br>
点击来源链接即可查看详情内容。对“死亡”的认识几乎决定了人类感受故事的方式，同样，也决定了人类讲述故事的方式。我们今天最常接触的叙事媒介——电影——早已把“死亡”装饰成了拥有无限可能的花招。而在我们最熟悉的华语电影中，死亡又是什么样子呢？本期视频通过《父后七日》、《本命年》、《霸王别姬》、《落叶归根》等作品，谈谈华语电影中的人们，如何死去。<a href="https://www.gcores.com/videos/173005"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:32</a> 不止三部</li></br>
似乎本系列节目也一直没怎么贯彻“三部电影”的概念……</br>
<li><a href="">00:05:44</a> 《诗学》</li></br>
《诗学》，又译《论诗》，古希腊哲学家亚里士多德的著作。《诗学》是西方文明第一部系统的美学和艺术理论作品，为西方文论奠定了基础。“诗”的英文字是"poetry"，是来自古希腊文的"ποιέω"，意思是“创造、制作”；所以《诗学》说的“诗”是所有古希腊人的文字艺术。《诗学》主要谈及悲剧、喜剧、和史诗。</br>
<li><a href="">00:06:00</a> 悲剧的定义（亚里士多德）</li></br>
《诗学》第六章：“悲剧是对于一个严肃、完整、有一定长度的行动的摹仿；悲剧是对于一个值得认真关注的行为的描述，行为本身具有完整性，具有一定意义；在语言中，通过各种适当的艺术形式，使行为得到强化，成为剧中的各个部分；描述的方式，是借人物的动作来表达，而不是采用叙述法；通过引起怜悯与恐惧，来使这种情感得到净化。”</br>
<li><a href="">00:06:45</a> Catharsis</li></br>
Catharsis源于古希腊语κάθαρσις，意为"净化"或"清洁"。在英语中，它可以指许多不同的排泄行为。如今，它最常用于指通过表达思想和情感来净化和纯化思想和情感。其预期结果是一种更新和恢复的情绪状态。</br>
<li><a href="">00:07:39</a> 血色婚礼</li></br>
血色婚礼（RedWedding），是在五王之战期间，即伊耿历299AC年，发生在孪河城的一场大屠杀。在这场屠杀中，北境之王罗柏·史塔克和他手下的3500名将士大部分都被残忍地杀害。这件事起源于罗柏·史塔克背弃与佛雷家族签订的婚约，而瓦德·佛雷侯爵将此视为对佛雷家族的侮辱，因此精心策划了这场屠杀。泰温·兰尼斯特公爵在幕后一手操纵了这件事。他的暗中支持给了瓦德·佛雷以保护和胆量。</br>
<li><a href="">00:09:07</a> 惨状</li></br>
虽然没有确切的数字，但是杀死几乎所有的史塔克军，佛雷仅仅付出了大约五十人的代价，包括高斯·古柏克爵士和泰陀斯·佛雷爵士（他们都是被桑铎·克里冈所杀）。战斗结束后，佛雷将罗柏和他的冰原狼灰风的头砍了下来，并把灰风的头和罗柏的身子缝在一起，以此嘲笑罗柏和他的冰原狼的联系。佛雷们还把凯特琳夫人割喉之后，扒光衣服扔进三叉戟河，以此嘲笑徒利家族的水葬风俗。</br>
<li><a href="">00:11:42</a> 《悲剧心理学》</li></br>
本书以杰出的悲剧作品为基础,从具体的审美现象出发,对各种悲剧快感理论进行了批判研究,对悲剧的审美特征,悲剧快感的根源,悲剧的净化作用以及悲剧与哲学,宗教的关系等重大美学问题进行了探讨,并提出了自己独到的见解。</br>
<li><a href="">00:12:04</a> 康德的崇高</li></br>
“在崇高中，理性与感性是不协调的，突然横扫天空的暴风，乌云密布和电闪雷鸣，平地矗立的山峰，满头蛇发瘦骨嶙峋的复仇女神，悲剧中杀死自己孩子的美狄亚和杀死母亲的俄瑞斯特，激怒的马和疯狂的狗等，这些巨大或可怕的对象有一种力量，使我们感到自己的肉体力量是微不足道的，然而我们仍然被迫与这种力量较量，因而精神处于运动和紧张状态，在感觉器官中表现出害怕的明显痕迹，沉思的精神沉陷在自身之中，好像依靠着自己独立自主的力量和尊严的崇高意识。”</br>
<li><a href="">00:13:00</a> 威廉·萨洛扬</li></br>
威廉·萨洛扬，美国小说家、剧作家，作品多为自传或半自传性质，折射出一种离奇的幽默感。作品《快乐时光》曾获得普利策戏剧奖，但拒绝领受。代表作有：话剧《你这你一辈子》、小说《人间喜剧》等。<a href="https://book.douban.com/author/1916190/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:42</a> 英雄之旅</li></br>
英雄旅程（Hero'sjourney）又称为单一神话（monomyth）是叙事学和比较神话学中的一种公式（形式），广泛应用在各种故事类型和戏剧结构。主轴围绕在一个踏上冒险旅程的英雄，这个人物会在一个决定性的危机中赢得胜利，然后得到升华转变或带着战利品归返到原来的世界。英雄旅程可以轻易转换成现代戏剧、喜剧、漫画、爱情故事或冒险动作电影。</br>
<li><a href="">00:14:02</a> 《封神第一部：朝歌风云》</li></br>
《封神第一部：朝歌风云》，是2023年上映的中国奇幻史诗电影，也是系列电影“封神三部曲”的第一部。本片改编自16世纪的中国古典神话小说《封神演义》和话本《武王伐纣平话》。</br>
<li><a href="">00:15:16</a> 《老无所依》</li></br>
《老无所依》是一部2007年的美国新西部犯罪惊悚电影，由科恩兄弟执导，剧情改编自戈马克·麦卡锡的2005年同名小说《险路》。电影由汤米·李·琼斯、乔什·布洛林、哈维尔·巴登等人领衔主演，本片描述在1980年代的德州西部，因为邪恶入侵了平静城镇而导致的一场猫捉老鼠的五人追逐。<a href="https://m.douban.com/movie/subject/1857099/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:49</a> 科恩兄弟</li></br>
伊桑·杰西·科恩是美国电影导演、编剧及制片。由于其作品的编剧、制片及导演都是亲生两兄弟共同合作完成，故被称为“科恩兄弟”。在个人事业上与大西洋剧场制作舞台剧，并在《RelativelySpeaking》三部戏中邀来伍迪·艾伦和伊莱恩·梅共同编剧制作。</br>
<li><a href="">00:18:31</a> 反其道而行之</li></br>
像《老无所依》这样的电影，完全颠覆了先前亚里士多德的悲剧概念。</br>
<li><a href="">00:20:40</a> 后现代主义</li></br>
后现代主义，是一个以“难以下定论”为特点的主义，主要发生在20世纪中期到21世纪前期，后现代主义的追随者有意识的跳脱出约定俗成的框架之外，热衷于把自己的作品塑造为一种前所未闻的新形式。在后现代主义之后，世界各地的哲学、艺术、建筑、文学就分裂成各种流派，再无一个统一的风潮。</br>
<li><a href="">00:21:41</a> psycho killer</li></br>
n.精神病杀手</br>
<li><a href="">00:22:17</a> 《河边的错误》</li></br>
《河边的错误》是一部2023年中国新黑色犯罪艺术电影。影片改编自余华同名先锋代表作，由魏书钧执导，康春雷、魏书钧担任编剧，唐虓珲担任总制片人，黄旭峰、李婵、沈洋、王才涛担任制片人，梁颖、万军担任联合制片人，朱一龙领衔主演，曾美慧孜、侯天来、佟林楷主演。该片讲述了警察马哲在河边小镇调查一系列谋杀案的故事。<a href="https://movie.douban.com/subject/35256092/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:28</a> 剧透警告！</li></br>
接下来的节目将会涉及到《河边的错误》的相关剧情内容，敬请留意！</br>
<li><a href="">00:22:41</a> 剧情简介</li></br>
1990年代中期的一个江南小镇，一位老婆婆在河边被谋杀，警察马哲（朱一龙饰）负责案件的侦查。他一一排除可能作案的嫌疑人，最终锁定老婆婆领养的“疯子”（康春雷饰）。案件本该就此结束，但一些疑点的存在让马哲打算一查到底，与此同时，疯子跑出疯人院继续作案让马哲再度陷入紧张，他的精神状态发生剧烈变化。</br>
<li><a href="">00:25:26</a> 《瞬息全宇宙》</li></br>
《瞬息全宇宙》是一部2022年美国科幻电影，由关家永与丹尼尔·沙伊纳特编导。主演包括杨紫琼、关继威、史蒂芬妮·许、珍妮·斯蕾特、岑勇康、吴汉章和杰米·李·柯蒂斯。剧情讲述一位华裔移民卷入了一场疯狂的冒险，她独自一人能透过探索其他宇宙来拯救世界。本片于2022年3月11日于西南偏南首映，2022年3月25日在美国上映。</br>
<li><a href="">00:27:12</a> 《死亡搁浅》</li></br>
《死亡搁浅》是由小岛工作室开发的一款风格全新的游戏，制作人小岛秀夫曾表示它将会是一种前所未有的游戏体验。玩家将扮演主角Sam，在遭受“死亡搁浅”冲击的美国中递送货物，将重新链接美国的希望传递下去。<a href="https://www.gcores.com/games/76"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:36</a> 《第七封印》</li></br>
《第七封印》是一部由英格玛·伯格曼执导的1957年瑞典的一部存在主义电影，场景设定在黑死病爆发时期的瑞典，讲述一位中世纪骑士穿越受瘟疫折磨地区的旅程。最著名的场景是骑士与死神下西洋象棋，他的生命取决于比赛结果。这部电影被普遍认为是伯格曼最好的作品之一。</br>
<li><a href="">00:29:37</a> 《楢山节考》</li></br>
《楢山节考》是一部由日本导演今村昌平拍摄的影片，参与电影主演的为日本影星绪形拳。本片在1983年于日本上映，荣获戛纳电影节金棕榈奖，并获得各界广泛的讨论，成为一部经典影片。</br>
<li><a href="">00:31:49</a> 陈丹青</li></br>
陈丹青，祖籍广东省台山县三合镇良村，生于上海，美籍华人油画家。毕业于中央美术学院油画系，师从詹建俊、靳尚谊。从事油画、壁画的创作，业余也发表文艺评论与随笔。1980年代移居美国。现为美国公民。</br>
<li><a href="">00:32:35</a> 未知生，焉知死</li></br>
“未知生，焉知死”的说法出于《论语·先进》，其完整说法是：季路问事鬼神。子曰：“未能事人，焉能事鬼?”曰：“敢问死?”曰：“未知生，焉知死?”这则对话结构非常清楚，门人子路向孔子问询有关“鬼神”和“死”的问题，孔子以“人”和“生”作答。不过，孔子面对子路的提问并没有直接回答，而是以反问的形式表达态度，这种表达方式成为后世理解孔子用意时态度差异的重要原因。</br>
<li><a href="">00:33:16</a> 《人生大事》</li></br>
《人生大事》是一部2022年中国剧情文艺片，影片由刘江江执导，韩延监制，朱一龙领衔主演，杨恩又特别介绍出演，王戈特邀主演，刘陆、罗京民主演。该片讲述刑满释放的殡葬师三哥在一次出殡中遇见了孤儿武小文，意外地改变了三哥对职业和生活态度的故事。<a href="https://movie.douban.com/subject/35460157/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:21</a> 《不虚此行》</li></br>
《不虚此行》是曹保平监制，刘伽茵执导兼编剧，由胡歌领衔主演，吴磊及齐溪主演的电影。本片获得第二十五届上海国际电影节金爵奖主竞赛单元最佳导演与最佳男演员奖。这是胡歌及吴磊继《琅琊榜》后再度合作之作品。此片于2022年3月18日正式官宣并开机。3月下旬，片名官宣图正式发布。同年5月18日，先导海报与英文片名正式公开。<a href="https://movie.douban.com/subject/35432345/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:27</a> 《生命里》</li></br>
在一些发达国家和地区，临终关怀已经形成了一套成熟的模式，而在我国，临终关怀服务尚处在起步的探索阶段，任重而道远。纪录片《生命里》用镜头记录下了在这条路的起点上，人们尝试探索的点点滴滴。没有仅以痛苦反映死亡，而是体现了当代中国社会的人性关怀，描述了病人们最后时光中的豁达、平和、深邃，也展现了家庭、医护人员、志愿者们的关爱之于生命尊严的重量，是一部极具震撼力、感人力量和思考性的纪录片。<a href="https://movie.douban.com/subject/30316597/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:12</a> 《西藏生死之书》</li></br>
《西藏生死之书》，是藏传佛教宁玛派的上师索甲仁波切作品，英文版于1992年出版。被翻译成30种文字，在56个国家发行。1998年台湾中译本发行时，曾掀起了一波前世今生、临终关怀的风潮。<a href="https://book.douban.com/subject/1050743/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:19</a> 《岁月神偷》</li></br>
《岁月神偷》是于2010年上映的香港电影，由罗启锐导演，张婉婷监制，任达华、吴君如、李治廷、锺绍图和蔡颖恩等主演，电影发展基金资助拍制，主要外景拍摄场地包括上环永利街、拔萃男书院校舍及圣士提反书院校舍，更有多名拔萃男书院的师生客串演出。此为导演罗启锐的半传记电影，剧中次子角色即为罗启锐本人的童年经历。<a href="https://movie.douban.com/subject/3792799/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:23</a> 《我们天上见》</li></br>
《我们天上见》，2010年中国大陆自传体电影，导演和编剧都是蒋雯丽，主演朱旭、姚君、朱一诺、刘烨、马思纯。<a href="https://movie.douban.com/subject/3732800/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:57</a> 《囍宴》</li></br>
《囍宴》是1993年的一部伦理题材电影。剧情叙说一位旅居美国、来自台湾的男同性恋者，为了让父母安心，娶了一位来自上海的非法移民女画家，让她获得绿卡作为交换条件。然而，这个计划在父母去美国为他筹办婚礼后开始生变。<a href="https://movie.douban.com/subject/1303037/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:27</a> 《父后七日》</li></br>
《父后七日》是台湾作家刘梓洁的作品，以散文方式叙述一个从彰化县北上工作的青年返乡奔父丧七日的故事，以黑色幽默手法展现出道教与台湾丧葬习俗。此作品于2006年获得林荣三文学奖的散文组首奖，并在导演王育麟的鼓舞推动下，改编为电影，并邀请刘梓洁担任编剧与共同导演。电影于2010年8月27日上映。<a href="https://movie.douban.com/subject/4307349/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:57</a> 《亮剑》</li></br>
《亮剑》是于2005年9月首播的中国大陆战争题材电视剧，由李幼斌和张光北主演，故事改编自都梁于2001年出版的同名小说。<a href="https://movie.douban.com/subject/2254648/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:47</a> 主角与杀人</li></br>
有点作品则是在借用杀人来探讨时代，“人为什么会死”是这类作品想让人们去思考的。</br>
<li><a href="">00:42:45</a> 《无休无止》</li></br>
《无休无止》是由克日什托夫·基斯洛夫斯基执导的1985年电影，由格拉齐娜·扎波洛夫斯卡，玛丽亚·帕库利斯和亚历山大·巴迪尼主演。这部影片讲述了1981年禁止工会团结之后波兰的戒严令状况。克日什托夫斯基（Kieślowski）首次与数位定期合作者合作制作《永无休止》。<a href="https://movie.douban.com/subject/1293109/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:41</a> 波兰戒严令</li></br>
波兰戒严是指波兰人民共和国1981年12月13日至1983年7月22日的一段时期，当时波兰共产党政权在国防部长沃伊切赫·雅鲁泽尔斯基的领导下成立救国军事委员会，以发布戒严令和成立军政府的方式对波兰人的日常生活采取了严厉的限制措施，以试图压制政治反对派团结工会。自1970年代后期以来，波兰陷入严重的经济衰退。</br>
<li><a href="">00:44:46</a> 《牯岭街少年杀人事件》</li></br>
《牯岭街少年杀人事件》是一部于1991年上映，由杨德昌执导的台湾史诗青少年犯罪剧情电影，本片改编自1961年发生于台湾台北市牯岭街的青少年真实杀人事件。《牯岭街少年杀人事件》被誉为台湾电影新浪潮最重要的电影之一。上映前，民生报曾在头版报导此片特殊的选角方式，但角色一直无法确定，过于仓促之下，曾一度暂时停止拍摄计划。<a href="https://m.douban.com/movie/subject/1292329/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:53</a> 剧透警告！</li></br>
再次，节目中涉及的电影可能会涉及一定程度的剧透，敬请留意。</br>
<li><a href="">00:45:44</a> 少年们</li></br>
960年代初期的台北市的南海路附近，父亲（张国柱）是公务员，母亲（金燕玲）是老师，小学成绩很优秀的男主角小四（张震），在初中联考时却意外失常，只好先进建中夜校，准备明年插班考回日间部。然而他在学校医务室里认识了同学小明（杨静怡），为她跷课逃学，也为她与眷村的小流氓结怨。但小明因家贫而寄人篱下，缺乏安全感，所以换过很多男友，小四虽然知道，却又不愿相信……</br>
<li><a href="">00:46:54</a> 外省人</li></br>
台湾的外省人，又称台湾战后移民，是指1945年第二次世界大战结束后至1991年冷战结束期间，从中国大陆移民至台湾的非台湾省籍人士及其后裔。尤其以1949年前后因国共内战随中华民国政府从中国大陆迁居台湾的移民潮为最大的一波。</br>
<li><a href="">00:49:23</a> 疯癫的爸爸</li></br>
眷村帮首领山东（杨顺清）伪造车祸，害死了哈尼。这时，小四父亲也因为不配合上司贪污，遭陷害而被警备总部拘禁讯问，经过数日拘禁与疲劳讯问后，离开时已完全变成一个懦弱乡愿的人。遇到校方对小四无理刁难，他只会求情而无心争辩。</br>
<li><a href="">00:51:58</a> 杀人</li></br>
小四遭法院一审死刑宣判，为国民政府迁台后首件少年刑事杀人事件，震惊当时社会。二审高院更审为十五年有期徒刑。最终，小四的母亲在家晾衣，痴视着小四的卡其衬衫良久，广播中传来新一届大学联考放榜名单，镜头渐暗落幕。</br>
<li><a href="">00:53:32</a> 五猖会</li></br>
因为东关离城远，大清早大家就起来。昨夜预定好的三道明瓦窗的大船，已经泊在河埠头，船椅、饭菜、茶炊、点心盒子，都在陆续搬下去了。我笑着跳着，催他们要搬得快。忽然，工人的脸色很谨肃了，我知道有些蹊跷，四面一看，父亲就站在我背后。　　“去拿你的书来。”他慢慢地说。　　这所谓“书”，是指我开蒙时候所读的《鉴略》。因为我再没有第二本了。我们那里上学的岁数是多拣单数的，所以这使我记住我其时是七岁。　　我忐忑着，拿了书来了。他使我同坐在堂中央的桌子前，教我一句一句地读下去。我担着心，一句一句地读下去。　　两句一行，大约读了二三十行罢，他说：——　　“给我读熟。背不出，就不准去看会。”　　他说完，便站起来，走进房里去了。　　我似乎从头上浇了一盆冷水。但是，有什么法子呢？自然是读着，读着，强记着，——而且要背出来。</br>
<li><a href="">00:54:35</a> 《平原上的摩西》</li></br>
点击来源链接即可查看详情。随着《漫长的季节》的热播，“东北文艺复兴”再次被人们提起。这片土地为何会孕育出如此蓬勃的创作力？本期节目就来聊聊我们对于《漫长的季节》、《平原上的摩西》、《钢的琴》以及《耳朵大有福》等作品的感受，以及我们对“东北文艺”的观察和思考。<a href="https://www.gcores.com/radios/166013"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:21</a> 《本命年》</li></br>
《本命年》是1990年在中国大陆上映的剧情片，导演谢飞，主演姜文、程琳、岳红、刘小宁、梁天，该片根据刘恒的小说《黑的雪》改编而成。<a href="https://movie.douban.com/subject/1296266/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:48</a> 《小武》</li></br>
《小武》是中国导演贾樟柯出品的一部独立制片的电影，为北京电影学院学生作业作品。1998年2月18日发该片讲述了生活在中部某小县城的梁小武在接连失去友情、爱情和亲情后最终失去自由，成为囚徒的过程。作为中国代表性的第六代导演之一，贾樟柯在这部电影中充分展现了第六代导演的一些创作特色。<a href="https://movie.douban.com/subject/1291851/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:52</a> 双簧</li></br>
双簧为一种民间艺术，源于北京的一种曲艺名字，由前面的一个演员表演动作，藏在后面的一个人或说或唱，互相配合，好像前面的演员在自演自唱一样。“双簧”作为一种节目，出现于清朝末年，据说是由慈禧太后定名的。如今，双簧仍然活动在艺术舞台中，多用于相声。</br>
<li><a href="">00:57:31</a> 《落叶归根》</li></br>
《落叶归根》是一部2007年赵本山主演的中国喜剧电影，张扬导演的第五部影片，取材于真实故事。由香港星皓娱乐和北京金强盛世文化传播有限公司制片，国际上的销售和发布则由FortissimoFilms在阿姆斯特丹进行。<a href="https://movie.douban.com/subject/1853621/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:52</a> 《白色绵羊里的黑色绵羊》</li></br>
《白色绵羊里的黑色绵羊》是双雪涛的首部杂文集。全书分为三个部分：第一部分“白色绵羊里的黑色绵羊：谈小说”，收录了作者面向写作爱好者的九篇专文：从小说的开头、氛围，到人物的塑造、意象与语言、结尾与修改……分享了自己的阅读与写作实操经验；第二部分“岔出去的一段生活：谈电影”，以影视改编的成功个案切入，详细讲述了自己对于电影和文学两种艺术媒介的理解、小说文本和影视改编的关系；第三部分“与火焰的距离：杂文集”，精选了作者自2012年辞职开始自由写作后，十年来发表的与创作有关的杂文、随笔、访谈。<a href="https://book.douban.com/subject/36124371/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:17</a> 《霸王别姬》</li></br>
《霸王别姬》改编自李碧华同名小说，由陈凯歌执导，张国荣、巩俐、张丰毅主演的电影。叙述伶人程蝶衣对国粹艺术的执著，进而投影出历史与文化在大时代的演变下，造成的激荡与人生。影片蕴含深厚的文化内涵，气势恢宏，感情强烈，情节细腻深远。本片获得第46届法国戛纳电影节金棕榈奖，成为第一部也是迄今唯一获得此奖项的华语电影。<a href="https://movie.douban.com/subject/1291546//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:56</a> 书中摘录</li></br>
"那他选择的方式就是其中一个价值观要被彻底地击败，至少在世俗意义上，就是程蝶衣这个价值观自杀了。导演通过杀死这个人物保住了这个人物，把这个人物彻底立住了。"</br>
<li><a href="">01:05:10</a> 极致的理想主义</li></br>
只有在舞台上主动的自杀，才能让一直在坚持的他满足。</br>
<li><a href="">01:07:18</a> 剧照1</li></br>
图为《落叶归根》剧照。</br>
<li><a href="">01:08:27</a> 活出丧</li></br>
活出丧，人活着的时候举办一场葬礼。补充：有一些在“坎上”的老人，也就是七十三岁和八十四岁，古人认为这两个岁数是一个人的“坎儿”，只要过了就能长寿下去，所以也会活出丧，也是为了破“坎儿”这个他们认为的魔咒。</br>
<li><a href="">01:09:54</a> 《扶不扶》</li></br>
《扶不扶》，是2014年中央电视台春节联欢晚会的一个小品节目。表演者是沈腾、马丽、杜晓宇，沈腾在小品中饰演“郝建”一角。</br>
<li><a href="">01:10:55</a> 剧照2</li></br>
图为《落叶归根》剧照。</br>
<li><a href="">01:12:49</a> 剧照3</li></br>
图为《落叶归根》剧照。</br>
<li><a href="">01:13:36</a> 三峡工程</li></br>
长江三峡水利枢纽工程，简称三峡工程或三峡大坝，是中华人民共和国长江上游段建设的大型水利工程项目。分布在重庆市到湖北省宜昌市的长江干流上，大坝位于长江三峡西陵峡内的宜昌市夷陵区三斗坪，并和其下游38千米的葛洲坝水电站形成梯级调度电站。它是世界上规模最大的水电站，是中国有史以来建造的最大的水坝。</br>
<li><a href="">01:15:12</a> 剧照4</li></br>
图为《落叶归根》剧照。</br>
<li><a href="">01:16:15</a> 张杨</li></br>
张杨1988年于广州中山大学中文系毕业，再转往中央戏剧学院导演系，1992年毕业，分配到北京电影制片厂任导演。是一位难得的能在艺术和商业之间取得平衡的年轻导演。处女作《爱情麻辣烫》令他异军突起。《洗澡》在多伦多等国际电影节上不仅大受评论界和观众欢迎，而且获得了众多奖项，令人对他刮目相看。《昨天》参加威尼斯电影节角逐，受到好评，在第四届曼谷国际电影节上获得了最佳影片“金翼奖”，是他兼顾艺术家勇气和商业卖点的成功之作。2005年的作品《向日葵》以细腻的基调表现了父子两代的冲突，是一部别具韵味的温情小品，该片在圣塞巴斯蒂安电影节上获得最佳导演银贝壳奖和最佳摄影（李屏宾）的称号。2006年，张杨又开始了新的创作，和赵本山合作了一部黑色喜剧《落叶归根》。2012年新作《飞越老人院》。<a href="https://www.douban.com/people/162488663/?_i=0142203rtlPu2p"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:17:04</a> 公路电影</li></br>
公路电影，是一种将故事主题或背景设定在公路上的电影类型，剧中的主角往往是为了某些原因而展开一段旅程，剧情会随着旅程进展而深入描述主角的内心世界。</br>
<li><a href="">01:18:44</a> 生死话题</li></br>
或许我们也很难将这样的话题讲的哪怕明白一点，但这样的话题真的有一种别样的美丽。</br>
<li><a href="">01:21:24</a> give up the ghost</li></br>
死机。(机器）停止工作。</br>
<li><a href="">01:22:14</a> 《Bloom》</li></br>
点击来源链接即可进行收听。<a href="https://music.163.com/song?id=18795333&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:20</a> 《Separator》</li></br>
点击来源链接即可进行收听。<a href="https://music.163.com/song?id=18795340&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:14</a> 《In Rainbows》</li></br>
来自英国牛津的乐队Radiohead于2007年10月10日发布专辑《InRainbows》。他们染上了《TheBends》的原音吉他，承袭著《KidA》的迷离电子，建造出媲美《OKComputer》折衷摇滚与电气分子，其他乐团难以逾越的里程碑！成团近20年以来，Radiohead只有不断的用各种音乐型态超越自己，令人难以想见的，他们更为数字音乐历史写下新的一页。<a href="https://music.163.com/album?id=1720842&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:31</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自Radiohead的《Codex》。<a href="https://music.163.com/song?id=18795338&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]该拿什么拯救你？《使命召唤 现代战争3》，机浪 Vol.34</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173875</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/fb02f666-e21d-43aa-88da-9837192c79cc.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 18:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/373bc4113738bcc60fe76a619e479d2b-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/fb02f666-e21d-43aa-88da-9837192c79cc.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:18:16</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本节目无时间轴。</p>
<p>在体验了一周《使命召唤 现代战争3》之后，我们想在这期节目里分享一下对于这部新作品的感受。关于战役、多人以及僵尸模式，还是有很多话想说。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：sadnad, xzzzzb, 四十二</p>
<p>点赞：629，评论：463，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]游戏圆桌 | 聊聊魂like游戏</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173622</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6aa079dc-9346-45c5-a14b-bea0934afbc8.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/6e9db75c269f574122f97745145912c8-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6aa079dc-9346-45c5-a14b-bea0934afbc8.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:40:47</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作:  echo0855</p>
<p>随着“适配者“数量的稳步增长，“魂like游戏”从一个玩家社区里交流时的便捷缩略语，逐渐成为了一种带有共同认知的名词，甚至在一些时候成为了一个煞有介事的分类名称。但说来好笑的是，对于到底什么是“魂like游戏”这件事本身似乎都没有个定论。圆桌节目，就喜欢掺乎这种说也说不清的话题。</p>

<p>主播：Ryoma, 这样重这样轻, LostFeather, 雪豆</p>
<p>点赞：591，评论：391，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
您正听到的音乐来自游戏《匹诺曹的谎言》的主题音乐《Feel》</br>
<li><a href="">00:01:03</a> 魂like</li></br>
本期圆桌的讨论话题是“魂like”游戏。</br>
<li><a href="">00:02:15</a> 《堕落之王》</li></br>
应该是最早被人们称作“魂like”的游戏，于2014年10月28日在PlayStation4、XboxOne和Windows平台发行。</br>
<li><a href="">00:03:28</a> 作品频出</li></br>
近几年被玩家们称作魂like的游戏是越来越多了，今年就有《匹诺曹的谎言》和《堕落之王》等游戏。</br>
<li><a href="">00:04:42</a> 《Thymesia》</li></br>
《Thymesia》也是一款类魂游戏，由极度边缘工作室开发，Team17发行。</br>
<li><a href="">00:05:11</a> 《Mortal Shell》</li></br>
《MortalShell》是ColdSymmetry开发，Playstack发行的一款动作角色扮演游戏，于2020年8月18日在PC、PS4、XboxOne平台发行。</br>
<li><a href="">00:06:02</a> 定义问题</li></br>
玩家们在某款游戏是否是魂like这个议题上各持已见，目前游戏界对魂like的明确定义也没有个公认的结果。</br>
<li><a href="">00:06:14</a> 魂味叙事</li></br>
《空洞骑士》这类游戏被一些玩家认为是魂like游戏，主要是因为它们叙事上有魂系列游戏身上的那股劲儿。</br>
<li><a href="">00:07:51</a> 难度设置</li></br>
玩家们对于魂like游戏的第一印象是难，得在游戏流程上死过很多次，玩家学习后、才能打通。</br>
<li><a href="">00:08:50</a> 死亡惩罚</li></br>
魂类游戏的死亡惩罚一般都比较大，在角色死亡后一般要在某个存档点重新开始，怪物会复活，还有掉魂设计等。</br>
<li><a href="">00:09:40</a> 箱庭设计</li></br>
魂like游戏一般都有很好的箱庭地图设计，走到地图尽头总有柳暗花明又一村的感觉。</br>
<li><a href="">00:10:25</a> 战斗模式</li></br>
最原始的魂like游戏战斗模式基本都是“回合制”，玩家需要规划自己的精力条，和boss一招一式的过招。</br>
<li><a href="">00:11:36</a> 《只狼》</li></br>
虽然没有翻滚，没有精力条机制，战斗模式变成了弹反，但很多人也觉得《只狼》是魂like。</br>
<li><a href="">00:12:28</a> 《仁王》</li></br>
《仁王》刚刚公布的时候很多玩家觉得就是一个魂like游戏，它有死亡惩罚，有篝火会刷新小怪，难度设置很高。但是侧重点不同，《仁王》的动作系统比《黑暗之魂》系列复杂太多，终局玩法也是刷装备的暗黑类玩法。</br>
<li><a href="">00:15:09</a> 诛死游戏</li></br>
《仁王》这一系列的游戏，光荣有个定义叫做“诛死游戏”，在魂like游戏的基础上，更加强调繁复华丽的动作系统，以及刷装备的装备词条系统。</br>
<li><a href="">00:16:25</a> 地图联通</li></br>
《黑暗之魂》系列的地图区域都是互相连通的，玩家可以一直从地图起点跑到终点，道中也会有很多捷径负责回归传火祭祀场和其他一些重要地点。</br>
<li><a href="">00:17:40</a> 执念</li></br>
《堕落之主》的地图设计很有执念，它真的能用一路上的捷径直接到达真正意义上的地图终点。</br>
<li><a href="">00:19:40</a> 不同的侧面</li></br>
各类魂like游戏的制作人会把自己对于《黑暗之魂》系列的理解放到游戏里，每个制作人对于魂类游戏的机制侧重不同。</br>
<li><a href="">00:21:23</a> 魔怔了</li></br>
游戏的二周目直接把除了“传火祭祀场”以外的所有地图篝火全部删光了，只留下一个篝火，和一个消耗性的小篝火。</br>
<li><a href="">00:22:57</a> 种花</li></br>
玩家可以用消耗品种花，当作一个临时小篝火使用，但是通常种花点后面走两步就到了近路可以返回到大篝火，造成玩家很焦虑。</br>
<li><a href="">00:24:12</a> 周目区分</li></br>
因为二周目删除了探索区域的所有篝火，这才使得捷径门口的种花点位有意义，但是一周目和二周目并没有做一个区分，导致玩家在玩一周目的时候很焦虑。</br>
<li><a href="">00:25:27</a> 统一地图</li></br>
《堕落之主》把所有的区域必须在一张大地图上这一点做到了极致，但反而有点为了做而做的感觉。</br>
<li><a href="">00:26:53</a> 注意力分配</li></br>
由于《堕落之主》堆怪还有远程怪的问题，玩家很难把注意力放在记忆地图的精妙上。</br>
<li><a href="">00:28:20</a> 喘息机会</li></br>
FS的魂游戏，基本都会给玩家喘息的机会，而《堕落之主》则是把玩家往死里整，恨不得每十步让玩家遭遇一场战斗。</br>
<li><a href="">00:29:30</a> 退游戏大法</li></br>
在游玩很多魂游的时候，退游戏可以直接清空敌人对玩家的仇恨，复位他们的位置，可以在跑酷拉火车的时候应用，但是到《堕落之主》这法子却行不通了。</br>
<li><a href="">00:30:55</a> 连锁仇恨</li></br>
在初版游戏中，小怪的仇恨会拉到很远处的远程敌人，从天边给你扔一团法术过来，看的见打不着，很难受。</br>
<li><a href="">00:32:29</a> 认知基础上的难</li></br>
魂的难主要体现在信息差上，玩家在一开始不知道哪个地方有怪，Boss的弱点是什么，哪吧武器好用，但这一切都知道后，魂类游戏其实操作门槛并没有那么大。</br>
<li><a href="">00:33:58</a> 解法单一</li></br>
《匹诺曹的谎言》在流程上看起来好像只有一板一眼的和Boss真剑胜负才能打过，而且有一部分玩家真的是这么做的，但是其实是缺乏恰当的引导。</br>
<li><a href="">00:35:24</a> P器官</li></br>
有很多有用的性能都被拆开放进了人物成长系统“P器官”上面，玩家需要消耗稀有消耗品石英，才能点上技能获得能力。</br>
<li><a href="">00:37:06</a> 有节奏感的反击</li></br>
《只狼》的弹反很有节奏感，像是在打音游。</br>
<li><a href="">00:39:14</a> 佛雕师</li></br>
除了佛雕师以外，《只狼》的boss都是单独给它设计的，和其他黑魂游戏的Boss完全不同</br>
<li><a href="">00:39:51</a> 匹诺曹的弹反</li></br>
《匹诺曹的谎言》中的弹反，由于敌人连段不明晰，每个武器弹反的手感还有所不同，让人很难以适应和熟练。</br>
<li><a href="">00:41:53</a> 爽游</li></br>
在拿到一些轮椅武器之后，《堕落之主》的攻略之旅还是比较轻松愉快的。</br>
<li><a href="">00:42:05</a> 慷慨的闪避</li></br>
《堕落之主》中的闪避性能相当好，闪避距离长，无敌时间够。</br>
<li><a href="">00:43:13</a> 弹刀问题</li></br>
在《堕落之主》中，由于空间狭窄，单手拿剑基本是必弹刀，但是如果双持，游戏会强制不弹刀。</br>
<li><a href="">00:44:03</a> 动作模组少</li></br>
《堕落之主》的动作模组少，武器虽然花样多，动作都是那两套。</br>
<li><a href="">00:46:31</a> 快速切换</li></br>
玩家可以在很多动作中无缝切换双持和单持武器，这点还是挺方便的。</br>
<li><a href="">00:47:33</a> 符文</li></br>
在玩家使用符文之后，盾的性能才够用。</br>
<li><a href="">00:48:51</a> 致敬</li></br>
有的魂like游戏会像致敬一样，复刻一些《黑暗之魂》早期特别恼人的点，比如NPC打一下就被杀死，走到一个新区域NPC剧情就彻底断线等等。</br>
<li><a href="">00:50:32</a> 原教旨主义</li></br>
感觉《堕落之主》就是故意的，我们原教旨魂就得塞点这种恶心人的遗憾进去！</br>
<li><a href="">00:51:49</a> 令人生气的边界</li></br>
“魂”系列作品其实一直在试探一个玩家即将生气的边界，在边界中反复横跳。</br>
<li><a href="">00:53:26</a> 原谅的限度</li></br>
有的魂like的缺点FS社其实也有，但是因为它是元祖魂游，大家对它有一定的包容性。</br>
<li><a href="">00:54:38</a> 攻击位移</li></br>
《堕落之主》在攻击的时候玩家是会自己往前挪的，还没有攻击边缘保护，导致经常在攻击的时候掉下去。</br>
<li><a href="">00:55:39</a> 高标杆</li></br>
一旦想做魂游，那它所对比的就是FS本家的魂游戏，对比的标杆就是本家经典，十分的难。</br>
<li><a href="">00:57:50</a> 微创新</li></br>
《匹诺曹的谎言》在游戏的武器上就做了微创新，武器可以拆开，柄代表动作，刃代表补正。</br>
<li><a href="">00:59:51</a> 堆怪</li></br>
魂游戏提高难度的最简单无脑的途径就是堆怪，怪多了游戏难度就上来了。</br>
<li><a href="">01:00:18</a> 王城双弓</li></br>
王城双弓确实是一个很恶心人的关卡配置，十分有记忆点而且经典。</br>
<li><a href="">01:01:22</a> 阈值提高</li></br>
有个主播很久没玩过《黑暗之魂2》了，但是阈值提高之后，他再也没有感觉到《黑暗之魂2》的难度了，很难受。</br>
<li><a href="">01:03:10</a> 机制boss</li></br>
在玩完一众游戏再回头玩《恶魔之魂》，感觉它有点糊弄的意思，所有Boss都是机制Boss，没有挑战。</br>
<li><a href="">01:04:40</a> 美术精美</li></br>
《堕落之王》的美术还是比较好的，有一种欧洲人正统的合理的美感。</br>
<li><a href="">01:07:15</a> 系统工程</li></br>
虽然美术资源也是靠各种外包来凑齐的，但是FS社总能做出他们自己的美术风格出来，主要靠的还是如何编导这些美术资源。</br>
<li><a href="">01:09:55</a> 机制难寻</li></br>
有的时候制作人也不太清楚游戏到底哪部分招人喜欢，既然市场上有一款类型游戏成功了，那不妨加点别的东西做成自己的游戏。</br>
<li><a href="">01:11:07</a> 影界</li></br>
《堕落之主》做了一个重影里世界，玩家可以通过进入里世界来解表世界的谜题，两个世界互相影响很巧妙。</br>
<li><a href="">01:12:58</a> 美术单调</li></br>
因为解密基本在影界可以进行，所以就没表世界什么事了，玩家大部分时间在里世界探索，结果里世界美术全部消失，只有单一的牙齿装饰和怪物。</br>
<li><a href="">01:15:16</a> 实时切换</li></br>
业界中也有很多表里世界的优秀例子，这些游戏的表里世界基本都可以无缝实时切换，但是《堕落之主》只能在固定地点切换，做不出更多花哨的玩法。</br>
<li><a href="">01:16:58</a> 要的太多</li></br>
《堕落之主》感觉已经要的太多了，现在这样相当于把整个游戏做了两遍，反而显得没有内容。</br>
<li><a href="">01:18:32</a> 追求高复杂度地图</li></br>
这个组的问题就是过于执着的追求高复杂度的地图，让玩家难以记住，反而难以体会到地图的精妙之处。</br>
<li><a href="">01:19:28</a> 联通的必要性</li></br>
魂1的地图联通是有必要性的，因为前期没有篝火传送功能，你就得从A到B硬走过去，玩家对地图的认知是有用的。</br>
<li><a href="">01:21:01</a> 二周目</li></br>
游戏把设计的合理性都藏在二周目，但很多人都是玩完一周目就再也不想碰这个游戏了。</br>
<li><a href="">01:21:38</a> 隐藏职业</li></br>
游戏甚至有隐藏职业得通关不一样的结局才能拿到。</br>
<li><a href="">01:23:16</a> 圆盘消失</li></br>
游戏更新把强化武器的圆盘更新没了，有点不合理。</br>
<li><a href="">01:23:56</a> 玩具武器</li></br>
游戏中有意识的加强了看着很玩具的武器，但有的流派随着更新又改了。</br>
<li><a href="">01:24:21</a> PVP和PVE拆开</li></br>
现在魂系列本家都把PVP和PVE的数据做区别了，但是这个游戏还是做出为了削弱PVP比较强势的玩法，但是PVE也跟着挨刀的事。</br>
<li><a href="">01:26:24</a> 迎合市场？表达自己？</li></br>
是做一个迎合众多魂like社群的喜爱的魂like，还是做一个自己心目中最好的魂like，这是个问题。</br>
<li><a href="">01:27:41</a> 还是本家香</li></br>
很多玩家还是想玩FS本家出的魂类游戏的，但是人家产能有限，只能寄希望于其他厂商产出类似产品。</br>
<li><a href="">01:30:04</a> 有点追求</li></br>
稍微有点知名度的制作人和公司都会在制作魂like游戏里，加入一点自己的想法，还是有点追求的。</br>
<li><a href="">01:32:34</a> 市场很大</li></br>
魂like游戏已经逐渐发展为一个市场巨大的游戏品类，越来越多的游戏加入了魂like的要素。</br>
<li><a href="">01:33:41</a> 教条化</li></br>
很多魂like游戏学魂学的很教条化模式化，只是一味的堆砌魂游中的经典元素、经典场景。</br>
<li><a href="">01:35:18</a> 产能上升！</li></br>
只能祈祷FS社产能上升单独撇出来一个部门，就做《黑暗之魂4》、《血源2》满足一下玩家。</br>
<li><a href="">01:36:55</a> 弯道超车</li></br>
希望能有一个开发能力比肩FS社的公司，用绝对的产能、技术弯道超车，做个完美的魂like。</br>
<li><a href="">01:40:21</a> 【广告】核聚变2023成都站</li></br>
朋友们好！好久不见，核聚变又回到咱们成都了！这次依然给大家带来了很多好玩的游戏，希望大家能够在忙碌的生活中，体会到不同以往的快乐，更在见面之中，体会人与人之间友谊的珍贵。期待在11月25，26号的周末看见你的到来！更多核聚变细节，欢迎点击时间轴链接查看具体信息。<a href="https://www.gcores.com/articles/173397"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]在巴格达扒房顶，游戏茶话会Vol.56</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173621</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2ca5a587-0f71-48cf-a1c5-4d4a201f56ad.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ea259781a1650b3372ba1045e7c72c3d-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2ca5a587-0f71-48cf-a1c5-4d4a201f56ad.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:09:25</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作:  正负引擎</p>
<p>本期茶话会聊聊10月份玩到的几个游戏，包括《刺客信条：幻景》、《漫威蜘蛛侠2》和《暗黑破坏神4》的第二赛季。</p>
<p>-</p>

<p>主播：雪豆, 四十二, 日天嗷</p>
<p>点赞：288，评论：96，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《YourBones》-OfMonstersAndMen。</br>
<li><a href="">00:00:13</a> 开场：游戏茶话会</li></br>
大家好！新一期的游戏茶话会节目来啦。今天坐在麦克风前面的是@四十二、@日天、@雪豆，大家会一起聊聊最近玩过的游戏。点击时间轴链接回顾往期聊游戏的茶话会节目~。<a href="https://www.gcores.com/albums/57"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:44</a> 《超级马力欧兄弟：惊奇》</li></br>
《超级马力欧兄弟：惊奇》已于2023年10月20日发售，截至节目上线前《超级马力欧兄弟：惊奇》销售量已超过450万。有关马里奥的内容我们将会挪到下期茶话会节目，敬请期待。</br>
<li><a href="">00:01:20</a> 聊聊《刺客信条：幻景》</li></br>
育碧旗下《刺客信条》系列最新作《刺客信条：幻景》，已于2023年10月5日正式登录PS5、PS4、XboxSeriesX|S、XboxOne，以及PC平台。本作旨在还原最初《刺客信条》的气质，弃掉了持续多年的RPG要素。截至节目上线前，《刺客信条：幻景》的销量超过了150万份。</br>
<li><a href="">00:02:08</a> 往期节目：《埋下城市的种子：古城巴格达》</li></br>
伴随着《刺客信条：幻景》的上线，麦教授为我们讲述了古城巴格达过去的辉煌和它承载的厚重历史。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接回顾收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/171645"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:52</a> “历史是你的游乐场”</li></br>
“历史是你的游乐场”这句台词最早出现在《刺客信条4：黑旗》中的虚拟企业abstergo的宣传广告。后来逐渐成为现实中育碧对《刺客信条》系列的宣传口号之一。</br>
<li><a href="">00:03:04</a> 巴格达圆城</li></br>
巴格达圆城（RoundcityofBaghdad，阿拉伯语：مدينةالسلام/Madīnatas-Salām）是一个在巴格达西部的古老城市，由阿拔斯哈里发曼苏尔于762年至766年建立为阿拔斯王庭所在地。著名的图书馆智慧之家便位于城中。具体细节请点击时间轴链接回顾收听麦教授的巴格达节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/171645/timelines?pi=1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:30</a> 智慧宫（智慧之家）</li></br>
智慧之家（阿拉伯语：بيتالحكمة‎），多译作“智慧宫”，是阿拉伯帝国阿拔斯王朝时期伊拉克巴格达的一所图书馆及翻译机构。智慧之家一词是萨珊王朝对图书馆称呼的直译。它仿照了萨珊王朝的图书馆，以翻译波斯文书籍到阿拉伯文及保存译本为目的。图中是《刺客信条：幻景》中的智慧宫（智慧之家），玩家可以进入智慧宫内部探索。</br>
<li><a href="">00:04:19</a> 《启示录》：伊斯坦布尔</li></br>
图中是《刺客信条：启示录》中的伊斯坦布尔，主色调为土黄色，灰暗而缺少变化。</br>
<li><a href="">00:05:39</a> 丰富的历史细节</li></br>
《刺客信条》的制作组邀请了众多历史学家，尽力还原真实巴格达的风土人情：玩家走在街道上能听到NPC在讨论他们的生活日常；圆环成内可以看到行走在丝绸之路上往来不歇的商队。</br>
<li><a href="">00:06:38</a> 雪豆的《幻景》评测</li></br>
“返璞归真，又迎一春。”雪豆在《刺客信条：幻景》的评测文章中提到。点击时间轴链接查看全文。<a href="https://www.gcores.com/articles/171791"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:45</a> 《刺客信条：幻景》：游玩很折磨</li></br>
《刺客信条：幻景》在游戏具体玩法上一点没有进步，其中的跑酷系统反而退步了。玩家经常会出现操作失误，人物吸附错误等情况。</br>
<li><a href="">00:09:36</a> 操作粘滞</li></br>
玩家按下按键，到看到角色做出反应之间的延迟很大，操作十分不顺畅。经常因为这种问题导致误操作，这很消磨玩家的耐心。</br>
<li><a href="">00:11:21</a> 宣发：原汁原味</li></br>
保留了神话三部曲中的糟粕，删掉了其中有乐趣的部分，操作还回归初代的手感：总之就是一点不原汁原味……</br>
<li><a href="">00:14:29</a> 正面战斗反馈差</li></br>
神话三部曲中有RPG系统的加持，玩家可以自由选择三种正面战斗玩法，这让正面战斗有选择、有乐趣；但《刺客信条：幻景》中既想要初代一刀即死的必杀，又想加入正经的正面战斗模式，这导致玩家在这两者之间犹豫不决，影响体验。</br>
<li><a href="">00:15:57</a> 神话三部曲：无心理负担</li></br>
神话三部曲并没有强调刺客属性，反而在斯巴达战士，北欧海盗的背景下，一路杀进去更有代入感，再加上还算有玩法的RPG系统，让玩家砍得蛮开心。而《刺客信条：幻景》是完全相反的体验……</br>
<li><a href="">00:16:43</a> 游戏：《耻辱》</li></br>
《耻辱》，著名的潜行类沉浸模拟游戏，ArkaneStudios最知名的游戏作品。潜行体验最好的潜入类游戏之一。最新作《耻辱：界外魔之死》自从2017年9月14日推出后至今没有续作公布。</br>
<li><a href="">00:17:52</a> 重金收买系统</li></br>
用钱买通守卫或者是其他相关人员，方便玩家暗杀的玩法在《刺客信条：枭雄》中就已经存在了。当时玩家需要在行动前做出刺杀规划，花钱买通路子也是其中的选择。但在《刺客信条：幻景》中，这种玩法不仅没有演出，制作也很粗糙。</br>
<li><a href="">00:20:36</a> 关卡制作粗糙</li></br>
《刺客信条：幻景》的刺杀关卡逻辑不顺，演出简陋，玩家可选择的行动简单粗糙……</br>
<li><a href="">00:21:58</a> 道具系统过强</li></br>
《刺客信条：幻景》中玩家有大量的消耗性道具：陷阱、睡箭、飞刀、烟雾弹。正确使用可以瞬间撕碎游戏的战斗系统，让关卡变得简单。图中是《刺客信条：幻景》中玩家可选择的道具。</br>
<li><a href="">00:23:15</a> 地图设计反直觉</li></br>
《刺客信条：幻景》的地图设计有些反直觉，玩家经常会出现看得到刺杀目标，但就是找不到入口的情况。</br>
<li><a href="">00:23:41</a> 刺客信条：门栓</li></br>
就像图中这个场景，玩家需要通过这个小洞，用远程武器打破那头的门栓……类似设计充满了这个游戏。</br>
<li><a href="">00:25:40</a> 可恶的推箱子</li></br>
推箱子玩法，从《刺客信条：起源》开始出现，也不知道为什么会一直延续到《幻景》。图中就是《刺客信条：幻景》中的推箱子。</br>
<li><a href="">00:26:10</a> 《幻景》：技能树</li></br>
《刺客信条：幻景》对游戏的系统做了大规模的减法，同样分为了3个分支，幻影、骗徒、猎手，但实际却是取了糟粕，丢了精华……图中是《刺客信条：幻景》玩家的技能树。</br>
<li><a href="">00:27:49</a> 关卡粗糙，玩法散乱</li></br>
《刺客信条：幻景》除了作为历史文化呈现方式外，它的游戏关卡设计，系统设计都是简陋粗糙的。</br>
<li><a href="">00:28:19</a> 剧情：怀旧、缓慢</li></br>
《刺客信条：幻景》的剧情很单薄，节奏展开极慢，哪怕玩到结尾也并不会让玩家产生圆满感。</br>
<li><a href="">00:30:52</a> 《幻景》：曾是《英灵殿》DLC</li></br>
《刺客信条：幻景》曾经是作为《英灵殿》的DLC而制作的，主角巴辛姆也是《英灵殿》中重要的配角之一。但随着巴格达的规模越做越大，慢慢地就变成了如今这样的半3A作品。</br>
<li><a href="">00:33:24</a> 讨厌“鹰”系统</li></br>
《刺客信条：幻景》还是延续了前几代用老鹰侦察敌情的系统，但由于系统的单薄，哪怕连老鹰系统都需要进一步升级，这导致前期使用体验很糟糕。哪怕最简单的标记敌人的系统也强制玩家操控老鹰来进行。</br>
<li><a href="">00:34:35</a> 讨厌的收集系统</li></br>
收集系统在游戏中做成了解密玩法：找后门，打门栓，推箱子，点火焰等等玩法。但这些解密的玩法设计得简单粗糙，缺乏逻辑且数量庞大，玩多了令人崩溃。</br>
<li><a href="">00:37:03</a> 《幻景》能玩，请试试！</li></br>
《刺客信条：幻景》虽然缺点众多，但值得一试，符合它的定价。我们不希望因为大肆吐槽游戏缺点而让本来想尝试的玩家心生退意……如果您对巴格达的历史感兴趣，请一定亲自试试看。</br>
<li><a href="">00:38:46</a> 寓教于乐，感受历史</li></br>
《刺客信条：幻景》对于巴格达圆城的还原程度，以及历史知识的科普密度都是极佳的！如果您对这段历史感兴趣，想要探索巴格达了解那段历史背景，那么请一定试试看。</br>
<li><a href="">00:40:13</a> 降低预期，轻松尝试</li></br>
《幻景》的系统不值得您花费时间研究，只要随便玩玩便可。把大量的时间用在感受历史氛围，学习历史科普知识上面可以获得大量的快乐与满足。</br>
<li><a href="">00:42:44</a> 《刺客信条》：捡垃圾</li></br>
这套系统也是从《起源》开始的，玩家按下调查按键就会发出像声波一样的扫描波动，扫描后会显示周围一大堆可拾取道具……但大多是卖钱的垃圾和收集品，非常折磨人。</br>
<li><a href="">00:43:28</a> 聊聊《漫威蜘蛛侠2》</li></br>
接下来雪豆会和大家聊聊最近玩过的《漫威蜘蛛侠2》。他在游戏中意外遭遇了许多恶性BUG，比如卡入模型，游戏闪退等等。《漫威蜘蛛侠2》是索尼第一方开发组InsomniacGame的顶级3A大作，2023年10月20日于ps5平台首发独占。</br>
<li><a href="">00:44:30</a> 《漫威蜘蛛侠2》：当下标杆</li></br>
《漫威蜘蛛侠2》是当前静态开放世界游戏制作水平的标杆。游戏全比例还原了复杂的纽约街头，包括曼哈顿区，布鲁克林区与皇后区（地图从南到北有7公里远），再加上持续不断的大场面动态演出让《漫威蜘蛛侠2》从观感上十分顶级。</br>
<li><a href="">00:45:16</a> 《漫威蜘蛛侠2》：支线用心</li></br>
《漫威蜘蛛侠2》的支线任务也是按照主线的水平来制作的，最重要的每一个支线故事都做到了对NPC人物的塑造，以及包含当下很需要的人文关怀。</br>
<li><a href="">00:45:53</a> 《漫威蜘蛛侠2》：无缝快速移动</li></br>
《漫威蜘蛛侠2》完全没有读盘时间，也没有固定的传送地点，只需要点开地图，选择任何你想去的地方即可秒传……非常有次世代感觉。如果您还没体验过，欢迎点击时间轴链接，观看《漫威蜘蛛侠2》的无缝传送演示。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1T94y1L7i9/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:01</a> PS5玩家必玩</li></br>
《漫威蜘蛛侠2》是如今最能体现“次世代”这一概念的游戏。全程无缝的游戏体验，大场面演出轮番上演，巧妙利用PS5手柄特点的游戏机制等等等等。推荐所有拥有PS5的玩家尝试。</br>
<li><a href="">00:48:59</a> 流程略短</li></br>
《漫威蜘蛛侠2》一周目时间大概在20小时左右，体验全部支线也不超过40小时，游戏时长略短。</br>
<li><a href="">00:50:00</a> 聊聊《暗黑4》S2</li></br>
天叔是全价购买了《暗黑破坏神4》的忠实玩家，时至今日依旧坚持游玩着最新赛季。新赛季修改了游戏过去的不足，新增了不少对游戏有帮助的新道具。具体内容有：全新赛季任务线、20种吸血鬼异能、全新“鲜血盛宴”玩法，以及5位终局Boss。具体内容欢迎点击时间轴链接查看。<a href="https://www.gcores.com/articles/172465"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:52</a> 「鲜血赛季」：职业数值调整</li></br>
《暗黑破坏神4》第二赛季对众多角色的技能做出了调整，人物的装备护甲也有了改变，将护甲数值与属性抗性分开。</br>
<li><a href="">00:55:43</a> 《暗黑4》：依旧有“下水道”</li></br>
“下水道”职业，指更新导致的不同版本中的弱势角色。截至节目上线前，《暗黑4》的下水道职业是野蛮人，请谨慎选取。</br>
<li><a href="">00:56:50</a> 游戏：《荒野枪巫》</li></br>
《荒野枪巫》是一款等距视角动作冒险肉鸽游戏，玩家扮演手持火器的巫师在一个充满危险怪物和神秘传说的狂野大陆上冒险。推荐大家找上伙伴，双人一起游玩体验最佳。点击时间轴链接，查看《荒野枪巫》的机核页面。<a href="https://www.gcores.com/games/63420"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:05</a> 游戏设定</li></br>
《荒野枪巫》的世界观设定在一个即将毁灭的世界的最后5分钟，玩家要不断重复最后这5分钟（肉鸽玩法），努力延长这段时间避免毁灭，最终拯救世界。</br>
<li><a href="">01:00:21</a> 游戏：《无尽地牢》</li></br>
2023年10月发售的一款Rogue-lite类型的战术动作游戏，游戏融合了俯视角射击，塔防等元素。游戏难度颇高，需要玩家反复试错与思考。目前steam售价179元，因为难度与售价过高的问题评价“褒贬不一”。点击时间轴链接查看《无尽地牢》的steam商店页面。<a href="https://store.steampowered.com/app/1485590/ENDLESS_Dungeon/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:06</a> 聊聊《盗贼之海》</li></br>
《盗贼之海》目前正式更新第十赛季，除了新事件、新地图外，还带来了全新的“工会”系统，玩家终于可以抱团了。除此之外还新增了安全航行模式，玩家可以全心沉浸在航海的乐趣中，无需担心被攻击。</br>
<li><a href="">01:03:04</a> 新模式：安全海域</li></br>
此次的第十赛季还新增了安全海域模式，玩家可以全心沉浸在航海的乐趣中，无需担心被其他玩家攻击。</br>
<li><a href="">01:05:06</a> 1V1匹配对战</li></br>
对于喜欢PVP的玩家，此次《盗贼之海》更新了1V1对战匹配系统，你与匹配的敌人会在特定区域开战。</br>
<li><a href="">01:07:02</a> 宝箱更易得</li></br>
如今的《盗贼之海》由于任务事件与玩法越来越多，玩家也能更容易获得奖励。玩家在探索岛屿的时候，会随机遇到不少大型事件，体验很棒。</br>
<li><a href="">01:08:28</a> 感谢收听，下期再见</li></br>
那么今天的游戏茶话会到这里就结束了，有关马里奥、心灵杀手的内容我们将会挪到下期茶话会节目，敬请期待。</br>
<li><a href="">01:08:42</a> 结尾音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《WaitingforTheShow》-OfMonstersAndMen。</br>
<li><a href="">01:09:00</a> 【广告】核聚变2023成都站</li></br>
朋友们好！好久不见，核聚变又回到咱们成都了！这次依然给大家带来了很多好玩的游戏，希望大家能够在忙碌的生活中，体会到不同以往的快乐，更在见面之中，体会人与人之间友谊的珍贵。期待在11月25，26号的周末看见你的到来！更多核聚变细节，欢迎点击时间轴链接查看具体信息。<a href="https://www.gcores.com/articles/173397"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]消费体验 GadioNews11.11</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173333</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f5eb5173-466b-4ce2-b1cd-437bbc75dfe6.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/94e0e832bdb4c5a4c74a0d9f1e246d30-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f5eb5173-466b-4ce2-b1cd-437bbc75dfe6.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:38:01</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： NineSolitary</p>
<p>《侠盗猎车手》预告的预告；Steam Deck OLED推出；《使命召唤：现代战争3》的战役模式令人失望；《守望先锋》联赛宣告终结；成都核聚变开票，《奇愈地下城》steam商城上线</p>

<p>主播：说书人Jerry, 四十二, Akihabar, 小五_Klaus</p>
<p>点赞：341，评论：202，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自M83的《MidnightCity》。<a href="https://music.163.com/song?id=16957723&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:03</a> 消费主义大节！</li></br>
大家听到这期节目的时候，是2023年11月11日！</br>
<li><a href="">00:02:34</a> 小屏风</li></br>
图为一种样式的屏风。</br>
<li><a href="">00:03:26</a> miniature</li></br>
点击来源链接查看站内科普原文：mini人物模型有一套自己的“度量衡”体系，与传统模型不同之处在于，它不以比例尺（1:72、1:35）标记模型的尺寸而是以mm为单位更直观的体现出模型的大小。例如，一个站立的人物模型从眼睛到脚底的距离如果是54mm，那么我们就将其54mm的人物模型。值得注意的是，这里提到的54mm是一个范畴。假如人物采取半蹲姿势或者匍匐的姿势，那么我们也会称之为54mm的模型。此外，不同款式的54mm人物模型在高度上也会存在些许的公差。<a href="https://www.gcores.com/articles/101383"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:14</a> 卷尺测量</li></br>
图为一款战锤的卷尺。</br>
<li><a href="">00:05:34</a> Steam Deck OLED</li></br>
Valve官方正式宣布，隆重推出SteamDeckOLED，11月16日发售。OLED版将提供512GB和1TB两个版本，512G版售价549美元（约合3999元人民币），1TB版649美元（约合4727元人民币），并且老版LCD版机型将在OLED版发售后进行降价，价格降至399美元（约合2906元人民币），且仅保留256GB版出售。<a href="https://www.gcores.com/articles/173594"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:34</a> 限量版本</li></br>
具备1TB型号的所有规格和优点，更有朦胧半透明配色！仅在美国和加拿大发售，数量有限。<a href="https://www.gcores.com/articles/173594"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:04</a> 《GTA》新作预告</li></br>
R星于2023年11月9日宣布，将于12月初公布《侠盗猎车手》新作预告以庆祝工作室25周年。以下是来自联合创始人兼总裁SamHouser的公开信。<a href="https://www.gcores.com/articles/173546"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:31</a> 《博德之门3》节目</li></br>
点击来源链接即可进行收听。不同的游戏里有着不同的叙事方法，不同的时代里，游戏因其技术特征与表现能力的差异，也有着不同的表达倾向。经历过《博德之门2》等经典轴侧古典CRPG之后，玩家如何从《博德之门3》这样的游戏里感受到层层递进，秩序井然又充满奇趣的“好玩”？请听本期游戏圆桌节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/169673"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:45</a> 《荒野大镖客2》</li></br>
《荒野大镖客救赎2》是荒野大镖客系列的第二部作品，其故事发生在初代游戏之前，可谓是前传作品。故事依旧围绕着范德林德帮，而此时的帮派正处在时代的更迭之中，蛮荒的西部在工业时代的冲击下改头换面，而曾经叱咤风云的匪帮也面临着必然的崩溃。该游戏作品在其发售前后均引起大规模的关注，并且在口碑与销量上双丰收，斩获大量奖项，可谓是又一部最受欢迎的游戏作品。<a href="https://www.gcores.com/games/88"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:24</a> 底层RPG</li></br>
虽然GTA带有一些RPG的要素，但不会让你感到很浓重的RPG味道。</br>
<li><a href="">00:15:04</a> 封号问题</li></br>
《GTAONLINE》的作弊和误封问题一直都比较严重，对于游戏体验的影响也非常大。</br>
<li><a href="">00:16:43</a> 《远行星号》</li></br>
《远行星号》是一款内容丰富的太空沙盒游戏，玩家领导高度自定义的舰船组成的舰队，在完全动态的星系中主导自己的“太空轻骑兵”生涯。无论是在多个阵营中斡旋，还是建立属于自己的太空殖民地，一切由玩家决定。<a href="https://www.gcores.com/games/66823"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:59</a> 车辆手感</li></br>
GTA系列的车辆驾驶实际上系统相对于想当然的加速/减速/转向来说复杂很多，不同车辆的手感区别也非常明显。</br>
<li><a href="">00:19:01</a> “博物学家”更新</li></br>
R星为《荒野大镖客2》在线模式带来了“博物学家”更新。在更新后，玩家可以追踪、抓捕并研究神奇的动物王国，加入《荒野大镖客2》在线模式的最新边境职业：博物学家。探索各种地区、发现威猛的全新传说动物，并通过决定用这些研究成果来学习新技能或提高资源和材料收获，打造属于自己的职业道路。<a href="https://www.gcores.com/articles/127070"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:59</a> 卓伟</li></br>
韩炳江（1971年9月23日—），天津人，笔名卓伟，被冠有“中国内地第一狗仔”之称。卓伟在他的多个笔名中最为知名。韩炳江中专时就读工科，后来考取了汉语言文学本科文凭。2000年1月任《每日新报》记者。</br>
<li><a href="">00:20:09</a> 《GTA》泄露</li></br>
近期不断发酵的《GTA》系列新作泄露事件有了后续消息，英国伦敦警方在牛津郡的一名17岁青年的家中逮捕了他，这名青年由于年龄原因被化名称为“AK”，其被指控参与了泄露新一代《GTA》游戏内容和优步受到的黑客攻击事件。<a href="https://www.gcores.com/articles/156765"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:37</a> 《最后生还者》</li></br>
《最后生还者》是由顽皮狗制作的PlayStation独占动作冒险游戏，初代作品大受好评同时系列续作也是近年来玩家们最期待的游戏作品之一。故事讲述了一段末世求生之路，主角乔尔与艾莉本是互不相识的委托关系，却在旅途中逐渐建立起了对彼此的信任。<a href="https://www.gcores.com/games/63"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:43</a> 《生化奇兵 无限》</li></br>
《生化奇兵无限》是生化奇兵系列的第三部作品，也是生化奇兵传奇故事的结尾，同样由肯·列文执导。三代的舞台是浮空城哥伦比亚，主角布克·迪威特来到此地为了找回被囚禁的女孩伊丽莎白。但这个过程却遭到了哥伦比亚城中不同势力的阻挠，而布克也意识到这座浮空城所藏匿的阴谋。整部游戏在玩法与场景设计上与初代游戏形成了完美的“一上一下”的对比，其蕴含的哲学思考以及艺术价值令人惊叹。<a href="https://www.gcores.com/games/311"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:56</a> 《塞尔达传说 众神的三角力量2》</li></br>
《塞尔达传说众神的三角力量2》是一款由任天堂情报开发本部第三小组开发，并由任天堂发行在任天堂3DS平台的《塞尔达传说》系列作品。本作是该系列在任天堂3DS平台上推出的第二作，也是《塞尔达传说众神的三角力量》在时隔22年之后推出的正统续作。</br>
<li><a href="">00:23:17</a> 《Warframe》</li></br>
《星际战甲》是一款第三人称大型多人在线游戏，它描绘了一个遥远的未来，古老文明奥罗金曾经发动过一场毁灭整个文明的战争，而他们的痕迹也在漫长的时间中分散成了多个分支。玩家所扮演的具有高超枪械、刀剑战斗水平的天诺族就是古老奥罗金的后裔，他们在经历了漫长的沉睡后再度醒来，为保护太阳系而战。<a href="https://www.gcores.com/games/338"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:38</a> 三位主角</li></br>
以下为2019年旧闻：下面的活动可厉害了，5月11日下午2点开始，我们会在舞台上邀请到来自美国的三位知名演员StevenOgg先生、NedLuke先生和ShawnFonteno先生在舞台上畅谈，聊一聊演艺事业相关的话题，或许还有一些有趣的幕后秘闻。之前我们也在网站上公开过与他们相关的签名合影信息。<a href="https://www.gcores.com/articles/109166"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:40</a> 成都核聚变！</li></br>
朋友们好！好久不见，核聚变又回到咱们成都了！这次依然给大家带来了很多好玩的游戏，希望大家能够在忙碌的生活中，体会到不同以往的快乐，更在见面之中，体会人与人之间友谊的珍贵。期待在11月25，26号的周末看见你！<a href="https://www.gcores.com/articles/173397"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:32</a> 《莉可丽丝》</li></br>
《莉可丽丝》是由2022年7月2日至9月24日播出的日本原创电视动画，由A-1Pictures制作，足立慎吾执导，朝浦担任故事原案，伊右群负责人物设定。2023年2月11日，宣布将推出新作动画。</br>
<li><a href="">00:29:01</a> 《奇愈地下城》</li></br>
获得2023夏季BOOOM游戏创作挑战“最受玩家欢迎奖”第一名，画风治愈的免费回合制解谜游戏《奇愈地下城》Steam页面今天已经正式上线！本作由一车面包人开发，GCORESPUBLISHING免费发行，游戏在正式上线后可免费游玩，感兴趣的朋友请先加入愿望单吧！<a href="https://www.gcores.com/articles/173572"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:15</a> BOOOM暴造开发主题</li></br>
当我们掷出一颗骰子，总会期待从它这儿得到一个随机的结果，我们似乎都会默认骰子背后都是均等的概率。但如果，有这样一颗骰子它就是不公平的呢？在由你创造的游戏世界里，你就是投出这颗骰子的上帝。你可以创造一个总是大成功或者大失败的世界，可以创造一位墨菲定律总是应验的倒霉蛋，也可以创造一位真正的天选之子。抑或是由你创造的那颗骰子总会导致好的或坏的结果。请您从《天使的骰子》/《恶魔的骰子》中任选主题，创作一个拥有不公正随机性的游戏吧。肆意发挥想象，一起暴造！<a href="https://www.gcores.com/articles/170862"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:25</a> 赏玩会电台</li></br>
点击来源链接即可进行收听。2023的最后一次BOOOM落下帷幕，在天使/恶魔的骰子的主题下，诞生出了哪些有趣的作品呢？除了大家投票选出的佳作，我们还有一些个人很喜欢的小遗珠想要推荐给各位。为此，我们决定举办一个小小的BOOOM颁奖礼，给我们怪癖的喜好们颁个小奖。当然，奖项是纯属图一乐，目的还是给大伙推荐有趣的作品，欢迎大家来网站体验它们。<a href="https://www.gcores.com/radios/173331"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:55</a> COD战役模式</li></br>
《使命召唤：现代战争3》的战役模式将于11月10日正式推出，今日部分媒体放出了他们对于本作战役模式的评测。其中IGN为本作打出了4分的评价，GameSpot也只给出了5分的成绩。<a href="https://www.gcores.com/articles/173368"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:30</a> 提醒你</li></br>
也许有些巧合的事，是在冥冥之中告诉你别玩这游戏……</br>
<li><a href="">00:34:14</a> Dota2</li></br>
《Dota2》是一款由Valve开发免费的多人在线战斗竞技类游戏。2011年Dota2开始在Windows平台上进行测试，它的前身《DotA》是《魔兽争霸III》及扩展版本冰封王座中的一张自定义游戏地图。截至2019年6月，Dota2支持Windows系统、MacOS系统及Linux系统。<a href="https://www.gcores.com/games/100505"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:13</a> 雷岁</li></br>
点击来源链接即可进行查看。<a href="https://space.bilibili.com/602724685?spm_id_from=333.337.0.0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:13</a> 《战地1》</li></br>
《战地1》是战地系列的正统续作，值得注意的是它并非是第一部作品，而是该系列第一部舞台搭建在第一次世界大战的作品。玩家将在其中体验到1战特有的泥泞与挣扎，大量属于那个时代的独特武器得以重现，给玩家带来了罕见的一战体验。<a href="https://www.gcores.com/games/54"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:39</a> 广告</li></br>
随着《使命召唤：现代战争3》（2023）于今日抢先解锁战役模式，微软推广游戏的方式引发了不少国外玩家的不满。正如下图所见，部分玩家在启动Xbox时会看到游戏的全屏广告，需手动点击位于最右方的退出按钮才可访问主菜单。<a href="https://www.gcores.com/articles/173345"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:38</a> 《星空》</li></br>
《星空》是BethesdaGameStudios在这25年里策划的首个新宇宙。该游戏开发团队创作了多款获奖作品，包括《上古卷轴5天际》和《辐射4》。这款新一代角色扮演游戏将背景设定在茫茫宇宙。在这里，你可以创建任意角色，探索世界并体验前所未有的自由。踏上这趟史诗般的旅程，发掘人类的终极奥秘。<a href="https://www.gcores.com/games/64550"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:15</a> 低期望</li></br>
在如此低期望的情况下依然能让人感到非常失望，这也算是一种本事了。</br>
<li><a href="">00:40:27</a> 《黑色行动3》</li></br>
《使命召唤黑色行动3》是以黑暗风格为主的黑色行动系列的第三部作品，虽然其故事发生在2065年的未来，并且与前作的剧情已无过多联系，但依旧延续着系列特有的精神污染风格。<a href="https://www.gcores.com/games/116"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:42:50</a> 《使命召唤 二战》</li></br>
《使命召唤二战》是使命召唤系列时隔多年再次重回二战主题的作品，故事从诺曼底登录开始一直延续到了战争最终结束，二战的残酷性得以充分体验。此外，经典的僵尸模式也将有其独特的表现。<a href="https://www.gcores.com/games/176"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:22</a> FLASH</li></br>
油管FPS主播。</br>
<li><a href="">00:46:16</a> 《叛乱》</li></br>
《叛乱》是由NewWorldInteractive开发和发行的多人战术第一人称射击视频游戏。这是《叛乱：现代步兵战斗》的独立续集，是由社区制作的用于Valve的Source引擎的模型。该游戏已于2014年1月22日针对MicrosoftWindows，OSX和Linux发布。</br>
<li><a href="">00:48:07</a> 联赛结束</li></br>
据PCGamer报道，《守望先锋》联赛的各只战队于日前进行了内部投票，绝大多数战队选择退出并接受了动视暴雪给出了六百万美元补偿。展望未来，暴雪娱乐将从现有的联赛模式转型，构建振兴游戏竞技项目的新愿景。</br>
<li><a href="">00:48:24</a> 世界杯纪录片</li></br>
点击来源链接即可进行收看。今年年底在美国安纳海姆，守望先锋世界杯将如期举行，而世界杯小组赛上海赛区的选拔马上就好开始——2017年中国征战世界杯的队伍是如何选出的？系列纪录片《决胜之路》的第一集《英雄集结》将会为你呈现最终确定名单的整个试训过程。中国国家队的委员会成员能带领着这些小伙子们走多远，让我们为他们献上由衷的祝福，愿他们杀出一条血路取得辉煌的战果！《决胜之路》系列纪录片将一直跟随纪录他们之后的征程，敬请期待！<a href="https://www.gcores.com/videos/25919"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:38</a> 获得银牌</li></br>
在今日凌晨在暴雪嘉年华阿纳海姆现场举行的《守望先锋》世界杯2023全球总决赛中，沙特阿拉伯代表队以3比2战胜中国代表队。沙特阿拉伯代表队创造了该国的《守望先锋》世界杯历史，首次入围嘉年华便获得金牌。同时，中国代表队获得银牌，芬兰获得铜牌。<a href="https://www.gcores.com/articles/173386"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:30</a> 暴雪嘉年华</li></br>
在北京时间2023年11月4日凌晨2时，暴雪嘉年华开幕式在美国安纳汉会议中心举行。在本次展会中，暴雪娱乐公布了旗下大作的最新消息，其中值得注意的消息包括《魔兽世界》揭晓三大资料片、《守望先锋》“归来”即将迎来新坦克英雄以及全新游戏模式、《暗黑破坏神4》首个资料片公开以及《炉石传说》将迎来酒馆战棋双排。<a href="https://www.gcores.com/articles/173367"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:47</a> Classic Plus</li></br>
全新探索赛季玩法将于11月30日在怀旧服推出。玩家将可以通过搜索艾泽拉斯各处来发现全新的秘密，以此来获得能让职业发生变化的技能。坦克术士、法师治疗者以及更多种的可能性。<a href="https://www.gcores.com/articles/173367"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:49</a> 大灾变</li></br>
继《巫妖王之怒》后的又一个重大资料片“大地的裂变”公布怀旧服预告。死亡之翼的重临让这个世界不可逆转地发生了变化，阵营领袖们要被迫做出对其人民影响深远的决定。将于2024年上半年推出。<a href="https://www.gcores.com/articles/173367"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:54</a> 暗黑4新资料片</li></br>
资料片“憎恨之躯”将于2024年末推出，聚焦曾在《暗黑破坏神2》登场的憎恨之王“墨菲斯托”。本次资料片将会带来前所未见的新职业并带来全新的探索区域。此外，在第三赛季游戏将会实装天梯排行榜。<a href="https://www.gcores.com/articles/173367"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:53</a> 魔兽资料片</li></br>
暴雪老将克里斯·梅森登场，公布Worldsoul(暂译：世界灵魂)系列计划。今后《魔兽世界》将会实装的三大资料片分别为（按前后顺序)：聚焦地下国度的TheWarWithin（地心之战)、重回奎尔萨拉斯的Midnight（暂译：午夜)以及围绕泰坦展开的TheLastTitan（暂译：最后的泰坦)。<a href="https://www.gcores.com/articles/173367"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:40</a> 《质量效应》新作预告</li></br>
距离玩家首次登上诺曼底已经过去了近16年的时间。在这期间，广阔的质量效应宇宙中发生了无数传奇和史诗，玩家也自然有许多美好的回忆。为庆祝这个意义非凡的日子，官方于今日发布了《质量效应》新作的一段神秘预热视频。<a href="https://www.gcores.com/articles/173523"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:44</a> 《上古卷轴6》</li></br>
根据美联邦贸易委员会就微软收购动视暴雪案诉讼而放出的公开法律文件，《上古卷轴6》最早将于2026年发售，不登陆PlayStation。正如《星空》一样，在E32018年展前发布会宣布的《上古卷轴6》将仅会在PC及Xbox发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/171081"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:51</a> 《双城之战》第二季</li></br>
网飞官X今日宣布，游戏《英雄联盟》衍生剧《双城之战（Arcane）》第二季将于2024年11月在网飞平台播出，同时官方还放出了一段15秒的简短定档预告。<a href="https://www.gcores.com/articles/173604"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:47</a> 影像化</li></br>
然而《双城之战》是一个新的故事，甚至吸引了很多没有玩过《英雄联盟》玩家。</br>
<li><a href="">01:06:17</a> 《蜘蛛侠2》</li></br>
《蜘蛛侠2》是InsomniacGames开发、索尼互动娱乐发行的动作冒险游戏，为《漫威蜘蛛侠系列》第三部作品。本作是2018年游戏的《蜘蛛侠》以及2020年游戏《蜘蛛侠：迈尔斯·莫拉雷斯》的续作。在2023年，索尼互动娱乐公布了《蜘蛛侠2》的10分钟实机游戏画面，为玩家展示了游戏的预期游戏体验。<a href="https://www.gcores.com/games/68077"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:22</a> 《最后生还者2》</li></br>
《最后生还者第二章》是延续初代游戏《最后生还者》展开的故事，初代游戏中的女主角艾莉已经成长，可以独自面对末世的疯狂。该作品备受广大粉丝的期待，而就目前放出的内容似乎也预示着它不会令大家失望。<a href="https://www.gcores.com/games/67"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:57</a> 《如龙7外传》</li></br>
桐生一马，曾经被称为“传说中的黑道”的男人。为了保护心爱的家人，他隐姓埋名，长久以来栖身于黑暗之中……本作是以桐生一马的视角，描写《人中之龙6：生命诗篇。》之后空白时期的系列新作。本作在动作战斗实现进化，并加入全新关卡，同时还保留了隐藏要素满载的娱乐场所。<a href="https://www.gcores.com/games/106044"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:50</a> 《雨中冒险：回归》</li></br>
精心设计、精美重置而且带来了更多全新玩法：《RiskofRain》将以前所未有的全新面貌重新归来！深入标志性的探索游戏世界，见证琳琅满目的独特战利品组合，除此以外游戏中还将加入全新幸存者、焕然一新的多人游戏模式以及《RiskofRain2》粉丝们最热爱的内容以及更多！<a href="https://www.gcores.com/games/115166"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:52</a> 《雨中冒险2》</li></br>
《雨中冒险2》是系列作品的第二部，其前作《雨中冒险》是一款像素风横版Roguelike游戏，拥有非常高的人气。续作彻底颠覆了原本的横版玩法，将舞台升维至3D，尽管游戏的玩法没有太大改变，但由于提升了维度，在体验上完全是颠覆级别的。游戏中玩家或是单人或是与他人合作，从拥有不同技能的职业中选择自己喜欢的，收集场景中的加成道具，击败敌人并不断生存下去。<a href="https://www.gcores.com/games/617"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:36</a> 刷！</li></br>
《雨中冒险》是非常纯粹的刷的游戏，简单的快乐。</br>
<li><a href="">01:13:21</a> 《心灵杀手2》</li></br>
《心灵杀手2》是经典恐怖动作游戏《心灵杀手》的续作，前作发售于2010年并于2012年登陆Steam平台，新作将于2023年登陆EpicStore、PlayStation5以及XboxSeriesX|S。更多信息有待进一步公开。<a href="https://www.gcores.com/games/73970"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:09</a> 《不》</li></br>
《不》是一部2022年美国科幻恐怖片，由乔丹·皮尔编导，丹尼尔·卡卢亚、柯柯·帕尔莫和斯蒂芬·连主演。讲述加利福尼亚州内陆一处孤独峡谷的居民见证了离奇而令人不寒而栗的发现。《不》2022年7月18日在洛杉矶中国戏院首映，7月22日美国上映。</br>
<li><a href="">01:15:27</a> 《土豆兄弟》</li></br>
《Brotato》是一款自上而下的竞技场射击轻度ROGUE游戏，玩家将在游戏中扮演一个同时使用6种武器以击退成群外星人的土豆。从各种特征和道具中进行选择，创造独特的建筑并生存下去，直到救援到来。<a href="https://www.gcores.com/games/80989"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:17:01</a> 《坦克世界》</li></br>
《坦克世界》是一款全球性的多人在线免费网游，描绘了20世纪中叶坦克战争的史诗画卷。游戏特色为极度真实的战车和场景，玩家能指挥历史上强大的坦克赶赴战场。<a href="https://www.gcores.com/games/41829"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:29</a> 点亮机制</li></br>
点击来源链接查看原文详情。1）强制点亮圈——顾名思义，在这个圈内的坦克被观测到会被直接点亮；2）观察范围圈——你的坦克观察范围，这个范围是决定你能点亮多远的敌人的参数之一；3）最大点亮范围——即445米，你的最大观察范围，应当指出的是，这个范围只是限定了你能发现的敌人的最远位置，而非你的观察范围的最大值；4）渲染范围——这个被你和你的友军发现的敌方坦克、你的友军只有在这个圈内才能在你的屏幕内显示，应当指出，在这个圈外的敌方坦克虽然不会显示在屏幕内，但不代表你不能攻击到它。<a href="https://www.bilibili.com/read/cv12990709/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:19</a> 《森林》</li></br>
《森林》是一款惊悚题材生存游戏，玩家作为坠机事故的幸存者身处未知的丛林中，从一木一石，用最原始的方式建立自己的小家园，并在骇人的食人族袭击下存活下来。游戏支持多人合作，相对的单人游玩便会更加手忙脚乱。<a href="https://www.gcores.com/games/1370"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:49</a> 《绝地求生 大逃杀》</li></br>
《绝地求生大逃杀》是一款多人同场竞技的大逃杀类型游戏，游戏将玩家们放置在一个广袤的半开放环境中，他们需要迅速并谨慎地进行探索并武装自己，随着时间的推移，安全的区域逐渐缩小，而大逃杀比赛也趋于白热化。《绝地求生大逃杀》曾一度制霸全球游戏市场，成为了一款全民游戏，同期也有大量形式不一的大逃杀游戏陆续问世。<a href="https://www.gcores.com/games/153"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:21:25</a> 《马里欧 惊奇》</li></br>
酷霸王跟城堡合体了！？舞台是花花王国。被花洛里安王子招待的马力欧一行。突然出现在那里的酷霸王通过绽放在这片土地的“惊奇花”与花花城堡合体了！？马力欧他们是否能够阻止酷霸王的阴谋、拯救花花王国呢？<a href="https://www.gcores.com/games/106824"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:37</a> 多人联机</li></br>
《马力欧惊奇》支持线上联机，也非常有意思。<a href="https://www.gcores.com/games/106824"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:11</a> 《风之旅人》</li></br>
在《风之旅人》游戏过程中，玩家将控制一名穿着长袍的角色，在广袤的沙漠中向远方山峰的顶端前行。在途中，游戏者可以随机结识遇到另一名相同旅程的玩家；虽然两人可以在旅途中相互帮助，却无法像其他游戏那样通过语音或文字交流，并且无法看到对方的名字。玩家间的唯一交流途径是没有词句的吟唱，这种吟唱会对游戏世界产生影响，使玩家可以通过关卡继续游戏。开发团队期冀通过游戏，让玩家感到自己在世界中的渺小和孤独，继而与陌生人结为同伴，以此使玩家真正产生兴趣和其他玩家社交，建立情感纽带。<a href="https://www.gcores.com/games/69"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:05</a> 《深岩银河》</li></br>
《深岩银河》是一款多人合作科幻型第一人称射击游戏，设有了不起的矮人、100%可破坏的环境、由程序生成的洞穴以及无数外星怪物群体。<a href="https://www.gcores.com/games/971"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:29:08</a> 会说话的小花</li></br>
本次会说话的小花设计也有不同的看法，直白的提示也许不如之前那样的暗示。</br>
<li><a href="">01:30:19</a> 《奥德赛》</li></br>
《超级马里奥奥德赛》是一款由任天堂企划制作本部开发并由任天堂发行在任天堂Switch平台上的平台游戏。本作是超级马里奥系列第7款3D平台游戏，也是系列睽违15年继承《超级马里奥64》以及《阳光马里奥》高自由度血脉的“箱庭探索3D马里奥”。《超级马里奥奥德赛》在E32017期间宣布游戏将支持简体中文与繁体中文。游戏于2017年10月27日起在全球发行。<a href="https://www.gcores.com/games/225"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:56</a> 《NS Sports》</li></br>
《NintendoSwitch运动》是任天堂经典的体验运动游戏系列，本次登陆NintendoSwitch版本同样将使用Joy-Con的体感操作进行游玩。除系列经典的保龄球、击剑和网球外本次还追加了排球、羽毛球和足球。<a href="https://www.gcores.com/games/77433"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:30</a> 《大航海时代 起源》</li></br>
大航海时代系列30周年纪念制作，开放世界冒险RPG，《大航海时代：起源》！16世纪，世界依然笼罩在未知中，以此为背景的故事，感受至今从未体验过的激动，前往开放世界冒险吧！通过航海、冒险、战斗、交易等多种游戏要素，感受探险全世界的自由和快乐吧！<a href="https://store.steampowered.com/app/1574360/_/?l=schinese"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:34:57</a> 《大航海时代Online》</li></br>
《大航海时代Online》是由日本光荣于2004年开发并进行公测的MMORPG类网络版游戏，是被誉为经典的单机版模拟类游戏《大航海时代》系列的续编。</br>
<li><a href="">01:36:11</a> TGA游戏大奖</li></br>
由知名加拿大籍游戏主持人GeoffKeighley主持的游戏大奖(TheGameAwards)定于北京时间11月14日凌晨1时以全球直播形式揭晓30余个奖项的提名者。作为“游戏界奥斯卡”,每年TGA的年度最佳游戏奖项被视为游戏业界中最为重要的荣誉之一。<a href="https://www.gcores.com/articles/173524"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:37:14</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自Azymuth的《AoRedorDoSamba》<a href="https://music.163.com/song?id=1467261601&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:37:36</a> 【广告】核聚变2023成都站</li></br>
朋友们好！好久不见，核聚变又回到咱们成都了！这次依然给大家带来了很多好玩的游戏，希望大家能够在忙碌的生活中，体会到不同以往的快乐，更在见面之中，体会人与人之间友谊的珍贵。期待在11月25，26号的周末看见你！更多核聚变细节，欢迎点击时间轴链接查看具体信息。<a href="https://www.gcores.com/articles/173397"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]断了网就效率高，手机不能经常掏 天天ACG 11.10</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173332</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/59ea5d76-665e-46ed-9848-1fed8999b603.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c9f5284475aaa68a95fddcee62a472cf-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/59ea5d76-665e-46ed-9848-1fed8999b603.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:38:29</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>TV动画《网购技能开启异世界美食之旅》确定推出第二季，TV动画《秒杀外挂太强了》公布新预告，手游《弹射世界》日服确定关服。这期前面说了说关于断网和效率的话题，最后说了说最近去日本的小旅行。</p>

<p>主播：大巴车司机, sadnad, 雪豆, 日天嗷</p>
<p>点赞：361，评论：198，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期天天ACG！本期嘉宾是爱笑的Nadya！</br>
<li><a href="">00:01:20</a> 各有目的</li></br>
Nadya是去东京看无畏契约的比赛，雪豆是去看剑道比赛。</br>
<li><a href="">00:02:09</a> 第二季</li></br>
《网购技能开启异世界美食之旅》第二季动画制作启动，主角在被召唤到异世界之后并没有成为“英雄”一样的角色，反而是成为了“厨子”。</br>
<li><a href="">00:03:36</a> 《秒杀外挂太强了，异世界的家伙们根本就不是对手。》</li></br>
TV动画《秒杀外挂太强了,异世界的家伙们根本就不是对手。》公开第一弹PV,并追加声优佐藤利奈、下野纮、村上喜纪、Lynn,本作将于2024年1月开播。</br>
<li><a href="">00:04:25</a> 《杀死异世界转生者-作弊杀手-》</li></br>
《杀死异世界转生者-作弊杀手-》漫画是由河本焰原作，山口AKI作画，故事围绕主角对九位穿越到异世界的人物进行审判的故事。</br>
<li><a href="">00:04:45</a> 碰瓷</li></br>
该作品试图碰瓷九部知名作品主角，出了第一话便因抗议直接停止连载。</br>
<li><a href="">00:05:19</a> 关服新闻</li></br>
11月6日，Cygames宣布《世界弹射物语》将于2023年12月18日停止贩卖付费道具，并且将于2024年2月20日终止运营。</br>
<li><a href="">00:05:31</a> 国服继续运营</li></br>
简中服在之前与日服续约之后进一步巩固了长期的运营计划，并且决定在日服停运以后通过自制内容进一步提高游戏质量。</br>
<li><a href="">00:06:56</a> 断网8小时</li></br>
日本漫画家「一億年惑星」最近分享了自己试着断网8个小时的心得，引发热烈反响……据他所说，断网之后让他的工作效率大增，让他不但更快完成草稿作业，还得以用多出来的时间出门散心，真的好处多多！</br>
<li><a href="">00:09:44</a> 可还行</li></br>
成为摄像机可还行？</br>
<li><a href="">00:10:51</a> 我姓石</li></br>
《我姓石》是顾夕作词、作曲并演唱的歌曲，创作于2022年，发行于2023年8月27日。先是在欧美年轻网友间大火，后来又在东亚和东南亚继续发酵。2023年9月，以韩国、日本、越南、泰国、俄罗斯为主力的海外网友开始用这段洗脑的背景音乐魔性舞蹈。</br>
<li><a href="">00:12:27</a> 网不用断</li></br>
网不用断，少整那些短视频的就行。</br>
<li><a href="">00:13:28</a> 不挨着</li></br>
三国赛马娘？这也不挨着啊？</br>
<li><a href="">00:14:48</a> 白茶酱酱</li></br>
白茶酱酱，某3d个人势Vtuber，特点是抽象，极度抽象。</br>
<li><a href="">00:15:25</a> 放松</li></br>
咱换个方式放松其实也行的。。。</br>
<li><a href="">00:16:37</a> 少睡</li></br>
生时何必多睡，死后自会长眠！坐起来！</br>
<li><a href="">00:17:21</a> 圣衣神话EX</li></br>
圣衣神话EX系列《圣斗士星矢TheBeginning》天马座星矢预计2024年5月发售，售价19800日元。</br>
<li><a href="">00:18:59</a> 《铁血孤儿 G》停运</li></br>
万代南梦宫宣布《机动战士高达铁血孤儿G》将于2024年1月11日停止运营。</br>
<li><a href="">00:21:07</a> 《错误游戏 Re：set》</li></br>
10月30日，手游《错误游戏Re：set》（404GAMERE:SET-エラーゲームリセット-）发布公告，宣布将于2024年1月5日停服。该游戏在2023年4月25日正式开服。本作背景设置在世嘉称霸各项领域的世界，玩家得知世界因世嘉而扭曲，决定参与战斗；而各个名作游戏则作为被赋予自我意志的“CAST”，化身美少女参与这场生存战略。</br>
<li><a href="">00:21:26</a> 《死亡爱丽丝》</li></br>
手游《死亡爱丽丝》（SINoALICEーシノアリスー，又译“心罪爱丽丝”）宣布将于2024年1月15日停止手机端的运营（DMMGAMES/网页版12月16日停运），最终章将于12月20日更新。该作由Pokelabo和SE共同开发、横尾太郎负责原作&创意总监、冈部启一&MONACA负责音乐、ジノ负责人设，采取基本游玩免费、道具收费的模式，日服自2017年6月开始运营。在《死亡爱丽丝》的设定中，爱丽丝、白雪公主等来自童话故事的角色会互相残杀，借此来实现“使故事作者复活”的愿望。</br>
<li><a href="">00:24:08</a> “拓海啊”的评论</li></br>
每次听ACG的节目都感觉很放松，可能是因为三位老师的说话方式都挺让人舒服的吧。于是在生活中我也有意无意尝试学着用电台里的方式去跟人聊天分享，结果周围小伙伴和新认识的朋友还都挺愿意跟我说话，最近还谈了个女朋友，她就说跟我聊天很愉快，总之谢谢ACG栏目和机核。（下个月发工资开个会员）</br>
<li><a href="">00:24:50</a> 不同的看法</li></br>
另一位朋友在该评论下方有不同的看法。</br>
<li><a href="">00:26:52</a> 您亲自来一段</li></br>
录一段，下次节目给您放！</br>
<li><a href="">00:27:34</a> 不带副板儿可惜了</li></br>
60个大巴对着聊？</br>
<li><a href="">00:28:02</a> 不好学</li></br>
谁试试学Nadya笑？</br>
<li><a href="">00:28:32</a> 真敢说</li></br>
不过真的祝福这位朋友！</br>
<li><a href="">00:28:54</a> “Aeuuuu”的评论</li></br>
个人感觉本季动画上等就芙莉莲，虽然确实有点地方看似画崩。其他很多动漫都不错，至于香格里拉那部，作画确实不错，但开始的剧情太拉跨了，在我看来高不了天哥评价的另一部vrmmo一点。</br>
<li><a href="">00:31:55</a> 举个例子</li></br>
这么理解吧，给没看过的朋友举个例子：一个无伤通《怒首领蜂：最大往生》的人进了一个VR《COD》的感觉。</br>
<li><a href="">00:32:29</a> 《.hack》</li></br>
.hack是以BANDAI的Project.hack作为中心展开的游戏、动画、漫画及电台节目的跨媒体计划。故事发生在名为“TheWorld”的线上游戏的幻想世界。在游戏世界中发生了原因不明的问题，无法登出的玩家司与不正常存在的猫型角色（玛哈）的关系，造成维护正常游戏的玩家自治团体“红衣骑士团”的注意，并将其视为危险人物而追踪著。司在与游戏内认识的朋友蜜蜜尔、大熊的协助下想找回登出的方法，之后探索“TheWorld”之中的种种谜团并遭遇各式各样的事件。</br>
<li><a href="">00:33:09</a> “阿灵D”的评论</li></br>
胖哥传到底怎么赚钱？</br>
<li><a href="">00:33:42</a> 天哥传是吧？</li></br>
自己的胖哥传！</br>
<li><a href="">00:36:03</a> 《V世代》</li></br>
《V世代》是《黑袍纠察队》的衍生剧，讲述了在沃特国际运营的全美唯一一所针对少年超级英雄的大学里的故事，于2023年9月29日起在PrimeVideo播出。</br>
<li><a href="">00:37:19</a> Tek Knight</li></br>
TekKnight，具有超常洞察能力的著名超级英雄，现为沃特旗下真实犯罪节目《与科技骑士洞悉真相》的主持人。</br>
<li><a href="">00:38:36</a> 《盾之勇者成名录》</li></br>
TV动画《盾之勇者成名录》第三季在2023年10月6日已经正式播出。讨伐了四圣兽「灵龟」的盾勇·岩谷尚文，打倒在另一个异世界灵龟复活的元凶——京，返回梅尔洛马克。为了准备与即将复活的新四圣兽“凤凰”战斗，在灵龟骚动中失态的三勇者下落不明，尚文拥有的领地也在战斗力上感到不安。为了准备今后的战斗，尚文想夺回散落各地的旧卢洛纳村的居民，来到了居民被当做奴隶贩卖的泽尔托布尔，与拉夫塔利亚、菲罗一起参加地下赌博竞技场，把此作为营救的跳板。寻求救赎的亚人们，玻璃心三勇者，还有暗中活动的维奇玛恩。各自的想法交错中，尚文向着自己所信之道前进。</br>
<li><a href="">00:39:54</a> 《米奇与达利》</li></br>
电视动画片《米奇与达利》改编自佐野菜见创作的同名漫画作品。该片由GEEKTOYS、CompTown负责制作，于2023年10月2日起播出。在孤儿院生活的双胞胎少年米奇与达利，有一天被富裕而安详的老夫妇园山夫妻收为了养子。但他们并非以「米奇」与「达利」两位少年的身份，而是以「园山秘鸟」这一位少年的身份被收养的。二人隐瞒了真实身份，在扮演园山秘鸟的同时融入俄勒冈村。二人究竟为何要扮演同一个人？其中包含着巨大的秘密和惊人的目的。目前B站确定引进。</br>
<li><a href="">00:41:32</a> 佐野菜见</li></br>
佐野菜见，女性漫画家。主要作品为《在下坂本，有何贵干？》并于2013年获得日本漫画界コミックナタリー大奖。网络上流传的佐野菜见的照片大多是広瀬ゆうき的自拍照，关于她本人只有一段参与活动时的视频流出。2023年8月5日，佐野菜见因癌症迅速恶化而病逝，年仅36岁，《米奇与达利》成为她的生前遗作。</br>
<li><a href="">00:41:56</a> 《在下坂本，有何贵干？》</li></br>
《在下坂本，有何贵干？》是佐野菜见的日本漫画作品。原为佐野菜见在2011年8月发表的单篇作品，之后因获得回响而于enterbrain漫画月刊《Harta》开始连载。2016年改编成电视动画。</br>
<li><a href="">00:43:22</a> 《SUPER 56》</li></br>
只需一个按键，就能为你带来56种截然不同的游戏体验——这就是SUPER56，将跨越数十年历史，诸般硬件平台的繁多游戏类型融为一体，向你发起全新挑战。</br>
<li><a href="">00:44:27</a> 致敬</li></br>
每个关卡都取材自不同时代的经典作品，以大大方方或遮遮掩掩的致敬方式唤起你童年中一段段鲜明或模糊的美好回忆。</br>
<li><a href="">00:45:01</a> 大红按钮</li></br>
摁！</br>
<li><a href="">00:45:13</a> 《分享同乐！瓦力欧制造》</li></br>
《分享同乐！瓦力欧制造》是经典趣味游戏“瓦力欧制造”系列的全新续作，新作加入合作模式并于2021年9月10日登陆NintendoSwitch，本作支持中文。</br>
<li><a href="">00:45:53</a> 变了味</li></br>
在瓦力欧制造的历代作品中，玩家在关卡里会扮演各种东西，说唱歌手、象鼻子、马桶冲洗器……但《分享同乐！瓦力欧制造》则没有这些体验，我们只能扮演屏幕里的一名角色。<a href="https://www.gcores.com/articles/141664"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:07</a> 《超级舞动 瓦力欧制造》</li></br>
《超级舞动瓦力欧制造》是任天堂企划开发部开发的家庭聚会游戏。游戏内置200多款小游戏，包括1~2人可玩的故事模式、2~4人游玩的派对模式，以及对战模式。游戏于11月3日在NS发售。</br>
<li><a href="">00:46:52</a> 褒贬不一</li></br>
截至11月1日媒体评分，《超级舞动瓦力欧制造》的平均分为74分（满分100分）。评价褒贬不一。给出9分的Gamereactor、PressStart、GodisaGeek以及GAMINGbible等媒体认为，本作是一款不容错过的搞笑派对游戏，在荒诞中延续了系列优良传统。另一方面，给出7分的DigitalTrends、TheSixthAxis、PCMag以及TheGamer同样认为游戏相当适合于朋友聚会时游玩，但整体改进不多且很快就会玩腻。<a href="https://www.gcores.com/articles/173274"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:36</a> 《鬼武者》</li></br>
由三池崇史执导、改编自卡普空同名游戏的动画剧集《鬼武者》于11月2日上线Netflix。剧集聚焦主角宫本武藏，并以享誉国际的日本演员三船敏郎为角色原型。</br>
<li><a href="">00:49:09</a> 让·雷诺</li></br>
让·雷诺，西班牙裔法国演员。在鬼武者3中与金城武共同登场。</br>
<li><a href="">00:50:35</a> 《鬼武者：重制版》</li></br>
《鬼武者》初代高清重制登陆XboxOne、PS4、PC、Switch平台，其中欧美版初代名称为“OnimushaWarlords”，该作将针对次世代平台进行高清化图像制作，加入大量新元素。</br>
<li><a href="">00:51:19</a> 《葬送的芙莉莲》</li></br>
目前播到第九集，漫画中简单的战斗画面在动画中得以优化。</br>
<li><a href="">00:52:03</a> 《地下忍者》</li></br>
电视动画《地下忍者》改编自花泽健吾创作的同名漫画作品。该片由手冢Production负责制作，于2023年10月6日起播出。</br>
<li><a href="">00:53:01</a> 《鸭乃桥论的禁忌推理》</li></br>
电视动画片《鸭乃桥论的禁忌推理》改编自天野明创作的同名漫画作品。该片由Diomedea制作，于2023年10月2日起播出。世界最顶尖的侦探培育学校BLUE，以前曾经出过一位才华卓越，前途光明的天才，但是他作为侦探有一个致命的缺陷，导致他被赶出BLUE，禁止继续当侦探。五年后，一位警视厅搜查一课的刑警——单纯的傻瓜一色都都丸来找每天都过着失意与无聊生活的论，请他协助调查连环杀人案，让论原本静止的时间再度转动起来。论称他为“都都”，感觉两人一起办案有无限可能性后，指名要都都做自己的搭档。负责解谜的论和负责查案的都都，个性南辕北辙的侦探搭档，开始华丽地解决神秘案件。</br>
<li><a href="">00:54:34</a> 《古立特宇宙》</li></br>
《古立特宇宙》是由TRIGGER制作，雨宫哲执导，长谷川圭一编剧的动画电影。该片以1993年播出的《电光超人古立特》为原作，是继2018年播出的TV动画《SSSS.古立特》和2021年播出的TV动画《SSSS.电光机王》之后的全新剧场版。</br>
<li><a href="">00:56:02</a> 《进击的巨人》</li></br>
《进击的巨人》最终季完结篇后篇于11月4日播出，这回是真的大结局了。</br>
<li><a href="">00:58:32</a> 争议</li></br>
当时漫画结局时就引起了很大争议。</br>
<li><a href="">01:00:18</a> 西小岩</li></br>
西小岩，位于东京江户川区北部。</br>
<li><a href="">01:00:42</a> Coldplay演唱会</li></br>
11月6日，Coldplay整好在东京开演唱会，所以外国人特多。</br>
<li><a href="">01:01:57</a> 女仆战争</li></br>
2米一个女仆站着揽客，也算是一种战争了。</br>
<li><a href="">01:03:35</a> 地雷系</li></br>
「地雷系」一词起源于「地雷女」一词，原本用来形容某些外表可爱、楚楚可怜的女生，谈起恋爱却雷到令另一半无法招架，经常用掌控、自虐、情勒等病态行为，让对方感到快要窒息，是一种贬意的形容词;而现在常听到的「地雷系」，则是一种以暗色系为主的穿搭风格，带有哥德萝莉塔（GothicLolita）风格，我们常在日本歌舞伎町看到穿着黑粉色裙装，看起来乖巧可爱、喜欢三丽鸥文化，散发出病恹恹气质的女生，就是「地雷系」女子的代表。</br>
<li><a href="">01:06:49</a> 套路</li></br>
这就是以前的老套路啊。</br>
<li><a href="">01:09:08</a> 捕鼠夹</li></br>
奇怪比喻！</br>
<li><a href="">01:10:22</a> 口红效应</li></br>
“口红效应”是指因经济萧条而导致口红热卖的一种有趣的经济现象，也叫“低价产品偏爱趋势”。在美国，每当在经济不景气时，口红的销量反而会直线上升。这是因为，在美国，人们认为口红是一种比较廉价的奢侈品，在经济不景气的情况下，人们仍然会有强烈的消费欲望，所以会转而购买比较廉价的奢侈品。口红作为一种“廉价的非必要之物”，可以对消费者起到一种“安慰”的作用，尤其是当柔软润泽的口红接触嘴唇的那一刻。再有，经济的衰退会让一些人的消费能力降低，这样手中反而会出现一些“小闲钱”，正好去买一些“廉价的非必要之物”。</br>
<li><a href="">01:10:39</a> 全面占领</li></br>
秋叶原的大招牌全面被中国游戏占领，仅有少数日本本土游戏幸存。</br>
<li><a href="">01:13:05</a> Kuso game</li></br>
Kusogame，Kuso原是日语的“くそ”，即粪便。Kusogame直译就是如粪便般不值一玩的游戏。但就如反偶像之类的风潮，亦有人从所谓的“烂游戏”中得到乐趣，从而欣赏不忍卒睹的美工跟莫名其妙的音效剧情。</br>
<li><a href="">01:13:44</a> 预售价</li></br>
FF16在今年6月预售的价格是普通版9900日元，豪华版12100日元。</br>
<li><a href="">01:14:12</a> 《Left Alive》</li></br>
《LeftAlive》，史克威尔艾尼克斯发行的隐蔽类游戏。发售于2019年。本作根据Metacritic获得“普遍不受欢迎”的评价，PC版为44/100分，而PS4版只有36/100的分数。</br>
<li><a href="">01:14:46</a> 骏河屋</li></br>
骏河屋是日本知名周边商店，门店遍布日本各地。游戏·漫画·CD·卡片·模型手办等周边商品齐全，最新款到怀旧款应有尽有。</br>
<li><a href="">01:15:34</a> 嘉然黏土人</li></br>
赶紧来锤！居然不买？</br>
<li><a href="">01:16:14</a> 汇率</li></br>
目前日元汇率4.82，是历史低位，有考虑使用日元朋友可以提前备一些。</br>
<li><a href="">01:17:59</a> 冷静</li></br>
在日本消费前要冷静，很多东西在国内买更便宜。</br>
<li><a href="">01:20:29</a> 《我们的雨色协议》</li></br>
《我们的雨色协议》是由Quad制作的原创电视动画作品，于2023年10月8日起在朝日电视台系列全24台的“NUMAnimation”栏目播出。</br>
<li><a href="">01:20:39</a> 两国国技馆</li></br>
两国国技馆位于日本东京都墨田区两国，为东京著名的运动场馆，因主办日本国技相扑比赛而闻名。目前的建筑于1985年启用，可容纳11,098人。</br>
<li><a href="">01:22:07</a> 另一个梗</li></br>
近日，《街霸6》法国白金赛总决赛有环保激进分子上台损坏显示器干扰比赛。</br>
<li><a href="">01:23:12</a> 一整天</li></br>
光是比赛录像就8个小时。</br>
<li><a href="">01:24:46</a> Apex专区</li></br>
近年电子竞技开始在日本抬头，连堂吉诃德都有Apex专区售卖商品。</br>
<li><a href="">01:26:04</a> 等身立牌</li></br>
配图的这个三笠卖44100日元。</br>
<li><a href="">01:27:28</a> HololiveEN</li></br>
HololiveEN是一个女性VTuber团体。</br>
<li><a href="">01:27:39</a> 西园千草</li></br>
西园千草是一名从2020年08月10日在YouTube开始活动的VTuber，所属业界团体彩虹社的成员。</br>
<li><a href="">01:27:50</a> 还是买了</li></br>
最后还是买到了龙月Selen小玩偶。</br>
<li><a href="">01:29:22</a> 吸烟所</li></br>
日本禁烟力度很大。</br>
<li><a href="">01:30:40</a> 阿根廷杯</li></br>
阿根廷杯，日本赛马协会在东京赛马场举办的国际二级赛（GII）。</br>
<li><a href="">01:30:50</a> 东京竞马场</li></br>
东京赛马场，又称府中赛马场。该马场是日本中央赛马协会辖下的马场之一，设有13,750个座位，可容纳223,000名观众。</br>
<li><a href="">01:31:27</a> 日本杯</li></br>
日本杯，日本赛马协会在东京赛马场举办的国际一级赛（GI）。是日本秋季国际赛事系列的其中一项重头戏，也是日本最高荣誉的赛马赛事。</br>
<li><a href="">01:33:00</a> 可以去逛逛</li></br>
对赛马有兴趣朋友可以去逛逛，实地看的效果截然不同。</br>
<li><a href="">01:33:44</a> 无声铃鹿</li></br>
无声铃鹿是以由Cygames制作的手机游戏为主导的跨媒体企划《赛马娘PrettyDerby》及其衍生作品中的登场角色。原型为日本纯血竞赛马匹サイレンススズカ。这衣服穿在老人身上各位可以想象一下。</br>
<li><a href="">01:35:20</a> 特别周</li></br>
特别周是以由Cygames制作的手机游戏为主导的跨媒体企划《赛马娘PrettyDerby》及其衍生作品中的登场角色。原型为日本纯血竞赛马匹スペシャルウィーク。</br>
<li><a href="">01:37:14</a> 下期见</li></br>
感谢收听本期节目！我们下期见！</br>
<li><a href="">01:38:03</a> 【广告】核聚变2023成都站</li></br>
朋友们好！好久不见，核聚变又回到咱们成都了！这次依然给大家带来了很多好玩的游戏，希望大家能够在忙碌的生活中，体会到不同以往的快乐，更在见面之中，体会人与人之间友谊的珍贵。期待在11月25，26号的周末看见你！更多核聚变细节，欢迎点击时间轴链接查看具体信息。<a href="https://www.gcores.com/articles/173397"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]为了给你推荐这些BOOOM游戏，我们专门办了个颁奖礼</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173331</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/10044324-8bf0-45d4-9a48-fd2df2632b7c.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/8a37609da0204fcade7b6175e1f9437b-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/10044324-8bf0-45d4-9a48-fd2df2632b7c.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:45:50</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 正负引擎</p>
<p>2023的最后一次BOOOM落下帷幕，在天使/恶魔的骰子的主题下，诞生出了哪些有趣的作品呢？除了大家投票选出的佳作，我们还有一些个人很喜欢的小遗珠想要推荐给各位。为此，我们决定举办一个小小的BOOOM颁奖礼，给我们怪癖的喜好们颁个小奖。当然，奖项是纯属图一乐，目的还是给大伙推荐有趣的作品，欢迎大家来网站体验它们。</p>

<p>主播：NJBK, 暴造喵, 西蒙, bazingga二七, 小五_Klaus, Ryoma, 说书人Jerry, 饼干_</p>
<p>点赞：242，评论：36，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《PutonLove》-BrockHewitt/TheDavidRoyCollective。</br>
<li><a href="">00:00:14</a> 开场：BOOOM赏玩会</li></br>
大家好，新一期BOOOM游戏赏玩会特别节目来啦~。今天主要会和大家介绍一下在前阵子在「BOOOM」活动中中诞生的出色游戏。还请大家继续收听！点击时间轴链接，亲自试玩「BOOOM」游戏。<a href="https://site.gcores.com/booom_x_unity_games/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:55</a> 主题：BOOOM颁奖礼</li></br>
本期BOOOM赏玩会我们会设置一些有趣、古怪、有创意的奖项，颁给那些我们喜欢的BOOOM游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/173258"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:40</a> 免责声明</li></br>
本期设定的奖项内容多为个人兴趣与搞怪胡闹为主，请制作者与各位玩家不要当真。如有冒犯，在这里先给您道歉！</br>
<li><a href="">00:02:16</a> 感谢Unity、G4G</li></br>
本次的BOOOM游戏活动收到了Unity中国与G4G的大力支持，在此非常感谢！“GameforGood（G4G）是一个探索游戏多元价值的跨界开放平台，以“游戏+”为核心理念，以游戏化技术和机制帮助跨行业伙伴实现数字化转型，提供社会议题的创新解决方案。并为具备社会价值的游戏及游戏化产品提供资源链接、能力建设、资金扶持、合作渠道及传播等方面的支持，阐扬游戏的正向价值，为推动科技与人类社会的融合发展做出积极的贡献。”</br>
<li><a href="">00:02:34</a> 最受玩家欢迎奖</li></br>
在本次BOOOM活动中，荣获最受玩家欢迎奖第一名的是：《来次占卜吧！~上网时●●的话人生就结束了吧~》；第二名：《银荷的士高：双轨和弦》；第三名：《西西弗之骰》。欢迎大家点击时间轴链接，马上下载试玩上述游戏！<a href="https://www.gcores.com/games/112126"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:16</a> 最切题奖</li></br>
最切题奖：《丰饶女神之骰》。“这是一款通过卡牌实现的模拟经营类游戏。你将扮演守护村落的丰饶女神，带领村民们抵御凶猛的暴风雪，并将村落发展壮大。你手中的骰子能够决定村落中每一件事情的成败——无论是农业、采集、探索或是对暴风雪的防护。如果不想被暴风雪击垮，就请明智地分配手中的骰子，令最关键的那些领域能够取得成功。”<a href="https://www.gcores.com/games/113213"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:20</a> 最佳玩法创意奖</li></br>
最佳玩法创意奖：《神之骰》“投出神之骰，结果将是惩罚，还是祝福？被赐予神之骰的狐狸勇士，即将迎来未知的危险，投掷骰子进行战斗吧。”点击时间轴链接，下载试玩《神之骰》。<a href="https://www.gcores.com/games/113134"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:24</a> 最深入人心奖</li></br>
最深入人心奖：《来次占卜吧！~上网时●●的话人生就结束了吧~》“你是一名小有名气的占卜师，在城市的角落经营着一间占卜店。你的客人们相信你一定可以将他们引导向「幸福」的结局。”·你将经营你的小店，接待前来占卜的客人们，了解他们的烦恼；·游玩基于可控随机设计的塔罗牌游戏，解读每位客人的命运隐喻；·你的解读也许会影响客人们的命运；·探索客人们背后的隐秘真相，引导他们，使你自己避免最坏的结局。欢迎点击时间轴链接，试玩这款出色游戏。<a href="https://www.gcores.com/games/112126"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:54</a> Game for Good 特别奖</li></br>
GameforGood特别奖，旨在颁发给最符合“G4G”理念的游戏，此次获奖游戏是：《救死扶伤猫猫车》。“G4G致力于扮演探索游戏多元价值的链接者、赋能者、讲述者。凝聚“游戏+”认同者，形成游戏跨界赋能合力，与社会共筑游戏多元价值。”点击时间轴链接，查看《救死扶伤猫猫车》游戏主页。<a href="https://www.gcores.com/games/113233"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:03</a> Unity评委团奖</li></br>
Unity评委团奖获奖游戏数量较多，大家可以点击时间轴大图查看。或者大家可以点击时间轴链接，直接前往BOOOM试玩活动会，在线试玩~。<a href="https://site.gcores.com/booom_x_unity_games/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:32</a> 本届主题：天使的骰子 / 恶魔的骰子</li></br>
本次开发主题：天使的骰子/恶魔的骰子（不公平的随机）。开发者从这两个中任选一个主题，或者两者都包含。本届主题的具体细节欢迎点击时间轴链接查看。<a href="https://www.gcores.com/articles/170862"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:23</a> 口述颁奖典礼</li></br>
镜头、灯光、音效准备就绪！2023年BOOOM颁奖礼即将开始！</br>
<li><a href="">00:08:01</a> 最佳设计失误奖：《不义游戏》</li></br>
最佳设计失误奖：《不义游戏》。因为大部分玩家搞不懂游戏到底在做什么而荣获此奖。以下内容为游戏官方介绍。“本游戏为2D角色扮演型的策略游戏，在“用骰子游戏来解决纠纷的社会”这一故事背景下，玩家将扮演一位通过策略思考后能操控骰子，从而掌控对局的神选之子。你排除旅途上的万难，解开故事的谜团，最终直面那位选择了你的神明。其中游戏玩法原创，美术均为独立绘制，文案由成员合力撰写，是团队倾注心血的独立游戏。”欢迎点击时间轴链接下载试玩。<a href="https://www.gcores.com/games/113272"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:03</a> 《不义游戏》：画面欣赏</li></br>
图中是《不义游戏》的投骰子画面。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接查看游戏主页。游戏在赌博、投骰子上的数值似乎出了错，但持续玩下去，似乎又在告诉人们——赌博只有死路一条。<a href="https://www.gcores.com/games/113272"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:34</a> 一不小心社死奖：《来次占卜吧……》</li></br>
小五将“一不小心社死奖”颁给了此次BOOOM活动最受欢迎的游戏《来次占卜吧！~上网时●●的话人生就结束了吧~》。欢迎大家点击时间轴链接亲自下载尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/112126"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:07</a> 《来次占卜吧……》：画面欣赏</li></br>
图中是游戏《来次占卜吧！~上网时●●的话人生就结束了吧~》的游戏画面。图中是游戏中的社交网络，有BTube，有X博。欢迎大家点击时间轴链接，亲自下载尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/112126"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:03</a> 《来次占卜吧……》：画面欣赏（2）</li></br>
图中就是主角的社交帐号主页，粉丝数量很多。玩家每天能在Btube和X博上看到许多新内容，依次推断出游戏中角色的性格与人际关系。欢迎点击时间轴链接查看游戏主页，亲自下载尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/112126"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:34</a> 《来次占卜吧……》：美术出色</li></br>
图中中《来次占卜吧……》的游玩画面。请大家点击时间轴链接亲自下载尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/112126"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:20:21</a> 最佳“Doki”奖：《约会普拉斯》</li></br>
DokiDoki（ドキドキ），日语中指紧张不安，心跳加速。可以理解为最佳心动奖。“《约会普拉斯DatePlus》可以看作是一个恋爱小剧场，也可以是对你我日常生活的调侃，我们更想把这次booom当作成一个实验，学习重新审视我们周边环境，用幽默、游戏的方式来思考现代社会人与人之间关系。”游戏支持在线试玩，推荐大家点击时间轴链接亲自尝试。“参加你们节目变幼稚了。”——西蒙。<a href="https://www.gcores.com/games/113205"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:11</a> 《约会普拉斯》：真人拍摄</li></br>
游戏开场女朋友打来的电话采用了真人拍摄视频，就是图中样子。游戏支持在线试玩，推荐大家点击时间轴链接亲自尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/113205"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:02</a> 《约会普拉斯》：画风胡逼</li></br>
图中是《约会普拉斯》的游戏截图，除此之外还有大量胡逼搞笑的人物隐喻与搞怪画面。图中就是经常摔倒的外卖员。游戏支持在线试玩，推荐大家点击时间轴链接亲自尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/113205/play"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:40</a> 《约会普拉斯》：搞怪马斯克！</li></br>
马斯克不仅出现，还给你打钱呢。该游戏支持在线试玩，推荐大家点击时间轴链接亲自尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/113205/play"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:15</a> 《约会普拉斯》制作人：@CYC西歪西</li></br>
@CYC西歪西，《约会普拉斯》的制作人。曾是椰岛出品的手机游戏《超脱力医院》的制作人之一，负责游戏美术。点击时间轴链接，查看@CYC西歪西的机组主页。<a href="https://www.gcores.com/users/146264/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:49</a> 《约会普拉斯》：宣传MV</li></br>
由《约会普拉斯》的制作人@CYC西歪西亲自制作、演唱的宣传MV，非常胡逼。请大家点击时间轴链接在线观看。游戏中的真人拍摄视频来自@CYC西歪西服装品牌的一位模特。<a href="https://www.gcores.com/videos/172413"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:58</a> 最佳无法下骰奖：《丰饶女神之骰》</li></br>
最佳无法下骰奖：《丰饶女神之骰》。西蒙最推荐的游戏之一！“这是一款通过卡牌实现的模拟经营类游戏。你将扮演守护村落的丰饶女神，带领村民们抵御凶猛的暴风雪，并将村落发展壮大。你手中的骰子能够决定村落中每一件事情的成败——无论是农业、采集、探索或是对暴风雪的防护。如果不想被暴风雪击垮，就请明智地分配手中的骰子，令最关键的那些领域能够取得成功。”<a href="https://www.gcores.com/games/113213"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:49</a> 游戏：《冰汽时代》</li></br>
《冰汽时代》，11bit推出的末世题材的生存建造、策略游戏。游戏后来推出过桌游版，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接，查看桌游安利导师“@瞬间思路”对《冰汽时代》桌游版的介绍文章。<a href="https://www.gcores.com/articles/168607"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:01</a> 《丰饶女神之骰》：画面欣赏</li></br>
图中是《丰饶女神之骰》的游戏玩法界面。分别为：农业、采集、探索、守护。玩家作为女神，需要合理分配这四项功能。游戏支持在线试玩，推荐大家点击时间轴链接尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/113213"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:53</a> 《丰饶女神之骰》制作人：@Timechaser0</li></br>
图中就是《丰饶女神之骰》制作人@Timechaser0投稿的游戏制作经验分享文章，内容专业且详细。请点击时间轴链接查看具体内容。<a href="https://www.gcores.com/articles/172576"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:44</a> 最佳AI绘画奖：《Volmage Veil》</li></br>
游戏名叫《VolmageVeil》（电魔帷幕），大家需要搜索《VolmageVeil》才能找到对应的游戏页面。游戏使用了AI生成的素材。该游戏支持在线试玩，欢迎点击时间轴链接查看游戏主页。<a href="https://www.gcores.com/games/113014"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:40</a> 《Volmage Veil》：美术很惊艳</li></br>
《VolmageVeil》（电魔帷幕）在有些介绍页面提到：“本游戏内含有使用AI生成的游戏资产。”图中是《VolmageVeil》（电魔帷幕）的战斗画面。该游戏支持在线试玩，欢迎点击时间轴链接查看游戏主页。<a href="https://www.gcores.com/games/113014"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:47</a> 《街霸》豪鬼：“一瞬千击”</li></br>
“一瞬千击”是《街头霸王》系列中反派角色豪鬼的强力大招。</br>
<li><a href="">00:39:46</a> 最佳“一瞬千击”奖：《未完物语-守密人》</li></br>
最佳“一瞬千击”奖：《未完物语-守密人》。指的是点开的一瞬间就被打动，似乎遭到了游戏1000次的心灵攻击。“游戏采用RPGmakerMZ制作，以点击解谜和图像小说的方式游玩。”“游戏中的一举一动都可能影响故事的结局，改写“主角”们的命运……但请记住，即使是自由意志做出的选择，也可能受到了命运的操控。”<a href="https://www.gcores.com/games/113221"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:50</a> 《未完物语-守密人》：画面欣赏</li></br>
《未完物语-守密人》采用了1bit像素风格，游戏画面就如图中一般，带着些未知，参杂着恐惧，对于游戏的探索起到了很好的气氛渲染作用。游戏支持在线试玩，欢迎点击时间轴链接尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/113221"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:42:47</a> 最迷幻奖：《未完物语-守密人》</li></br>
迷幻，朦胧，甚至带着些魔幻~，这就是《未完物语-守密人》。游戏支持在线试玩，欢迎大家点击时间轴链接查看。游戏仅有@FujiwaraKino一人制作。<a href="https://www.gcores.com/games/113221"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:50</a> 游戏：《奥伯拉丁的回归》</li></br>
《奥伯拉丁的回归》，LucasPope于2018年推出的经典推理游戏。游戏凭借出色的1bit画风与逻辑严密，推理合理的剧情成为了当时备受推崇的经典独立游戏。</br>
<li><a href="">00:44:03</a> 游戏：《The Eternal Castle Remastered》</li></br>
《TheEternalCastleRemastered》，2019年上线steam的平台动作冒险游戏。游戏虽然是“Remastered”复刻版，但其实这是一款全新的作品，历史上并不存在《TheEternalCastle》这款游戏。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接，查看steam主页，需要使用加速器或梯子。<a href="https://store.steampowered.com/app/963450/The_Eternal_Castle_REMASTERED/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:44</a> 最佳有氧运动奖：《骰子行动》</li></br>
“一款吃豆人加之狼的游戏。”游戏仅由@Kipi一人完成，负责美术、战斗、游戏系统。点击时间轴链接，查看《骰子行动》的页面。<a href="https://www.gcores.com/games/113362"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:31</a> 《骰子行动》：死！</li></br>
撞击敌人像拼刀，游戏失败屏幕上会有一个“死”字。图中就是《骰子行动》的死亡画面。<a href="https://www.gcores.com/games/113362"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:47</a> 最佳打鸡血奖：《星际清洁计划》</li></br>
接下来是由西蒙评选出来的最佳打鸡血奖——《星际清洁计划》。一款科幻设定的塔防游戏，画风是粗犷的像素风。“在《星际清洁计划》中，玩家将扮演国际联合太空星系清洁舰队的负责人。任务是前往太阳系外的开普勒62星系，在星际空间中清理和净化长期存在的太空垃圾和星球上的特殊污染。在合适的环境下获取清洁的能源，建造净化设备，并在途中恢复受损的星际生态系统。在游戏进程中，玩家可以选择两种不同的方式来解决问题。一种是采用温和手段解决当前和未来的问题，另一种是通过激进方式以最小的时间损失消除威胁和隐患。玩家可以利用手头的资源和技术中心提供的帮助，选择最佳的解决方案。”</br>
<li><a href="">00:51:37</a> 《星际清洁计划》：画面欣赏</li></br>
图中就是《星际清洁计划》的游戏画面。色彩强烈，对比度极高。欢迎大家点击时间轴链接，下载尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/112132"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:13</a> 最巧妙点题奖：《ADHD》</li></br>
ADHD，全称：注意缺陷与多动障碍(Attentiondeficitandhyperactivitydisorder，ADHD)，俗称多动症。“你将在这个游戏中操控主角前往一次重要的赴约，你或许会觉得这是一件很简单的事情，但是，主角是一位容易分心、拖延症十级且健忘的鹦鹉！因此在赴约的途中将会有很多事情阻挠主人公准时与朋友会面。请在游戏中做出选择，帮助主角吧！在这个游戏中，我们想通过一场赴约向玩家展示adhd患者（注意力缺陷与多动障碍）的一些生活和心理状态。这个心理疾病在社会中被普及得较少，也容易受到误解，因此我们希望能通过游戏的方式去传达一些作为adhd患者，难以在现实社会中大胆说出来的困惑与感受。”<a href="https://www.gcores.com/games/113408"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:25</a> 互联网梗：“下象棋”</li></br>
“下象棋,我俩下象棋去。”是B站up主"@善良的诚哥"在某期配音视频中的段子。点击时间轴链接，查看下象棋梗的来源。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV147411g7D3/?vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:49</a> 最佳下象棋奖：《黑墙之下》</li></br>
《黑墙之下》是一款下象棋游戏，类《霰弹国王》，但是玩法与策略和霰弹国王完全不同，随机性会随警戒值发生变化。欢迎点击时间轴链接查看《黑墙之下》的游戏页面。<a href="https://www.gcores.com/games/113223"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:14</a> 《黑墙之下》：游戏玩法</li></br>
图中是《黑墙之下》的游戏画面。玩家在一个中国象棋的棋盘上，控制一个自由行动的小机器人。点击时间轴链接，查看《黑墙之下》的游戏页面。<a href="https://www.gcores.com/games/113223"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:56</a> 《黑墙之下》：游戏画面</li></br>
图中是《黑墙之下》用霰弹枪攻击的画面，霰弹枪的后坐力与冲击力都表现了出来，细节非常到位。类似的细节在游戏中还有很多。<a href="https://www.gcores.com/games/113223"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:49</a> 最佳大脑回春奖：《神之骰》</li></br>
《神之骰》，一款可爱像素画风的回合制游戏。游戏仅由@FPDG一人负责。欢迎点击时间轴链接，查看《神之骰》的游戏页面。<a href="https://www.gcores.com/games/113134"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:48</a> 《神之骰》：剪纸</li></br>
图中就是电台中描述的内容~。如何在这一张纸上，剪出自己想要的骰子数，是玩家需要思考的对策。欢迎点击时间轴链接，查看《神之骰》的游戏页面。<a href="https://www.gcores.com/games/113134"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:11</a> 中场休息，邀请@饼干</li></br>
接下来我们会邀请到@饼干_来继续接下来的颁奖典礼~。欢迎点击时间轴链接，查看@饼干_的机组页面。<a href="https://www.gcores.com/users/27483/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:46</a> 最佳体感游戏：《D6X2》</li></br>
《D6X2》是一款通过揉搓键盘滚动骰子来进行的独特体感游戏。D6指的是一个6面的骰子。游戏可在线试玩，欢迎点击时间轴链接尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/113349"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:49</a> 《D6X2》：搓键盘</li></br>
《D6X2》需要玩家通过搓键盘来决定骰子，就像图中演示这样。玩家按下键盘上的键位，游戏中对应的位置上就会升起一块沙丘。游戏可在线试玩，欢迎点击时间轴链接尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/113349"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:17</a> 游戏：《MOMOEO》</li></br>
《MOMOEO》，【CIGAGAMEJAM2023】作品。是一款按键盘来“摸鱼”的游戏。游戏可在线试玩，欢迎点击时间轴链接查看。<a href="https://www.gcores.com/games/108071"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:28</a> 最佳……岁月……负重霸凌奖！</li></br>
全称：最佳你的岁月静好总有人负重前行奖之最佳霸凌奖。“什么？”</br>
<li><a href="">01:12:46</a> 最佳岁月负重奖：《浣熊村物语》</li></br>
“《浣熊村物语》是一款强调卡牌村庄建设+运气管理的堆叠大陆Like游戏。主题设定在小浣熊的世界。通过卡牌堆叠来收集资源、完成建筑，甚至与各种森林生物展开激斗。此外，所有的收集卡牌、合成建筑和战斗，都受到骰子的影响——你需要管理好自己的好运骰子和厄运骰子资源，才能顺利地度过难关！”点击时间轴链接，查看《浣熊村物语》的游戏界面。<a href="https://www.gcores.com/games/113283"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:39</a> 《浣熊村物语》：画面欣赏</li></br>
《浣熊村物语》的一个重要系统是“好运骰子”与“厄运骰子”。使用好运会涨厄运，反之同理，玩家要在两个运气中做出平衡。<a href="https://www.gcores.com/games/113283"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:45</a> 《浣熊村物语》：负重前行</li></br>
利用《浣熊村物语》的游戏机制BUG，让一只浣熊一直做消耗厄运值的低价值工作，就可以让好运值持续上涨。这便是“最佳你的岁月静好总有人负重前行奖之最佳霸凌奖”的来源。<a href="https://www.gcores.com/games/113283"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:27</a> 中场休息，有请Jerry</li></br>
接下来我们稍事休息后，会请来@说书人Jerry聊聊他在本次BOOOM大赛中喜欢的游戏。点击时间轴链接，关注@说书人Jerry的机组主页。</br>
<li><a href="">01:19:59</a> 最佳曲线救国点题奖：《我，勇者！》</li></br>
《我，勇者！》，荣获最佳曲线救国点题奖。这是一款回合制角色扮演游戏，仅由@Ib_Mccf一人制作完成。“一次奇幻的冒险源于一次天马行空的想象。你将扮演勇者，挑战并击败魔王。你可以自定义旅途，途中可以是战斗、奖励，亦或未知事件。战斗采用回合制，通过掷骰子决定使用哪个技能，技能间可相互制衡，你可以在对方进攻时防守，亦可在对方防守时小憩。”<a href="https://www.gcores.com/games/113238"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:02</a> 《我，勇者！》：画面欣赏</li></br>
图中就是《我，勇者！》投骰子的游戏画面。游戏支持在线试玩，欢迎点击时间轴链接尝试。<a href="https://www.gcores.com/games/113238"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:14</a> 《我，勇者！》：画面欣赏（2）</li></br>
图中是《我，勇者！》的技能合成页面，下方标注着此次合成的概率。<a href="https://www.gcores.com/games/113238"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:28:51</a> 最佳游戏开始菜单奖</li></br>
图中是《我，勇者！》的游戏菜单画面，主角与怪物都是一个小朋友用剪纸做出的模型。游戏支持在线试玩，推荐大家点击时间轴链接亲自试玩。<a href="https://www.gcores.com/games/113238"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:55</a> BOOOM游戏： 《熵增扳机》</li></br>
“《熵增扳机》是一款第一人称射击游戏。开枪及其他某些行动会增加枪的熵，增加特殊射击效果概率。熵表现在枪上。”欢迎点击时间轴链接，查看游戏页面。<a href="https://www.gcores.com/games/113286"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:31:43</a> 《熵增扳机》：武器</li></br>
游戏在介绍中提到：“开枪及其他某些行动会增加枪的熵，增加特殊射击效果概率。熵表现在枪上。”随着玩家开枪的次数越多，枪会变得越发奇怪，比如打死的敌人会变成家具。图中就是《熵增扳机》中的武器。<a href="https://www.gcores.com/games/113286"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:57</a> 中场休息，有请龙马！</li></br>
接下来的时间里，我们会请到龙马老师给大家分享一下此次BOOOM游戏中他喜欢的作品。</br>
<li><a href="">01:36:25</a> 华罗庚数学奖：《恶魔的子弹》</li></br>
《恶魔的子弹》是一款把数学逻辑思维加入其中的独特作品。点击时间轴链接查看游戏页面。“失踪多年的大骗子麦克来到了偏远的科伦纳镇，并在这里举办了一场别开生面的俄罗斯轮盘赌大会。然而诡异的是，明明是个赌运气的游戏，麦克却总是能毫发无损，屡屡获胜……在《恶魔的子弹》中，你将扮演大骗子麦克，利用你神奇的恶魔子弹，在俄罗斯轮盘赌中操纵概率，击败一个又一个的对手。在游戏的过程中，你需要计算每一种子弹射出的情况，并根据这些情况巧妙的安排子弹的布局，才能毫发无损的击败对手。”<a href="https://www.gcores.com/games/113299"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:38:01</a> 《恶魔的子弹》：游戏玩法</li></br>
游戏玩法类似著名赌博游戏“俄罗斯轮盘”：一把左轮手枪中装上一颗子弹，两个参与游戏的人轮流用枪对对准自己扣下扳机，直到一人被自己击毙。图中能看到子弹上的描述是：奇数弹，偶数弹，逃避弹等等。<a href="https://www.gcores.com/games/113299"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:42:25</a> 数学游戏：俄罗斯方块</li></br>
数学游戏作为游戏的一类，可能喜欢的玩家不多，但游戏业绝对会有属于他们的一片土地。比如任天堂的《俄罗斯方块99》就用俄罗斯方块结合大逃杀的玩法创造了新一波的游戏热潮。</br>
<li><a href="">01:43:13</a> 感谢收听，下期再见！</li></br>
那么本期“BOOOM颁奖礼”到这里就结束了~。并且本年度的大型BOOOM活动也全部结束。最后，欢迎大家在评论区里聊聊你喜欢的BOOOM游戏。今天我们评选的游戏仅代表其中的一小部分，还有更多出色作品别忘了点击时间轴链接，前往BOOOM试玩活动，亲自在线试玩！<a href="https://site.gcores.com/booom_x_unity_games/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:45:25</a> 【广告】核聚变2023成都站</li></br>
朋友们好！好久不见，核聚变又回到咱们成都了！这次依然给大家带来了很多好玩的游戏，希望大家能够在忙碌的生活中，体会到不同以往的快乐，更在见面之中，体会人与人之间友谊的珍贵。期待在11月25，26号的周末看见你！更多核聚变细节，欢迎点击时间轴链接查看具体信息。<a href="https://www.gcores.com/articles/173397"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[CLIPS]“这个硬核项目能走到今天，我们也很意外”：《钢岚》的开发者们 CLIPS Vol：13</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173330</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1ea8f636-3d99-4e9e-9926-b1ccf6d7afcc.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/78a0c6d36b317f4cbd6d27ace639d1db-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1ea8f636-3d99-4e9e-9926-b1ccf6d7afcc.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>54:21</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>战棋游戏在今天，通常被认为是一种比较小众的类型。
在这种情况下，依然有一群人在以最高的规格制作一款战棋游戏，而且是在审美上更为硬核的机甲战棋。《钢岚》和它的团队勾起了我们的好奇心。</p>
<p>在游戏临近上线前，我们看到了这个新团队，凝聚 探索 磨合的一个个切片……</p>

<p>主播：Ryoma, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：174，评论：301，分类：CLIPS</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
您正听到的是游戏主题曲《FadeintotheDarkness》</br>
<li><a href="">00:01:33</a> 《钢岚》</li></br>
《钢岚》是一款以机兵为战斗兵器，近未来背景的科幻SRPG大作。游戏中玩家将跟随化名为“猎豹物流”的雇佣兵小队，与世界上的各方势力周旋，并且与神秘的“昙”少女组织一起揭开背后的阴谋诡计。</br>
<li><a href="">00:03:06</a> Blackjack Studio</li></br>
BlackjackStudio，紫龙游戏上海研发中心。自研产品《梦幻模拟战》、《第二银河》、《天地劫：幽城再临》等，在全球多个国家及地区上市。</br>
<li><a href="">00:04:36</a> 新鲜血液</li></br>
尽管每款游戏都是战棋游戏，但在人员配置方面，Blackjack工作室做这些项目的成员几乎都是新鲜血液。</br>
<li><a href="">00:05:45</a> 机甲粉丝</li></br>
设计策划部分的员工都对机甲战棋这个题材很有兴趣，在生活中也是机甲题材的粉丝。</br>
<li><a href="">00:07:16</a> 机甲游戏</li></br>
机甲游戏受众较窄但是用户粘性高，做出好的机设、俘获玩家的芳心，成了重中之重。</br>
<li><a href="">00:07:51</a> 小E</li></br>
小E负责美术工作，之前一直在做主机游戏，经由程序劝说，进入了《钢岚》项目组。</br>
<li><a href="">00:09:18</a> 写实</li></br>
之前在做《坦克世界》时，对于坦克的外观数据需要很写实，小E去美国申请签证时还险些被拒签。</br>
<li><a href="">00:10:55</a> 换皮游戏</li></br>
《钢岚》刚发布的时候玩家认为可能只是一个《天地劫》换皮，但是随着玩家对于游戏的了解，这样的称呼已经被玩家弃用了。</br>
<li><a href="">00:12:11</a> 系统创新</li></br>
《钢岚》完全放弃了很多战棋游戏都会做的“属性克制”系统特性，它想跳出这一思维定势，挑战战棋游戏新的可能性。</br>
<li><a href="">00:13:43</a> 部位破坏</li></br>
为了替代“属性克制”，作为游戏玩法底层逻辑的系统是“部位破坏”。这在机甲游戏中也是最符合直觉的游戏玩法，易于接受。</br>
<li><a href="">00:15:45</a> AP</li></br>
机师拥有技能，施放技能需要消耗AP，不同的技能对于玩家的决策又有影响。</br>
<li><a href="">00:17:41</a> 双手单位</li></br>
游戏进行到一定程度会出现双持武器的敌人，这样玩家就需要考虑先破坏敌人的机动力而不是缴械或直接击破。</br>
<li><a href="">00:19:33</a> 多次攻击</li></br>
由于一次攻击最多只能破坏一次部件，会严重拖慢战斗节奏，于是制作组必须赋予玩家一回合多动的机体性能。</br>
<li><a href="">00:21:08</a> 画面亲和力</li></br>
虽然游戏一开始就打算做写实的美术风格，但还是在写实到什么程度的问题上耗费了很多精力才拍版。</br>
<li><a href="">00:22:00</a> 非攻击用机甲</li></br>
在初期世界观设定期间，还设计过非战斗性的工程用机甲。</br>
<li><a href="">00:22:12</a> 生活化场景</li></br>
机甲融入了世界观中人类生活的方方面面，人们会在车站中看到机甲的运输，还会参加机甲的展会。</br>
<li><a href="">00:23:05</a> 人形坦克</li></br>
游戏中的机甲基本上原型设计都参考了现实中的坦克。</br>
<li><a href="">00:24:27</a> 写实风格</li></br>
游戏的美术风格偏写实，美术要求所有的武器机甲都要往那个科技水平上靠。</br>
<li><a href="">00:24:31</a> 意见交锋</li></br>
策划和美术部门在机甲设计上也有很多意见交锋，例如模型旧化等方面，最后还是通过皮肤和喷涂解决了这个问题。</br>
<li><a href="">00:26:11</a> 美系风格</li></br>
一开始团队内的原画师风格都很美系。</br>
<li><a href="">00:27:50</a> 机体尺寸</li></br>
机体尺寸被限定在6-8米左右，战争时还需要由专用运输机运输。</br>
<li><a href="">00:29:48</a> 棋盘大小</li></br>
机甲的大小决定了场景棋盘的大小，这都是需要符合严格比例尺的。</br>
<li><a href="">00:30:53</a> 引擎问题</li></br>
小E在之前的工作中接触的都是公司内部定制引擎，对Unity之类的不太熟悉。</br>
<li><a href="">00:34:34</a> 设备支持</li></br>
作为一个手游，游戏必须支持一些比较老的机型，如IPhone8Plus，需要在场景画面效果上不断的细分，以适配不同能力的机型。</br>
<li><a href="">00:36:11</a> 部门Battle</li></br>
美术部门对于画面高标准严要求，但是技术往往看不到两者之间的差距，经常Battle。</br>
<li><a href="">00:37:53</a> 场景切边</li></br>
在沙盘场景中，玩家可以看到整个被切边的地图。</br>
<li><a href="">00:39:12</a> 为游戏服务</li></br>
美术最终还是得为gameplay服务的，如果只为追求真实性而损耗了游戏性就得不偿失了。</br>
<li><a href="">00:40:11</a> 陪伴玩家</li></br>
因为主机游戏的属性，很多玩家只是玩完一周目就不玩了，而游戏制作方希望《钢岚》能变成一款陪伴玩家时间很久的游戏。</br>
<li><a href="">00:43:53</a> 立体的成长</li></br>
玩家在养成的时候获得的并不只是数值成长，而是立体化的全方面的能力提高，这样给人的感觉就很好。</br>
<li><a href="">00:44:39</a> 付费设计</li></br>
《钢岚》在立项时就一直奉行一个宗旨“不付费好玩，付费更好玩”，深入理解玩家需求。</br>
<li><a href="">00:46:18</a> 想法不同</li></br>
作为开发部门的不同职能，每个部门和个人都会出现不同的想法，只有不断磨合与妥协才是游戏开发的常态。</br>
<li><a href="">00:48:38</a> 实践出真知</li></br>
有的时候意见相左，实在互相说服不了，只有做出来看看效果，实践出真知！</br>
<li><a href="">00:50:05</a> 有情怀</li></br>
能做出来这样一款受众不大，打磨了四年才出山的游戏，还挺有情怀的。</br>
<li><a href="">00:53:54</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]骑士团为何而战？《堕落之主》与西班牙黑色传说</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173329</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/c25b02e4-dad8-4742-a557-5f96103ac2d1.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ef4731cdd266ba6d73a0ec2ded1cb850-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/c25b02e4-dad8-4742-a557-5f96103ac2d1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:20:24</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：佟和</p>
<p>相信很多玩家已经好好体验过《堕落之主》这款游戏了。在游玩（受苦）之余，大家可能也会对游戏中的文化符号产生很多兴趣：飞蛾，提灯，荆棘王冠都代表什么？教皇又为什么要拿针扎自己？本期节目我们邀请了大家喜爱的朱老师，来讲讲中世纪诡异而又充满魅力的西班牙。</p>

<p>主播：四十二, Lazzyking, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：925，评论：357，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自AnaAlcaide的《ElPozoAmargo》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=29049820"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:39</a> Gadio Pro</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioPro，本期节目由Jerry与四十二主持。欢迎朱老师（机组ID：Lazzyking）再次来到机核做客！</br>
<li><a href="">00:01:13</a> 《堕落之主》</li></br>
黑暗奇幻动作RPG《堕落之主》官推发文称该作的全球销量突破了100万份，并感谢玩家的支持。借着《堕落之主》的由头，我们终于有机会能和大家聊聊有关西班牙的宗教审判时期的故事。<a href="https://www.gcores.com/articles/172775"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:10</a> 中世纪的西班牙</li></br>
中世纪的西班牙文化养活了一大批现代的美术与游戏创作者。</br>
<li><a href="">00:03:13</a> 飞蛾</li></br>
在开场CG与后续的游戏流程中，玩家会看到许多飞蛾。而飞蛾也是《圣经》中频繁出现的元素。</br>
<li><a href="">00:04:03</a> 《马太福音》</li></br>
“不要为自己在地上积蓄财宝；地上有虫子咬，能锈坏，也有贼挖洞来偷。要在天上积蓄财宝；天上没有虫子咬，不会锈坏，也没有贼挖洞来偷。”</br>
<li><a href="">00:04:42</a> 衣蛾</li></br>
西语版《马太福音》中使用的polilla可以翻译为飞蛾，结合时代背景，这应该是更加贴合原意的翻译之一。</br>
<li><a href="">00:05:49</a> 《约伯记》</li></br>
“我的肉体以虫子和尘土为衣。我的皮肤才收了口又重新破裂。……我已经像灭绝的烂物，像虫蛀的衣裳。”正与游戏中角色死亡时的景象相衬。</br>
<li><a href="">00:06:11</a> 圣经古籍</li></br>
《约伯记》是是《圣经》全书中最古老的书籍，大约写于公元前2000至1800年之间。约伯这个名字的含义是“仇视的对象”。约伯在受苦和坚忍方面所立的纪录对他名字含义的诠释提供很好的参考。正如约伯所请求，这一切事都记录在书上。《约伯记》探讨了神义论，简而言之：“为什么敬畏神的人会受苦？”。本书神学丰富，视角颇多。由于文学质量优异，被大量诵读赞扬，丁尼生称它为：“古今最佳诗篇”。</br>
<li><a href="">00:06:46</a> 智者与约伯</li></br>
曾有智者与约伯说：“神所惩治的人是有福的。所以你不可轻看全能者的管教。因为他打破，又缠裹。他击伤，用手医治。你六次遭难，他必救你。就是七次，灾祸也无法害你。”</br>
<li><a href="">00:07:20</a> 宗教力量</li></br>
在科学远不能及的时代，宗教的力量是许多民族不可或缺的一部分。</br>
<li><a href="">00:07:52</a> 你可闭嘴吧</li></br>
“我真要对全能者说话。我愿与神理论。你们是编造谎言的，都是无用的医生。惟愿你们全然不作声。这就算为你们的智慧。”</br>
<li><a href="">00:08:35</a> 《康斯坦丁》</li></br>
《康斯坦丁》是一部2014年于NBC播出的美国电视剧。改编自DC旗下漫画《地狱神探》。故事设定于天堂、地狱和人间共存的世界，分别存在著天使、恶魔和人类。一位挣扎于他的过去错误的神秘侦探和骗子约翰·康斯坦汀，有一天他被天使曼尼要求他协助应付一个即将到来的“黑暗崛起”，使得康斯坦汀试图一边协助曼尼、一边保护人类免于恶魔的威胁。</br>
<li><a href="">00:09:01</a> 荆棘冠冕</li></br>
在游戏中，玩家能看到许多角色都戴着一顶荆棘王冠，这同样是《圣经》中颇为有趣的意象之一。</br>
<li><a href="">00:09:27</a> 《创世纪》</li></br>
“你既听从妻子的话，吃了我所吩咐你不可吃的那树上的果子，地必为你的缘故受咒诅。你必终身劳苦，才能从地里得吃的。地必给你长出荆棘和蒺藜来，你也要吃田间的菜蔬。你必汗流满面才得糊口，直到你归了土；因为你是从土而出的。你本是尘土，仍要归于尘土。”基督徒认为，神没有创造荆棘，荆棘是人犯罪后的产物。</br>
<li><a href="">00:11:07</a> 以恩典为本</li></br>
“你们听见有话说，『以眼还眼，以牙还牙。』只是我告诉你们，不要与恶人作对。有人打你的右脸，连左脸也转过来由他打。有人想要告你，要拿你的里衣，连外衣也由他拿去。有人强逼你走一里路，你就同他走二里。有求你的，就给他。有向你借货的，不可推辞。”</br>
<li><a href="">00:11:47</a> 犹太人之王</li></br>
“巡抚的兵就把耶稣带进衙门，叫全营的兵都聚集在他那里。他们给他脱了衣服，穿上一件朱红色袍子；用荆棘编作冠冕，戴在他头上；拿一根苇子放在他右手里，跪在他面前，戏弄他说：“恭喜，犹太人的王啊！”又吐唾沫在他脸上，拿苇子打他的头。戏弄完了，就给他脱了袍子，仍穿上他自己的衣服，带他出去，要钉十字架。”</br>
<li><a href="">00:12:33</a> 荆棘与百合</li></br>
在游戏中，常与与荆棘一同出现的还有百合花。激活存档点或击败BOSS后，百合会于荆棘丛中盛开。正如《所罗门之歌》中有言：“我的佳偶在女子中，好像百合花在荆棘内。”</br>
<li><a href="">00:13:07</a> 磨砺与美德</li></br>
百合的花语是纯洁，是上帝与基督的象征，也是品德高洁的圣徒与圣女的象征。百合和荆棘一同出现，象征美好的品德诞生自磨砺与考验。这也与玩家看到篝火存档点时的心情所对应。</br>
<li><a href="">00:14:16</a> 灯</li></br>
灯是《堕落之主》的核心机制之一，玩家手中的提灯也是一种非常多功能的辅助道具。</br>
<li><a href="">00:15:31</a> 《马太福音》</li></br>
“你们是世上的光。城造在山上是不能隐藏的。人点灯，不放在斗底下，是放在灯台上，就照亮一家的人。你们的光也当这样照在人前，叫他们看见你们的好行为，便将荣耀归给你们在天上的父。”</br>
<li><a href="">00:17:08</a> 朝圣者</li></br>
许多带有宗教元素的作品中都会出现朝圣者、巡礼者、传教士这类角色。</br>
<li><a href="">00:17:59</a> 西班牙圣地</li></br>
圣地亚哥-德孔波斯特拉（意为“繁星原野的圣地亚哥”）是西班牙加利西亚自治区的首府，人口不足十万。相传耶稣十二门徒之一的大雅各安葬于此，是天主教朝圣胜地之一。自中世纪以来，前来此地的朝圣者络绎不绝，乃至在法国各地经由通往西班牙北部形成了一条有名的朝圣之路，即圣雅各之路。</br>
<li><a href="">00:18:54</a> 朝圣者的装扮</li></br>
宽檐帽、大长袍、小木棍儿。</br>
<li><a href="">00:19:17</a> 朝圣之路</li></br>
西班牙“圣地亚哥之路”，是世界三大朝圣之路中最著名的一条，这条路从中世纪流传直到现在，汇集了来自世界各地带着自己的故事和原因上路的旅人们。</br>
<li><a href="">00:20:31</a> 锥形帽子</li></br>
这种锥形帽子在西语里叫Capirote，有些基督徒会在圣周期间佩戴这种尖帽子。</br>
<li><a href="">00:21:03</a> 圣周</li></br>
圣周，又称受难周，在基督教传统中，是复活节之前的一周，用来纪念耶稣受难。在西方基督教传统中，圣周是天主教会礼仪年历里大斋期的最后一周。</br>
<li><a href="">00:21:52</a> 赎罪</li></br>
有趣的是这种帽子在中世纪是小丑与罪犯戴的，但是基督教有一种禁欲的倾向，认为自己有罪，需要赎罪。所以修士们戴上它游街，就是强调自己在赎罪。</br>
<li><a href="">00:24:17</a> 三K党</li></br>
三K党（英语：KuKluxKlan，简称KKK）是指美国历史上三个不同时期奉行白人至上主义运动和基督教恐怖主义的民间团体，也是美国种族主义的代表性组织。三K党穿白长袍，戴白兜帽。——宗教意味和匿名性质。</br>
<li><a href="">00:25:58</a> 圣宾尼陀服</li></br>
圣宾尼陀服是异端犯人上庭时的服饰，常见图案为黄底交叉红十字。另外，犯人还需要戴上竖长的圆锥形帽子。</br>
<li><a href="">00:26:27</a> 弗朗西斯科·戈雅</li></br>
西班牙著名画家、宫廷画师，配图为他在1812-1819年间所创作的《宗教法庭》。除此之外，他还创作了《斗牛》、《疯人院》和《鞭笞者游行》等作品。他的目的是批评这些旧习俗，希望西班牙人重新振作。但这些习俗的改革却遭到了西班牙斐迪南七世专制主义政策的反对。</br>
<li><a href="">00:28:16</a> 武器的批判</li></br>
拿破仑于1808年12月颁布查马丁法令，废除了宗教裁判所。然而，1814年7月1日斐迪南七世重登王位后，该制度又短暂恢复。</br>
<li><a href="">00:29:10</a> 两度传唤</li></br>
戈雅的画是一种抗议，但他本人也因此而两度被宗教裁判所传唤。好在他的保护人给予了他很大的帮助。</br>
<li><a href="">00:30:19</a> 巧合与缘分</li></br>
1783年，戈雅就为六岁的唐-曼努埃尔-奥索里奥-曼里克-德-苏尼加（DonManuelOsorioManriquedeZúñiga）画过肖像，后者后来在23岁时成为红衣主教，并结束了西班牙宗教法庭制度。</br>
<li><a href="">00:30:51</a> 十字架</li></br>
游戏里的造型，非常像凯尔特十字。这也是我们最常见的十字架，拉丁十字加上一个圆圈。</br>
<li><a href="">00:31:38</a> 凯尔特十字</li></br>
在爱尔兰有一个流行的说法，认为凯尔特十字是在向爱尔兰的异教徒传教的时候，首先被圣帕特里克又或者可能是被圣戴克兰所采用。</br>
<li><a href="">00:32:09</a> 圣帕特里克</li></br>
圣帕特里克出生于公元373年左右，原本是住在大不列颠岛的孩子。小时候被海盗掳走，卖到爱尔兰牧羊。一天夜里，一个声音传入他的耳中，“你很快就要回到你的祖国了。看啊，你的船已经准备好了”，他循声来到岸边，果然发现了一艘小船。于是圣帕特里克带着几个同伴，一起划船逃离了爱尔兰，来到了法国。</br>
<li><a href="">00:33:20</a> 三位一体</li></br>
圣帕特里克用三叶草向爱尔兰人讲解“圣父、圣子、圣灵”三位一体的上帝的奥秘。</br>
<li><a href="">00:35:00</a> 十字架的造型</li></br>
据信，圣帕特里克将基督教中的十字与太阳的十字晕相结合，通过将太阳赋予生命的涵义与十字架相关联，来达到向异教徒彰显十字架重要性的目的。</br>
<li><a href="">00:36:34</a> 十字架衍生物</li></br>
西班牙人是会做周边的。</br>
<li><a href="">00:37:23</a> 教团</li></br>
虽然信的是同一个上帝，读的也是同一套经典。但是大家对事物的认知总是会出现差异的。有些人觉得这些事情格外重要，有些人觉得那些原则尤其要遵守。所以他们就制定了新的规则，将认同这套规则的人聚集到一起，这就是教团。</br>
<li><a href="">00:40:01</a> 基督徒组织分类</li></br>
1.僧侣修会：由僧侣或修女组成，他们在修道院中生活和工作；2.普通牧师：由普通教士和女教士组成，他们在唱诗班中诵读圣事；3.普通教士会；4.普通修会：只履行简单的誓言。而在本期节目中，我们主要介绍的是除此之外的第5种基督徒组织——托钵修会。</br>
<li><a href="">00:41:35</a> 托钵修会</li></br>
mendigo是乞丐，mendigar是乞讨，所以mendicante就是乞讨的。这类修会就正如其名，不积蓄财产，依靠捐助生存，要将所有时间和精力投身于宗教工作。</br>
<li><a href="">00:42:58</a> 持续改革</li></br>
基督教会其实一直处于一个持续改革的过程，经常有人站出来呼吁教徒们要重视禁欲和纪律。</br>
<li><a href="">00:44:30</a> 本笃会</li></br>
本笃会，又译为本尼狄克派，亦被称为“黑修士”，是天主教的一个隐修会，是由意大利人圣本笃于529年在意大利中部卡西诺山所创，遵循中世纪初流行于意大利和高卢的隐修活动。本笃会强调祈祷、求知与劳动相结合。要求会士不可婚娶，不可有私财，一切服从长上，称此为“发三愿”。加入之后，每天只能诵经，咏唱与参加劳动。</br>
<li><a href="">00:45:25</a> 托钵修会诞生</li></br>
本笃会于9世纪渐渐兴起。9世纪后，许多修院会规松弛。10世纪时，法国克吕尼隐修院首先发起改革运动，称“重修本笃会”（克吕尼修会）。到了13世纪初，克吕尼修会也腐败了，托钵修会因此诞生。他们积极维护基督教正统教义，热心布道，甘愿过着清心寡欲的生活，以此攻击异端挽回了基督教的威信。</br>
<li><a href="">00:47:23</a> 各类修会</li></br>
方济各会：成立于1209年。元朝，明朝时期派传教士来中国传教。多明我会（道明会）：成立于1215年。中世纪托钵僧的第二个大团体，他们自称为主的看守犬。成立之初与法国南部的异端敌对，后与耶稣会敌对，指责葡萄牙背景的耶稣会宽容中国信徒祭祖、尊孔，引发了旷日持久的中国礼仪之争。奥斯定会：遵行《圣奥斯定会规》生活的男女修会，要求修士们没事少说话。（配图为奥斯定会的盾徽）</br>
<li><a href="">00:50:48</a> 军事教团</li></br>
虽然都是教团，但是有热衷读书、种地、传教、布道的修会，自然就会有抡起铁槌头，双手剑，选择物理超度敌人的骑士团。</br>
<li><a href="">00:51:12</a> 再征服运动</li></br>
再征服运动，亦称为复国运动、复地运动，是718至1492年间（安达卢斯或阿拉伯殖民西班牙的时期），位于西欧伊比利亚半岛北部的天主教各国逐渐战胜南部穆斯林摩尔人政权的运动。史学家以718年，倭马亚阿拉伯征服西哥特王国，以及阿斯图里亚斯王国建国为收复失地运动的开端，以1492年西班牙攻陷格拉纳达为终。</br>
<li><a href="">00:53:17</a> 骑士团</li></br>
成立骑士团，主要就是为了发动圣战，夺回圣地。最出名的三个，自然就是大家非常熟悉的医院骑士团、圣殿骑士团、条顿骑士团。</br>
<li><a href="">00:54:56</a> 一路向西</li></br>
但是我们知道，除了往东走去中东参加圣战之外，如果生活在中世纪的欧洲，也可以考虑往西边走，来伊比利亚半岛参加圣战。</br>
<li><a href="">00:55:59</a> 卡拉特瓦骑士团</li></br>
莱昂王国和卡斯提尔王国的共主阿方索七世成功从阿拉伯人手中夺回了卡拉特拉瓦城，之后这座城市交给了圣殿骑士团守护。守了几年之后，圣殿骑士团表示他们守不住了，于是将要塞还给国王。但这时候阿方索七世已经死了，卡斯提尔给了儿子桑乔三世，而莱昂交给了另一个儿子费尔南多二世。桑乔三世也不知道该怎么办。环顾四周，大家也都不愿意出这个头。</br>
<li><a href="">00:58:46</a> 雷蒙多</li></br>
这时候，一个名叫雷蒙多·德·费泰罗修道院院长站了出来，他表示自己出家之前当过兵。于是就接下了这个任务。一开始，许多贵族对此并不服气，觉得这人迟早要完，但国王表示既然你说你行，那你就上吧。</br>
<li><a href="">00:59:29</a> 迭戈</li></br>
雷蒙多有个助手叫迭戈·贝拉斯克斯，他帮助雷蒙多召集了总计两万多修士和士兵帮忙守城。</br>
<li><a href="">01:00:14</a> 我们要独立</li></br>
但是作为创始人，雷蒙多并非要打造一个小圣殿骑士团，他还是想搞修道院。所以后来，骑士们脱离了组织宣布独立，建立了西班牙的第一个骑士团——卡拉特瓦骑士团。</br>
<li><a href="">01:01:09</a> 加西亚</li></br>
第一任团长叫加西亚，尊称就是堂加西亚。骑士团毕竟还是有宗教色彩的，所以有很多规定，比如服从、贞洁与安贫乐道。在宿舍、食堂和礼堂要保持沉默。每周禁食四天，睡觉时穿着盔甲。他们唯一的服装是白色会服，装饰着一个简单的黑色十字架，后来变成了红色，再后来变成了十字架尖端的百合花。</br>
<li><a href="">01:04:04</a> 阿尔坎塔拉骑士团</li></br>
之前我们说到桑乔三世只继承了他爹阿方索七世的一半王位。他的兄弟，费尔南多二世继承了另一半。作为莱昂国王，费尔南多二世在1156年召集了一群萨拉曼卡的骑士成立了骑士团。到1213年，西班牙人拿下阿尔坎塔拉城之后，先是把这座城交给了卡拉特瓦骑士团，但是这座城离卡拉特瓦骑士团总部太远了，所以后来就转手交给了阿尔坎塔拉骑士团。</br>
<li><a href="">01:05:36</a> 西多会</li></br>
这两个骑士团都和西班牙的西多会（Císter）有很多宗教上的关联。这个西多会就是13世纪初克吕尼会也腐化了之后，衍生出的一个修会。</br>
<li><a href="">01:06:07</a> 圣地亚哥骑士团</li></br>
这个骑士团究竟是源自莱昂还是卡斯提尔，至今依然十分模糊。所以我们直接采用他们官网的说法，也即1170年，莱昂的费尔南多二世成立了圣地亚哥骑士团。这个骑士团主要职责是保护前往圣城的朝圣者们。<a href="https://www.la-orden-de-santiago.com/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:13</a> 骑士团的问题</li></br>
骑士团的城堡分散在阿拉贡、莱昂、卡斯提尔和葡萄牙。那么这些王国打起来的时候，他们会效忠谁呢。因此，国王们经常会烦恼，自己究竟能不能让这些骑士团做大，或者说让哪个骑士团做大对自己比较有利。</br>
<li><a href="">01:10:56</a> 解决方法</li></br>
天主教双王中的阿拉贡的费尔南多逝去之后，他的外孙子查理一世即位（神圣罗马帝国的卡尔五世），教皇借此将三个骑士团的指挥权统一交给了西班牙的国王。<a href="https://www.la-orden-de-santiago.com/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:05</a> 维拉斯凯思</li></br>
著名画家维拉斯凯思也是这个骑士团的成员。据说，是腓力四世在艺术家去世后在他的胸前加上了圣地亚哥骑士团的十字架。</br>
<li><a href="">01:13:17</a> 蒙特萨骑士团</li></br>
前面三个骑士团都是卡斯提尔和莱昂王国的，最后这个则来自阿拉贡王国。当时的国王哈伊梅二世在1317年创立了蒙特萨骑士团，并赐给他们一座城堡，名为蒙特萨城堡。这个骑士团本身没什么故事，但是它的源头和圣殿骑士团有很大的关系。</br>
<li><a href="">01:14:20</a> 圣殿骑士团的覆灭</li></br>
1291年，阿拉伯人端掉了十字军的最后一座城堡，圣殿骑士团撤到了塞浦路斯，随后返回了法国。但是法王腓力四世就看上了圣殿骑士团的财富，于是诬陷他们是异端。随后在1307年10月13日（“黑色星期五”的由来之一），逮捕了几乎所有法国的圣殿骑士团成员。腓力四世广发密函，命令各地官员同时执行他的整肃行动。巴黎一地就逮捕了138名圣骑士，包括其大团长雅克·德·莫莱。骑士们很多死于审讯，其余处以火刑。</br>
<li><a href="">01:15:23</a> 圣骑士的诅咒</li></br>
据说团长莫莱在上火刑架之前，诅咒法王腓力四世和克莱孟五世，说他们会在一年内面临永恒的审判。事实的确与之符合，克莱孟五世在一个月后不敌长期缠身的癌魔辞世，而腓力四世则在半年后打猎时突然中风猝逝。</br>
<li><a href="">01:15:47</a> 骑士团的城堡</li></br>
圣殿骑士团在西班牙留下了很多城堡，其中一部分被西班牙国王交给了蒙特萨骑士团。而现任蒙特萨骑士团的团长正是西班牙国王费利佩六世。</br>
<li><a href="">01:16:29</a> 插曲</li></br>
现在播放的音乐是来自AnaAlcaide的《Tishri》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=16409002"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:17:42</a> 历史观</li></br>
我们了解历史主要还是为了了解“社会”和“人”，形成属于自己的历史观。</br>
<li><a href="">01:19:59</a> 窥视黑暗</li></br>
当代人热衷于去谈宗教审判，除了文化，历史的原因，还有很直接的一个原因就是许多人都喜欢窥视黑暗，而学者也是人，也喜欢聊这个。所以过去几十年间，无数学者投身研究这个主题，而研究对象足足有1464本书籍和近5600份档案。</br>
<li><a href="">01:21:54</a> 猎奇心态</li></br>
朱老师觉得这可能是和我们的好奇心有关系，或者这背后也存在一套基于进化心理学的道理。</br>
<li><a href="">01:22:45</a> 黑色传说</li></br>
关于中世纪晚期的西班牙的宗教审判、殖民运动等等社会和文化现象中黑暗扭曲，猎奇乃至反人类的部分，无论是正史记载还是都市传说也好，都被称作LeyendaNegraEspañola，西班牙黑色传说。实际上只要提起“黑色传说”（LeyendaNegra），在英语和西语的语境里大家也会首先联想到西班牙。</br>
<li><a href="">01:23:56</a> 躁动与疯狂</li></br>
不同社会阶层的人在这类黑色传说中都有自己的一席之地，那是一个躁动与疯狂的时代。</br>
<li><a href="">01:27:39</a> 一致性</li></br>
需要注意的是，黑色传说终究只是传说，不能完全当真。或者说在取信的时候，需要保持一致性。</br>
<li><a href="">01:28:47</a> Julián Juderías</li></br>
有这么一位学者，叫JuliánJuderías，他可能是第一个明确使用“一致性”这个术语的人。他在1914年题为《黑色传说》的专著中就谈到了这个问题。他认为英、美、德这些在文化上居于优势地位的民族国家总是不遗余力地去抹黑西班牙，固化大家的偏见。</br>
<li><a href="">01:33:02</a> 《萨拉戈萨手稿》</li></br>
两个多世纪前，波兰贵族扬·波托茨基伯爵耗时近20年创作出了一篇长篇小说。若有对西班牙黑色传说感兴趣的朋友，朱老师强烈推荐这本《萨拉戈萨手稿》。这是一个层层嵌套的故事，是一个集合了黑色小说、盗匪故事、神怪故事、幽灵故事、流浪汉小说、浪荡子故事、哲学故事、爱情故事、政治小说，甚至还有纯粹炫技，狗屁意义没有的超级小说。它向我们展示，小说可以这么写，可以在具有一种特殊的形态美，这是文字所特有的一种魅力。</br>
<li><a href="">01:34:47</a> 宗教审判</li></br>
从476年西罗马灭亡，到1453年东罗马灭亡，这近千年的时光中，宗教审判也是一步一步才变成了我们今天想象中的样子。</br>
<li><a href="">01:35:47</a> 奇迹之年</li></br>
我们又一次回到1492年，这一年，西班牙双王攻克格拉纳达，哥伦布启航，西班牙语语法书出版，这是西班牙的奇迹之年。但也是在这一年，天主教双王颁布了“格拉纳达诏书”（EdictodeGranada）。它可以说是大规模宗教审判在西班牙开始的一个标志。</br>
<li><a href="">01:36:49</a> 《格拉纳达诏书》</li></br>
“众所周知，在我们治下，有一些坏基督徒犹太化了，并背叛了神圣的天主教信仰，之主要是因为犹太人和基督徒之间产生了联系。因此，在1480年，我们下令，犹太人在我们治下的城市和省份中应被隔开，给他们划出了指定的区域。我们期待这种隔离措施能对情况有所改善，而且在我们的命令下在这些区域建立起了宗教裁判；这套制度运转了12年，宗教裁判发现了很多罪犯，而且宗教裁判和其他种种告诉了我们，基督徒和犹太人产生联系时仍会对基督徒产生极大危害。而且，犹太人尝试各种手段去推翻神圣的天主教信仰……”</br>
<li><a href="">01:38:17</a> 《格拉纳达诏书》</li></br>
“我们在本法令下要求，在我们的统治下或领土上的犹太男人和犹太女人，无论什么年龄，应带上他们年幼或年长的，任何年纪的儿子和女儿，仆人和家人，在今年7月底之前离开，且不许再回到我们的土地，即不许再踏上任何一步。倘若有犹太人不接受该法令而在我们的治下被发现，或是返回这里，将被判处死刑并没收齐其财产。我们准许前述的犹太男人和女人将其财产走陆路或海路带出我们的领土，但不包括金和银，铸造的钱币……”</br>
<li><a href="">01:39:23</a> 没钱了</li></br>
卡斯蒂亚方面，恩里克四世在卡斯蒂亚挥霍无度，和葡萄牙争夺皇位的战争，都导致卡斯蒂亚国库空虚。阿拉贡方面，和法国、纳瓦拉的战争也掏空了国库。</br>
<li><a href="">01:40:00</a> 犹太人</li></br>
当时最有钱的群体就是犹太人。这些犹太人呢，都是些体面职业，比如收税官、医生、商人、钱庄。</br>
<li><a href="">01:41:56</a> 深层原因</li></br>
西班牙在罗马帝国崩溃之后，出现了哥特人建立的王国。但是又发生了711年的阿拉伯入侵，导致整个半岛陷入了漫长的民族和宗教战争。这一打就是700多年，一直到1492年才宣告结束。700多年意味着什么呢？意味着西班牙被深度的阿拉伯化了。</br>
<li><a href="">01:45:14</a> 再征服</li></br>
而西班牙基督徒王国在漫长的7个世纪里，不断向南征伐，他们自认为是在收复失地，所以这被西班牙人成为Reconquista，即再征服。而在他们收复的失地里各族人民完全是杂居的状态。犹太人、阿拉伯人、摩尔人，基督徒全都杂居在一起。</br>
<li><a href="">01:45:47</a> 摩尔人</li></br>
摩尔人是指中世纪时期入侵欧洲伊比利亚半岛、西西里岛、撒丁岛、马耳他、科西嘉岛、马格里布和西非的穆斯林居民，大多为柏柏尔人，也有阿拉伯人和犹太人。历史上，摩尔人主要指在伊比利亚半岛的伊斯兰征服者。</br>
<li><a href="">01:46:44</a> 民族融合</li></br>
这些民族在一起共同生活了近七个世纪，虽然仍有差异，偶尔也爆发争执乃至战斗，但实际上多多少少已经接受了彼此的存在。但这对于即将收复整个半岛的基督徒国王和王后却是一个难题：是统治一个多民族多宗教的帝国？还是一个单一民族，单一宗教的帝国？现实是，压根没得选。</br>
<li><a href="">01:48:08</a> 没有选择</li></br>
如果天主教双王有无限的行政力量、高效的行政和司法队伍、便捷的通信和交通，当然，还有无穷的财富，那么他们确实可以选择构建一个宽容且多样的西班牙。但他们没有，所以他们只能选择把阿拉伯人和犹太人赶出去。让这片土地从今以后只供奉一个上帝，让这里的人民只有一套生活方式，如同秦始皇一样。</br>
<li><a href="">01:51:33</a> 宗教与王权</li></br>
生老病死，婚丧嫁娶，都要去教堂；孩子上学，托儿管教，都要去教会办的学校，这就是统治。基督教就是西班牙国王统治国家的工具。</br>
<li><a href="">01:53:28</a> 假皈依者</li></br>
14世纪末出现“反犹浪潮”，导致大批犹太人皈依基督教了。当然，也有很多穆斯林改信基督教了。但是呢，他们到底是真的改变了信仰，还是说假意改变，阳奉阴违。这个确实不好说了。信基督的犹太人（Judeoconversos）和信基督的穆斯林（moriscos）就成了宗教裁判所工作的重点了。而女巫啊，巫师之类的，并不是西班牙宗教裁判工作的重点对象。</br>
<li><a href="">01:54:54</a> 组织结构</li></br>
裁判所一般由裁判小组、负责逮捕的警察、发起诉讼的检察官、审问被告的审讯官、抄写员、大审判官（被国王挑选的神职人员）构成。</br>
<li><a href="">01:56:12</a> 恩典赦令</li></br>
在正式审判前，会给异端四十天的时间令其认罪。</br>
<li><a href="">01:57:35</a> 统计人数</li></br>
并非所有因宗教审判而死的人都经过了审判。</br>
<li><a href="">01:59:05</a> 对宗教裁判的评价</li></br>
对待宗教审判，我们不仅有历史的讨论，还有伦理的讨论，难免会用现代的伦理观去审视过去的制度。</br>
<li><a href="">02:00:01</a> 西班牙的得失</li></br>
从打击犹太教、伊斯兰教和其他不符合罗马教廷定义的教派，到打击所有新教。西班牙失去了什么呢？简单来说，就是失去了大量的人力。</br>
<li><a href="">02:02:16</a> 人才流失</li></br>
首先是犹太人，大量基层官僚跑了，而且没有人去搞金融了。其次是阿拉伯人，1609年驱逐摩里斯科，跑掉三十万人，农业也陷入了困难。再然后是佛兰德斯地区（也就是今天的荷兰、法国，比利时交界的区域）的新教工匠，曾经属西班牙哈布斯堡的领土。</br>
<li><a href="">02:05:13</a> 积贫积弱</li></br>
失去了金融家、农业工人和手工匠人。西班牙社会的世俗化被严重阻碍，整个社会的技术进步和知识积累都出了问题。而统治集团却热衷于发起新的宗教战争，扩张殖民。导致西班牙积贫积弱。按理说，西班牙率先发现了新大陆，理应非常富有，结果钱都拿去打仗、修教堂了。</br>
<li><a href="">02:06:47</a> 反思与总结</li></br>
有西班牙学者说：“由于宗教不宽容，我们为世界而死。"他接着说："我们是一具从比利牛斯山脉延伸到加的斯海的巨大尸体，因为我们为了天主教牺牲了自己。”</br>
<li><a href="">02:08:10</a> 西班牙人</li></br>
斗牛士，红裙舞娘……都是我们脑海中独属于西班牙的民族形象。</br>
<li><a href="">02:10:52</a> 宗教凝聚力</li></br>
西班牙的保守派知识分子认为西班牙作为民族国家的存在，是离不开宗教凝聚力的。要积极，或者说客观地看待其对于国家凝聚力有利的一面。</br>
<li><a href="">02:11:54</a> 保守派观点</li></br>
保守派坚持认为天主教与西班牙的辉煌有着密切的联系，他们说“天主教会既没有诅咒科学，也不是造成我们现在贫穷的原因”。</br>
<li><a href="">02:14:13</a> 热爱源于统一</li></br>
“为了上帝和我们的国家进行了重新征服；在这里，我们在科学、艺术和文学方面都取得了进步；在所有方面，绝对是为了我们的天主教，而我们对国家的热爱正是源于这种统一。”</br>
<li><a href="">02:15:34</a> 黑色传说</li></br>
西班牙那段躁动与疯狂的时代造就了黑色传说，历史的厚重也赋予了这类作品以独特的气质与更深沉的底色。</br>
<li><a href="">02:18:15</a> 下期再见</li></br>
感谢各位听众朋友们收听本期GadioNews，也感谢朱老师为我们带来的精彩内容，我们下期再见！结尾播放的音乐是来自AnaAlcaide的《Tishri》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=16409002"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:19:09</a> 【广告】有声书《千子》</li></br>
“荷鲁斯，亦唤荣耀者、光明星辰，帝皇宠儿、如父爱子。他受封战帅，是帝皇麾下各路大军的总指挥官，是万千世界与整个银河的征服者。他是无出其右的战士，也是手腕卓绝的外交家。荷鲁斯是一颗冉冉升起的新星，然而在他坠落苍穹之前，又会经历怎样的命运？”机核网独家正版授权，战锤40K系列有声书《荷鲁斯崛起》《伪神》《燃烧的银河》以及《千子》四部有声小说，现在均已在机核网，机核app上线。“唯一的善是知识，唯一的恶是无知。这场席卷银河的大叛乱，已经拉开序幕……”<a href="https://www.gcores.com/albums/168"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]空穴来风 GadioNews11.04</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/172983</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/77c6df01-298e-4879-952e-acae58d58711.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2f28c8cbf7ec44e7cac51682820b53bd-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/77c6df01-298e-4879-952e-acae58d58711.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:03:42</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：佟和</p>
<p>Dota2 国际邀请赛；《GTA5》在线模式公布万圣节宣传片；任天堂申请新专利；《S4U：都市朋克2011与爱的重拳》Steam商店页面上线 ；《血源卡丁车》公布新消息；Bungie 工作室裁员...</p>

<p>主播：说书人Jerry, Akihabar, ARNwing</p>
<p>点赞：299，评论：214，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自DAZBEE的《アディオス》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1969158110"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:27</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位听众收听本期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、Max以及Wing主持。正值秋冬换季，望各位听众朋友出行前注意天气状况，及时增添衣物、佩戴口罩。</br>
<li><a href="">00:02:22</a> 恭喜雪碧</li></br>
在近期举办的第十二届Dota2国际邀请赛上，来自独联体赛区的TeamSpirit以3-0的战绩战胜了来自欧洲赛区的“五冠王”GaiminGladiators战队。决赛三局比赛一局速推、一局后期运营和一局翻盘展现出了TeamSpirit强大的实力。<a href="https://www.gcores.com/articles/173064"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:51</a> Yatoro</li></br>
TeamSpirit的一号位选手Yatoro在整个赛事中的表现也十分惊艳，堪称“完美的C位选手”。<a href="https://www.gcores.com/articles/173064"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:20</a> SKT</li></br>
S5的SKT只在决赛中输掉了1分。</br>
<li><a href="">00:06:02</a> LGD与AR</li></br>
来自中国的两支战队，LGD和AR（AzureRay）则获得了第三和第四的好成绩。</br>
<li><a href="">00:07:14</a> Maybe与CCNC</li></br>
AR的中单Maybe与GG的中单CCNC是赛场上的老对手了。</br>
<li><a href="">00:07:24</a> tOfu</li></br>
在东南亚做背包客的tOfu在越南的一家酒吧中看完了TI8，随后便转向了《Dota2》项目。</br>
<li><a href="">00:08:23</a> 职业生涯</li></br>
30岁也很年轻，当然也可以打电竞啦。</br>
<li><a href="">00:10:10</a> 好事一桩</li></br>
自己喜欢的选手能在赛场上活跃更长的时间，对观众与粉丝来说也是好事。</br>
<li><a href="">00:12:02</a> 新英雄</li></br>
新英雄“百戏大王”宣布将于2024年上线。</br>
<li><a href="">00:13:27</a> 接连不断</li></br>
《Dota2》的电竞赛事也因为近年电竞圈的活跃而增多，每隔几个月就有一场大型的《Dota2》赛事。</br>
<li><a href="">00:14:16</a> 《GTA6》</li></br>
依然没有消息。</br>
<li><a href="">00:14:37</a> 瞎编</li></br>
主打一个没一句真话。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Lu4y1J7vc"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:47</a> 捕风捉影</li></br>
R星昨晚给我托梦了，这次一定是真的。</br>
<li><a href="">00:16:48</a> 今年没戏</li></br>
等明年吧。</br>
<li><a href="">00:18:05</a> 明年没戏</li></br>
等后年吧。</br>
<li><a href="">00:18:24</a> 后年没戏</li></br>
接着等吧。</br>
<li><a href="">00:18:49</a> 《GTA Online》</li></br>
别等了。</br>
<li><a href="">00:19:39</a> 《GTA5》</li></br>
大家都买过几份《GTA5》？</br>
<li><a href="">00:20:39</a> 任天堂新专利</li></br>
外媒Gamerant报道，任天堂已为一项有双屏幕外观的游戏机申请了专利，该游戏机可以两面对折，还可以分成两半成为两个独立的手持设备。<a href="https://www.gcores.com/articles/173056"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:45</a> 《S4U》</li></br>
由U0UGames开发、GCORESPUBLISHING发行的文字冒险独立游戏新作《S4U：都市朋克2011与爱的重拳》Steam商店页面于今日上线。本作诞生于机核网BOOOM游戏创作挑战，故事发生在一个名为麻园的架空现代都市。<a href="https://www.gcores.com/articles/173293"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:02</a> 直接下载</li></br>
现在就可以点击时间轴链接，前往BOOOM暴造社区直接下载！<a href="https://www.gcores.com/games/105213"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:17</a> 故事背景</li></br>
麻园是一个同时被网络连接和割裂的世界。网络带来了永不落幕的狂欢，也留下了寸草不生的荒原。玩家们将扮兼职网络替身Miki，通过网络结识各种各样的人和赛博生命，了解他们的故事烦恼、成为他们在网络空间的替身。去赛博生命经营的“便利店”打发时间；试着与远在大川的家人保持联系；一不小心爱上身缠官司的编剧实习生。麻园看似平静的日常充斥现代生活酸甜苦辣的课题。<a href="https://www.gcores.com/games/105213"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:11</a> 游戏玩法</li></br>
游戏的具体玩法非常简单——敲击键盘，就像你平常上网冲浪时做的那样；用退格把不中意的话删掉，回车发送中意的内容，就这样。只是你在发送前最好仔细斟酌一下。毕竟，你的回复可能会影响到你的客人，甚至是整个麻园。<a href="https://www.gcores.com/articles/173293"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:46</a> 机组话题</li></br>
欢迎各位听众朋友们来机组“⌨️S4U”话题下分享你对这款游戏的看法！<a href="https://www.gcores.com/topics/564"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:33</a> 机核发行</li></br>
也欢迎大家持续关注机核的发行业务，我们也将持续为大家带来更多有趣、特别的好游戏！<a href="https://www.gcores.com/articles/170376"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:11</a> 《血源卡丁车》</li></br>
由LilithWalther打造的《血源卡丁车》于近日公布最新一期开发者更新，宣布游戏将于2024年1月31日在PC以免费形式推出。作为一款模仿PS1风格的作品，游戏在AI以及撞击判定方面有了长足的进步。<a href="https://www.gcores.com/articles/173234"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:06</a> 梗知识</li></br>
2017年E3期间，一张《血源卡丁车》的偷拍照片开始在互联网上流传，燃起了玩家社区同人创作的热情。</br>
<li><a href="">00:29:45</a> 游戏内容</li></br>
据悉，《血源卡丁车》在推出时将有12名赛车手、16张地图、完整的单人战役模式、头目战以及本地分屏多人和对战游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/173234"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:28</a> 《匹诺曹的谎言》</li></br>
《匹诺曹的谎言》官方发布开发者信函，表示对玩家们感谢，以及公布了游戏后续更新计划。<a href="https://www.gcores.com/articles/173250"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:43</a> 《心灵杀手2》</li></br>
RemedyEntertainment向投资者分享了半年期的财报。工作室自豪地指出《心灵杀手2》的发行获得了良好的反响，但现在讨论具体销量还为时过早。<a href="https://www.gamersky.com/news/202310/1664218.shtml"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:12</a> 《马克思佩恩》</li></br>
Remedy首席执行官TeroVirtala随后展望了未来，提供了工作室正在开发项目的最新信息。其中有两款进展最为突出：代号为Condor的《控制》多人衍生游戏以及《马克思佩恩1》和《马克思佩恩2》的重制版，目前正处于“制作准备”阶段。<a href="https://www.gamersky.com/news/202310/1664218.shtml"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:09</a> 鬼蟹</li></br>
网易于日前宣布，现已成立由前《魔兽世界》及Riot设计师“鬼蟹”GregStreet担任负责人的全新游戏工作室。据悉，本次的新设工作室名为FantasticPixelCastle，将会致力于为玩家带来3A级MMO游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/173304"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:54</a> 名越稔洋</li></br>
名越工作室成立至今也近2年了。</br>
<li><a href="">00:36:13</a> 《人中之龙８》</li></br>
《人中之龙８》是由两位主角：从“人生低谷”东山再起的男人春日一番，以及面临人生“最后之战”的男人桐生一马。构成的剧情RPG游戏，他们将演绎出系列作品中最为感动人心、跌宕起伏的故事。<a href="https://www.gcores.com/articles/173116"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:21</a> 曹真</li></br>
主角春日一番由配音演员曹真献声，他曾在《风暴英雄》中为乌鸦王配音，并在《全面战争三国》为孙坚配音。<a href="https://www.gcores.com/articles/173116"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:19</a> 刘北辰</li></br>
桐生大哥则由刘北辰老师配音，他在诸多电影、动画电影以及如《师父》、《守望先锋》以及《光环无限》等诸多游戏中为重要角色配音。<a href="https://www.gcores.com/articles/173116"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:11</a> 日剧感</li></br>
演员略显“浮夸”的的演技是日剧的特点之一。</br>
<li><a href="">00:40:46</a> Archipel Caravan</li></br>
聚焦游戏、动画、漫画等日本流行文化的主题活动“ArchipelCaravan”将于12月15~17日在东京日佛学院举行，多位创作者将参与。其中，神谷英树、三上真司将于12月16日进行对谈。<a href="https://www.gcores.com/articles/173259"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:51</a> 三上真司</li></br>
三上真司近日在X平台中发文声称，将结束“休假状态”，回归工作。</br>
<li><a href="">00:42:17</a> 《使命召唤》</li></br>
自2003年10月29日《使命召唤》系列的首款游戏发布，至今已经历经20周年。官推发布了早些时候公布过的一段20周年纪念视频并将整个系列历代作品进行了回顾。<a href="https://www.gcores.com/articles/173104"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:16</a> Bungie工作室</li></br>
作为索尼互动娱乐降本增效的一部分，Bungie工作室于近日进行裁员。据悉，自《光环》（2002）以来为多款游戏打造原声曲的作曲家MichaelSalvatori在内的多名资深员工已经离开了工作室。截止发稿前，尚不清楚具体的裁员人数。<a href="https://www.gcores.com/articles/173173"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:10</a> 橄榄枝</li></br>
据彭博社资深人士JasonSchreier的报道，本次裁员影响了游戏的开发进程。不仅不少开发者都对离开公司感到不舍，业内的其他公司也纷纷递了招贤纳士的橄榄枝。传言表示，《命运2》DLC延期至2024年6月、《马拉松》延期至2025年。<a href="https://www.gcores.com/articles/173173"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:13</a> 小岛工作室</li></br>
小岛工作室这次共开放了超过38个职位的简历投递，其中包括美术，游戏设计，写作，程序，管理页，制作，市场推广等多个类别的职位。</br>
<li><a href="">00:48:58</a> 《DS2》</li></br>
2022年，《DS2》正式公布，蕾雅·赛杜扮演的芙拉吉尔在预告中作为主角亮相，看起来是回忆自己在追杀中保护一个婴儿的事件。“弩哥”扮演的山姆、全新的巨大载具、全新的面具角色等也在预告中亮相。<a href="https://www.gcores.com/articles/159704"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:46</a> FromSoftware</li></br>
FromSoftware将在今年12月陆续举行几场招聘会，目的是“为多个新项目招募开发人员”，官网列出的招聘职位包括游戏策划、系统策划、游戏程序员、研发人员、画面系统设计、服务器工程师、角色策划等。</br>
<li><a href="">00:50:05</a> 角川财报</li></br>
由于去年的《艾尔登法环》销售强劲，因而角川集团的游戏收入同比下降了20%。不过《装甲核心6》在日本国内的销售强劲，预计下半年仍会扩大销售。除此之外，《艾尔登法环》的DLC“黄金树之影”尚无发布日期，但开发工作进展顺利。</br>
<li><a href="">00:51:08</a> PS Plus十一月游戏</li></br>
2023年11月的港服PSPlus会免阵容已经公开，一档会员即可领取，11月7日开领。包含《四海兄弟2决定版》（PS4）、《七龙珠破界斗士》（PS4）、《异形火力小队》（PS5/PS4）三款游戏。</br>
<li><a href="">00:51:45</a> 试玩同乐会</li></br>
任天堂香港日前宣布，将于下周一（11月6日）开启最新一期试玩同乐会，订阅了NintendoSwitchOnline服务的玩家都可以在eShop中免费下载并游玩《天穗之咲稻姬》。本次体验活动将于11月12日结束，玩家有一周左右的时间体验本作。<a href="https://www.gcores.com/articles/173232"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:19</a> XGP十一月游戏</li></br>
微软于日前公布了XGP将于十月月下旬更新的游戏阵容。在迎来《人中之龙7外传无名之龙》、《足球经理2024》等多款大作的同时，《足球经理2023》、《咖啡物语》等游戏也将于11月离开XGP，想要游玩的玩家也务必抓紧时间。<a href="https://www.gcores.com/articles/173231"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:27</a> 《海王2》</li></br>
DC电影《海王2失落的王国》确认引进内地院线，档期待定。北美定档12月22日上映。<a href="https://www.gamersky.com/news/202311/1665637.shtml"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:36</a> 《大雨》</li></br>
《大护法》导演不思凡六年回归之作，动画电影《大雨》发布定档预告。动画讲述沉没五年的戏鼓船，近期又离奇出现了，传言上有宝贝。馒头随父亲前来寻宝，不料父亲被船员抓走。馒头为救父上船，却发现里面别有洞天。在这里，馒头遇到了形形色色的“戏伶人”，并成为了好友。一次意外中，馒头却被告知，戏鼓船上却只有亡魂……<a href="https://www.gcores.com/articles/173311"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:17</a> 《猩球崛起》</li></br>
著名科幻片《人猿星球》《猩球崛起》续集作品《猩球崛起4王国诞生》发布首支预告，凯撒的儿子科尼利厄斯开启属于自己的冒险！</br>
<li><a href="">00:55:37</a> 微软封杀外设</li></br>
微软现已开始封杀未授权第三方Xbox外设。据悉，玩家会在Xbox中看到错误代码0x82d60002以及“连接的配件之一不是由Microsoft或其他许可的Xbox硬件合作伙伴制造”的提示。在收到提示后，玩家将有两周的时间使用该外设，之后该未授权第三方Xbox外设将彻底无法在主机上使用。<a href="https://www.gcores.com/articles/173067"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:51</a> 官方认证</li></br>
微软表示，未授权第三方外设损害了玩家的游戏体验，这也是他们封杀未授权第三方Xbox外设的原因。团队鼓励玩家联系购买该外设的商店或制造商，以获取有关退货的帮助。微软也在官网公布了受其认可的外设，推荐玩家在选购时进行参考。<a href="https://www.gcores.com/articles/173067"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:08</a> S13</li></br>
恭喜WBG在《英雄联盟》S13全球总决赛中挺入四强！</br>
<li><a href="">01:00:20</a> 挺进八强</li></br>
来自中国的4支队伍全部挺进了八强，并在八强赛的抽签中完美地避开了内战，可谓兼具实力与运气。</br>
<li><a href="">01:02:36</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众们收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自ぜったくん的《人間》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2031011685"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:04</a> 【广告】《无J之谈》</li></br>
推敲每一道笔触，拆解每一格画面，机核网独家呈现漫画家CMJ的专栏电台《无J之谈》。以抽丝剥茧的剖析与真诚坦率的讲述，和你一起阅读漫画史上的经典名篇。加入机核网会员计划GPASS，即刻收听《无J之谈》！<a href="https://www.gcores.com/albums/147"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]关于掌机的游戏回忆，核市奇谭Vol.60</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/172982</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6c3f5ec2-4422-4453-96df-14b08f62897c.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/d26b05c3ad72311447337773c1e572c9-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6c3f5ec2-4422-4453-96df-14b08f62897c.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:20:30</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>御宅学的主编Red老师光临，聊了聊他做的新书《Gameboy封绘艺术》，录音室的大家也分享了各自的游戏回忆（主要还是关于Gameboy的）。本期书单：《Gameboy封绘艺术》《抱歉，我动了你的脑子》。欢迎在评论区分享你们的掌机回忆！</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 白广大, 搞搞, RED</p>
<p>点赞：929，评论：201，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期核市奇谭！本期嘉宾：Red老师！</br>
<li><a href="">00:00:31</a> Gadio Spec专题</li></br>
由Red老师主讲的GadioSpec专题《游戏阅读》，精选七个在叙事层面见长的游戏系列，通过分析文本及演出层面的细节处理手法，探讨电子游戏在叙事层面不同于其他娱乐产品的独特之处。本专题节目还未正式上线，敬请期待！<a href="https://www.gcores.com/articles/173023"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:45</a> 核市有售！</li></br>
今天推荐所有的书都会在淘宝店“核市奇谭”销售，赶快来买买买！<a href="https://shop463835368.taobao.com/index.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:03</a> 《GAMEBOY封绘艺术》</li></br>
《GAMEBOY封绘艺术》是对GameBoy强大软件阵容的一次巡礼，精选各地区游戏库中的作品，每页均包含一张真实比例的盒装封绘照片、六张实机像素画面，以及游戏的基本信息、玩法简介、插画点评等内容。入选游戏既包括《超级马力欧大陆》《塞尔达传说：织梦岛》《宝可梦》《星之卡比》等第一方经典作品，亦涵盖大量第三方作品，以近四百款游戏的庞大阵容，完整呈现这台经典掌机在世界各地的游戏生态。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.1-c-s.w4004-21658027142.1.3d9bc04adcCMwf&id=745879351348"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:20</a> 抽奖</li></br>
11月20日00:00前点赞+分享（机核APP需升级至2.11.0以上版本），即可自动参与抽奖活动，本次将抽选1位朋友，送出《Gameboy封绘艺术》。11月20日现货后发奖。</br>
<li><a href="">00:02:57</a> 水压套圈游戏机</li></br>
水压套圈游戏机是80后童年时的一种玩具。机身上只有两个硬塑按键，机体充水，但不充满，留有少许空气泡。机身中央有两根竖针，以及若干个塑料圈。游戏时，按下按键，就能产生水压，将水往上喷。通过控制水压，并且在自然重力的作用下，将塑料全套在竖针上。</br>
<li><a href="">00:03:48</a> 新形状</li></br>
别说PSP了，连NS都有！</br>
<li><a href="">00:04:19</a> Game & Watch</li></br>
Game&Watch是著名游戏公司任天堂在1980年至1991年发售的便携式游戏机。Game&Watch是现代掌上游戏设备的雏形。它是由任天堂的横井军平设计，设想来源于横井军平对于在乘坐新干线时看到有上班族因乘车无聊一直摆弄电子计算器情景的突发奇想，其名字分别源于电子游戏和数字石英表。Game&Watch系列在世界范围内总共发售了59款游戏。横井军平为了配合GAME&WATCH版《大金刚》的发售还特意设计了十字方向控制键。三年里GAME&WATCH在全球总共销售了3200万个。</br>
<li><a href="">00:05:52</a> 双屏版本</li></br>
甚至还有双屏版本！</br>
<li><a href="">00:06:57</a> 不要误会</li></br>
年龄不能乱算。</br>
<li><a href="">00:08:50</a> 世界很大</li></br>
小小的屏幕里是大大的世界。</br>
<li><a href="">00:09:58</a> 《无赖战士》</li></br>
《无赖战士（BuraiFighter）》，1990年登陆NES和GB平台，1999年登陆GBC。</br>
<li><a href="">00:10:21</a> 《安琪莉可》</li></br>
安琪莉可系列是由日本光荣株式会社（KOEI）出品的乙女恋爱游戏，它第一作于1994年发行于SFC主机上，十余年间发展成为一个丰富的综合系列。</br>
<li><a href="">00:12:13</a> 最新作</li></br>
《安琪莉可》目前依然在推出新作，目前已登陆NS平台。</br>
<li><a href="">00:13:33</a> 好好学习！</li></br>
不好好学习，你游戏都玩不懂！</br>
<li><a href="">00:14:15</a> 《瓦力欧大陆3》</li></br>
《瓦力欧大陆3》是瓦力欧乐园系列的第4作，在本作的设定中，玩家需要控制瓦力欧并必须释放一个被困在音乐盒里的神秘人物。</br>
<li><a href="">00:14:43</a> 虽然 但是</li></br>
这里搞搞虽然记得玩的是《瓦力欧大陆3》，但他说的剧情是《瓦力欧大陆2》。</br>
<li><a href="">00:15:05</a> 《黄金太阳 开启的封印》</li></br>
《黄金太阳开启的封印》奇幻电子角色扮演游戏黄金太阳系列的首部作品，游戏由Camelot开发，任天堂于2001年8月在日本发行。</br>
<li><a href="">00:17:07</a> 厚薄之分</li></br>
厚的出得早，便宜点。</br>
<li><a href="">00:17:56</a> 《第2次超级机器人大战》</li></br>
《第2次超级机器人大战》，虽然称作“第2次”，但与前作《超级机器人大战》并没有故事上的关连。因此此作亦是“DC战争系列”的第1作。</br>
<li><a href="">00:19:29</a> 不显眼</li></br>
年代太久远不好找黑白版的图，配图是一台3寸的彩色监视器具备电视信号接收功能。所以放桌上还是不那么显眼的。</br>
<li><a href="">00:22:06</a> 咬一下</li></br>
电池是化学反应，在反应完后就没有电子发出了，而当你咬一下电池后就会加大反应面积，这时电池内部剩余的电子就会被释放出来，自然就有电了，</br>
<li><a href="">00:23:11</a> 黑科技</li></br>
太阳能蓄电池，晒一天换续航。</br>
<li><a href="">00:23:26</a> 又一黑科技</li></br>
用大号电池串到电池盒上换续航。</br>
<li><a href="">00:24:23</a> 双倍耗电</li></br>
GB、GBC也好、GBA也好最早都没有背光，晚上玩还得接个灯。</br>
<li><a href="">00:25:57</a> 书籍内容</li></br>
本书是对GameBoy强大软件阵容的一次巡礼，精选各地区游戏库中的作品，每页均包含一张真实比例的盒装封绘照片、六张实机像素画面，以及游戏的基本信息、玩法简介、插画点评等内容入选游戏既包括《超级马力欧大陆》《塞尔达传说:织梦岛》《宝可梦》《星之卡比》等第一方经典作品，亦涵盖大量第三方作品，以近四百款游戏的庞大阵容，完整呈现这台经典掌机在世界各地的游戏生态。</br>
<li><a href="">00:29:29</a> 问答游戏</li></br>
像《卡普空CAPCOM智力竞赛问答？大冒险》这种甚至网络上找不到资料的游戏还有很多。</br>
<li><a href="">00:30:31</a> Game Gear</li></br>
GameGear是日本电子游戏商世嘉于1990年10月在日本、1991年4月在北美、1991年6月在欧洲发行的8位掌上游戏机，是世嘉开发的第一部掌上游戏机。</br>
<li><a href="">00:32:05</a> Steam Deck</li></br>
SteamDeck重量达到669克，但实际握持体验比NS好不少。</br>
<li><a href="">00:32:30</a> NS掌机握把</li></br>
装了这玩意NS的握持才变得不那么别扭。</br>
<li><a href="">00:32:56</a> GBA SP</li></br>
GBASP是任天堂公司于2003年2月在日本发布的GameBoyAdvance的升级版掌上游戏机。</br>
<li><a href="">00:34:05</a> 体验感</li></br>
画面在操作区上方还是平行位置，体验是十分不同的。</br>
<li><a href="">00:36:16</a> N-Gage</li></br>
N-Gage是一款由诺基亚发行的具有手机和游戏功能的掌上游戏设备。</br>
<li><a href="">00:38:00</a> GB版街霸2</li></br>
</br>
<li><a href="">00:38:18</a> 外置联线</li></br>
Gameboy的外置联线方式。</br>
<li><a href="">00:38:49</a> 《勇者斗恶龙怪兽篇》</li></br>
《勇者斗恶龙怪兽篇》，游戏的主角是《勇者斗恶龙VI》中孩子时期的特瑞和米蕾尤，游戏故事发生在《勇者斗恶龙VI》之前。值得一提的是，这个游戏是先有的GBC版本再出的GB黑白版本。</br>
<li><a href="">00:40:04</a> GB拳皇</li></br>
《KOF95》，GameBoy版本由日本的Takara和美国的任天堂发行，1996年移植GB平台。</br>
<li><a href="">00:41:13</a> 宝可梦</li></br>
在Gameboy发展史中不得不提到宝可梦，宝可梦在这个平台商除了许许多多的版本。</br>
<li><a href="">00:42:35</a> 花屏</li></br>
由于盗版卡带砍掉了缓存，导致部分游戏玩到后期会花屏。</br>
<li><a href="">00:44:02</a> 《SNK对卡普空 千年之战》</li></br>
《SNK对卡普空千年之战》是一款由SNK制作、SNK发行的格斗类游戏。本游戏共包括26位来自SNK的《饿狼传说》、《龙虎之拳》、《侍魂》、《拳皇》、《月华剑士》，和卡普空的《街头霸王》、《恶魔战士》的角色。这里得强调一下，这款游戏叫SNKVS.CAPCOM，而CAPCOMVS.SNK是另一款游戏。</br>
<li><a href="">00:45:12</a> 实机画面</li></br>
每款游戏除封绘之外，还包括六张实机像素画面，让你一览标题画面、实际玩法，更直观了解游戏的方方面面。此外亦包括基本信息、开发幕后、玩法介绍、封绘赏析等丰富内容。</br>
<li><a href="">00:46:19</a> 各种封面</li></br>
你能在书中看到风格各异的Gameboy游戏封面，时代的感觉扑面而来。</br>
<li><a href="">00:48:38</a> 《前线任务》</li></br>
《前线任务》是日本著名游戏公司史克威尔制作发行的著名机器人SRPG游戏。自1995年的初代发售以来，现已推出了《前线任务》1—5、外传《枪之危机》、《抉择》，以及《前线任务Online》、《前线任务2089》、《前线任务2089-Ⅱ》等十余作。最新作品为《前线任务：进化》。</br>
<li><a href="">00:49:57</a> 手搓</li></br>
手搓Gameboy，还是缩小版的。</br>
<li><a href="">00:51:45</a> 无法代替</li></br>
虚拟按键永远无法代替实体按键带来的体验。</br>
<li><a href="">00:53:22</a> 吹！</li></br>
吹，让卡带接触点潮湿一点的确能解决接触不良的问题，但吹多了容易锈。</br>
<li><a href="">00:53:41</a> 一比一冰箱贴</li></br>
预购即增Gameboy主题冰箱贴挂卡一枚！一比一比例噢！</br>
<li><a href="">00:54:34</a> 看不出颜色</li></br>
《星之卡比》初代是在GameBoy上发售的，由于画面是黑白的，反正具体颜色也看不出来，所以直到游戏开发完毕前都没有正式敲定卡比的颜色。当时樱井政博认为卡比用粉色比较适合，宫本茂则认为黄色更贴合，经过一番激烈交锋后，樱井政博的“猛男粉”最终取得阶段性胜利。BTW，初代美版也因为这个问题导致封面的卡比是白色的。</br>
<li><a href="">00:55:13</a> 预售进行中</li></br>
《GAMEBOY封绘艺术》预售进行中，核市奇谭有售，快点来买呀~冰箱贴限量仅2000枚，送完即止。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.1-c-s.w4004-21658027142.1.3d9bc04a52KQl6&id=745879351348"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:40</a> 《抱歉，我动了你的脑子》</li></br>
《抱歉，我动了你的脑子：一位神经外科医生的悲喜故事》果麦文化出品，上海科学技术文献出版社出版，作者弗兰克·维托斯克，译者吴程远。这是一本改编自真实经历的纪实故事集。在描画那些撼动人心的生死时刻之余，也以自嘲幽默的笔触记录了神经外科医生的心路历程，思索生命的可贵与脆弱，将我们拉回交织着药水、针筒和手术刀的现场，目睹一幕幕真实人生。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.19.6ea53cabHNIOgc&id=734121284013"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:40</a> 来信砍</li></br>
Red老师精准！</br>
<li><a href="">00:57:01</a> 弗兰克·维托斯克</li></br>
弗兰克·维托斯克1955年出生于美国宾夕法尼亚州。原本是一位钢铁厂工人，后进入匹兹堡大学医学院接受神经外科住院医师培训。于西宾夕法尼亚医院工作了十五年，曾担任神经外科和神经肿瘤外科副主任医师。2002年，因罹患早发性帕金森病而告别手术台，但仍在位于华盛顿的办公室为病人看诊。</br>
<li><a href="">00:58:00</a> 黑色幽默</li></br>
《抱歉，我动了你的脑子》用诙谐的语调讲述了那些沉重的事情，开篇一个手术就是医生给病人开颅时，电钻压感失灵导致钻头瞬间冲进去，炫飞了一块脑子。</br>
<li><a href="">01:00:56</a> 现实比戏剧更戏剧</li></br>
控制眼睛(虹膜)的神经其实不在颈部,而是在胸腔。这位本来只是准备来做脊柱手术的病人其实罹患肺癌。</br>
<li><a href="">01:02:13</a> 心肺复苏术</li></br>
心肺复苏术，简称CPR，是针对骤停的心脏和呼吸采取的救命技术。是为了恢复患者自主呼吸和自主循环。</br>
<li><a href="">01:04:26</a> 没有结果</li></br>
只是陈述，故事没有结果，病人就这样被送到了大街上。</br>
<li><a href="">01:05:49</a> 《绝对笑喷之弃业医生日志》</li></br>
《绝对笑喷之弃业医生日志》（THISISGOINGTOHURT：SecretDiariesofaJuniorDoctor）由亚当•凯（AdamKay，1980—）所著，他曾是一名妇产科医生，从2004年到2010年，他从一名实习医生一步步做到副主任医生。却在2011年经历了人生的重大抉择——辞职，并转行做独立情景喜剧演员。2017年，他将曾经奋斗过6年的妇产科医生经历公开于世。于是有了这本《绝对笑喷之弃业医生日志》。</br>
<li><a href="">01:07:56</a> 平淡</li></br>
对于病人个人而言，这是一段经历了二十年的痛苦记录。对于医生而言，他只是千百个病人中的一个，他甚至只需要一小段文字就能表述。</br>
<li><a href="">01:09:26</a> 开篇</li></br>
当你的脑壳被打开，跟空⽓接触过之后，你就再也不是从前的你了。</br>
<li><a href="">01:09:51</a> 腰椎穿刺</li></br>
腰椎穿刺，临床常用的一种诊疗操作。可用于诊断中枢神经系统各种炎症性疾病、血管性疾病、脊髓病变、疑有颅内占位病变、对诊断不明的神经系统疾病及气脑、椎管造影等；亦用于因脑脊液压力过高的放液（减压）和注入药物治疗中枢神经系统疾病。</br>
<li><a href="">01:11:17</a> 硬脑膜下血肿</li></br>
硬脑膜下血肿指位于硬脑膜与蛛网膜之间，具有包膜的血肿。是颅脑损伤常见的继发性损害，出血来源多为脑皮质的血管撕裂，可伴有脑挫裂伤或脑内血肿。</br>
<li><a href="">01:13:42</a> 骨折</li></br>
搞搞小时候脚指头踢泳池边上骨折了。</br>
<li><a href="">01:15:05</a> 幻肢</li></br>
幻肢是某些人及动物失去四肢所产生的一种幻觉，会使其感觉失去的四肢仍旧附着在躯干上，并与身体的其他部分一起移动。部分人局部麻醉后也会短暂有这个症状。</br>
<li><a href="">01:17:25</a> 《周四推理俱乐部》</li></br>
去年5月的核市奇谭曾推荐过这本《周四推理俱乐部》。<a href="https://www.gcores.com/radios/150846"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:17:41</a> 《周四推理俱乐部：活了两次的男人 》</li></br>
《周四推理俱乐部：活了两次的男人》，周四推理俱乐部系列第二部，之前在核市奇谭上架过，现在依然有售。</br>
<li><a href="">01:17:55</a> 《周四推理俱乐部 ：消失的子弹》</li></br>
第三部也来了！<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.13.3a0c3cabVP5HWD&id=745140742287"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:31</a> 下期聊</li></br>
时间有限，咱下期再详细聊聊这套书。</br>
<li><a href="">01:19:41</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期核市奇谭，我们下期见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]微软收购动视暴雪盘点</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/172981</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/65a8cd5c-2141-44c1-a2eb-edce5addc8a1.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/584f05bd44e8565a27a8b3d1879f8459-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/65a8cd5c-2141-44c1-a2eb-edce5addc8a1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:34:35</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： NineSolitary</p>
<p>10月13日，历经两年的不懈努力，微软687亿收购动视暴雪案终于尘埃落定 。这期间各方的角力、不断的反转可谓是一波三折。如今，再让我们一起来回顾盘点一下，微软究竟是如何促成这笔游戏历史上最大的收购的。</p>

<p>主播：Ryoma, 这样重这样轻, 西蒙</p>
<p>点赞：1238，评论：414，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自GlennStafford的《Heaven'sDevils》<a href="https://music.163.com/song?id=5039986&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:52</a> 落下帷幕</li></br>
英国反垄断监管机构竞争与市场管理局（CMA）于2023年10月13日正式宣布，其接受了微软将动视暴雪云游戏版权授予给育碧的补救措施，批准微软收购动视暴雪。<a href="https://www.gcores.com/articles/172229"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:32</a> 第一次宣布</li></br>
2022年1月18日，微软宣布正式收购动视暴雪，在收购完成后动视暴雪将继续独立运营。同时，PhilSpencer表示将尽可能地在XboxGamePass和PCGamePass中加入来自动视暴雪的游戏。在完成收购后，PhilSpencer表示动视暴雪将直接向他进行工作汇报。此外，官方表示XboxGamePass的全球订阅人数已经达到2500万。<a href="https://www.gcores.com/articles/146506"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:05</a> 存档记录</li></br>
这档节目更像是一种存档记录，对于这样大事的一种记录和整理。</br>
<li><a href="">00:02:34</a> Jim Ryan</li></br>
吉姆·瑞安是索尼旗下子公司索尼互动娱乐公司（SIE）的总裁兼首席执行官。瑞安自1994年起一直在SIE工作，曾在其美国和欧洲分公司任职。</br>
<li><a href="">00:03:35</a> 反垄断节目</li></br>
点击来源链接即可进行收听回顾。2022年整个游戏行业都在讨论一件事：微软收购动视暴雪到底有没有垄断？本期节目我们就要聊一聊，到底什么是垄断？垄断为什么需要反？什么又是反垄断？反的又是什么？<a href="https://www.gcores.com/radios/155859"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:23</a> FTC</li></br>
联邦贸易委员会（FederalTradeCommission，缩写：FTC）是一个美国政府独立机构，成立于1914年。其主要任务是促进消费者保护及消除强迫性垄断等反竞争性商业行为。联邦贸易委员会法案（FederalTradeCommissionAct）是伍德罗·威尔逊总统反托拉斯的主要行动之一。托拉斯与反托拉斯是进步时代的重大政治关切。自成立以来，FTC执行竞争法之关键的克莱顿法（ClaytonAct），以及联邦贸易委员会法（FTCAct）、美国法典第15编（Title15oftheUnitedStatesCode）第41节等。</br>
<li><a href="">00:05:01</a> 英伟达收购ARM</li></br>
事件：英伟达从软银收购ARM的交易宣布终止。2月8日下午，软银、英伟达和ARM正式发表声明，宣布终止此前英伟达从软银收购ARM的交易。软银声明，由于重大的监管挑战阻碍了交易的完成。根据英伟达和软银的协议，软银将保留英伟达此前支付的12.5亿美元定金，并将计入第四季度利润，英伟达将保留20年ARM许可。<a href="https://pdf.dfcfw.com/pdf/H3_AP202202171547525841_1.pdf?1645094645000.pdf"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:23</a> exclusivity</li></br>
n.排外性；独占权；特有性独占一直以来都是游戏主机的一大竞争要点，部分大作甚至拥有决定性的地位，玩家会为了玩到某一款游戏而专门购买游戏主机。</br>
<li><a href="">00:08:02</a> 实现独占</li></br>
1.在发行协议上签署独占的条款2.投资和并购</br>
<li><a href="">00:08:37</a> 圣莫尼卡工作室</li></br>
索尼互动娱乐圣莫尼卡工作室（SIESantaMonicaStudio）是一间美国的电子游戏开发商，隶属于索尼互动娱乐的全球工作室旗下。公司于1999年成立于加利福尼亚州圣莫尼卡。曾开发“Kineticaengine”游戏引擎，并被用于《Kinetica》、《战神》和《战神II》中。圣莫尼卡工作室亦设有外部开发专属部门，对各种其他游戏提供开发援助。外部开发部门并有“培育计划”，为独立开发者提供资金和环境，其中包括“thatgamecompany”和“GiantSparrow”等公司。</br>
<li><a href="">00:08:52</a> Organic和Inorganic</li></br>
Organicadj.有机的，绿色的；有机物的，生物的；构成有机整体的，不可分割的；（发生、发展过程）自然的，演进的；器官的，器质性的；仿自然形态的n.有机物质；有机食品Inorganicadj.[无化]无机的；无生物的</br>
<li><a href="">00:10:17</a> Embracer</li></br>
拥抱者集团（EmbracerGroupAB），前称北欧游戏授权（NordicGamesLicensingAB）、THQNordicAB，是一家瑞典游戏及媒体控股公司，总部位于卡尔斯塔德。集团分为12个运营集群：AmplifierGameInvest、艾赐魔袋、CDEEntertainment、咖啡渍控股、黑马媒体、DECAGames、Easybrain、EmbracerFreemode（包含中土企业）、Gearbox娱乐、Plaion、佩剑互动、THQNordic。</br>
<li><a href="">00:10:57</a> 顽皮狗</li></br>
顽皮狗（NaughtyDog，1989年前原名“JamSoftware”）是一间美国的电子游戏开发工作室，总部位于加州圣塔莫尼卡。顽皮狗的作品以人物鲜活、剧情取胜颇负盛名，在游戏场景美术设计美感方面亦受到赞赏。</br>
<li><a href="">00:11:03</a> Guerrilla Games</li></br>
GuerrillaGames（游击队工作室，有误译为“游骑兵工作室”）是一家隶属于索尼互动娱乐的荷兰第一方游戏开发商，曾为索尼电脑娱乐开发杀戮地带。</br>
<li><a href="">00:11:13</a> Media Molecule</li></br>
MediaMolecule是一家英国电子游戏开发商，隶属于索尼互动娱乐全球工作室。MediaMolecule为PlayStation平台打造过小小大星球系列、撕纸小邮差系列、《梦想大创造》等游戏。</br>
<li><a href="">00:11:22</a> Sucker Punch</li></br>
SuckerPunchProductions是一间美国的电子游戏开发商，隶属于索尼互动娱乐的全球工作室旗下。公司于1997年成立于华盛顿州贝尔维尤。公司自2000年以来一直与索尼互动娱乐合作，2011年8月2日，索尼收购了SuckerPunch。</br>
<li><a href="">00:11:38</a> 《对马岛之魂》</li></br>
《对马岛之魂》是一款以元日战争时期的对马岛为舞台的动作游戏，身为武士的Jin将由玩家扮演，并通过他自己的方式保护日本。<a href="https://www.gcores.com/games/213"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:49</a> Insomniac Games</li></br>
InsomniacGames是一家位于美国加州伯班克的电子游戏开发公司，公司最早以“XtremeSoftware”之名在1994年成立，一年后更改为现名称。公司令人熟知的游戏作品有《小龙斯派罗》系列、《瑞奇与叮当》系列、《抵抗》系列等。公司虽然大部分作品由索尼互动娱乐发行，但其自身一直保持独立；它也为微软制作过XboxOne的《日落过载》以及交给第三方发行的《深海之歌》等作品。2019年8月19日，索尼互动娱乐宣布收购InsomniacGames，成为其第一方游戏开发工作室。</br>
<li><a href="">00:12:29</a> Playground Games</li></br>
游乐场游戏工作室（PlaygroundGames）是一家英国的游戏开发商。成立于2009年，最为人熟知的作品是《极限竞速》系列的分支：《极限竞速地平线》系列。</br>
<li><a href="">00:12:37</a> Turn 10</li></br>
Turn10工作室（Turn10Studios）是一家隶属于微软游戏部门微软工作室的美国电子游戏发行商。公司于2001年建立，它以开发竞速模拟类游戏系列《极限竞速》系列而知名。</br>
<li><a href="">00:12:45</a> Undead Labs</li></br>
UndeadLabsLLC是一家美国视频游戏开发商，总部位于华盛顿州西雅图市。该公司于2009年11月由JeffStrain创立，开发了《腐烂国度》系列游戏。2018年，UndeadLabsLLC成为微软工作室（现称Xbox游戏工作室）的一部分。</br>
<li><a href="">00:13:04</a> Mojang Studios</li></br>
MojangStudios（mojäng）是一家瑞典电子游戏开发商，总部设在斯德哥尔摩。全名MojängAktiebolag（中文：小工具开发有限公司），该工作室由马库斯·佩尔松（MarkusPersson，Notch）于2009年创建，当时名为MojangSpecifications，继承了他两年前离开的一家同名企业MojangSpecificationsAB的公司Mojang于2009年开始开发沙盒游戏我的世界，这款游戏后来成为最畅销的电子游戏，并建立了一个成功的多媒体特许经营。</br>
<li><a href="">00:13:14</a> Compulsion Games</li></br>
CompulsionGamesInc.是一家加拿大视频游戏开发商，也是XboxGameStudios位于蒙特利尔的工作室。该工作室由前ArkaneStudios开发人员GuillaumeProvost成立于2009年，开发了2013年的解谜平台游戏《Contrast》和2018年的恐怖生存游戏《WeHappyFew》。</br>
<li><a href="">00:13:20</a> inXile</li></br>
inXile娱乐（inXileEntertainment）是美国电子游戏开发商，由参与创办InterplayProductions的布莱恩·法戈于2002年后期建立。公司位于美国加利福尼亚州纽波特比奇，专门创作电子角色扮演游戏。inXile于2015年开设了新奥尔良子工作室。2018年11月10日，微软宣布收购inXile。</br>
<li><a href="">00:13:32</a> 黑曜石娱乐</li></br>
黑曜石娱乐（ObsidianEntertainment）是Interplay旗下的黑岛工作室于2003年解散后，吸收其部分成员而成立的一家美国电子游戏开发公司。黑曜石目前主要为PC与家用主机平台开发游戏。</br>
<li><a href="">00:13:55</a> Ninja Theory</li></br>
NinjaTheory（又译为忍者理论）是一家位于英国剑桥的动作游戏开发工作室，最初在2000年3月建立时名为JustAddMonsters，公司后来由前ArgonautGamesCEOJezSan于2004年11月购入。</br>
<li><a href="">00:14:01</a> Double Fine</li></br>
DoubleFineProductions是一间美国的电子游戏开发公司，由提姆·谢弗在离开LucasArts后于2000年创立，总部位于旧金山。谢弗与程序员大卫·迪克森（DavidDixon）和强纳森·曼兹（JonathanMenzies）在旧金山的一间木底鞋店旧址内成立了DoubleFine工作室。在进行一款游戏实验版本的数个月后，来自《神通鬼大》团队的成员和其他新员工陆续加入了游戏的开发行列，该游戏最后成为《脑航员》（Psychonauts）这款作品，并在2005年4月发行。2019年，微软宣布收购DoubleFineProductions，成为Xbox游戏工作室旗下的一员。</br>
<li><a href="">00:14:10</a> ZeniMax Media</li></br>
ZeniMaxMediaInc.是美国媒体公司，通过其子公司开发并发行电子游戏。ZeniMax持有idSoftware（毁灭战士系列、雷神之锤系列、德军总部系列开发商）、贝塞斯达游戏工作室（上古卷轴系列、《辐射3》开发商）、ArkaneStudios（《地城英雄志》、《魔法门之黑暗弥赛亚》和《羞辱》开发商）、探戈游戏工作室（《恶灵附身》开发商）、MachineGames和ZeniMaxOnlineStudios。ZeniMaxMediaInc.总部位于美国马里兰州罗克维尔市，并在北美、欧洲、亚洲和澳洲设有办公室。</br>
<li><a href="">00:15:19</a> 绷不住了</li></br>
从2021年开始，竞争逐渐变得更为紧张，微软和索尼在动作上和以往不太一样了。</br>
<li><a href="">00:17:22</a> 预购与抢先体验</li></br>
许多游戏的抢先体验跟预购是绑定的，这也意味着玩家预购之后也不太可能在转到别的平台上去了。</br>
<li><a href="">00:17:28</a> royalty</li></br>
n.王族，王室；王权，王威；版税；(发明、创意、财产等的）使用费；（矿山、石油或天然气的）开采权使用费；（国王授予个人或公司的）权利（尤指矿山开采权）</br>
<li><a href="">00:18:17</a> 各自优势</li></br>
两家公司不同的优势也对他们的竞争策略造成了影响，而微软的策略也使得它能够为自己辩解。</br>
<li><a href="">00:19:53</a> Foreclosure</li></br>
n.丧失抵押品赎回权，市场圈定例：Thenatureofthebundling-saleispricediscriminationandmarketforeclosure.捆绑销售作为企业常用的销售策略,其实质是一种价格歧视和市场圈定行为。</br>
<li><a href="">00:21:38</a> matt booty</li></br>
Matt是微软工作室(MicrosoftStudios)的副总裁，该公司负责开发和发行面向主机、PC和移动平台的微软游戏。微软工作室制作了广受欢迎的《帝国时代》、《镇压》、《极限竞速》、《战争机器》、《光晕》、《杀手本能》、《我的世界》、《微软纸牌》、《腐烂之国》等等。该组织包括343Industries、TheCoalition、Mojang、Rare、Turn10Studios、PlaygroundGames、TheInitiative、GlobalPublishinggroup等。</br>
<li><a href="">00:23:05</a> 法庭文件</li></br>
点击来源链接即可进行查看详尽的法庭文件整理。<a href="https://www.ftc.gov/legal-library/browse/cases-proceedings/2210077-microsoftactivision-blizzard-matter"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:18</a> XGP</li></br>
XboxGamePass由微软Xbox所提供有关于电子游戏的订阅服务。在XboxGamePass当中的游戏库，适用于家用游戏机平台的XboxSeriesX/S及XboxOne、电脑平台的Windows10、Windows11及透过xCloud云至Android在手机App上游玩和至浏览器网页端游玩。XboxGamePass当中包括部分过往从初代Xbox、Xbox360上推出过的游戏、至到近年及新推出的游戏，其中XboxGamePass亦包含EAPlay的游戏库内容。</br>
<li><a href="">00:23:24</a> Spotify和Netflix</li></br>
Spotify，是一家瑞典在线音乐流媒体平台，主要服务除音乐外，包含播客、有声书及影片流服务。Spotify于2006年4月，由DanielEk和MartinLorentzon在瑞典创立，以数字版权管理保护的音乐为主要业务，用户规模截至2021年6月有3.65亿。Netflix是起源于美国、在世界各地提供网络视频点播的OTT服务公司。</br>
<li><a href="">00:25:30</a> Hulu</li></br>
Hulu是起源于美国、在多国提供网络付费随选流影片及影视节目的OTT服务网站，为迪士尼流影片套装的一部分（另外两个分别为Disney+和ESPN+）。它和全美许多著名电视台及电影公司达成协议，通过授权点播模式向用户提供视频资源。</br>
<li><a href="">00:27:14</a> 唯一驱动因素</li></br>
hitcontentisthesingledrivingfactor：热门内容是唯一的驱动因素</br>
<li><a href="">00:28:02</a> 不看好</li></br>
JimRyan表示其相信微软在将预算高达1亿美元以上的3A级游戏引入XboxGamePass时，已经尝试向发行商提供最低收入保证，但这一做法并没有起到明显效果，发行商对微软并未给予更多关心，从而“只会导致微软进行大规模的收购来获取3A游戏”。<a href="https://www.ithome.com/0/721/361.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:59</a> 云游戏</li></br>
云端游戏是通过在服务器云端运算的方式将游戏画面从伺服器在线传输到用户端，让用户无需经过渲染，即可游玩游戏的游戏方式。</br>
<li><a href="">00:29:13</a> GeForce Now</li></br>
GeForceNow是由NVIDIA所运营的游戏（云游戏）品牌。GeForceNow的前身为NVIDIAGRID，GeForceNow的NvidiaShield版本于2013年投入测试，2015年12月30日，GeForceNow这一名称正式启用。</br>
<li><a href="">00:29:34</a> 贝塞斯达</li></br>
2020年9月21日，微软Xbox负责人菲尔·斯宾塞在其推特宣布，微软已与贝塞斯达达成协议，将收购BethesdaSoftworks及其工作室，欢迎他们加入微软大家庭。<a href="https://www.gcores.com/articles/128924"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:16</a> “远程网吧”</li></br>
GeForceNow透过订阅向用户提供寄存于NVIDIA服务器上的游戏库的无限制使用服务并透过串流传输给订阅者。特定游戏可通过“云游玩(即买即用)”（Buy&Play）进行体验。此服务早期仅限ShieldPortable、ShieldTablet和SHIELDTV设备的用户使用。2017年1月，NVIDIA透露了同样称为GeForceNow的PC、Mac云端游戏服务。这是一款使用远程桌面技术向用户提供虚拟机租赁的服务，用户可以从数位发行平台上安装PC游戏并远程游玩。与Shield版本一样，虚拟桌面从英伟达服务器中通过流媒体传输给用户。</br>
<li><a href="">00:30:51</a> CMA</li></br>
竞争和市场管理局（CMA）是英国的竞争监管机构。它是英国的一个非部级政府部门，负责加强商业竞争，防止和减少反竞争活动。竞争和市场管理局于2013年10月1日以影子形式启动，并于2014年4月1日开始全面运作，当时它承担了之前存在的竞争委员会和公平贸易局的许多职能，这两个机构已被废除。</br>
<li><a href="">00:31:09</a> Tim Stuart</li></br>
TimStuart是Xbox的首席财务官。他于2015年2月被任命为这一职位。蒂姆-斯图尔特从2002年6月开始在微软工作。</br>
<li><a href="">00:31:53</a> 《星空》</li></br>
《星空》是BethesdaGameStudios在这25年里策划的首个新宇宙。该游戏开发团队创作了多款获奖作品，包括《上古卷轴5天际》和《辐射4》。这款新一代角色扮演游戏将背景设定在茫茫宇宙。在这里，你可以创建任意角色，探索世界并体验前所未有的自由。踏上这趟史诗般的旅程，发掘人类的终极奥秘。游戏已延期至2023年。</br>
<li><a href="">00:32:39</a> ZeniMax</li></br>
ZeniMaxMediaInc.（中文译名：泽尼麦美地亚有限公司）是美国媒体公司，通过其子公司开发并发行电子游戏。ZeniMax持有idSoftware（毁灭战士系列、雷神之锤系列、德军总部系列开发商）、贝塞斯达游戏工作室（上古卷轴系列、《辐射3》开发商）、ArkaneStudios（《地城英雄志》、《魔法门之黑暗弥赛亚》和《羞辱》开发商）、探戈游戏工作室（《恶灵附身》开发商）、MachineGames和ZeniMaxOnlineStudios。ZeniMaxMediaInc.总部位于美国马里兰州罗克维尔市，并在北美、欧洲、亚洲和澳洲设有办公室。</br>
<li><a href="">00:33:36</a> 垄断嫌疑</li></br>
综合之前的内容，完全可以说指控微软有垄断嫌疑是完全合理的，这并非空穴来风。</br>
<li><a href="">00:34:19</a> 论迹又论心</li></br>
但是在这些披露的内容上，对于这些可以说是“论迹又论心”，不但参考了行为，甚至还参考了态度。</br>
<li><a href="">00:35:34</a> 反垄断</li></br>
垄断者在市场上，能够随意调节价格与产量。垄断能够借由在法律上独享的特权、对供给来源的控制、或是企业间的联手或协力行为（卡特尔）来达成。垄断如果在事实上已经发生，也许就到了不可挽回的境地了。</br>
<li><a href="">00:37:24</a> PS Plus</li></br>
PlayStationPlus（PSPlus）是PlayStation网络的一项订阅服务，为用户提供额外的高级功能。从2022年6月起，该服务将采用新的三层订阅模式。</br>
<li><a href="">00:37:33</a> Xbox 云游戏</li></br>
Xbox云游戏是微软的Xbox云游戏服务。该服务最初于2019年11月发布测试版，随后于2020年9月15日面向XboxGamePassUltimate用户推出。XboxGamePass云游戏是免费提供给终极版用户的。Xbox云游戏通过将设备链接到云端的远程服务器来运行。</br>
<li><a href="">00:37:53</a> prima facie</li></br>
乍看之下：在第一眼或初次看到时的印象或观点。例：Theevidenceagainsthimisprimafacie,butfurtherinvestigationisneeded.对他的证据是乍看之下的，但需要进一步调查。</br>
<li><a href="">00:39:22</a> King</li></br>
KingDigitalEntertainmentplc，简称King，原名King.com，全名为MidasplayerInternationalHolding，是一间休闲社交游戏公司，主要于Facebook开发应用游戏程式，以及博弈游戏，并是Facebook上最大的游戏开发商。此公司开发的游戏提供同步功能，这意味着用户的游戏进度可从不同平台上切换。</br>
<li><a href="">00:41:27</a> Zynga</li></br>
Zynga是一家社交游戏服务提供商，于2007年4月成立，总部在美国加利福尼亚州的旧金山市，中国分公司译名为星佳中国（ZyngaChina）。Zynga开发的游戏多半是发布在iOS、Android平台上的手机游戏，与许多全球化平台上的网页游戏，包括Facebook、Google+、腾讯以及MySpace一类的社交网站。根据Zynga.org，Zynga游戏的用户已经为全球的社会援助项目捐款超过千万美元。2022年1月，Take-TwoInteractive宣布将以127亿美元收购Zynga。</br>
<li><a href="">00:42:58</a> 独占与反竞争</li></br>
索尼在独占上具有非常明显的优势，所以如果将反竞争直接诠释为独占，对谁有更大的好处是不言自明的。</br>
<li><a href="">00:44:37</a> CMA初步批准</li></br>
2023年9月22日，英国反垄断监管机构CMA宣布他们已初步批准微软收购动视暴雪收购案。CMA表示微软将动视暴雪云游戏版权授予给了育碧15年的补救措施，解决了他们在云游戏这一方面原本的担忧。<a href="https://www.gcores.com/articles/171258"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:21</a> Christopher Deering</li></br>
ChristopherDeering，（生于1945年1月15日）是美国商人和营销人员，因担任索尼电脑娱乐欧洲公司总裁而闻名。他被认为是成功推出PlayStation和PlayStation2视频游戏机的主要营销人员之一。PS1是首款出货量达到1亿台的视频游戏机，PS2至今仍是有史以来销量最大的游戏机，销量约为1.55亿台。2003年，Deering获得英国电影和电视艺术学院颁发的互动产业奖，以表彰他一生对游戏产业的贡献。</br>
<li><a href="">00:47:48</a> not a COD play</li></br>
Itstrikesmeasakingplay：我觉得这是一出关于King的戏。</br>
<li><a href="">00:48:10</a> we will be ok</li></br>
I'mnotcomplacentaboutitandI'drathernotletithappenbutwewillbeokwewillbemorethanok我不会对此感到满意,我不想让它发生,但我们会没事的,我们不止会没事</br>
<li><a href="">00:50:00</a> 游戏帝国节目</li></br>
感兴趣的朋友点击来源链接即可进行查看。挖掘游戏行业巨鳄的历史故事，用一种独特的视角来再次认识电子游戏。<a href="https://www.gcores.com/albums/145"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:16</a> 富达投资</li></br>
富达投资(FidelityInvestments)是一家美国跨国金融服务公司。是全球第三大共同基金公司。成立于1946年，面对北美投资者。富达风险投资是其风险投资部门，随着其关闭大量原员工成立VolitionCapital.富达国际有限公司(FIL)是1969年成立的为国际市场服务的子公司，1980年分拆成为独立经营，更名为'富达全球投资'.富达投资名下管理着大量共同基金，提供资金分配和投资咨询服务，同时还提供经纪业务，退休服务，财富管理,证券执行和清算,人寿保险和一些其他服务。</br>
<li><a href="">00:51:34</a> 收购Bungie</li></br>
索尼互动娱乐于2022年7月16日宣布，已经完成对Bungie的收购，欢迎Bungie正式加入PlayStation大家庭。<a href="https://www.gcores.com/articles/147038"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:21</a> 有点昏庸</li></br>
种种相互矛盾的行为和言语，确实让玩家对于JimRyan的印象不是太好。</br>
<li><a href="">00:53:59</a> Devastating</li></br>
adj.毁灭性的，极具破坏力的；令人极为震惊的；令人印象深刻的，吸引人的；极有效的，强有力的v.毁灭，破坏；使极度震惊，使伤心欲绝（devastate的现在分词形式）</br>
<li><a href="">00:55:08</a> 杀伤力</li></br>
这段话毫无疑问的证明了“我觉得这个不是为了独占”。</br>
<li><a href="">00:57:04</a> 邮件</li></br>
图为当时的邮件。</br>
<li><a href="">00:58:38</a> 这才回复</li></br>
JimRyan仿佛是在等待反垄断机构的压力到来的时刻，才选择回复了这封邮件一样。</br>
<li><a href="">00:59:22</a> 邮件2</li></br>
点击来源链接即可进行查看。<a href="https://files.cand.uscourts.gov/files/23-cv-02880_FTC_v_Microsoft/PX3106%20(Redacted).pdf"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:03</a> partial foreclosure</li></br>
（partialforeclosure）部分取消抵押品赎回权取消抵押品赎回权有两种类型--完全取消抵押品赎回权和部分取消抵押品赎回权。完全取消抵押品赎回权是指借款人偿还全部贷款余额并关闭贷款账户。部分取消抵押品赎回权是指借款人提前支付部分款项并结清未来的部分分期付款。</br>
<li><a href="">01:00:17</a> 原话</li></br>
ifactivationgamesaremadeavailableonlyontermsthattheyaredisadvantagesforPlayStationincomparisonwithotherplatforms,thiscouldbetantamounttonotmakingthemavailableonPlayStationatall.如果提供动视游戏的条件是这些游戏与其他平台相比对PlayStation不利，这就等于根本不在PlayStation上提供这些游戏。</br>
<li><a href="">01:01:49</a> 根基不稳</li></br>
JimRyan的部分观点在推进下去的时候就显得有些不合理了，动视暴雪的所有游戏都要相同进度就是其中的一个例子。</br>
<li><a href="">01:02:51</a> 截图</li></br>
关于Bethesda，我在讨论中提出了一个更普遍的观点，即Bethesda游戏的平等待遇将是双方讨论的一个合乎逻辑的主题，因为它涉及到一些与动视游戏的可用性和/或不平等待遇相同的问题。我们欢迎将这一问题作为促进上述两项基本原则的协议的一部分加以讨论。</br>
<li><a href="">01:04:40</a> 一致的连贯的</li></br>
JimRyan在FTC的传唤上也并没有说出完全自相矛盾的话，他的这些证词可以认为是一致的连贯的。</br>
<li><a href="">01:05:26</a> Leverage</li></br>
n.财务杠杆用借来的钱进行投资，以此扩大潜在收益（但有可能造成更大损失）</br>
<li><a href="">01:06:27</a> 邮件3</li></br>
谢谢你的回复。正如我在邮件和电话中所说的那样，索尼是动视内容的重要分销商，我们希望在完成对动视的收购后，找到一种方法来维持这种关系我继续支持我在2022年1月31日发给你的书面协议，我的签名是为了纪念我们对索尼的承诺。根据协议，在12月31日之前，动视所有现有的游戏机产品都将保留在索尼的平台上，包括《使命召唤》系列的未来版本，以及动视目前在索尼的任何其他系列产品。这包括内容和功能对等性，以及明确表示我们不会在Xbox主机上发布任何时间独家发行的此类内容。你在2022年5月26日的邮件中提出的原则很难与索尼在市场上的领导地位保持一致。正如我之前所说的，我们相信让索尼保留这些游戏，就像我们对《我的世界》所做的那样，对行业和玩家来说都是正确的。</br>
<li><a href="">01:08:27</a> 谈判破裂</li></br>
由于Phil完全重申了原来的offer而非做出让步，因此JimRyan声称在此之后的态度转变也是情有可原的。</br>
<li><a href="">01:09:58</a> Minecraft平台</li></br>
《我的世界》最早由瑞典游戏设计师马库斯·佩尔松开发，之后由其成立的MojangAB开发，主机版则与4JStudios合作开发。游戏最初使用Java语言编写，其Alpha版本在2010年6月30日公开发布，经逐步更新之后正式版本1.0.0于2011年11月18日发布。Android版和iOS版分别于2011年10月7日及11月17日发售。2012年5月9日，Mojang通过XboxLiveArcade向Xbox360用户发售《我的世界》。2013年12月17日及2014年9月4日，游戏亦先后登录PlayStation3、PlayStation4平台。XboxOne版本于同年9月5日发布。PlayStationVita版本亦于2014年10月14日起开售。WindowsPhone版本于同年10月10日开始销售。2015年12月17日，WiiU版本发售。2017年5月11日，任天堂Switch版本发售。2018年9月20日，新任天堂3DS版本在全球发售。</br>
<li><a href="">01:11:45</a> 主机的支持</li></br>
如果动视暴雪被收购，那么PlayStation势必也不会按照之前的技术支持力度进行帮助了，而是会像对待别的被收购工作室一样保护自己的商业秘密。</br>
<li><a href="">01:12:45</a> speculation</li></br>
n.投机，投机买卖；猜测，推测，推断</br>
<li><a href="">01:14:02</a> 想清楚了</li></br>
在这段时间，索尼方面明显是把这些问题串联起来想清楚了，面对未来非常可能的威胁，Playstation必须行动起来。</br>
<li><a href="">01:15:08</a> inadequate</li></br>
adj.不充分的，不足的，不够好的；不能胜任的，信心不足的</br>
<li><a href="">01:16:34</a> 正式起诉</li></br>
根据《联邦贸易委员会法》（以下简称"《联邦贸易委员会法》"）的规定，并凭借《联邦贸易委员会法》赋予的权力，联邦贸易委员会联邦贸易委员会（以下简称"委员会"）根据《联邦贸易委员会法》（以下简称"《联邦贸易委员会法》"）的规定和授权(委员会"）有理由相信，被告微软公司（"微软"）和动视暴雪公司（"动视"）签署了一项合并协议，违反了《联邦贸易委员会法》第5条、《美国联邦贸易委员会法》第15条、《美国联邦贸易委员会法》第15条、《美国联邦贸易委员会法》第15条和第15条。美国联邦贸易委员会法案》第5条（15U.S.C.§45）的规定执行了一项合并协议。克莱顿法》（经修订）第7条、《美国法典》第15编第18条和《联邦贸易委员会法》第5条，并向委员会提出委员会认为就此提起诉讼符合公众利益，特此兹根据《联邦贸易委员会法》第5(b)条（《美国法典》第15编第45(b)条）和《克莱法案》第11(b)条提出申诉。根据《联邦贸易委员会法》第5(b)条（《美国法典》第15编第45(b)条）和《克莱顿法》第11(b)条（《美国法典》第15编第21(b)条），特提出申诉，指控如下……<a href="https://www.ftc.gov/system/files/ftc_gov/pdf/D09412MicrosoftActivisionAdministrativeComplaintPublicVersionFinal.pdf"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:34</a> 中国批了</li></br>
2023年5月23日，中国无条件批准微软收购动视暴雪案。（该结果在5月23日便已知晓，5月30日为正式文件公布日期）<a href="https://www.gcores.com/articles/168380"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:54</a> 暴雪股价</li></br>
图为动视暴雪近1年来的股价波动。</br>
<li><a href="">01:20:18</a> 苹果在爱尔兰</li></br>
当美国以外的苹果用户在iTune市场上点击购买一首歌或者一个软件的时候，苹果美国公司就把其所拥有的知识产权资产——也就是iPhone、iPad等硬件终端和iTune等软件所提供的服务——转移到爱尔兰运营公司，而用户所支付的现金则进入爱尔兰销售公司的账户。由于实现这一销售必须用到苹果的知识产权资产，因此爱尔兰销售公司就“需要”向爱尔兰运营公司支付知识产权专利使用费。爱尔兰销售公司通过荷兰运营公司的中转，将销售收入以专利使用费的名义转到爱尔兰运营公司，最终转到加勒比群岛上的总部。钱一旦进入那个避税天堂，就无法再被任何监管机构监控到。<a href="http://www.taxnote.org/tax/show.php?id=16"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:21:50</a> Google Stadia</li></br>
Stadia是Google运营的游戏流服务。Google声称服务支持最高4K分辨率、每秒60帧数、高动态范围视频，由世界各地的服务器经高速互联网流至用户设备。2022年9月29日，由于反应不如预期，Google副总于官方博客宣布将于2023年1月18日关闭服务，关闭后内部仍会致力将相关技术集成进现有产品中。</br>
<li><a href="">01:23:13</a> 当枪使</li></br>
由于CMA过度倚重了关于云游戏的说法，所以这样看来好像是被英伟达方面的人当枪使了一样。</br>
<li><a href="">01:24:07</a> 欧洲经济区</li></br>
欧洲经济区（EuropeanEconomicArea）在欧洲自由贸易联盟（EFTA）与欧盟（EU）达成协议后，于1994年1月1日生效，旨在让欧洲自由贸易联盟的成员国，无需加入欧盟也能参与欧洲的单一市场。</br>
<li><a href="">01:25:40</a> 不管失败</li></br>
JimRyan不过是用一种不太体面的方式获得了他想要的东西。</br>
<li><a href="">01:27:09</a> EA PLAY</li></br>
在经历了一段时间的延期后，微软正式确定了EAPlay加入XGPforPC的具体时间。太平洋时间3月18日下午2点，北京时间3月19日早6点，XGPforPC和XGPUltimate订阅用户将正式可在电脑上的XboxApp中享受EAPlay服务.<a href="https://www.gcores.com/articles/135118"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:29:49</a> 坚决不去</li></br>
据外媒tweaktown高级游戏编辑DerekStrickland报道，在CMA准备就微软收购动视暴雪做出最终决定之际，美国联邦贸易委员会（下称FTC）的监管机构仍在收集相关信息，试图起诉阻止这项687亿美元的交易。FTC的反垄断诉讼目前仍处于调查阶段，监管机构正在寻求视频游戏行业的主要参与者提供相关利益领域的文件、数据和证词，包括索尼互动娱乐、TakeTwoInteractive、Valve和美国任天堂。<a href="https://www.gcores.com/articles/165100"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:31:30</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自SeanMurray的《CreditsSoundtrack》<a href="https://music.163.com/song?id=1986949&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]尖叫、呐喊、鼓掌欢呼以及热泪盈眶，我们都爱看比赛</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/172980</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e0a56eff-64ea-4efc-8cf6-67078c9cf083.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/7f414a12f46aefa079bfa399f86d95cb-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e0a56eff-64ea-4efc-8cf6-67078c9cf083.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:22:05</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 正负引擎</p>
<p>从网吧联赛到大型决赛，从线上吐槽到线下呐喊，我们都在各式各样的电竞赛事中收获过喜悦、失落以及感动。本期常规节目，我们来闲聊一下观看电竞比赛的故事和感受。</p>

<p>主播：sadnad, 四十二, NJBK, ARNwing</p>
<p>点赞：364，评论：237，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《FRIDAY9II》-Kkluv。</br>
<li><a href="">00:00:43</a> 开场：Gadio常规节目</li></br>
大家好，欢迎收听机核网Gadio常规电台节目，今天坐在麦克风前的是@Nadya、@四十二、@Wing，以及@阿bin。欢迎点击时间轴链接，收听往期精彩的Gadio常规节目。<a href="https://www.gcores.com/categories/13"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:03</a> 本期主题：看电竞赛事</li></br>
最近这段时间经历了亚运会电竞赛事，无畏契约2023全球冠军赛，DOTATI12等一些列精彩的电竞赛事。我们正好借着最近越发火热的电竞赛事，聊聊我们看比赛时的美好回忆。</br>
<li><a href="">00:01:58</a> 洛杉矶之行</li></br>
2023年8月，四十二与Nadya前往了美国洛杉矶，图中是二人在《瓦罗兰特》2023年全球冠军赛决赛中拍摄的照片。点击时间轴链接，观看此次洛杉矶之行的Vlog。<a href="https://www.gcores.com/videos/171112"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:40</a> 现场照片：位置偏僻</li></br>
机核作为受邀媒体现场观看了瓦罗兰特2023全球冠军赛，图中是四十二与Nadya现场拍摄的照片。更多现场视频可以点击时间轴链接查看。<a href="https://www.gcores.com/videos/171112"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:18</a> 偏僻角落</li></br>
图中是从四十二视角看到的比赛现场。媒体人员都被安排到一个现场摄像机拍摄不到的偏僻角落。大家可以点击时间轴链接，观看现场Vlog。<a href="https://www.gcores.com/videos/171112"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:58</a> 线上看门道，线下看热闹</li></br>
对于并不了解《瓦罗兰特》的人来说，众多特工的花哨技能很容易让人搞不明白发生了什么。但这次，在全球冠军赛赛场上山呼海啸般的欢呼中，四十二的情绪一次又一次被比赛鼓动。推荐大家点击时间轴链接，查看现场比赛Vlog，气氛非常棒。<a href="https://www.gcores.com/videos/171112"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:46</a> EG COM：绕后残局</li></br>
这段内容来自2023年瓦罗兰特全球冠军赛EG的COM选手的一次残局绕后双杀。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接查看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1T14y127zr/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:45</a> Nadya：线上看比赛</li></br>
线上看比赛没有那么专注，大家在语音里聊闲天，吐槽选手和教练。但在线下，赛场的气氛一波接着一波，人的情绪也随之起伏。</br>
<li><a href="">00:10:11</a> 四十二：看比赛走神</li></br>
在线上看比赛对于四十二来说是一个放松的休闲体验，有时会因为走神而错过精彩瞬间。</br>
<li><a href="">00:11:53</a> Dotati9：上海</li></br>
Ti9（第九届DOTA2国际邀请赛）的举办地位于中国上海，2019年8月15日开赛。本次大赛的冠军是OG战队，来自中国的LGD战队获得第三。</br>
<li><a href="">00:13:09</a> 守望先锋303战术</li></br>
303战术指的是在《守望先锋》中使用3名坦克，3名辅助的阵容。这种阵容的非常焦灼，突出一个肉厚难杀。</br>
<li><a href="">00:15:32</a> Nadya：OWL赛场犯困！</li></br>
由于OW采用联赛制度，赛场上观众不多，再加上沉闷的303战术，困意总会突如其来！</br>
<li><a href="">00:16:36</a> 老孙：@昊崙</li></br>
@昊崙，负责机核商务方面的工作，时至今日依然是《守望先锋》的忠实玩家。点击时间轴链接，查看@昊崙的机组主页。<a href="https://www.gcores.com/users/12977/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:02</a> OWL：首尔王朝</li></br>
首尔王朝，OWL战队，创立于2017年7月12日，所属太平洋赛区，代表韩国首尔。2020年首尔王朝势头凶猛，但在最终发总决赛中败给了旧金山震动队。</br>
<li><a href="">00:19:38</a> 机核：线下世界杯</li></br>
5年前的2018年世界杯，机核录制了多期有关世界杯的电台节目，节目中甚至有重轻老师参加。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接回顾。<a href="https://www.gcores.com/radios/99842"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:20:12</a> 热情的南美</li></br>
南美洲国家不论是传统的足球赛事还是新晋的电竞赛事，他们的赛场氛围极佳。</br>
<li><a href="">00:20:44</a> 南美赛场：s1mple竖中指</li></br>
在里约的Major比赛中，赛场上的氛围虽然热闹但也给足了选手压力，Navi战队在上场时遭受到了观众的一片嘘声。赛后s1mple因为不满比赛环境，与场下观众进行了有攻击性的互动。</br>
<li><a href="">00:21:39</a> DOTA2：巴厘岛Major</li></br>
今年7月，在巴厘岛Major决赛中，GG战队3:1战胜液体夺冠。</br>
<li><a href="">00:22:21</a> 机核：科隆之行</li></br>
图中就是机核前往2019年的科隆游戏展的现场Vlog，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接回顾。接下来您将听到Nadya讲述在科隆一家游戏酒吧中的见闻。<a href="https://www.gcores.com/videos/114072"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:39</a> Nadya：酒吧里的友谊</li></br>
老哥挪了挪椅子，示意Nadya可以坐过来一起看。科隆游戏酒吧的氛围很友善。</br>
<li><a href="">00:25:00</a> Ti9：线下气氛凝重</li></br>
在DOTA2Ti9中，中国的LGD战队发挥失常，接连输掉关键比赛，最终屈居季军。当时在现场看比赛的四十二感受到了线下氛围的沉重。</br>
<li><a href="">00:29:00</a> Dota比赛看不懂</li></br>
随着选手与解说的换代，再加上游戏版本的大量更新，Dota对于许多很久不玩的老玩家来说开始变得陌生与疏远。比如今年4月dota进行的大更新，由于内容量过大，被玩家戏称为DOTA4。</br>
<li><a href="">00:29:59</a> dota解说：老王dota2</li></br>
图中是四十二提到的最近喜欢的Dota解说——@老王dota2。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接查看B站主页。<a href="https://space.bilibili.com/16187912?spm_id_from=333.337.search-card.all.click"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:47</a> 四十二：DOTA编辑</li></br>
四十二刚工作的时候在一家大型游戏门户网站做dota2的编辑。当时为了上传ti3的数据，哪怕熬夜也要全程盯着比赛，十分辛苦。</br>
<li><a href="">00:34:57</a> 亚运会电竞赛事</li></br>
亚奥理事会于2021年11月5日确定杭州亚运会电子竞技共设8个比赛项目，其中电竞项目的八个小项分别是：《英雄联盟》、《王者荣耀亚运版本》、《和平精英亚运版本》、《FIFAOnline4》、《炉石传说》、《街霸5》、《梦三国2》与《DOTA2》。此次2023年杭州亚运会，中国队夺得了《dota2》项目的冠军。</br>
<li><a href="">00:36:53</a> 痛苦的Ti11</li></br>
第十一届DOTA2国际邀请赛于2022年10月在新加坡举行。总决赛中，Tundra以3:0的比分战胜了Secret，夺得了2022年国际邀请赛的冠军。本届ti的中国战队成绩也不尽如人意，早早便淘汰回国。</br>
<li><a href="">00:39:19</a> Nadya：与小五聊LOL</li></br>
核聚变结束后，回到酒店的Nadya借着英雄联盟全球总决赛的由头，给小五讲了许多有关LOL的事情。</br>
<li><a href="">00:39:59</a> 电竞选手：Misaya若风</li></br>
@Misaya若风，前DOTA职业选手，前英雄联盟职业选手。曾代表中国参加2012英雄联盟全球总决赛（S赛）。曾获得2012IPL5世界总决赛冠军、2012WGT世界电子竞技大师赛冠军、2012WEM世界电子竞技大赛冠军、WCG2011中国区亚军、WCG2013中国区亚军等众多荣誉。</br>
<li><a href="">00:41:22</a> LOL：苦练吸血鬼</li></br>
弗拉基米尔（吸血鬼）是《英雄联盟》中的法师英雄。曾在以前的版本中被认为是废物英雄。因为看了比赛中出色发挥的吸血鬼，大学时期的四十二的朋友开始苦练吸血鬼。</br>
<li><a href="">00:42:27</a> Nadya：线下网吧赛</li></br>
接下来您将听到Nadya讲述自己大学生涯与朋友加入《英雄联盟》网吧赛事的经历。</br>
<li><a href="">00:44:16</a> 网吧赛的战术</li></br>
对战双方面对面坐着，你大声吼出的战术会影响敌方的判断。“诶！打下路！”其实去的是上路。</br>
<li><a href="">00:46:23</a> 观众：喜欢看选手较劲</li></br>
电竞赛场上的不文明行为从早些年管理宽松的线下骂架斗殴，到现在发问号，喊口号，发语音，鞭尸等等。不可否认，作为娱乐的部分，观众确实喜欢选手较劲。</br>
<li><a href="">00:47:38</a> 文字直播</li></br>
在智能机还没有普及的时代，学生们都是用手机刷网页看文字直播的。谁传球，谁射门，是界外球还是犯了规，都是第一时间通过文字的形式直播出来。图中就是曾今的文字直播的网页截图。</br>
<li><a href="">00:48:59</a> 央广直播奥运会</li></br>
早在智能移动设备没有普及的零几年，通过收音机实时收听比赛也是当时了解比赛战况的方式。如今的中央广播电台更多会采用视频、音频双直播的方式，大家既可以听，也可以通过设备观看现场的视频直播。</br>
<li><a href="">00:50:48</a> Nadya：电视看LOL比赛</li></br>
与朋友一起用大电视看电竞赛事确实有种不同的体验，希望大家也能有空尝试一下~。</br>
<li><a href="">00:51:43</a> 看比赛：享受与人接触</li></br>
与朋友相聚在一起，为了同一件事情欢呼、难过、兴奋。这是一件能充分满足人的社交需求的事情。</br>
<li><a href="">00:52:46</a> CNDOTA：悲苦</li></br>
连续好几届ti的失败，让整个CNdota圈弥漫着悲苦的氛围。两个喜欢dota的人见面，一旦聊到CNDota，免不了一声长叹。</br>
<li><a href="">00:53:39</a> 吃鸡类比赛</li></br>
吃鸡类游戏运气成分占比高，强队也会遭遇坏运气，再加上竞技比赛选手善于利用机制，更求稳，导致比赛绝大部分时间都很平淡。特别是一些Apex的比赛，观众往往能看到选手会长达数分钟地在一个地方按兵不动，就为了等最后的圈。</br>
<li><a href="">00:56:15</a> Apex赛制规则</li></br>
ALGS，全称是ApexLegendsGlobalSeries。ALGS全年分为两个赛季（S1、S2），每个赛季又各自有季后赛，各战队需要在各自所在的赛区进行多轮的线上常规赛，常规赛积分的头几名（具体名额由往年世界赛表现所定）进入线下季后赛，与其他赛季的头几名一同争夺季后赛冠军。两个赛季的季后赛会根据战队排名得到相应的点数，加起来点数在前30的战队将直接获得冠军赛的资格，而剩下10个名额则平均分给5个赛区，由五个赛区自行举办LCQ（最后机会资格赛）去争夺进入冠军赛的名额。点击时间轴链接，查看B站Up主@FutaSama上传的规则讲解。<a href="https://www.bilibili.com/read/cv25053078/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:11</a> 竞技比赛的节奏</li></br>
《csgo》一局比赛仅有1分55秒，节奏很快，游戏也没有复杂的技能，对局情况清晰明了，哪怕是没有接触过cs的玩家一样能看得津津有味。而《dota》随着版本迭代，越来越多的新改动，加上眼花缭乱的技能，甚至在外行人眼中看到的就是混乱。</br>
<li><a href="">01:01:47</a> dota：残血杀不死</li></br>
dota中有很多道具与技能，能够让一个残血英雄死死坚持着。这让不懂游戏的玩家看来就非常闹心……</br>
<li><a href="">01:03:38</a> 术语：bp</li></br>
bp是BAN/PICK的简称，BAN意为禁用，PICK意为挑选。在游戏中战队为了实现自己的战术，会禁用某个英雄，或者挑选某个英雄。</br>
<li><a href="">01:06:48</a> 规则简单的项目</li></br>
足球能成为世界级的竞技项目，正式因为其规则简单，观赏性高，不需要门槛也能享受。同样的，《CS》的规则也足够简单，不了解的玩家同样能够轻松理解比赛中发生的事情，享受对枪爆头的快感。</br>
<li><a href="">01:07:19</a> 围棋比赛</li></br>
围棋比赛的观赛门槛更高，主持人和解说从头到尾都采用专业的术语讲解。</br>
<li><a href="">01:08:52</a> 《炉石传说》的观赛体验</li></br>
规则复杂，更讲究策略性的卡牌游戏的观赛门槛同样也很高。哪怕是《炉石传说》这种玩家基数很大的项目，依然需要一个出色的解说及时指出场上的局势。</br>
<li><a href="">01:09:30</a> 《魔兽世界：竞技场》</li></br>
《魔兽世界：竞技场》是魔兽世界从2.0版本以后专门为PVP玩家设定的PVP场所。点击时间轴链接，观看《魔兽世界：竞技场》的比赛实况。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1om4y1B7FH/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:57</a> 《魔兽世界》：大秘境</li></br>
“大秘境”是《魔兽世界》中难度极高的5人史诗副本。对于《魔兽世界》的玩家来说，观看“大秘境”比赛中各支队伍用不同手段解决难题的方式很有趣。</br>
<li><a href="">01:11:32</a> 核聚变：速通表演</li></br>
在2023年北京核聚变中，喂狗组携手另外三位速通大佬hyde_SDK、uncle7以及隔壁老王为大家带来《星球大战绝地：幸存者》《塞尔达传说王国之泪》《歧路旅人II》的速通表演以及双人竞速《生化危机4重制版》。欢迎点击时间轴链接，查看喂狗组在B站投稿的速通视频。<a href="https://space.bilibili.com/16693558?spm_id_from=333.337.0.0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:10</a> 《彩虹六号》职业比赛</li></br>
《彩虹六号》，作为玩法特殊的FPS游戏，它的职业比赛观赛门槛也是很高的。地图卡点架枪的位置，破墙的角度，花哨的技能等等让人一头雾水。</br>
<li><a href="">01:12:53</a> 《光环》职业比赛</li></br>
《光环》作为传统的手柄射击游戏，职业赛事也均使用手柄进行游戏。由于其基因是手柄射击，《光环》诞生出了与键鼠射击完全不同的战术与瞄准风格。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接，查看《光环》职业比赛集锦。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV16Y4y1t7Xd/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:41</a> Wing：为了比赛先补觉！</li></br>
大家有为了能全神贯注地欣赏比赛而去提前睡觉的经历吗？喜欢足球的Wing就会为了欧冠足球比赛而提前睡觉，睡到凌晨起床再开始看球。欢迎点击时间轴链接，查看Wing的机组首页。<a href="https://www.gcores.com/users/15368/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:17:13</a> 沙特：电竞世界杯</li></br>
据路透社报道，当地时间10月23日，沙特阿拉伯宣布，将举办一年一度的电子竞技世界杯，并称该赛事将包括“世界上最受欢迎的游戏”，并提供“电竞史上最大的奖金池”。</br>
<li><a href="">01:18:12</a> 利雅得大师赛</li></br>
“沙特阿拉伯电竞组织Gamers8Esports宣布，邀请包括TI10冠军Spirit、亚军PSG.LGD在内的7支队伍，参加于7月20日-7月24日举办的利雅得大师赛，赛事总奖金高达400万美元，冠军战队将独享150万美元奖金。”</br>
<li><a href="">01:19:28</a> 感谢收听，下期再见！</li></br>
那么今天聊看比赛的常规节目到这里就结束了，感谢大家收听。欢迎大家在评论区里聊聊你的“看比赛”经历。</br>
<li><a href="">01:20:10</a> 片尾曲</li></br>
您现在听到的音乐是：《LostWithoutYou》-EricMarinethal。</br>
<li><a href="">01:20:50</a> 【广告】：有声书《千子》</li></br>
“荷鲁斯，亦唤荣耀者、光明星辰，帝皇宠儿、如父爱子。他受封战帅，是帝皇麾下各路大军的总指挥官，是万千世界与整个银河的征服者。他是无出其右的战士，也是手腕卓绝的外交家。荷鲁斯是一颗冉冉升起的新星，然而在他坠落苍穹之前，又会经历怎样的命运？”机核网独家正版授权，战锤40K系列有声书《荷鲁斯崛起》《伪神》《燃烧的银河》以及《千子》四部有声小说，现在均已在机核网，机核App上线。唯一的善是知识，唯一的恶是无知。这场席卷银河的大叛乱，已经拉开序幕……<a href="https://www.gcores.com/albums/168"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]埋下城市的种子：古城巴格达 03（完结）</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/172979</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cf79d191-8e5e-47a4-9bab-ed159f2d1958.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/8fe758d1c19c001edc3dda992889ff88-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cf79d191-8e5e-47a4-9bab-ed159f2d1958.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>35:10</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：九兆_Si9N</p>
<p>古城巴格达的故事来到了最后一期，这期会接上第一期，完成一个循环。在这期的结尾，巴格达即将正式开始建立——它的选址本身就是一片传奇之地，而巴格达将会在它之上建立新的传奇。</p>

<p>主播：四十二, 麦教授</p>
<p>点赞：356，评论：69，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目，您现在听到的是来自GeoffKnorr的《Harunal-RashidPeace:Arabia》。</br>
<li><a href="">00:00:50</a> 阿拉伯</li></br>
本期节目为巴格达历史：阿拉伯篇章。</br>
<li><a href="">00:01:15</a> 麦加</li></br>
历史上两河流域的帝国的统治中心一般在新月沃地，很少深入到两河流域以南的以沙漠地形为主的阿拉伯半岛。而从公元六世纪开始，因为萨珊帝国与东罗马帝国的连年交战以及埃及局势的混乱，丝绸之路西段从波斯湾北端沿着底格里斯河或幼发拉底河一路到红海的这条商路越来越不安全，于是不少商人到了波斯湾以后就会向南迂回，从阿拉伯半岛的陆路绕道，于是阿拉伯半岛慢慢出现了一些商业城市，而麦加在其中尤为耀眼。</br>
<li><a href="">00:02:13</a> 宗教意义</li></br>
麦加除了商业活动以外当然也有其宗教意义，其中有个叫作克尔白、又称天房的建筑物，里头摆着一颗黑色的陨石，传说还有360尊神像，当时阿拉伯的很多部族还是信仰多神教的，他们会来麦加对这些神像朝圣，而古来氏部族也因此得到了不少利益。（图为克尔白天房）</br>
<li><a href="">00:02:58</a> 哈希姆</li></br>
哈希姆（阿拉伯文：هاشمي），又叫哈希姆王朝，是现存的一个家族，旧时系古来氏多个部落的其中一个，先知穆罕默德就是这个家族出身。近代，这个王朝统治过汉志、伊拉克和叙利亚，到目前依然掌控住约旦王位。（图为阿卜杜拉二世，现任约旦国王）</br>
<li><a href="">00:04:02</a> 悟道</li></br>
《古兰经》（阿拉伯语：اَلْقُرآن‎，al-qurʾān，字面上解作“诵读”）是伊斯兰教中最重要的经典。穆斯林相信《古兰经》是真主安拉的启示，它被广泛认为是最优秀的阿拉伯语经典及文学作品，穆斯林相信《古兰经》的内容是真主透过天使加百列（吉卜利里）口头传授给穆罕默德，始自公元609年，直至穆罕默德圣人在632年逝世为止，历时23年。穆斯林认为《古兰经》是指导穆罕默德圣人奉行使命的奇迹，证明他的先知身份，而他亦是自亚当以来最后一位接收启示的先知。</br>
<li><a href="">00:05:18</a> 夜行登霄</li></br>
夜行登霄（阿拉伯语：الإسراءوالمعراج‎），又称为登霄节，指伊斯兰教经典《古兰经》中记载的先知穆罕默德显现的一次神迹。根据《古兰经》的记载，在621年7月27日（回历前1年7月17日）的夜晚，真主命令天仙哲伯勒依来带着神兽布拉克来麦加迎接先知穆罕默德。穆罕默德遂在哲伯勒依来的陪伴下，瞬间即乘布拉克赶到了在耶路撒冷的远寺（阿克萨清真寺），是为“夜行”。然后，按照一些圣训的说法，穆罕默德登上登霄石从今日耶路撒冷的圆顶清真寺大约位置登上七重天。穆罕默德登上第六层时，见到了穆撒（即摩西），穆撒向真主礼了三拜，因此现在穆斯林把这三拜作为副天命。穆圣遨游到第七层时，见到了天堂和火狱等，旅程的最后，透过真主的光芒，受真主指示说今后所有穆斯林每天必须礼拜五十次。穆罕默德返回到第六层重新遇见穆撒时，穆撒提醒其五十拜远远超过了穆斯林的承受能力。穆罕默德于是连续九次求真主减少礼拜次数，直至减到一日五拜。旅程最后在无极林处结束。黎明时分，穆罕默德即重返麦加，是为“登霄”。根据这一说法，耶路撒冷成为穆斯林继麦加和麦地那之后的第三圣城，而登霄节也成为伊斯兰教的纪念日。（图为阿克萨清真寺）</br>
<li><a href="">00:06:02</a> 麦地那</li></br>
麦地那（阿拉伯语：ٱلْمَدِيْنَة‎，直译：城市），正式名称为麦地那穆那瓦拉（阿拉伯语：المدينةالمنورة‎，直译：光芒四射的城市），为沙特阿拉伯麦地那省省会及伊斯兰教第二大圣城。2020年，麦地那人口约有1,488,782人，为沙特阿拉伯人口第四多的城市。该城位于沙特阿拉伯西部麦地那省的核心地带，面积589平方公里，其中市区面积为293平方公里，其余地区由希贾兹山脉、空旷山谷、农地、古老休火山及内夫得沙漠组成。麦地那在伊斯兰传统上被认定为三座最神圣城市中的第二位，其他两座城市分别为麦加及耶路撒冷。622年，穆罕默德于该城建造先知寺，在伊斯兰教而言尤为重要，并且该寺也埋葬了身为伊斯兰教最后一名先知的穆罕默德。虽然对穆斯林而言并非必要，但他们会在一生中至少一次造访该墓。麦地那在伊斯兰到来以前的原始名称为雅士里布，该名称也同时出现在《古兰经》第33苏拉同盟军章中。在穆罕默德过世后，该城改名为麦地那安纳比（مَدِيْنَةٱلنَّبِي‎，“先知之城”），随后改为“麦地那穆那瓦拉”，并进一步简化为“麦地那”。</br>
<li><a href="">00:07:42</a> 侯代比亚合约</li></br>
侯代比亚和约，是公元628年初穆罕默德同麦加古莱什贵族签订的一项具有战略意义的和约。因在麦加近郊侯代比亚村签订，故名。是年，穆罕默德为了扩大麦地那公社的影响，亲率1500名穆斯林前往麦加朝觐，行至距麦加约9英里的侯代比亚村时，受到古莱什多神教徒的阻拦。派往麦加城内进行淡判的奥斯曼·本·阿凡亦被扣留。愤怒的穆斯林在距侯代比亚不远的里德万(Ridwgn)驻地的一棵树下盟誓，决心同多神教徒作战到底。古莱什人在两次突袭穆斯林驻地失败后，同意放回奥斯曼。后双方在穆斯林驻地进行了谈判，由阿里执笔，签订了著名的侯代比亚和约。当时，穆罕默德从最终攻克麦加的战略目的考虑，未计较表面上一时的得失，接受了包括有不平等内容在内的全部条款，并同意对方的要求，亲手涂去了和约上在自己名字前面的“安拉的使者”的尊衔。</br>
<li><a href="">00:09:29</a> 朝圣</li></br>
副朝觐（阿拉伯语：عُمْرَة/Umrah‎）是伊斯兰教穆斯林朝觐圣城麦加的一种，副朝觐可在一年中的任何其他时间进行，也不是必要的，副朝觐的仪式较朝觐简单。准备副朝觐时，虔敬的身心状态"伊兰"是必要的，也须完成如上所述的绕行天房及两个小山丘。通常，程序最后一步是理发，象征朝圣者有一个新的开始。</br>
<li><a href="">00:10:13</a> 阿布·苏富扬</li></br>
阿布·苏富扬（AbuSufyan，565年—650年），生于麦加古来氏部落的倭马亚家族，麦加贵族集团的领袖人物。因为伊斯兰教创始人穆罕默德领导的穆斯林团体，危及麦加贵族的经济利益，阿布·苏富扬成为穆罕默德的反对者，与穆斯林军队在伍侯德战役和壕沟战役作战。后在629年皈依了伊斯兰教。</br>
<li><a href="">00:10:28</a> 统一</li></br>
从此以后穆罕默德和波斯以及东罗马有了一些冲突，大致统一了阿拉伯半岛，为之后的帝国建立了雏形。632年穆罕默德逝世，并葬在了麦地那。</br>
<li><a href="">00:11:08</a> 《旧唐书》记载</li></br>
“大食国，本在波斯之西。大业中，有波斯胡人牧驼于俱纷摩地那之山，忽有狮子人语谓之曰：“此山西有三穴，穴中大有兵器，汝可取之。穴中并有黑石白文，读之便作王位。”胡人依言，果见穴中有石及槊刃甚多，上有文，教其反叛。于是纠合亡命，渡恆曷水，劫夺商旅，其众渐盛，遂割据波斯西境，自立为王。波斯、拂菻各遣兵讨之，皆为所败。”</br>
<li><a href="">00:12:37</a> 哈里发</li></br>
哈里发（阿拉伯语：خليفة‎），为哈里发国（خِلَافَة‎；意为哈里发统治之地）与乌玛的统治者，是伊斯兰教的宗教及世俗的最高统治者的称号。最早源自于خليفة，意为继承者，指先知穆罕默德的继承者。在穆罕默德死后，其弟子以“真主使者的继承者”（KhalifatRasulAllah）为名号，继续领导伊斯兰教，随后称号简化为哈里发，所谓的四大哈里发为巴克尔、欧玛尔、奥斯曼和阿里。</br>
<li><a href="">00:13:58</a> 分裂</li></br>
奥斯曼出身于古来氏部落的倭马亚家族，却是先知穆罕默德最早、也最忠实的追随者和亲密战友之一。奥斯曼曾先后与先知穆罕默德的两个女儿结婚。公元615年，奥斯曼和他的妻子一道参与组织了穆斯林向埃塞俄比亚的移民，后来又领导了向麦地那的迁徙。公元644年11月3日，使者的第二任哈里发欧麦尔·伊本·哈塔卜遇刺身亡后，奥斯曼被推举为第三任哈里发。执政期间因大量任用伍麦叶家族成员担任军政要职而引发人们强烈不满。奥斯曼的侄子、大马士革总督穆阿维叶就是在奥斯曼任职哈里发时期成为叙利亚总督兼北线方面军司令的。奥斯曼曾组织学者以他的名义编定伊斯兰圣典《古兰经》。但什叶派一直否认奥斯曼对《古兰经》定型的贡献。什叶派认为，《古兰经》中原有许多关于先知堂弟兼养子、也是什叶派第一代伊玛目阿里·本·塔里卜的篇章，被奥斯曼删改了。奥斯曼执政时代，阿拉伯骑兵所向无敌。伊朗高原被划入伊斯兰版图；高加索地区和塞浦路斯也在军事压力下成为伊斯兰世界的一部分。奥斯曼晚年任人唯亲的家族统治方略引发军队暴乱。公元656年6月，来自伊拉克和埃及的叛军包围了奥斯曼在麦地那的住所。6月17日，奥斯曼被破门而入的叛军士兵砍杀。享年82岁。</br>
<li><a href="">00:15:46</a> 梦开始的地方</li></br>
逊尼派与什叶派之分始自穆罕默德死后，什叶派相信他指定了女婿阿里·本·阿比·塔利卜为继承人，但逊尼派则认为他没有指定继承人，承认社群推举的阿布·伯克尔是正统的首任哈里发。这种政治分裂蔓延至不同的思想传统，由此衍生出不同法律教义和体系，虽然两派都认为五功是穆斯林信仰的基础，但逊尼派不同意什叶派的教法学家统治理论。一直延续至今的教派矛盾加上外部势力的插手对两派的势力消长和冲突形态至关重要，1979年的伊朗伊斯兰革命、2003年的伊拉克战争及2011年的阿拉伯之春都牵涉到两大教派的矛盾和冲突。</br>
<li><a href="">00:16:20</a> 血衣</li></br>
奥斯曼·伊本·阿凡遇刺后，其侄子穆阿维叶公开挑战阿里·本·塔里卜的哈里发地位；他展示奥斯曼的血衣，暗示阿里是杀害奥斯曼的幕后推手。奥斯曼的遗体最终被安葬在圣城麦地那，但历史学家就他的评价一直争论不休。</br>
<li><a href="">00:17:24</a> 穆阿维叶</li></br>
穆阿维亚·本·阿布·苏富扬（MuawiyahbinAbi-Sufyan），即穆阿维亚一世（阿拉伯语：معاويةبنأبيسفيان‎；606年—680年5月6日），是倭马亚王朝的创建者及第一位哈里发，其统治始于661年直到逝世。他在伊斯兰教先知穆罕默德逝世后不到30年紧随四大正统哈里发即位。穆阿维亚是伊斯兰教先知较晚的追随者，不同于他的前任——多为穆罕默德早期的密切追随者。穆阿维亚虽然将他的倭马亚宗族影响力控制在统治麦地那的范围内，但他将自己的儿子耶齐德一世提名为自己的继承人。这在伊斯兰政治中是一次前所未有的行动，包括阿里的儿子胡笙、阿卜杜拉·伊本·祖拜尔在内的穆斯林首领的反对持续到穆阿维亚逝世之后，以伊斯兰教第二次内战爆发告终。虽然在当代文献中对穆阿维亚有不可忽视的敬仰，他由于对正统哈里发国缺乏公正与虔诚，以及将哈里发的位置转变为王位而饱受批评。除去这些批评，逊尼派将他尊为与穆罕默德地位相同的人，同时是揭示可兰经的法理学家。而什叶派因穆阿维亚反对阿里、被指控毒死儿子哈桑、接受伊斯兰教但缺乏坚定信念而谩骂之。</br>
<li><a href="">00:18:47</a> 白衣大食</li></br>
倭马亚哈里发国是伊斯兰先知穆罕默德死后建立的第二个哈里发国。哈里发国由倭马亚王朝统治，也称为倭马亚王朝。奥斯曼·伊本·阿凡(UthmanibnAffan)，第三任拉希顿哈里发，也是该氏族的成员。该家族与长期担任大叙利亚总督的穆阿维叶·伊本·阿比·苏菲扬(MuawiyaibnAbiSufyan)建立了王朝世袭统治，后者在661年第一次斐特纳王朝结束后成为哈里发。穆阿维叶于680年去世后，继承权问题的冲突导致了第二次斐特纳王朝的爆发，权力最终落到了来自该氏族另一个分支的马尔万一世手中。此后，叙利亚仍然是倭马亚王朝的主要权力基地，大马士革是他们的首都。</br>
<li><a href="">00:20:05</a> 阿拉米人</li></br>
阿拉米人（Arameanpeople，又译为亚拉米人、亚兰人、阿拉姆人、亚拉姆人、阿拉美亚人）是青铜时代晚期到铁器时代生活在今叙利亚南部及幼发拉底河中上游一带（即《圣经》中提到的亚兰地区）的半游牧民族，属于闪族的一支。曾建立过亚兰大马士革王国等政权，据《圣经》中提到，其经常与以色列王国交战。阿拉米语在前1000年至公元7世纪是西亚的国际性语言，目前仍在使用，是世界上少数存活了上千年的古老语言之一。阿拉米人后裔在7世纪中叶之后受到阿拉伯人的许多影响，但仍然继续使用阿拉米语。但后来，很多阿拉米人后裔在加入伊斯兰教以后便放弃了原有的文化习俗和语言民族认同，成为了阿拉伯人的一部分。在今天的叙利亚、黎巴嫩和约旦等地还有许多的古阿拉米人后裔，他们仍有阿拉米人民族认同。他们主要信奉基督教，其教会语言仍是阿拉米语，当今他们的语言宗教和风俗生活与亚述人极相似，有时这些古阿拉米人的后裔和亚述人被看做是同一个民族。</br>
<li><a href="">00:21:01</a> 大马士革</li></br>
大马士革（阿拉伯语：دمشق‎；在中文和合本《圣经》中则翻为大马色（亚拉姆语：ܕܪܡܣܘܩ‎），是叙利亚的首都与最大城市，也是黎凡特和阿拉伯世界的重要文化中心，因而被视为伊斯兰教的第四大圣城。作为世界上最古老的首都之一，大马士革是世界上有人居住的最古老城市之一，早在公元前2000年就由人类于此定居，并在公元661年至750年被选为倭马亚哈里发的首都。然而在阿拔斯王朝胜利后，伊斯兰政权的所在地迁至巴格达。因此大马士革的重要地位因而下降，但在阿尤布王朝和马穆鲁克时期才重获过去作为大城的重要地位。当代，大马士革是叙利亚中央政府的所在地，然而由于叙利亚内战的因素，截至2019年9月，大马士革被评为全球宜居性排名中最不宜居的城市。“大马士革”一词是希腊人用希腊文记录下来的阿拉伯语，意为“手工作坊”。在阿拉伯语中，这座城市称作دمشقالشام（Dimashqash-Shām），源于阿拉伯语“北方”的意思。希腊语的名字“大马士革”源于这个城市的阿拉米语名字—דרמשק/ܕܪܡܣܘܩ，意思是“一个水源充足地方”。</br>
<li><a href="">00:21:36</a> 倭马亚大清真寺</li></br>
倭马亚清真寺最早是罗马帝国时期的朱庇特神殿，在392年罗马帝国定基督教为国教后改为圣约翰大教堂（纪念施洗约翰），为正教会安提阿牧首区下大马士革主教的主教座堂。叙利亚于7世纪为阿拉伯人征服后，圣约翰大教堂一度仍归基督教徒做礼拜之用。705年，倭马亚王朝的哈里发瓦利德一世接收了这座教堂，将其改为清真寺。瓦利德一世从拜占庭、叙利亚、埃及等地招集工匠，历时十年将清真寺建成。在改造过程中，教堂的长方形布局被保存下来，但其余部分有多少被留用则不得而知。可以肯定的是，倭马亚清真寺有两座尖塔原来是教堂的望楼，第三座光塔则为瓦利德一世所建。历史上，倭马亚清真寺曾经三次被焚毁。第一次是在1069年清真寺发生火灾；第二次是在1400年，中亚的征服者帖木儿纵火烧毁了清真寺；第三次是在1893年，清真寺再度发生火灾。今天，倭马亚清真寺中同时保存有先知叶海亚和萨拉丁的陵墓。</br>
<li><a href="">00:22:36</a> 南征北战</li></br>
倭马亚王朝也是个十分尚武的政权，积极朝四面八方扩张。往东南方向他们攻入了印度的信德和旁遮普地区，在西南方向他们渡过了直布罗陀海峡，在伊比利亚灭亡了西哥特王国，一路挺近比利牛斯山脉，然后与铁锤查理率领下的法兰克王国军队爆发了图尔战役/普瓦捷战役（BatailledePoitiers/TheBattleofTours），最终被击败，但已经占据了三分之二的伊比利亚半岛。在西北方向倭马亚王朝进攻东罗马帝国，兵临君士坦丁堡城下，最终被希腊火挫败。往东北方向倭马亚王朝挺近中亚，联合吐蕃以及像突骑施这样的国家两次进攻唐朝的安西四镇，然后在费尔干纳以及拨换城两次被唐军击败，但这时阿拉伯人的势力达到了极盛。</br>
<li><a href="">00:23:35</a> 《旧唐书》记载</li></br>
“龙朔初，击破波斯，又破拂菻，始有米面之属。又将兵南侵婆罗门，吞并诸胡国，胜兵四十余万。长安中，遣使献良马。景云二年，又献方物。开元初，遣使来朝，进马及宝钿带等方物。其使谒见，唯平立不拜，宪司欲纠之，中书令张说奏曰：“大食殊俗，慕义远来，不可置罪。”上特许之。”寻又遣使朝献，自云在本国惟拜天神，虽见王亦无致拜之法，所司屡诘责之，其使遂请依汉法致拜。其时西域康国、石国之类，皆臣属之。其境东西万里，东与突骑施相接焉。”</br>
<li><a href="">00:25:42</a> 短命王朝</li></br>
由于与什叶派和哈瓦利吉派的持续冲突，倭马亚王朝的统治长年陷于不稳定的情况之中。两派都采取暴力手段抵抗倭马亚王朝的镇压行动，以至数位倭马亚王朝哈里发死于刺客之手，而且几乎所有倭马亚王朝哈里发的在位时间都极短，可说是国内的政治敌对葬送了倭马亚王朝。</br>
<li><a href="">00:27:35</a> 阿布·阿拔斯</li></br>
穆罕默德的叔父阿拔斯·伊本·阿卜杜勒·穆塔里卜的后代阿布·阿拔斯-萨法赫利用什叶派与哈瓦利吉派暴动之机，借助波斯人阿布·穆斯里姆的军事力量最终推翻了倭马亚王朝，数以千计的倭马亚家族成员在阿拔斯势力的追捕下被斩尽杀绝，倭马亚王朝大势已去。马尔万二世曾逃回大马士革，但被市民赶了出来，最后死在了埃及逃亡途中。</br>
<li><a href="">00:29:11</a> 鸿门宴</li></br>
阿布·阿拔斯知道倭马亚家族的很多成员还在世，搞不好谁就会威胁到他的统治，于是他召开宴会邀请了倭马亚家族的重要成员前来商议未来该怎么办，倭马亚家族的人基本也都到了，结果在头盘上菜前他的手下就把所有来宾都用棍棒殴打致死，然后侍者就只给主人端来了头盘，可能就是因为这个原因，从此阿布·阿拔斯得到了“萨法（السفّاح/as-Saffāḥ）”的称号，意为屠夫。</br>
<li><a href="">00:30:03</a> 后倭马亚王朝</li></br>
在阿布·阿拔斯对倭马亚家族的屠杀中，有一名幸存者阿卜杜勒·拉赫曼（即日后的埃米尔阿卜杜勒·拉赫曼一世）逃至西班牙，并在那里建立了自己的政权，即后倭马亚王朝。该政权在阿拉伯帝国的倭马亚王朝崩溃之后长期以科尔多瓦为中心统治伊比利半岛广大地区，成为欧洲最重要的伊斯兰教政权。</br>
<li><a href="">00:30:16</a> 阿拔斯王朝</li></br>
阿拔斯王朝（阿拉伯语：العبّاسيّون‎）是哈里发帝国的一个王朝，也是阿拉伯帝国的第二个世袭王朝。于750年取代倭马亚王朝，定都巴格达，直至1258年被旭烈兀西征所灭。阿拔斯王室是伊斯兰教先知穆罕默德的叔父阿拔斯·伊本·阿卜杜勒·穆塔里卜的后裔。在该王朝统治时期，中世纪的伊斯兰教世界达到了极盛，在哈伦·拉希德和马蒙统治时期更达到了顶峰。古代中国（新旧唐书）史籍称之为黑衣大食。由唐代开始，“大食”成为中国对阿拉伯的统称，“大食”来自波斯语TaZI之音译，为阿拉伯部族的名称，于《经行纪》、《旧唐书》和《新唐书》等均有记载。由于巴格达的阿拔斯王朝以黑色为家族标志，服装也是黑色为主，由此得名。</br>
<li><a href="">00:31:55</a> 曼苏尔</li></br>
曼苏尔最初继位的十年并不太平，倭马亚王朝的残党、第四任哈里发阿里的残党、甚至他兄弟的根据地呼罗珊的人民都造过反，不过最后还是被他一一扑灭了。</br>
<li><a href="">00:32:27</a> 主角登场</li></br>
巴格达（泰西封），何时来的？</br>
<li><a href="">00:33:29</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本系列节目！您现在听到的是来自MarkCromer的《Saladin(Arabia)》。</br>
<li><a href="">00:33:45</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]玩到后悔 GadioNews10.27</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/172662</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5db011a2-e1df-4239-bdbb-71e969e1ebd1.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/cb10653a29f6696a8c47256cc4c5bc81-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5db011a2-e1df-4239-bdbb-71e969e1ebd1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:22:41</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>XBOX合作伙伴展示会消息；《斯普拉遁》《暗黑破坏神4》万圣节活动资讯；卡普空财报以及自研引擎升级消息；特别讨论：你最后悔购买的一款游戏是？</p>

<p>主播：说书人Jerry, Akihabar, 四十二, ARNwing</p>
<p>点赞：331，评论：243，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自MikolasJosef的《AbuDhabi》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1343240342"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:37</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位听众收听本期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、Max、四十二以及Wing主持。</br>
<li><a href="">00:01:10</a> Xbox游戏展示会</li></br>
在首届Xbox合作伙伴游戏展示会直播活动，微软首次展示了即将推出的《合金装备食蛇者》的引擎内演示、《如龙无限财富》的全新猛男捡树枝玩法以及《方舟生存进化》的首个游戏画面。<a href="https://www.gcores.com/articles/172888"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:00</a> 《人中之龙8》</li></br>
犹如一条无尽财富的《人中之龙》带你到快乐度假胜地太鼓岛。在这里，舒适的个性化生活方式等着玩家：从周围收集材料、购买独特的家具或者自己制作家具。玩家可以随心所欲地定制整个岛屿、结交令人难忘的朋友、开发岛屿以容纳各种各样的游客。<a href="https://www.gcores.com/articles/172888"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:52</a> 极道森友会</li></br>
这下真是猛男捡树枝了。</br>
<li><a href="">00:04:25</a> 情绪转换</li></br>
会怎样将严肃的主线与欢脱的支线结合起来呢？</br>
<li><a href="">00:05:57</a> 《心灵杀手2》</li></br>
《心灵杀手2》将于2023年10月27日正式登陆XboxSeriesX|S和Windows。在此之前，Remedy公布了本作全新预告片，并为我们展示了新主角Saga与一个恐怖敌人对峙的全新游戏画面。<a href="https://www.gcores.com/articles/172888"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:59</a> 《合金装备》</li></br>
我们首次看到了《合金装备食蛇者》的引擎内演示，该作采用虚幻5引擎。视频中所展现的茂密植被、各种逼真的食肉动物，以及令人难以置信的真实环境，将这部令人印象深刻的重制之作氛围拉满。<a href="https://www.gcores.com/articles/172888"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:17</a> 其他游戏</li></br>
对《方舟生存进化》重制版、《庄园领主》、《机械战警暴戾都市》、《TheFinals》等游戏感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接了解更多信息。<a href="https://www.gcores.com/articles/172888"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:49</a> 微软人事变动</li></br>
Xbox团队领导层当地时间周二集体现身加州尔湾，拜访暴雪总部。</br>
<li><a href="">00:11:23</a> 莎拉·邦德</li></br>
新任Xbox业务总裁莎拉·邦德将暴雪比作游戏行业的皮克斯。</br>
<li><a href="">00:11:43</a> 拉斯维加斯新地标</li></br>
确实很酷。</br>
<li><a href="">00:13:48</a> Sphere</li></br>
世界上最大的球形建筑。</br>
<li><a href="">00:14:06</a> 《地狱之刃2》</li></br>
想玩，很急。</br>
<li><a href="">00:15:11</a> 《风暴英雄》</li></br>
暴雪旗下MOBA游戏《风暴英雄》PTR服务器推出补丁更新，此次补丁更新对游戏的平衡性、图标和Bug进行的修复更新。<a href="https://www.gcores.com/articles/172784"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:29</a> 暴雪中国</li></br>
暴雪中国高管近期出现人事变动，根据网上信息显示新任高管全部出身于暴雪娱乐的法务部门，有分析人士认为这预示了暴雪中国即将开展或已经开展了国服新代理谈判等重要工作。</br>
<li><a href="">00:17:29</a> 《斯普拉遁3》</li></br>
任天堂于日前宣布，《斯普拉遁3》将配合万圣节的到来，将会举行万圣节的特别祭典。具体而言，本次的主题是“要跟谁做朋友？丧尸vs骷髅vs幽灵”。举行期间为10月28日早8时至30日早上8时，共48小时。<a href="https://www.gcores.com/articles/172712"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:20:24</a> 《军团要塞2》</li></br>
2023年10月9日，万圣节合同被激活，特殊活动菜单中更新添加了新的万圣节地图，摄魂石像鬼开始收集灵魂。摄魂石像鬼会被自动给予没有该物品并在活动期间打开游戏的玩家。</br>
<li><a href="">00:21:17</a> 《最终幻想14》</li></br>
10月21日，《最终幻想14》伦敦粉丝节活动举行，吉田直树身着新近战DPS职业“VIPER”的服装登场，带来了7.0版本“黄金的遗产”相关的新情报。该版本将于2024年夏季在国际服上线。<a href="https://www.gcores.com/articles/172669"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:11</a> 泪洒现场</li></br>
吉田直树出席了上周末在伦敦举行的《最终幻想14》粉丝节，《最终幻想》之父坂口博信也参加了该活动。在活动接近尾声时，吉田感谢了坂口的影响。坂口握了握吉田的手，说：“我也要感谢你，感谢你让《最终幻想》变得更好。”</br>
<li><a href="">00:23:48</a> 联动活动</li></br>
《FF14》制作人小吉与《FF16》制作人吉田直树一拍即合。</br>
<li><a href="">00:24:51</a> 新的旅程</li></br>
时隔两个版本，阿光终于卸下铠甲切回了DPS，脸上洋溢着快乐的笑容。</br>
<li><a href="">00:25:32</a> 《明日方舟》</li></br>
在刚刚结束的《明日方舟》2023感谢庆典直播中，《明日方舟》宣布将与《彩虹六号围攻》进行第二次联动，将包括全新SideStory以及《源石尘行动》复刻，FUZE将作为联动干员在全新SideStory中登场。本次联动的详细信息将于未来公布。<a href="https://www.gcores.com/articles/172703"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:04</a> 《明日方舟 终末地》</li></br>
来自鹰角网络的《明日方舟终末地》公布了全新技术测试预告与实机演示视频，并宣布将于11月10日11:00在PC端开启本次测试。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接，前往官方招募页面回答问卷，申请资格。<a href="https://www.gcores.com/articles/172894"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:57</a> 《暗黑4》</li></br>
暴雪娱乐于日前宣布，《暗黑4》将在美国推出献血得好礼活动。作为游戏内鲜血收割活动的联动，所有玩家共计供奉666夸脱（约合630升）的鲜血即可解锁一系列游戏内好礼，同时更有机会赢取“人血顶级PC”。<a href="https://www.gcores.com/articles/172714"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:46</a> 免费试玩周末</li></br>
《暗黑4》现已在战网开启免费试玩周末，玩家至多可以升级至20级。据悉，玩家可在周一前畅玩上述内容，游戏进度还可在购买本体后继承。与此同时，游戏本体还开启了7.5折特惠，试玩期间均可随时购买。<a href="https://www.gcores.com/articles/172950"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:17</a> 买完最后悔的游戏</li></br>
人的一生难免踩几个坑，总有一些游戏是你开开心心收入囊中，但玩一阵却忍不住气血上涌。不如趁这个机会把你的愤怒与积怨发泄出来，痛斥那些让你浪费生命的游戏们吧！<a href="https://www.gcores.com/topics/560"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:38</a> 《暗黑3》</li></br>
四十二买完最后悔的游戏是《暗黑3》。</br>
<li><a href="">00:37:25</a> 《漫威复仇者联盟》</li></br>
“这是比《蜘蛛侠》更好玩的超英游戏！”Max惟妙惟肖地模仿道。</br>
<li><a href="">00:39:24</a> 《新樱花大战》</li></br>
离别奏鸣曲：听龙马说《新樱花大战》还不错，玩了不到俩小时直接电子游戏ED一整年……</br>
<li><a href="">00:39:43</a> 《极乐迪斯科》</li></br>
Max买完后悔的另一个游戏是《极乐迪斯科》。</br>
<li><a href="">00:42:00</a> 《星空》</li></br>
Jerry买完《星空》后悔是因为他忘记《星空》上XGP了。</br>
<li><a href="">00:43:40</a> 后悔与不喜欢</li></br>
不喜欢玩也不一定会后悔买。</br>
<li><a href="">00:44:34</a> 《圣歌》</li></br>
这位更是重量级。</br>
<li><a href="">00:46:21</a> 《双人成形》</li></br>
还有一众派对游戏。</br>
<li><a href="">00:48:19</a> 老带新</li></br>
你站在这个圈里不要走动（划圈）。</br>
<li><a href="">00:49:48</a> 合作生存游戏</li></br>
“这是哪儿？”两天没和朋友一起开荒的你，手里拿着石斧，身上穿着兽皮，迷茫地漫步在19世纪初的伦敦街头。</br>
<li><a href="">00:52:45</a> 《GTA Online》</li></br>
小白也能参与感满满地跟着大哥干上一票大的。</br>
<li><a href="">00:53:33</a> 《盗贼之海》</li></br>
现在已经到第十赛季了。</br>
<li><a href="">00:56:40</a> 一起迷路</li></br>
老玩家该迷路也迷路，该糊涂也糊涂，能一起犯傻嘻嘻哈哈的时候，也就无所谓是新玩家还是老玩家了。</br>
<li><a href="">00:58:10</a> 十月过审游戏</li></br>
国家新闻出版署于今日公布了2023年10月份国产网络游戏审批信息，其中包括《绝区零》、《鸣潮》与《了不起的修仙模拟器》等87款游戏获得版号。<a href="https://www.gcores.com/articles/172932"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:44</a> 《泰坦天降3》</li></br>
我是急急国王。</br>
<li><a href="">00:59:25</a> 社区解密</li></br>
道高一尺，魔高一丈。</br>
<li><a href="">01:00:19</a> 卡普空财报</li></br>
10月26日，卡普空公布了2023年财年上半年（4月1日至9月30日）的财报。卡普空在作为主力业务的数字内容上推出了主要IP的大型新作《街头霸王6》，并通过积极推动旧作的数字版销售等手段获得了销售额和利润的大幅增收。<a href="https://www.gcores.com/articles/172915"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:33</a> RE引擎升级</li></br>
卡普空面向次世代的游戏引擎正在开发中，代号为“REX”。<a href="https://www.gcores.com/articles/172951"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:05</a> 次世代引擎</li></br>
采用RE引擎开发的《生化危机7》已推出超过5年，目前卡普空旗下几乎所有的游戏都采用了该引擎进行开发。而近期项目中的资源和数据规模都比《生化危机7》膨胀了5倍以上，为提高开发效率，需要更有效处理各种资源的系统，也需要为多样的项目提供更高级的定制服务。<a href="https://www.gcores.com/articles/172951"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:55</a> 通用引擎</li></br>
确实造福了一大批游戏开发者。</br>
<li><a href="">01:04:35</a> 高兼容性</li></br>
卡普空的研发团队正在开发代号为“REX”的次世代引擎。该引擎并不是全新引擎，而是在RE引擎上分阶段导入新技术进行全方位的升级。新引擎不仅具备RE引擎的所有功能，还将具备高兼容性。目前官方尚未公布新引擎将登陆的具体平台和采用新引擎的游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/172951"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:32</a> 《守望先锋2》联动</li></br>
《守望先锋2》与女子音乐组合LESSERAFIM联动官方MV《PerfectNight》正式上线，游戏中5位女性英雄：DVa、布丽吉塔、猎空、黑影以及雾子的新造型也出现在视频中。<a href="https://www.gcores.com/articles/172969"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:18</a> 心之钢</li></br>
拳头游戏公布全新虚拟乐队HEARTSTEEL（心之钢），其成员均为《英雄联盟》游戏中的高人气英雄，包括伊泽瑞尔（人声）、凯隐（说唱、器乐）、厄斐琉斯（器乐、词曲）、永恩（制作人）、奎桑提（联合队长、人声）和瑟提（联合队长、说唱）。</br>
<li><a href="">01:07:13</a> 游戏与音乐</li></br>
音乐领域已经完全融入了游戏生态。</br>
<li><a href="">01:09:18</a> 《我被美女包围了！》</li></br>
由intiny开发的国产全动态真人互动影像新游《完蛋！我被美女包围了！》全平台正式发售，登陆Steam与EpicGamesStore。国区首发42元，首周-10%折扣，37.8元。玩家扮演的负二代男主将和6名形象甜美、性格各异的美女邂逅，缔造一场独特而浪漫的恋爱体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/172521"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:22</a> 坏了</li></br>
享受极致的噱头本身是否也是一种玩法。</br>
<li><a href="">01:13:04</a> 女友视角</li></br>
2017年7月，丰田请来了日本当时的新晋国民女友新垣结衣为主打MVP家用车的Noah代言，推出TVC及“星期五的新垣结衣”系列短视频。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1tx411z7de"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:32</a> TI总决赛</li></br>
凌晨1点，败者组第4轮，液体对战GG。</br>
<li><a href="">01:16:45</a> S13</li></br>
本届LOL世界赛采用了积分循环制。</br>
<li><a href="">01:17:23</a> 瑞士制</li></br>
瑞士制又称积分循环制，常用于国际象棋比赛。最早出现在1895年在瑞士苏黎世举办的比赛中而得名。</br>
<li><a href="">01:18:55</a> 《CS: GO》</li></br>
《CS:GO》也在进行世界冠军赛。</br>
<li><a href="">01:20:43</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自《侦探罗曼史原声集》的《乱歩》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2019583922"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:21:23</a> 【广告】有声书《千子》</li></br>
“荷鲁斯，亦唤荣耀者、光明星辰，帝皇宠儿、如父爱子。他受封战帅，是帝皇麾下各路大军的总指挥官，是万千世界与整个银河的征服者。他是无出其右的战士，也是手腕卓绝的外交家。荷鲁斯是一颗冉冉升起的新星，然而在他坠落苍穹之前，又会经历怎样的命运？”机核网独家正版授权，战锤40K系列有声书《荷鲁斯崛起》《伪神》《燃烧的银河》以及《千子》四部有声小说，现在均已在机核网，机核app上线。“唯一的善是知识，唯一的恶是无知。这场席卷银河的大叛乱，已经拉开序幕……”<a href="https://www.gcores.com/albums/168"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]新动画还挺多，看了什么说一说 天天ACG 10.27</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/172661</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9e1b36b5-1dfa-472e-ade4-f261c120e1eb.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/55623455cd924af6996ec07068257d52-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9e1b36b5-1dfa-472e-ade4-f261c120e1eb.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:25:56</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>《龙珠》系列新动画《龙珠daima》公布，麻将题材动画《碰之道》明年月播出，《摇曳露营△》第三季2024年4月开播，动画《阴阳师》将于11月28日上线网飞平台。本期最后的话题是最近看的新动画。</p>

<p>主播：大巴车司机, 雪豆, 日天嗷</p>
<p>点赞：1024，评论：140，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场 BGM</li></br>
欢迎收听本期节目，您听到的开场BGM是来自asmi的《破壊前夜のこと》。<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=4bvHOl9DWiNj"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:35</a> 本期抽奖</li></br>
在本期电台下进行点赞+分享互动（机核APP需升级至2.11.0以上版本），即可自动参与抽奖活动，本次将抽选1位朋友，送出《平屋小品》1-2册简中版。</br>
<li><a href="">00:01:20</a> 核市专题</li></br>
关于《平屋小品》的更多介绍，欢迎收听核市奇谭节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/172248"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:24</a> 《龙珠：DAIMA》</li></br>
系列40周年的纪念作，全新动画《龙珠：DAIMA》将于2024年秋季开播。动画将由原著作者鸟山明亲自担任编剧、人设。这也是该系列自《龙珠超》完结6年之后首次推出TV动画。</br>
<li><a href="">00:04:09</a> 变小了</li></br>
《龙珠：DAIMA》讲述悟空、贝吉塔等人因为一些原因变成了小孩子，众人不得不在全新的世界中展开新的冒险。</br>
<li><a href="">00:05:39</a> 回归初心</li></br>
《龙珠》的战力天花板越来越高，无限提升的战力令许多老观众也开始疲乏。新作回归初心，令人感慨万千，或将成为焕发《龙珠》IP第二春的“妙手”。</br>
<li><a href="">00:07:09</a> 弃用</li></br>
战斗力的玩意已经逐渐被弃用了。</br>
<li><a href="">00:07:24</a> 《碰之道》</li></br>
讲谈社原创TV动画《碰之道》（ぽんのみち）制作决定，先导PV与视觉图公开，将于2024年1月播出。该作由OLM制作，南川达马担任监督及脚本，《五等分的新娘》作者·春场葱担任角色原案。</br>
<li><a href="">00:07:53</a> 《摇曳露营△ 第三季》</li></br>
TV动画《摇曳露营△第三季》先导PV与完整版先导视觉图公开，将于2024年播出。本次动画制作公司变更为8bit，导演与系列构成也进行了变更。</br>
<li><a href="">00:08:11</a> 《阴阳师》</li></br>
由Netflix独家播放的TV动画《阴阳师》公开主演声优浪川大辅、浅沼晋太郎、石川由依、浜田贤二、岸尾大辅、佐藤利奈,本作将于11月28日开播。动画改编自梦枕貘的同名小说,讲述了正义感满满的雅乐家·源博雅,因为朋友被卷入的事件中而得知了“鬼”的存在,为了查明事件真相,源博雅找到了京城头脑最敏锐的阴阳师·安倍晴明并请求他的协助,故事由此展开。</br>
<li><a href="">00:09:29</a> 山本苍美</li></br>
山本苍美，1990年出生于日本广岛县。受初中时所观看的新海诚《星之声》影响，决心投身影像制作。学生时代以个人制作动画获取多项奖项后，2011年以《这个男子能与宇宙人战斗》投身商业动画。</br>
<li><a href="">00:10:58</a> 新动画企划</li></br>
《在异世界获得超强能力的我在现实世界照样无敌》新动画企划进行中。</br>
<li><a href="">00:12:36</a> 桑岛黎音</li></br>
这位插画家凭借自身实力挽救了这部作品。</br>
<li><a href="">00:13:30</a> 宝可梦×梵高博物馆</li></br>
宝可梦与阿姆斯特丹梵高博物馆合作推出的联动项目。从2023年9月28日至2024年1月7日，梵高博物馆举办联动特展，展示六幅以梵高作品为灵感的宝可梦画作。完成“宝可梦冒险”活动的宾客能获得特典卡“戴著灰色毡帽的皮卡丘”。</br>
<li><a href="">00:15:44</a> 高价炒卖</li></br>
活动现场购买任何商品都可免费获得的皮卡丘《宝可梦》TCG宣传卡「戴灰毡帽的皮卡丘」赠品也被高价炒卖。</br>
<li><a href="">00:16:38</a> 道歉声明</li></br>
宝可梦官方发布一则道歉声明，表示由于需求量过大，理解很多粉丝对此感到失望，现在正在研究如何送出更多「灰色毡帽皮卡丘」优惠卡，详情将于日后公开。</br>
<li><a href="">00:17:17</a> 《头文字D》真人电影</li></br>
在《速度与激情》系列饰演韩的姜成镐在香港媒体“SouthChinaMorningPost”的采访中表示，日漫《头文字D》的好莱坞真人电影正在开发中，他在片中担任导演。<a href="https://www.gcores.com/articles/172767"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:27</a> 两部新作</li></br>
姜成镐在接受采访时透露，目前他在筹备两部新作，其中一部正是《头文字D》。他表示，影片中充满了汽车、漂移等帅气的元素，将是类似《洛奇》和《龙威小子》的电影；这部大预算作品将能表现出他对车的喜爱。</br>
<li><a href="">00:20:54</a> Netflix版《海贼王》</li></br>
Netflix版《海贼王》意外的带感，还挺还原。</br>
<li><a href="">00:22:59</a> 《16bit 的感动》</li></br>
《16bit的感动》漫画是由みつみ美里、甘露树原作、若木民喜作画的作品。动画版与原作不同，虽然原作人物皆有登场，但故事是由若木民喜与髙桥龙也重新创作，主角也从19岁的大学生上原芽衣子变更为从2023年穿越回1992年的秋里乐叶。</br>
<li><a href="">00:24:03</a> 老游戏</li></br>
动画中也出现了不少老游戏的画面。</br>
<li><a href="">00:25:16</a> 拯救产业</li></br>
回到过去拯救某一个产业，格局太大了！</br>
<li><a href="">00:26:46</a> 恶性循环</li></br>
AVG的售价与受众问题，注定是一个恶性循环的产业。</br>
<li><a href="">00:29:13</a> 时代结束了</li></br>
努力制作出大作，大家都会买单的时代早就结束了！我们竭尽所能做得出来的，就是这4500日元的催眠人妻游戏！公司老板讲出的这段话可说是充满了血淋淋的真实感。</br>
<li><a href="">00:29:44</a> 专业书籍</li></br>
由宫本直毅撰写的书籍，于2013年1月经总合科学出版发行。它在2017年4月推出了修订版。</br>
<li><a href="">00:32:23</a> 《药屋少女的呢喃》</li></br>
《药屋少女的呢喃》是日向夏著作的轻小说。作品最初是连载在小说投稿网站“成为小说家吧”的日本网络小说作品。本作描绘原本在花街当药师，充满好奇心的主角猫猫前往后宫，担任皇帝宠妃的试毒人后，解决皇子短命等各种离奇事件。动画导演、剧本统筹由《魔法使的新娘》的长沼范裕担任，动画则由TOHOanimationSTUDIO、OLM共同制作。</br>
<li><a href="">00:33:43</a> 《高达创战元宇宙》</li></br>
高达创战者10周年的纪念动画《高达创战元宇宙》前三话目前在B站由“高达中国计划”账号放出，免费观看。<a href="https://space.bilibili.com/488064430/video"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:16</a> 整个大的</li></br>
第三集总体就是反派整个大的然后被拆了。</br>
<li><a href="">00:38:33</a> 下不去手</li></br>
玩具是玩家情感在现实生活的投影，动画做成这样怎么下手买咧？</br>
<li><a href="">00:39:38</a> 纯广告</li></br>
走那么多过场就是为了卖玩具。</br>
<li><a href="">00:40:16</a> 物理硬广</li></br>
见过硬的，没见过这么硬的。</br>
<li><a href="">00:41:13</a> 最终赛季</li></br>
《高达：进化》已确认于11月30日停服，目前最终赛季开启，时间为10月26日-11月30日。</br>
<li><a href="">00:41:51</a> 泄露</li></br>
日本游戏发行商万代南梦宫暂停了其新推出的《高达元宇宙》的测试下载，因其下载内容中包含某些GundamSeedFreedom模型未加密的设计文件。</br>
<li><a href="">00:42:24</a> CPT白金赛</li></br>
经过为期三天的比拼，卡普空职业巡回赛（CapcomProTour，简称CPT）新加坡线下白金赛于北京时间10月22日正式落下帷幕。来自日本的红牛RedBull签约选手Gachikun成功夺冠，并获得卡普空杯（CapcomCup）晋级名额！<a href="https://www.gcores.com/articles/172750"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:08</a> 云顶之弈TOC6</li></br>
10月21日第六届《英雄联盟:云顶之弈》公开赛全国总决赛正式开始，将与SET9符文大陆传说全球总决赛共同落地北京JDG电子竞技中心，赛事为回馈众多云顶生态玩家，特此开放1,000个线下观赛席位，欢迎各位弈士前来观赛助威!</br>
<li><a href="">00:43:34</a> 《王样战队君王者》</li></br>
《王样战队君王者》是日本东映公司在2023年制作的超级战队系列第47部特摄作品，于2023年3月5日起每周日早上09:30-10:00在朝日电视台开始播出。本作的主题首次采用“国王”和“昆虫”，初期战队编组主要成员为三男二女组合，颜色依序为红、蓝、黄、紫、黑，后期追加白色战士，同时是令和时代的第四部超级战队系列作品。本作同时为超级战队史上首次出现剧情两大篇章的系列作。</br>
<li><a href="">00:44:13</a> 《香格里拉·开拓异境》</li></br>
《香格里拉·开拓异境～粪作猎手挑战神作～》是日本作家硬梨菜所著的网络小说，2017年5月19日起于成为小说家吧上连载。改编漫画开始连载于《周刊少年Magazine》2020年第33号，不二凉介作画。截至2021年8月，网络小说累积阅览次数逾4亿次。截至2022年7月，漫画单行本累积发行超过250万本。改编动画现已播出。</br>
<li><a href="">00:46:02</a> 粪作猎手</li></br>
主角每次都自虐一般的玩着那些制作差到离谱的粪作，最后在游戏结束后获得解脱，即使这样的游戏过程如此自虐，他还是乐在其中，实在是名副其实的粪作猎手。</br>
<li><a href="">00:47:48</a> 且看吧</li></br>
当个战斗番看还不错，日本那边宣传力度也很大，应该做得还行。</br>
<li><a href="">00:48:11</a> 《某大叔的VRMMO活动记》</li></br>
电视动画片《某大叔的VRMMO活动记》改编自椎名ほわほわ创作的同名网络小说作品。该片由MAHOFILM负责制作，于2023年10月3日起播出。</br>
<li><a href="">00:49:07</a> 剧情简介</li></br>
喜欢玩游戏的普通小职员田中大地，以大地之名登入官方自豪自由度超级破表的新型VRMMO《重启自由之地Online》的世界。在可以全力打怪，也可以随心所欲探险的世界里，大地选择钻研公认最不好用的技能，将其发挥到淋漓尽致的低调玩法。例如专门制作耗时费工的药水、研发无用但美味至极的料理、有时亲手打造不得了的武器享受狩猎的乐趣等等。</br>
<li><a href="">00:52:38</a> 烂，但爱玩</li></br>
烂，但爱玩，玩家当自强啊！</br>
<li><a href="">00:54:11</a> 《我们的雨色协议》</li></br>
《我们的雨色协议》是由Quad制作的原创电视动画作品，于2023年10月8日起在朝日电视台系列全24台的“NUMAnimation”栏目播出。</br>
<li><a href="">00:56:17</a> 电竞青春剧</li></br>
总之这是一部电竞题材的青春剧，画风不错，但看着很穷。</br>
<li><a href="">00:58:12</a> 三枝悠宇</li></br>
以“优”为名义活动的人气上升中的新人女演员。与清秀可爱的女演员“优”相反，平时的悠宇住在破烂公寓的肮脏房间里，是个行动和发言都粗暴的残念少女。参加游戏大会时通过蒙面来掩盖真实身份。过去在游戏中有过被男主救的经历，对男主有特别的情感。</br>
<li><a href="">01:00:21</a> 稻月望</li></br>
电竞咖啡店“FOXONE”的店长稻月飒太的女儿。放学后，作为店员在店里帮忙。</br>
<li><a href="">01:00:43</a> 长岭流星</li></br>
独特的说话方式和风貌是其特征。小工具御宅族，收集了各种各样的键盘和鼠标。喜欢狡猾的战术，技术扎实。</br>
<li><a href="">01:02:34</a> 啥喝法？</li></br>
常温的，挤烂的，咖喱？</br>
<li><a href="">01:03:46</a> 《MF GHOST》</li></br>
《MFGHOST》是日本漫画家重野秀一所创作的赛车题材漫画。与《头文字D》处于同一世界观，时间设定在D计划结束的二十多年后，电能源车和自动驾驶技术已经在世界范围内普及，使用化石燃料的汽车被淘汰，濒临灭绝。可就在此时，一项赛事于日本诞生，该赛事以几乎停产的“传统”汽车为主角，公路为舞台，它的名字就叫做MFG！</br>
<li><a href="">01:05:24</a> 片桐夏向</li></br>
片桐夏向，日英混血儿，藤原拓海的弟子，是以第一名成绩毕业于英国著名赛车学校RDRS的驾驶天才。自幼便开始参加各种赛事并获得数次冠军，标准的职业选手出身。为了寻找失踪的父亲而来日本参加本届MFG，到日本后暂住在西园寺恋家。比赛时凭借精湛的技术，即使是驾驶马力不足的丰田86，也能和其他对手相抗衡且不断提升排名，出色的表现成为全场焦点。</br>
<li><a href="">01:05:48</a> 西园寺恋</li></br>
西园寺恋，17岁高中生。说过恋爱不能以貌取人这样的豪言，却对夏向一见钟情。在MFG兼职做showgirl，编号为七，工作时态度冰冷面无表情，却赢得了很多粉丝支持。</br>
<li><a href="">01:07:17</a> 赛制</li></br>
MFG，是由高桥凉介策划，使用纯内燃机车（电动车和混动车被禁止），在封闭公路上举办的正规体育赛事，通过无人机拍摄比赛画面，经由网络向全世界收费直播，已经有超过三千万的订阅者。排位赛按单圈成绩筛选超过三百位的参赛选手，前三十名可以获得积分，并免费领取轮胎以及其他奖励，前十五名则有资格晋级正赛，这十五个人被成为“神十五”。由于报名人数众多，排位分七天进行，每隔一分钟出发一人，在遇到下雨天气时，排位赛会推迟。正赛正赛以数圈比赛进行，最后以冲线的顺序决定名次。十五位选手按排位赛名次列成单纵队依次出发，出发后保持40kph匀速前进，直到最后一辆车通过起点，比赛才算正式开始。与排位赛不同，下雨时不会推迟正赛。</br>
<li><a href="">01:09:00</a> 高桥凉介</li></br>
MFG的总策划者，于幕后行动。现已继承家业成为医生，坦言MFG将是《公路最速理论》的解答篇，举办MFG这项赛事就是为了通过实践来获得答案。</br>
<li><a href="">01:10:03</a> 好一个天使</li></br>
重野秀一的奇怪爱好。</br>
<li><a href="">01:11:21</a> 结算</li></br>
结算时候抽到下巴的组件能让你变帅。</br>
<li><a href="">01:12:31</a> 《超超超超超喜欢你的100个女朋友》</li></br>
《超超超超超喜欢你的100个女朋友》是中村力斗原作，野泽由纪子作画创作的漫画作品，2019年12月26日起连载于集英社发行的周刊漫画杂志《周刊YoungJump》。动画版由BiburyAnimationStudios负责制作，于2023年10月8日起播出。</br>
<li><a href="">01:13:23</a> 剧情简介</li></br>
爱城恋太郎在国中毕业当天累积了人生第100次告白失败。为此前去神社祈愿的他竟遇到恋爱之神亲口保证，他在高中将遇到100位真命天女！然而入学当天，恋太郎才因遇见两位真命天女而高兴，又被告知惊人的事实：如果选择其中一人，没跟他交往的一方就会死，面对这终极的抉择，恋太郎的决定是让所有人都幸福。</br>
<li><a href="">01:16:07</a> 《经验丰富的你和经验为零的我交往的故事》</li></br>
《经验丰富的你与经验为零的我交往的故事。》改编自長岡マキ子创作的同名轻小说作品。该片由ENGI负责制作，于2023年10月播出。</br>
<li><a href="">01:18:07</a> 白河月爱</li></br>
明星中的明星，全年级第一的美少女辣妹。到现在为止和很多男生交往过，所以经验丰富。外表艳丽，性格却单纯耿直。对边缘男龙斗也同等对待。虽然恋爱经验丰富，但苦于无法长久。</br>
<li><a href="">01:20:28</a> 《哥布林杀手2》</li></br>
电视动画片《哥布林杀手Ⅱ》改编自蜗牛くも创作的同名轻小说作品《哥布林杀手》，为其动画片系列第2期，于2023年10月6日起播出。</br>
<li><a href="">01:22:00</a> 40周年展</li></br>
为纪念1980年代大受欢迎，由武论尊原作、原哲夫作画的人气格斗漫画《北斗神拳》40周年，举办的大规模原画展《北斗神拳40周年大原画展~找回爱!!~》将于10月7日~11月19日，在六本木新城森塔52层森艺术中心画廊(东京都港区)举行。包括为原画展创作的新作品在内，将展出400多幅原画。除了制作该作品的东映动画秘藏的动画资料、世嘉飒美集团提供的弹珠机CG影像、海洋堂的手办之外，还将展示对原画展举办的祝福信息。</br>
<li><a href="">01:22:22</a> 《吉伊卡哇》</li></br>
《吉伊卡哇》是描述一群可爱小动物们的日常物语，作中的小动物们必须从事拔草或讨伐等工作以换取报酬，描绘独具个性的角色们在一起所展开的日常趣事。作品并推出有各式各样的文具、日用周边商品，受到许多人喜爱。</br>
<li><a href="">01:23:24</a> 联动</li></br>
目前蔚蓝档案正与某科学的超电磁炮T联动，估摸秋叶原会有他的大海报。</br>
<li><a href="">01:23:51</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期节目！您听到的结尾BGM是《『友』と書いて『ライバル』》。</br>
<li><a href="">01:24:34</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]“太怪了再看一眼”，聊聊《心灵杀手2》体验（无剧透），机浪 Vol.33</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/172977</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a49d17d1-6a95-42c2-9861-e7bf81b7b411.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 15:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/f2086f863ff894105c76d2691555ed66-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a49d17d1-6a95-42c2-9861-e7bf81b7b411.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>51:44</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目无时间轴。</p>
<p>北京时间26日晚9点，《心灵杀手2》正式解禁，想必许多期待已久的玩家此刻已经在巨釜湖里泡澡了吧（不是）。虽然这次xizongbu和老白提前拿到了游戏，但是也没有非常提前（指解禁前一天才开始），因此我们就简单聊聊《心灵杀手2》的粗浅体验，看看“阿兰醒醒”究竟还是不是那个味道。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：xzzzzb, 白广大</p>
<p>点赞：324，评论：173，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]一场低科技低生活的资本主义未来盛宴 | 《天外世界》背后的故事</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/172660</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/74747ad4-c7bc-4650-8ef6-29cf7a731db1.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/413448e1fae1d425cb9f02c1dcb9d56a-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/74747ad4-c7bc-4650-8ef6-29cf7a731db1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:16:16</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  正负引擎</p>
<p>《天外世界》已经发售很久了，但是它其中的叙事性仍然值得人们去细细品味：究竟人类的未来发生了怎样的科技进步？翡翠鸟星系到底是一个怎样的结构？它背后又是一种怎样的生产逻辑？“没谱号”船长也就是你为整个星系找到一条出路吗？欢迎收听本期《天外世界》的故事节目</p>

<p>主播：白广大, 位面旅行者G, 四十二</p>
<p>点赞：1038，评论：433，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《EmeraldVale》。来自游戏《天外世界》的官方音乐合集。</br>
<li><a href="">00:00:22</a> 开场：《天外世界》故事节目</li></br>
大家好，欢迎收听Gadiostory电台节目。本期的主持人是@白广大与@四十二，而嘉宾我们再次邀请到了@位面旅行者G君！今天，G君要和大伙讲讲《天外世界》的游戏剧情故事，还请继续收听！</br>
<li><a href="">00:00:50</a> 聊故事</li></br>
在上期“批评《星空》”的电台节目中，G君提到未来会以故事为主轴，讲讲那些有趣的RPG游戏。欢迎点击时间轴链接回顾收听G君上期的节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/171885/timelines?pi=1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:24</a> 好故事，能沉浸</li></br>
一个出色的故事能让玩家深深地带入剧情，能让玩家更认真地感受游戏。最重要的是，通过游戏这种独特的艺术表达方式，能够带给玩家更多复杂的情感体验。</br>
<li><a href="">00:01:50</a> G君：往期节目</li></br>
G君在机核录制过《辐射》《奥秘》《Kenshi》等Rpg游戏的故事节目，欢迎点击时间轴链接回顾收听。<a href="https://www.gcores.com/users/20778/content?tab=radios"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:09</a> 《使命召唤》：出色的剧情</li></br>
曾经的《使命召唤》，特别是现代战争三部曲，哪怕时隔15年再次体验，玩家既然能被其出色的故事情节所吸引。普莱斯队长、索普、小强、幽灵等角色的塑造非常成功。</br>
<li><a href="">00:02:35</a> 游戏：《军团要塞2》</li></br>
《军团要塞2》是一款V社出品的在线多人射击对战游戏，游戏界的常青树，自从2007年首次由V社推出后，时至今日依然每天有5万名左右的玩家在游玩《军团要塞》。《军团要塞2》本身有一个有趣的背景故事设定，感兴趣的朋友可以自行搜索查看。</br>
<li><a href="">00:03:05</a> G君：《辐射：新维加斯》</li></br>
G君曾在2019年录制了一期讲述《辐射：新维加斯》剧情的电台节目，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接回顾收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/116272"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:01</a> G君：聊聊《天外世界》</li></br>
《天外世界》，黑曜石在2019年10月发售的角色扮演游戏。游戏在小体量的限制下，依旧塑造了一个生动有趣的世界，故事十分吸引人，代入感很强。截至节目上线前，游戏正在steam上6折促销中，感兴趣的朋友请点击时间轴链接查看《天外世界》的steam页面。<a href="https://store.steampowered.com/app/578650/The_Outer_Worlds/?snr=1_550_553__1009"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:01</a> 游戏：《Grounded》</li></br>
《禁闭求生》（Grounded），黑曜石在2020年7月抢鲜体验推出的多人生存冒险游戏，正式版已于2022年7月正式发布。这款游戏最初仅有13人参与制作，但凭借着其极高的游戏质量吸引了超过1000万玩家的游玩。《禁闭求生》可以说是如今大家能玩到最好的多人生存冒险游戏之一。</br>
<li><a href="">00:05:18</a> 游戏：《阿尔法协议》</li></br>
《阿尔法协议》（AlphaProtocol），黑曜石成立后与世嘉首次合作开发的一款第三人称谍战动作射击游戏，游戏于2006年发售。当时的黑曜石因为技术力不足，游戏的设定与玩法虽为人称赞，但游戏BUG超多，且运行十分不稳定。</br>
<li><a href="">00:06:24</a> 游戏缺点：量少</li></br>
《天外世界》的内容量很小，主线加支线总共40左右小时便可以完成。</br>
<li><a href="">00:07:04</a> 游戏缺点：潦草、保守</li></br>
《天外世界》中的许多内容十分潦草，比如粗糙的装备系统，没有技术含量的射击玩法等等。</br>
<li><a href="">00:08:16</a> 游戏缺点：队友剧情不足</li></br>
《天外世界》最不令人满意的就是队友的故事线，角色塑造一般。图中是《天外世界》中的医生队友艾莉。</br>
<li><a href="">00:09:41</a> 故事出色，氛围十足</li></br>
《天外世界》虽然体量很小，但却利用出色的故事演出，在仅有几个星球的前提下，塑造出了一个庞大的《天外世界》宇宙。图中是《天外世界》中，玩家可以前往的地区，故事仅发生在这一个星系中。</br>
<li><a href="">00:11:56</a> 《天外世界》：太空《辐射》</li></br>
《天外世界》所传达出的游戏氛围与文化内涵与《辐射》系列如出一辙，让玩家觉得这就是《辐射》世界观在外太空的延续。</br>
<li><a href="">00:12:24</a> 《天外世界》：背景设定</li></br>
在《天外世界》世界观背景中，人类开发出了亚光速飞行技术，因此每一次宇宙殖民都需要花费数十年的时间。而人类居住的地球已经被一个叫“地球联合会”的组织统治，他们会把各个殖民地卖给有钱的大公司。这就导致不同殖民地之间沟通较为困难，也因此保持了各自殖民地的独特文化与政治特色。</br>
<li><a href="">00:13:36</a> 故事发生地：翡翠鸟星系</li></br>
翡翠鸟星系（halcyonsystem），《天外世界》的故事发生地，是一个距离地球十分遥远的偏远殖民星系，想要来这里的人都需要在睡眠舱中休眠，以便渡过漫长的星际航行。几个大公司组成的“董事会”垄断了这个星系的统治。许多不谙世事与逃避生活的人被董事会骗到这里。图中就是翡翠鸟星系（halcyonsystem）。</br>
<li><a href="">00:14:32</a> 故事起因：失踪的殖民船</li></br>
被大公司派到翡翠鸟星系的共有两艘巨型殖民船，而其中一艘因为某些原因失踪。我们玩家控制的主角就是这艘失踪殖民飞船上的一员。图中就是游戏中的殖民飞船，希望号。</br>
<li><a href="">00:15:26</a> 行星改造机器</li></br>
图中就是《天外世界》中的行星改造装置，在正式殖民之前会先行修建这种巨型的改造机器。但实际上这种机器也有问题，会导致星球富养化，那些凶残的巨型怪物便是因为星球改造机而诞生的。</br>
<li><a href="">00:16:10</a> 大公司垄断一切</li></br>
《天外世界》不是一个人类向着无尽宇宙探索的积极向上的故事，而是一个大公司垄断一切，压榨普通百姓的灰暗故事，每一寸的新土地的探索都是用普通人的鲜血换来的。“一个自杀的企业员工是要给公司赔钱的”。玩家在首次来到殖民地后遇到的第一个任务就是安置尸首的支线。</br>
<li><a href="">00:17:37</a> 劳动者签卖身契</li></br>
来到殖民星球的殖民者，都要与大公司签署劳动契约，毕竟殖民星球上的一切生产生活都归公司管理。当然，在这样的背景下，这份契约必定是明目张胆的卖身契……</br>
<li><a href="">00:18:58</a> 自杀要赔钱</li></br>
同事自杀了，工友也要赔钱。“因为你没有看管好企业财产~~~。”（咚咚咚）</br>
<li><a href="">00:20:28</a> 危机从何开始</li></br>
《天外世界》看起来是个运转有序的资本主义世界，它黑暗、沦丧；普通工人已然生存了2代，麻木与顺从是他们的写照。但是，危机也在此时悄悄来临。</br>
<li><a href="">00:21:08</a> 黑色幽默</li></br>
《天外世界》延续了黑曜石一贯的黑色幽默的叙事风格，这种风格与整体故事基调结合得十分融洽。比如，其实开头的巨型殖民飞船并没有失踪，而是被董事会有意藏起来了。毕竟一船的高质量人才必定会打破现有的稳定社会结构。图中就是殖民飞船“希望号”。</br>
<li><a href="">00:22:14</a> 开场老爷子</li></br>
就是图中这位老人，是他唤醒了还在休眠的主角。外形是一个疯狂科学家的样子：头发杂乱从未修饰过，时不时的自言自语，动作频率较快等等。</br>
<li><a href="">00:23:09</a> 幽默的开场</li></br>
游戏刚开场就是一段非常黑色幽默的情节：玩家要寻找的亚历山大因为手持信标没松开手，便直接被精准落地的逃生舱砸成了肉饼。图中就是被砸成肉饼的亚历山大。</br>
<li><a href="">00:24:04</a> 初到“水岸镇”</li></br>
“水岸镇”，玩家在游戏中遇到的第一个人类聚集地，这个镇子其实是一个巨大的罐头食品工厂，玩家在游戏中吃到的罐头速食便来自这里。图中是“水岸镇”的远景。</br>
<li><a href="">00:25:53</a> 美食：猪瘤子肉</li></br>
猪瘤子肉，《天外世界》中的一种美食，是一种长在猪身上的肉瘤子。《天外世界》中的猪可以通过结出肉瘤反复取肉，无需屠宰。</br>
<li><a href="">00:26:52</a> 水岸镇的传染病</li></br>
图中就是夜晚的水岸镇。刚来到这里主角发现这个小镇正在流行一种古怪的传染病。就在工人一个个患病倒下的时候，资本家们还宣称得病的都是工作不努力的人，不劳动才会得病……</br>
<li><a href="">00:28:07</a> 水岸镇的监督</li></br>
图中就是水岸镇的负责人，一个教科书般标准的资本家形象。玩家想要拿到修理飞船的能源，必须要与这位资本家打交道。</br>
<li><a href="">00:29:01</a> 反抗组织</li></br>
原本工厂的技术员带领着一批不满工厂管理的工人，在镇外的植物园成立了一伙反抗组织小队。玩家可以听从资本家的建议，到植物园来偷走能源核心，从内部打散反抗组织。当然，你也可以听从植物园老大的建议，推翻资本家的统治。图中就是反抗组织成员。</br>
<li><a href="">00:30:25</a> 水岸镇负责人</li></br>
图中就是水岸镇的负责人，监督里德。他是一个完全按照企业规章制度办事的资本家形象，他并不知道剥削他人是邪恶的，他只是遵循着企业的规章制度……从他出生的那一刻就开始了。从游戏对话中可以看出里德并不是一个纯粹邪恶的人，他只是不知道什么样才是好，才是正确的。</br>
<li><a href="">00:32:02</a> 剧情的“无力感”</li></br>
里德也只是被迫运转的大资本机器中的一员，杀了他真的能让水岸镇变好吗？又或者说，帮助植物园就一定是正确的吗？毕竟，植物园那边也在做着一些难以描述的可怕事情……图中是植物园的领导。</br>
<li><a href="">00:32:45</a> 水岸镇：营养不良</li></br>
图中就是从工厂带领工人反抗的植物园领导。我们从她的嘴里得知，水岸镇根本没有传染病，只是因为大家吃下去的罐头食物毫无营养，工人都是得了坏血症才倒下的。</br>
<li><a href="">00:33:46</a> 土地难种作物</li></br>
经过在两个派系之间的调查，玩家得知水岸镇这个地区的土地有问题，土地根本种不出来人类所需的蔬菜、水果等农作物。</br>
<li><a href="">00:34:56</a> 植物园的秘密</li></br>
植物园为什么能种植出有营养的作物呢？原来这个秘密从游戏一开始就已经埋下了伏笔。图中是游戏中猪瘤肉的宣传广告。</br>
<li><a href="">00:35:31</a> 植物园与尸体</li></br>
原来植物园能够种植出作物的原因是使用了尸体作为肥料……负责人告诉主角，整个水岸镇的尸体够养活全镇人至少3年。图中就是水岸镇外围的墓地。</br>
<li><a href="">00:36:43</a> 离开水岸镇</li></br>
玩家暂时解决水岸镇的问题后，便可以驾驶飞船离开这个殖民地，寻找游戏开场时拯救我们的神秘科学家。此时我们从科学家那里得知，这个殖民星球要出大事了……</br>
<li><a href="">00:37:19</a> 灾难来临：食物短缺！</li></br>
从科学家口中我们得知整个殖民星系出现了严重的粮食短缺问题，董事会的人正准备施行“强制退休计划”，准备让一半的工人进入休眠状态，以面对紧缺的粮食问题。而科学家试图用解药将整个飞船的高级人才唤醒，好让大家一起共度难关。</br>
<li><a href="">00:39:04</a> 最大殖民地：拜占庭</li></br>
拜占庭是《天外世界》中玩家能去到的最大的城市。图中是拜占庭的原画设计图，但实际游戏中玩家只能窥探这座大型城市的一小部分。在历史上拜占廷指拜占庭帝国，也是东罗马帝国，1453年被奥斯曼帝国攻陷后，帝国灭亡。</br>
<li><a href="">00:40:02</a> 地球也是草台班</li></br>
在《天外世界》中，人类科学家很早就发现翡翠鸟星系不适合人类居住，土壤缺少人类所需作物成长的必要元素。但是，明知不适合殖民，人类联合政府依旧把这片殖民地卖给了大公司。</br>
<li><a href="">00:40:38</a> 行星改造有瑕疵</li></br>
行星改造装置会导致被改造的星球“富氧化”，于是玩家可以在翡翠鸟星系见到各种凶猛的庞然巨兽，以及野蛮生长的巨型植物。图中就是行星改造装置。</br>
<li><a href="">00:42:29</a> 董事会的糖衣炮弹</li></br>
董事会的大资本家不想放弃自己的权力，宁可把人都冻起来，也不愿意思考解决办法。甚至还向主角提出了天下分你一半，你也来当领导的条件。</br>
<li><a href="">00:43:50</a> 突袭董事会！</li></br>
玩家在后期剧情中可以带领同伴一路杀入董事会的领导面前。哪怕死到临头了，这些董事会的资本家也会正襟危坐地和我们谈条件。G君提到的突袭荒坂塔来自游戏《赛博朋克2077》。</br>
<li><a href="">00:44:59</a> 饥饿让人团结</li></br>
在《天外世界》中，玩家可以说服董事会大家一起想办法解决吃饭问题。毕竟在肚子都吃不饱的前提下，杀人灭口毫无用处。毕竟今天冻住一半的穷人，总有一天还是要轮到富人的。</br>
<li><a href="">00:45:38</a> 游戏核心观点</li></br>
《天外世界》最终用黑色幽默的方式向大家传达了提高生产力的重要性，同时也讽刺了资本主义的落后。“你董事会不行，资本主义更不行。”</br>
<li><a href="">00:46:30</a> 《天外世界》中的地球呢？</li></br>
翡翠鸟星系已经吃不饱饭了，董事会为什么不向地球请求支援呢？因为在游戏的细枝末节中玩家得知——地球已经失联。</br>
<li><a href="">00:47:23</a> 太空探索，一地鸡毛</li></br>
在游戏背景设定中看似光鲜亮丽的太空探索时代实际上是潦草、粗犷，毫不负责任的：通信技术不过关，殖民飞船不可靠，地球政府仅仅想要向殖民地征税……好似一辆豪车，里面的每个人都穿着光鲜亮丽的服饰，他们在车内挪动着身体，装作这辆车还在前进。</br>
<li><a href="">00:48:32</a> 幽默剧情：受贿有限额！</li></br>
接下来您将听到G君讲述自己在《天外世界》中很喜欢的一段剧情故事。玩家找企业负责人办事，对方却以名额用完为理由拒绝了玩家。此时如果玩家想要用金钱买通负责人，负责人就会告诉你他这个月的受贿金额也到上限了。</br>
<li><a href="">00:49:30</a> 君王星</li></br>
君王星是《天外世界》中被董事会抛弃的一颗星球，上面的生物由于星球改造导致的富养化都变得超级巨大。君王星上有一个被董事会除名的企业，玩家可以选择帮助他们。图中是君王星的官方艺术设定图。</br>
<li><a href="">00:51:52</a> 玫瑰镇的减肥牙膏</li></br>
玫瑰镇，一家被AuntieCleo公司所有的殖民地，玩家在游戏中能看到这这家公司出品的牙膏等其他用品。而AuntieCleo公司生产减肥牙膏仅仅是为了控制食欲，减少普通人的食物消耗。图中就是玫瑰镇的大门。</br>
<li><a href="">00:52:51</a> 讽刺故事</li></br>
玩家在与游戏中的受压迫者们聊天的时候，他们都会十分热切地讨论由公司拍摄的电视剧或者比赛，那是他们仅有的娱乐方式。游戏中有大量类似的黑色幽默的讽刺情节，十分推荐大家亲自尝试游玩。</br>
<li><a href="">00:55:58</a> 队友：菲力克斯</li></br>
菲利克斯，《天外世界》中玩家可选队友之一，在游戏中擅长使用近战武器攻击。他是一个热情洋溢的年轻小伙，甚至玩家会觉得他脑袋缺根筋。菲力克斯做事有些浮躁，在游戏中常常把反抗公司这种事情当成口号喊出来，还幻想着推翻公司后的新生活。</br>
<li><a href="">00:58:00</a> 你背叛了工人阶级！</li></br>
菲力克斯在玩家选择帮助资本家后，会毫不犹豫地掏出武器攻击玩家。图中就是电台中提到的名梗，来自德国电视剧《巴比伦柏林》。</br>
<li><a href="">00:58:35</a> 《辐射：新维加斯》：约书亚·格拉汉姆</li></br>
约书亚.格雷汉姆，摩门教传教者，曾经与凯撒一手创建了凯撒军团，《新维加斯》中重要的配角之一。约书亚在胡佛水坝战役中兵败，被凯撒浑身浇满汽油点着并推下了大峡谷……</br>
<li><a href="">00:58:58</a> 队友：艾莉</li></br>
白老师说了什么？（笑）电台中提到的队友名叫艾莉，是一名医生，出生于拜占庭的一个中层家庭，家里条件非常好。但由于在父母扭曲的价值观影响下，从小缺少父母的正向关爱，导致艾莉的性格偏向反社会型，曾经做过海盗、土匪。</br>
<li><a href="">01:01:13</a> 《天外世界》：广告</li></br>
《天外世界》中几大公司的吉祥物都非常亲民，看起来和蔼可亲。图中就是《天外世界》中的太空人之选，头戴月球的造型是他们公司的标志。</br>
<li><a href="">01:02:09</a> 克里奥姨妈</li></br>
克里奥姨妈（AuntieCleo），一家《天外世界》游戏中的公司，也是玫瑰镇的所有者，之前提到的减肥牙膏就是他们公司的产品。图中就是玫瑰镇中的姨妈招牌。</br>
<li><a href="">01:03:49</a> 《天外世界》：土匪从何而来？</li></br>
《天外世界》正片中从没有提到过游戏中的劫匪路霸是从哪来的，在2020年10月推出的DLC中，玩家通过调查得知，那些土匪都是曾经被打了不眠不休工作药的普通工人。而创造这种药的原因仅仅是因为一个公司资本家想要一种能让自己的狗狗看起来有精神的药物。</br>
<li><a href="">01:05:43</a> 书籍：《美国小城镇的死与生》</li></br>
《美国小城镇的死与生》由美国作家、记者尼克·雷丁所著。书中以美国中部艾奥瓦州小镇奥尔温为主要对象，考察了美国数以千计小城镇在近30年里的发展状况以及当地人为改变现状所做的努力。“七八十年代的美国，为了节约医疗成本，大肆滥用药物。”至今还有许多美国人保守止痛药上瘾的困扰。</br>
<li><a href="">01:06:42</a> DLC2：《艾瑞丹诺斯星上的谋杀案》</li></br>
《天外世界：艾瑞丹诺斯星上的谋杀案》，2021年3月17日发行的第二部DLC。玩家要前往艾瑞丹诺斯星，试图解决殖民地史上最庞大的悬疑案。截至节目上线前，《天外世界》在Steam上打折促销中，欢迎大家亲自下载尝试。</br>
<li><a href="">01:08:18</a> 《天外世界》玩后感</li></br>
《天外世界》的导演是辐射之父蒂姆·凯恩，主要编剧负责人是伦纳德·博亚尔斯基，也是《辐射》《奥秘》等出色剧情游戏的编剧。除此之外，还有一批新生代年轻编剧同样创作出了有趣、完整，有说服力的故事，这十分令人满足。</br>
<li><a href="">01:10:28</a> 游戏：《潜渊症》</li></br>
《潜渊症》，由芬兰工作室UndertowGames开发的一款横向卷轴类角色扮演游戏。游戏中玩家要扮演深浅欧罗巴海的潜艇上的一员，感受游戏带来的恐怖氛围与求生带来的紧迫。</br>
<li><a href="">01:10:39</a> 游戏：《战场兄弟》</li></br>
《战场兄弟》，OverhypeStudios开发的回合制RPG游戏。2017年3月上线steam。点击时间轴链接，查看《战场兄弟》的steam页面。<a href="https://store.steampowered.com/app/365360/Battle_Brothers/?l=schinese"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:44</a> 游戏：《叛击士》</li></br>
《叛击士》，2016年上线steam的一款俯视角机甲射击游戏。世界观背景设定在一个黑暗的赛博朋克世界中。B站UP主@疯猫MadcatClan曾做过一期《叛击士》的介绍视频，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接观看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1we4y1G7rM/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:04</a> 游戏：《探险队：罗马》</li></br>
《探险队：罗马》，丹麦开发商LogicArtists开发的战术角色扮演游戏。游戏于2022年1月上线steam。点击时间轴链接，查看《探险队：罗马》的steam页面。玩家要在游戏中扮演被迫逃离罗马城的青年军团长，一步步壮大自己的军队，创建自己的罗马军团，共同抵抗外敌。<a href="https://store.steampowered.com/app/987840/Expeditions_Rome/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:19</a> 感谢收听，下期再见</li></br>
《天外世界》故事节目今天到这里就要结束了，希望能带起大家了对CRPG游戏的兴趣。请在评论区里聊聊你对《天外世界》的感想。截至节目上线前，《天外世界》依然可在XGP中免费下载，十分推荐感兴趣的朋友亲自下载尝试！</br>
<li><a href="">01:13:52</a> 片尾音乐</li></br>
您现在听到的音乐来《天外世界》官方音乐合集，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接，收听全部音乐。<a href="https://downloads.khinsider.com/game-soundtracks/album/the-outer-worlds-original-soundtrack"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:00</a> 【广告】：有声书《千子》</li></br>
“荷鲁斯，亦唤荣耀者、光明星辰，帝皇宠儿、如父爱子。他受封战帅，是帝皇麾下各路大军的总指挥官，是万千世界与整个银河的征服者。他是无出其右的战士，也是手腕卓绝的外交家。荷鲁斯是一颗冉冉升起的新星，然而在他坠落苍穹之前，又会经历怎样的命运？”机核网独家正版授权，战锤40K系列有声书《荷鲁斯崛起》《伪神》《燃烧的银河》以及《千子》四部有声小说，现在均已在机核网，机核App上线。唯一的善是知识，唯一的恶是无知。这场席卷银河的大叛乱，已经拉开序幕……<a href="https://www.gcores.com/albums/168"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]红星照耀铁十字 Vol.2 | 因陋就简，事急从权</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/172659</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/c2b1fa58-e269-4460-9134-8d63b4642620.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ff157b9f16b563536f83042722487dea-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/c2b1fa58-e269-4460-9134-8d63b4642620.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:14:18</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  NineSolitary</p>
<p>战争初期，苏联红军面对混乱的组织架构、有限的资源与极高的战损率一筹莫展。但是仗还是要打的，因此缴获的轴心国坦克就成为了装甲部队在前线的救命稻草，从战场上回收并修复坦克成为了一项重要的工作。</p>

<p>主播：白广大, 范克里夫大尉</p>
<p>点赞：467，评论：119，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自MarikaRökk的《InDerNachtIstDerMenchNichtGerneAlleine》。</br>
<li><a href="">00:01:01</a> 上期回顾</li></br>
点击来源链接即可收听回顾。在二战的苏德战场上，双方的坦克损失量非常大，如何使用前线的条件修复战车是一个大问题。也就是因为这样，双方都开始使用工程技术，对俘虏的坦克进行修理和调整，为己方出力。请听大尉老师的《红星照耀铁十字》第一期<a href="https://www.gcores.com/radios/167473"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:01</a> 先前节目</li></br>
有关先前的相关军武，请见站内“武器与装备”专题页面，点击来源链接即可进行查看。<a href="https://www.gcores.com/collections/14?tab=radios&page=1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:38</a> 坦克旅</li></br>
每个旅装备九十三辆坦克，包括一个装备KV坦克的重坦克连、两个装备T-34的中坦克连和六个装备旧式T26、BT坦克或西方租借坦克的轻坦克连。随着秋季战况吃紧和工厂迁徙，红军坦克旅的坦克定额在9月又缩水到六十七辆。图为一辆38(t)坦克正被龙门吊运往八十二厂修理区。摄于1942年4月，莫斯科。</br>
<li><a href="">00:03:34</a> 独立坦克营</li></br>
为弥补坦克旅的数量不足，红军还组织了一些独立坦克营，用于支援步兵作战，他们的装备都很差，大都只装备旧式T-26、BT坦克或西方租借坦克，有些独立坦克营连车辆都没有，只能自己到战场去回收，一些坦克旅情况也好不到哪儿去。图为苏联军列运载着修复的38(t)坦克赶赴前线，车身和炮塔都画有醒目的白色五角星，以免遭到友军误击。摄于1942年7月，西方面军。</br>
<li><a href="">00:04:34</a> 缴获！</li></br>
在这种窘境下，缴获的轴心国坦克——主要是德国坦克就成了很多红军前线装甲坦克部队的救命稻草。图为红军第三坦克旅的指战员正在维修缴获的德制突击炮，摄于1942年春。</br>
<li><a href="">00:06:08</a> 克里莫夫</li></br>
见上期节目12:12处，点击来源链接即可收听回顾。1941年9月的斯摩棱斯克会战中，红军少尉S·克里莫夫在自己的坦克被击毁后，随即爬上一辆缴获的德国突击炮继续作战，并且在一天之内摧毁两辆德军坦克、一辆装甲运兵车和两辆载重汽车，为此他获得苏联红星勋章。<a href="https://www.gcores.com/radios/167473"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:20</a> 伊万·帕夫洛维奇·谢列达</li></br>
伊万·帕夫洛维奇·谢列达是乌克兰人，1919年7月1日出生在当时苏维埃乌克兰顿涅茨克省亚历山德罗夫卡一个普通农民家庭，在俄罗斯南部马林斯克长大。他从小喜欢烹饪，完成初级教育后就进入顿涅茨克烹饪专科学校。1939年11月，谢列达应征加入红军，被分配到列柳申科将军指挥的第二十一机械化军，在第四十六坦克师九十一坦克团担任炊事兵。</br>
<li><a href="">00:07:26</a> 列柳申科将军</li></br>
德米特里·丹尼洛维奇·列柳申科（1901年10月20日（11月2日）—1987年7月20日），苏联大将，战时近卫坦克第四集团军司令。</br>
<li><a href="">00:08:24</a> 糟透了</li></br>
部队里的情况糟透了，指战员们连续作战四天没有休息，人员和器材损失都很惨重，而且损失越来越大。坦克兵没了坦克，汽车兵没了汽车，轻伤员们在厨房边上清理武器，其他人忙着洗衣服，最多也就是抽支烟聊聊天。最忙碌的是坦克部队的机械师，绝望而努力地来回乱跑，接收从前线拖回来的受损坦克并进行修理。图为苏联红军士兵在查看一辆被德军遗弃的捷克造38(t)坦克。</br>
<li><a href="">00:09:37</a> 莫辛-纳甘</li></br>
莫辛-纳甘步枪是俄罗斯帝国于1891年采用的栓式步枪，名称是来自步枪的设计者俄国陆军上校谢尔盖·伊凡诺维奇·莫辛，以及设计其枪机的比利时枪械设计师埃米尔·纳甘。</br>
<li><a href="">00:10:49</a> 德国人！</li></br>
正准备抬手向对方打招呼，谢列达就发现有点不对劲，那些坦克的外形不对，而且是蓝灰色的，车上漆着巨大的十字徽记。是德国人！他的后背一阵发凉，赶紧跑到厨房的帐篷后面躲了起来。图为德国第四装甲集群的38(t)坦克在步兵伴随下行军。</br>
<li><a href="">00:12:23</a> 合围</li></br>
看来部队情况不妙，德国人从好几个方向抄过来了。后来谢列达才得知，这种坦克是捷克被占领后，为德国承造的38(t)轻型坦克。前面这些车辆过去后，又有一辆38(t)坦克缓缓驶来，停在了厨房前头。德国人也许是想弄点吃的？反正他们轻敌了，身边没有步兵——步兵都在开过去的装甲运兵车上。图为苏联红军士兵在查看一辆被德军遗弃的捷克造38(t)坦克。</br>
<li><a href="">00:14:39</a> 盖住观察口</li></br>
德军坦克炮塔上的机枪很快开始射击，厨房里的东西被子弹打得七零八落。谢列达四下观察，看到地上有块油布，他立即把油布捡起来丢在坦克炮塔上，这下车长和炮手啥都看不到了。随后谢列达又看准机会捡起另一块油布盖住了坦克副驾驶（机电员）观察口，最后从后面绕到另一边，解下身上的围裙，把驾驶员的观察口也盖住了。图为描绘谢列达壮举的苏联明信片。</br>
<li><a href="">00:17:01</a> 投降</li></br>
坦克里的德国佬都懵了，以为自己已经被红军团团包围，于是他们敲击车体，用蹩脚俄语宣布投降。图为描绘谢列达壮举的苏联明信片，这是战争后期发行的，坦克也应景地改为晚期型号的IV号坦克。</br>
<li><a href="">00:18:28</a> 战友归来</li></br>
稍晚些时候，团里的战友们打退了德军冲锋，准备回来喝汤。结果他们惊讶地发现，一片狼藉的营地里多了一辆德国坦克，还有被炊事员看管着，坐在地上的四个德军坦克兵。这辆坦克来自德军第八装甲师，除了炮塔同轴机枪被谢列达的斧头砍坏，其余都完好无损，立即被红军征调使用。图片来自网络对于这次英雄事迹的复原动画。</br>
<li><a href="">00:20:22</a> 庞国兴</li></br>
庞国兴（1940年1月—1965年9月），汉族，陕西省清涧县裴家湾乡（今陕西省榆林市子洲县裴家湾镇）人，中国人民解放军军人。在1962年对印自卫反击战中，庞国兴与大部队走散后率领三人战斗小组穿插印军后方十五里，面对优势敌人，击溃印军一个炮兵营，被兰州军区授予一等功、被国防部授予“全国战斗英雄”称号。曾任第三届全国人民代表大会代表。</br>
<li><a href="">00:21:34</a> 授勋</li></br>
10月，谢列达正式接受授勋，获得金星奖章并按惯例同时获颁列宁勋章。此时的他已是一位红军少尉，在第四十六步兵师四团担任排长，参加保卫列宁格勒的战斗。1941年11月底，他被任命为第一八五步兵师第七步兵团的营长，参加了莫斯科保卫战。图为谢列达少尉接受苏联英雄称号和金星奖章，同时获得列宁勋章，摄于1941年10月。</br>
<li><a href="">00:22:07</a> 打满全场</li></br>
伊万·帕夫洛维奇·谢列达打满了整场卫国战争，1945年以红军上尉军衔退役，返回家乡——乌克兰亚历山德罗夫卡村担任集体农庄主席，主持战后重建工作。但他在战争中多次负伤，严重损害了健康，1950年11月18日，谢列达在家乡因旧伤复发去世，年仅三十一岁。在乌克兰、摩尔多瓦，都有街道以他命名，俄罗斯马林斯克也为他树立了一座纪念碑。图为谢列达在卫国战争后期的留影，已晋升为上尉。</br>
<li><a href="">00:24:14</a> 修复坦克</li></br>
例如1942年2月，红军中尉S·贝科夫组织南方面军第一二一坦克旅的修理工人修复了一辆德国III号坦克。2月20日，在亚历山德罗夫村攻打一个特别强固的德军据点时，贝科夫中尉亲自带领车组驾驶这辆III号坦克带头冲锋。德国人误以为这是自己的坦克，将它放进了阵地，贝科夫立即调转炮塔从背后突袭德军，以轻微损失拿下了这个据点。图为红军使用的德国III号J型坦克，车身侧面书写的标语为“消灭希特勒！”，但铁十字标识没有抹去，三辆德国突击炮紧随其后。摄于1942年3月，西方面军。</br>
<li><a href="">00:25:29</a> 又一事例</li></br>
1942年3月初，第一二一坦克旅又修复了四辆德国III号坦克，和贝科夫的坦克共同组建一个特别坦克分队，在雅可夫列夫村和新雅可科夫列夫村发生的三月战役中连续袭扰德军后方。根据该部二营长H·马特维恩科回忆，为和真正的德军坦克进行区分，五辆III号坦克都被涂成崭新的深灰色，还插上标注“我是自己人”的信号旗，以免友军误击。它们在部队里服役的时间并不短，直到1942年5月17日，第一二一坦克旅仍编有两辆III号坦克。图为III号坦克。</br>
<li><a href="">00:27:25</a> 揭不开锅</li></br>
尴尬的是，经过波戈斯基地区的二月战役消耗，这个地区的红军坦克部队已经快揭不开锅了：第一二二和第一二四坦克旅损失惨重，第一零七独立坦克营则是两手空空，一辆坦克都没有。3月底，该营的坦克手们在沃尔姆因为无所事事而烦恼。他们的驻地紧挨着集团军司令部，大家都觉得特别难堪，从哪儿去弄些新的坦克呢？要是在严寒的冬季，列宁格勒的工厂还能从拉多加湖的冰面向部队运送坦克，但冰面已经开始在春天的阳光下融化，冰上通道眼看就要切断。况且，新出厂的坦克都要优先提供给其他地区的部队。图为红军使用的德国突击炮。摄于1942年3月，西方面军。</br>
<li><a href="">00:29:28</a> 放手一试</li></br>
营部挑选了五个人组成坦克回收小分队，他们是：尼古拉·伊万诺维奇·巴里谢夫上士、I.S·波戈列罗夫中士、机械师兼驾驶员斯卡契可夫上士和贝里亚耶夫上士，还有受过炮手技术专业训练的女共青团员瓦里娅·尼卡拉耶夫娜。第一天，小分队在阵地前沿活动，结果毫无收获，就在云松下面的雪地里和衣过了一夜。图为红军技术少校古阔夫正在检查一辆德国III号J型坦克，他是一个工程师小组的领导。摄于1942年，西方面军。</br>
<li><a href="">00:31:05</a> 曙光乍现</li></br>
可是靠近了一看，这是两辆什么坦克呀！其中一辆被大口径炮弹完全摧毁，引擎被掀翻在离坦克十五米远的地方，变速箱却躺在另一侧的雪地里，它的装甲板被撕裂，奇形怪状的碎片嵌在旁边的松树上。方圆五十米内一地狼藉，散落着各式各样的零件和弹片。几具德军坦克兵的尸体躺在被血染红的雪地里。图为苏联机械师正在车间里检修缴获的德制IV号坦克，摄于1942年秋季，西方面军。。</br>
<li><a href="">00:32:54</a> 学到东西</li></br>
他们在这一天学到了不少东西，瓦里娅特别高兴，因为波戈列罗夫答应教她驾驶坦克和引擎方面的知识。在坦克营的护士中，瓦里娅是先进分子，还在涅瓦河畔的杜勃罗夫卡得过勇敢奖章，但她不愿在战地医院里干一辈子，急着要上前线去打纳粹。图为红军指战员饶有兴致地查看德国III号坦克炮塔侧面舱门上的装填手潜望镜。摄于1942年。</br>
<li><a href="">00:33:26</a> 勇敢奖章</li></br>
勇敢奖章是苏联最高苏维埃于1938年10月17日决定颁布法令设立的军事奖章。颁发给在保卫祖国的战斗中或冒生命危险的军事行动表现出个人勇气与英勇的武装部队人员、苏联公民或者参战的外国籍人员。苏联时期大约有456万余人获得该奖章。</br>
<li><a href="">00:34:57</a> 完整坦克</li></br>
小分队停住脚步，仔细观察着阳光照射下被大雪覆盖的森林，在高过云杉小树林的大松树边缘不远处显然曾经有德军放弃的前沿堑壕，隐隐约约可以看到深灰色的坦克炮塔，显然这辆德军坦克曾经越过红军防线，成功进入了森林，即将离开林地时被击中失去了动力。五个人商量之后决定沿着林间小道继续前进，走了不到一百步就被松树后边闪出的红军哨兵挡住了去路。图为红军车长米特洛凡诺夫在他的德国III号J型坦克上搭载着步兵弟兄赶赴前线。摄于1942年，西方面军。</br>
<li><a href="">00:35:58</a> 《这里的黎明静悄悄》</li></br>
见苏联美学系列《辉煌与落幕|苏联卫国战争电影漫谈（下）》31:35处，点击来源链接即可收听查看。七十年代初与《解放》系列最后两部同时上映的苏联电影《这里的黎明静悄悄》，也许是我国观众最熟悉的卫国战争题材电影之一，这部1972年上映的影片十年后在中国公映，引发热潮，可以说是一代人的时代记忆。《这里的黎明静悄悄》改编自苏联作家鲍里斯·列沃维奇·瓦西里耶夫的同名小说。<a href="https://www.gcores.com/radios/144461"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:32</a> 靠近坦克</li></br>
小分队借着德军机枪的射击间隙，迅速从一个壕沟翻进另一个壕沟，从一棵松树跑到另一棵松树，稍稍逼近坦克后，紧靠着坦克躺下隐蔽起来。坦克的右侧正对着他们，炮塔侧面的出入舱门大开。突然间，巴里谢夫和波戈列罗夫猛的跳起，跃上坦克履带，先后猫腰钻进舱门。德军机枪立即向坦克集中扫射，紧接着三枚迫击炮弹在坦克前方相继爆炸。波戈列罗夫从侧面舱门里伸出头，挥了一下手。瓦里娅和贝里亚耶夫在最后一枚炮弹爆炸前也成功进入坦克。斯卡契可夫来不及登车，只好钻进坦克底下，卧倒在两条履带之间。图为2014年，电子游戏《战争雷霆》的1.43版本加入了苏联红军第一零七独立坦克营缴获使用的III号坦克，再现了巴里谢夫车组的涂装。</br>
<li><a href="">00:39:05</a> 混乱不堪</li></br>
坦克里面因为早先红军榴弹的攻击而混乱不堪，操纵杆被打断，整个操纵系统也损坏了。几个德军坦克兵的尸体挂在车内，被抛出车外的几个早已被冻得邦硬。图为红军第一零七独立坦克营的尼古拉·巴里谢夫上士（右二）和小分队成员在回收的德国III号J型坦克旁，与步兵和炮兵攀谈。摄于1942年4月，沃尔霍夫方面军。</br>
<li><a href="">00:40:22</a> 现学现用</li></br>
他们把整个坦克查了一遍，一个个零件地拆修，瓦里娅帮着男人们把不需要的东西扔到坦克外边。修理工作持续了好几个钟头，前一个晚上在报废坦克里学到的知识帮了大忙。小分队用粗铁丝代替被打断的拉杆，再用整块钢板修补被炸坏的供电系统，检查了所有的电气设备，整好所有被拉断的线路，测试过所有的阀门和起动机，并且把泵拧紧。图为苏联红军第一零七独立坦克营的一个车组正在自己的突击炮里讨论作战计划，摄于1942年4月，沃尔霍夫方面军。</br>
<li><a href="">00:41:48</a> 引擎轰鸣</li></br>
听到引擎轰鸣，德国兵又架起机枪一通扫射，子弹擦着坦克飞过，发出喀嚓的声响。不胜其扰的巴里谢夫粗粗查看了一下火炮，发现电击发器已经损坏。当时他们已经来不及紧急修理，因为德军的迫击炮又开始轰击了。巴里谢夫和波戈列罗夫合力把炮弹塞进火炮，将炮塔转向德国人的阵地，随后抓起一束导线，一端接到驾驶员控制板上，另一端接到火炮电击发器终端触点上。炮弹立即发射了出去，接着是第二炮、第三炮。德国人的机枪和迫击炮被打哑，现在总算可以把坦克开出去了！图为巴里谢夫（左二）和他的车组，坦克首上装甲涂上了镰刀锤子标志。塔斯社报道照片，摄于1942年7月6日，沃尔霍夫方面军。</br>
<li><a href="">00:43:55</a> 曲折行进</li></br>
贝里亚耶夫可以巧妙地曲折绕行，一些小型反步兵地雷在坦克履带下象爆竹一样哔啪作响，好在威力不大，无法毁坏坦克。靠近林地边缘的地方堆满了德国兵的尸体，贝里亚耶夫不得不开着坦克直接从他们身上压过去，他事后回忆说这简直令人作呕，却是减少触雷机会的唯一办法，因为人体有时候会缓解车辆的压力，使他们身下的地雷不至于爆炸。图为红军第一零七独立坦克营政委I·索夫琴科正向部队指战员宣读文件。照片中的德国III号、IV号坦克炮塔和车体前部都画上了镰刀锤子标志。塔斯社报道照片，摄于1942年7月6日，沃尔霍夫方面军。</br>
<li><a href="">00:45:26</a> 虹吸</li></br>
虹吸是一种流体力学现象，可以不借助泵而抽吸液体。处于较高位置的液体充满一根倒U形的管状结构（称为虹吸管）之后，开口于更低的位置。虹吸管两端液体的重量差距造成液体压力差距，液体压力差能够推动液体越过最高点，向低端排放。</br>
<li><a href="">00:47:01</a> 庆祝</li></br>
两个小分队欢呼着互致敬礼，掏出步枪和手枪朝天鸣放，大家干脆就聚在坦克边上，把图京大尉珍藏的一小瓶伏特加酒喝了个精光。他们在炮塔后部的杂物箱里找到一面纳粹旗帜，瓦里娅扯下几片红色的部分做成两面红旗，分别固定在两辆坦克的炮塔上，因为红军的反坦克炮就在前头，必须让他们在很远的地方就看到这两面红旗。图为共青团员瓦里娅·尼卡拉耶夫娜在第一零七营小分队回收的III号J型坦克旁站岗，坦克上涂有器材编号“D-31”。摄于1942年4月，沃尔霍夫方面军。</br>
<li><a href="">00:49:10</a> 归我了</li></br>
这是两辆德国III号J型坦克，两侧的装甲板上画着白地黑杠的铁十字徽记，巴里谢夫的坦克炮塔上刷着大号阿拉伯数字“121”。这辆坦克是德国军工厂1942年2月生产的，到3月28日就归第一零七坦克营了。</br>
<li><a href="">00:49:57</a> 任命成员</li></br>
当天夜里，巴里谢夫被任命为战利品的车长，贝里亚耶夫被任命为坦克机械师兼驾驶员。到第二天早上，车组人员就已到齐：伊万福米奇·沙特科斯基上士担任炮手，他是共青团员；代理政治指导员叶甫根尼·伊万诺维奇·拉斯托尔古耶夫担任机电员兼航向机枪手，他刚从大学毕业，是联共（布）预备党员；列兵格奥尔基·弗拉洛维奇·祖巴辛担任装填手，他也是共青团员。营长沙里莫夫少校给了巴里谢夫五天五夜时间来修复这辆III号坦克，它需要更换六根带平衡臂的辊轴，修复全套电气设备和操纵系统，并安装丢失的机枪、无线电台和光学瞄准器。图为红军第一零七独立坦克营的缴获坦克车组正在进行战斗部署。照片中的德国III号和IV号坦克炮塔都画上了镰刀锤子标志。塔斯社报道照片，摄于1942年7月6日，沃尔霍夫方面军。</br>
<li><a href="">00:51:40</a> 再现</li></br>
图为已晋升红军少尉的巴里谢夫和他的德国III号J型坦克。塔斯社报道照片，摄于1942年7月6日，沃尔霍夫方面军。该涂装出现在《战争雷霆》。</br>
<li><a href="">00:52:12</a> 战斗</li></br>
1942年4月8日，红军第八集团军强攻德军重点设防的军事集结点维涅戈洛沃，第一零七独立坦克营三连的十辆德国坦克全部出战。巴里谢夫的III号坦克杀进德军后方，支援第一独立山地步兵旅的一个营和第五十九滑雪营的约六百名步兵，他们在包围圈里坚持了四天四夜，但始终没有增援赶到。最后，巴里谢夫在4月14日指挥坦克编队突出重围，将仅剩的二十三名步兵带回己方阵地。图为红军第一零七独立坦克营的03号德制III号坦克正在战场上疾驰。</br>
<li><a href="">00:54:07</a> 其他的缴获车辆</li></br>
在攻打哈尔科夫时，红军缴获了大量德军重装备，分发到一线部队。例如，1942年5月14日的记录显示当时红军第五十二坦克旅共编有五辆KV重型坦克、两辆T-34/76中型坦克、十三辆T-60轻型坦克、三辆美国援助的M3“李将军”中型坦克、一辆英国援助的“瓦伦丁”III型步兵坦克以及一辆德国IV号坦克。近卫第五坦克旅则编有三辆德国突击炮。图为红军第一零七独立坦克营的02号德制IV号坦克彩色复原图。</br>
<li><a href="">00:55:17</a> 高加索战区</li></br>
德国坦克装甲车辆在苏联红军最大的“用户”，是西方面军和北高加索方面军。高加索战区从1942年起就转入阵地战，不需要长时间行军，车辆折旧相对比较慢。此外，西方面军的后方莫斯科有足够强大的工业基础，便于修复和保养缴获的军事器械。图为红军一五一坦克旅的IV号F1型坦克正开往前线，这辆坦克是从德国第十三装甲师手中缴获的。摄于1943年2月，北高加索方面军。</br>
<li><a href="">00:55:55</a> “B类营”</li></br>
西方面军曾在1942年组建过两个缴获坦克营，它们没有固定番号，有时在方面军文件中被简称为“B类营”。其中一个营隶属于第三十集团军，根据1942年8月1日的编制表，该营共有九辆国产T-60坦克和十九辆德国中型坦克。另一个营则配属第二十集团军，根据1942年8月1日的编制表，该营共有七辆IV号坦克、十二辆III号坦克、两辆突击炮和十辆38(t)坦克，这个营的指挥官是涅贝洛夫少校，有时也被称作“涅贝洛夫营”。图为红军涅贝洛夫营的38(t)坦克彩色复原图，1942年8月，西方面军第二十集团军。</br>
<li><a href="">00:57:02</a> 西方面军</li></br>
1942年秋季，西方面军第二一三坦克旅也大量装备缴获的德国坦克。据1942年11月10日的统计，这个旅共编有四辆国产T-34坦克、十一辆IV号坦克和三十五辆III号坦克。11月13日，第二一三坦克旅和第一四九五自行火炮团受命前去突破德军在沃尔科拉克沃地区卡茨扬斯基农庄的防线，并进攻萨维谢沃。11月14日拂晓，第二一三旅的十辆德国坦克在第四十二步兵师支援下成功强渡罗索申卡河，随后陷入反坦克雷区，十三辆III号坦克和十一辆IV号坦克触雷被毁。图为红军一五一坦克旅在维护自己的德制III号J型坦克。摄于1943年2月，北高加索方面军。</br>
<li><a href="">00:58:39</a> 北高加索方面军</li></br>
1942年10月至11月间，苏联北高加索方面军大败德军第十三装甲师，缴获大量德国坦克和自行火炮。1943年初，他们用这些装备武装了一些坦克部队，如第一七五独立坦克营就收到了三辆德国突击炮。第三十七集团军序列内的第一五一坦克旅则在1943年3月24组建了只装备德国坦克的二营，编有五辆III号坦克、三辆IV号坦克和一辆II号坦克。此外，第二六六独立坦克营除国产坦克外，还混编四辆III号坦克。这位腼腆的小伙子是红军骑兵战士V·康得拉琴科，战前是一名拖拉机手。康得拉琴科完成了一项富有传奇冒险色彩的壮举：他潜入德军后方，设法将一辆完好并且全副武装的IV号F2型坦克开回了自己的阵地。这张照片是他和战利品的合影，摄于1943年11月，北高加索方面军。</br>
<li><a href="">01:00:53</a> 第七十五独立坦克营</li></br>
第七十五独立坦克营编有两辆III号坦克、两辆IV号坦克和英国“瓦伦丁”III型步兵坦克。自1943年5月20日起，他们和第八十三步兵师第四十五步兵团协同作战。这里的战斗消耗颇大，第七十五营在短短一周内就因触雷而损失一辆III号坦克和两辆英援坦克，不过还是摧毁德军两门反坦克炮、五门迫击炮和两个机枪阵地，消灭德军六十五名。图为一位红军中尉爬出自己的德国IV号坦克，接受居民献花。摄于1942年，北高加索方面军。</br>
<li><a href="">01:02:48</a> 战斗配置</li></br>
这些部队倾向于使用国产T-60轻型坦克、英援、美援坦克混编缴获德制坦克还有一个原因，就是燃料补给压力小，因这些坦克都使用汽油引擎，而非T-34和KV坦克的柴油引擎。图为出击前的最后商讨。这次侦察行动由两辆苏联国产T-60坦克和一辆德国III号J型坦克执行。照片摄于1943年12月，地点不明。</br>
<li><a href="">01:03:43</a> 大量缴获</li></br>
资料显示，位于斯大林格勒的国营第二六四二工厂在1943年内就修复了三百八十三辆德国III号和IV号坦克。和北方部队一样，这些坦克也被组成独立单位，以便灵活运用。例如1943年2月，红军第一六九坦克营在顿巴斯地带缴获了五辆德军坦克，临时组建了一支由伊利科夫少尉指挥的侦察分队，他们没有涂掉坦克上的铁十字徽记，希望用它迷惑德军，实施渗透作战。2月13日，侦察分队伪装成德军坦克，被德国人放进了自己的阵地。进入德军腹地后，伊利科夫立即命令所有坦克紧急掉头，从后方实施突袭，一举摧毁德军十五辆坦克和八门火炮，消灭德军约一百五十名，自己几乎没有任何损失。红军第三三三步兵师的大部队赶到时，战斗已经结束。图为红军拖车正将一辆德国III号J型坦克运往位于斯大林格勒的国营第二六四工厂。摄于1943年春季。</br>
<li><a href="">01:05:35</a> 罗斯托夫州战区</li></br>
缴获坦克在罗斯托夫州战区的红军第四十四集团军中也很活跃。1943年8月28日，该部接收了一个由十三辆III号坦克、三辆IV号坦克和两辆美援坦克组成的独立坦克连，在之后两天的战斗中，这个连支援第一三零步兵师解放了港口重镇塔甘罗格，以损失五辆III号坦克的代价消灭十辆汽车、五个火力点和四百五十名德军，抓了二百五十多个俘虏。图为红军第七十九独立坦克营的IV号F1型坦克，它原本属于德国第二十二装甲师，已经涂上了五星徽记。摄于1942年4月，克里米亚方面军。</br>
<li><a href="">01:06:40</a> SG-122</li></br>
1943年初始，用德制突击炮改装的SG-122终于登上战场，它们主要装备了同年元旦组建的红军第1435自行火炮团，一共十六辆，与苏联国产的SU-12（后来演化为SU-76，请收听KV节目第三集介绍）自行火炮混编。同年2月20日，其中四辆SG-122被转到训练部队，1435团带着十二辆SG-122上了前线。图为俄罗斯斯维尔德洛夫斯克的乌拉尔军魂博物馆展出的SG-122自行火炮，可能是用复制备件来复原的。<a href="https://www.gcores.com/radios/155456"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:17</a> 经验思路</li></br>
尽管命运多舛，但SG-122为苏联自行火炮在战时的发展提供了宝贵经验和思路，其中有很多应用在T-34底盘、同样安装M30型火炮的SU-122自行榴弹炮上，以KV-1S重型坦克为基础的SU-152自行火炮也借鉴了SG-122的经验。</br>
<li><a href="">01:11:29</a> 请听下回分解！</li></br>
斯尼尔什科夫在1942年底转入“炮王”格拉宾的中央火炮设计局，但他在那里又和德制III号坦克以及突击炮打起了交道。这次重逢催生出一种比SG-122成熟得多，产量也高得多的混血自行火炮。它究竟是谁呢？我们下回分解！</br>
<li><a href="">01:11:54</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自WalterMüller的《Machdirnichtsdaraus》。<a href="https://music.163.com/song?id=532627496&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:05</a> 【广告】：有声书《千子》</li></br>
“荷鲁斯，亦唤荣耀者、光明星辰，帝皇宠儿、如父爱子。他受封战帅，是帝皇麾下各路大军的总指挥官，是万千世界与整个银河的征服者。他是无出其右的战士，也是手腕卓绝的外交家。荷鲁斯是一颗冉冉升起的新星，然而在他坠落苍穹之前，又会经历怎样的命运？”机核网独家正版授权，战锤40K系列有声书《荷鲁斯崛起》《伪神》《燃烧的银河》以及《千子》四部有声小说，现在均已在机核网，机核App上线。唯一的善是知识，唯一的恶是无知。这场席卷银河的大叛乱，已经拉开序幕……<a href="https://www.gcores.com/albums/168"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>