<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Jan 2024 03:15:13 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[Gadio News]宝可梦礼宾部，岛上环境挺羡慕 天天ACG 1.4</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175697</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8dff024a-d531-4c7c-b5e9-3f8e3aef0cd7.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/1f0ce84087f9e93e7b21ed245888e3e1-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8dff024a-d531-4c7c-b5e9-3f8e3aef0cd7.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:29:23</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>《赛马娘》剧场版动画公布，《为美好的世界先上祝福》新季度4月播出，《奇巧计程车》确定推出真人剧集。本期评论环节后，最后的话题说了说元旦放假都怎么过。</p>

<p>主播：大巴车司机, 日天嗷, 雪豆</p>
<p>点赞：636，评论：89，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
您正听到的是小林未郁的《絆つむぐ冒険》。</br>
<li><a href="">00:01:11</a> 福利活动！</li></br>
您可以通过机核网页版和机核手机app参与抽奖，奖品是角川提供的《迷宫饭世界导览冒险者权威指南》</br>
<li><a href="">00:02:37</a> 附赠涂鸦集</li></br>
本次的《迷宫饭世界导览冒险者权威指南》还附带了四本原作者九井谅子的涂鸦集。</br>
<li><a href="">00:03:51</a> 小赠品</li></br>
随书还附赠贴纸2张，书签8个，透卡1张还有冰箱贴1个</br>
<li><a href="">00:05:25</a> 赛马娘剧场版动画</li></br>
近日，赛马娘公布了他们的首个剧场版动画《赛马娘新时代之门》的制作预告，目前仅公布了几个角色的信息。</br>
<li><a href="">00:06:17</a> 《为美好的世界献上祝福》第三季</li></br>
《为美好的世界献上祝福》第三季确定于4月份播出。</br>
<li><a href="">00:06:58</a> 《奇巧计程车》真人版剧集</li></br>
《奇巧计程车》改编真人剧集《RoOT/RouteofOddTaxi》将于今年的4月开播</br>
<li><a href="">00:08:30</a> 《交错战线》上线</li></br>
新手游《交错战线》已于1月3日在安卓和ios端上线，角色立绘很性感，还能召唤大机器人，喜欢的朋友可以试试。</br>
<li><a href="">00:09:20</a> 假面骑士Build兔龙形态</li></br>
乘着龙年到来，万代推出了SHF假面骑士Build的兔龙形态。</br>
<li><a href="">00:10:50</a> 周刊《制作福音战士初号机》</li></br>
DeAgostini出版社将从2024年1月4日推出周刊《制作福音战士初号机》，将可使用毎期附属的零件组装“新剧场版”系列中登场的福音战士初号机。</br>
<li><a href="">00:14:27</a> 剧场版《魔法使之夜》第二部pv</li></br>
剧场版《魔法使之夜》在1月1日发布了第二部宣传pv</br>
<li><a href="">00:17:41</a> 加入FGO</li></br>
FGO最近把FSR的主角：Saber加入了游戏。</br>
<li><a href="">00:18:31</a> OrangeCreek的评论</li></br>
处于一种又想看会动的蕾塞又对做出第一季的MAPPA无限不信任的状态（</br>
<li><a href="">00:19:20</a> 三渲二技术</li></br>
三渲二感觉有很多小成本的制作团队在用，但是想用好还是得投入大技术力来完成。</br>
<li><a href="">00:22:04</a> DietMilk的评论</li></br>
传下去，豆哥的xp是地雷系</br>
<li><a href="">00:23:57</a> 我有一个朋友</li></br>
天叔有个朋友的朋友，是地雷系。还挺吓人的。</br>
<li><a href="">00:25:22</a> 风格化的地雷系</li></br>
地雷系现在被很多人风格化了，作为一种标签和服饰、妆容特点来讨论。</br>
<li><a href="">00:27:43</a> 互相黏着</li></br>
地雷系的人和其伴侣感觉是互相黏着的，作为地雷系的伴侣也是有点不舍的心理在。</br>
<li><a href="">00:29:30</a> 血糖R的评论</li></br>
逆转2玩的时候不知为啥没搞到汉化，于是硬着头皮玩英文版，硬把六级玩过了……</br>
<li><a href="">00:31:22</a> TGS的经历</li></br>
天叔和朋友去TGS，结果碰到巧舟和神谷英树，然后聊天聊到“玩什么版本的《逆转裁判》”这个话题的时候天叔朋友直接说玩的中文版，但那时候还没有官方汉化版。</br>
<li><a href="">00:34:30</a> 《大逆转裁判》</li></br>
希望《大逆转裁判》能出个官方汉化版，接受的人更多一点。</br>
<li><a href="">00:36:50</a> 水随形变的评论</li></br>
提到车祸音乐会，没提到二次元酒局，还想听三位解读解读的。IG制作的真人动画混拍片也上映了，准备去看看。最近看了一本讲痔疮的漫画，太好笑了，推荐一下，大见武士的。</br>
<li><a href="">00:38:30</a> 限定性别</li></br>
好像大部分的二次元酒局都限定性别，其他性别的不给进场。</br>
<li><a href="">00:41:13</a> 地下偶像</li></br>
豆哥想去看地下偶像，不知道有没有指路的。</br>
<li><a href="">00:43:35</a> Anisong</li></br>
在前些年即使是产业发达的日本Anisong还是被区别对待的，但是现在Anisong和其他流行歌曲一样，成为一种大众都接受的歌曲类型。</br>
<li><a href="">00:45:58</a> 《宝可梦 礼宾部》</li></br>
《宝可梦礼宾部》Netflix和宝可梦公司合作推出，由广受好评的dwarfstudios制作，是一部定格动画。</br>
<li><a href="">00:47:44</a> 宝可梦搭档</li></br>
在度假岛上，客户可以找一个宝可梦搭档一共度过悠闲假日。</br>
<li><a href="">00:48:22</a> 北京动物园</li></br>
北京动物园甚至有交钱和狗狗玩的服务。</br>
<li><a href="">00:51:34</a> 宝可梦主题乐园</li></br>
感觉GF可以弄个宝可梦主题的乐园，大人小孩一起玩玩。</br>
<li><a href="">00:53:10</a> 《龙与魔女 0.8》</li></br>
《龙与魔女0.8》是《龙与魔女》的前传性质的动画，只有一集。</br>
<li><a href="">00:54:48</a> 《经验丰富的你和经验为零的我》</li></br>
天叔觉得这动画剧情又矫情又土，很多桥段能在各种肥皂剧里看到烂。</br>
<li><a href="">00:57:06</a> 《一胜千金》</li></br>
女子格斗漫画，女主人公是一个还在上学的学生。漫画里的格斗带着一点真实感，但也不太遵守实际的。</br>
<li><a href="">00:59:42</a> 战力上升</li></br>
《拳愿阿修罗》的角色战力一直在上涨，最近甚至到了地球级别。</br>
<li><a href="">01:00:20</a> 格局大了</li></br>
用一场战斗来决定一个组织的存亡，天叔感觉格局太大了，不太喜欢。</br>
<li><a href="">01:04:30</a> 滑雪</li></br>
豆哥觉得赶着假日去滑雪不是什么好主意，于是就提早去了，结果晚上去的时候雪都冻上了，板子卡住了直接把胯扭了。</br>
<li><a href="">01:06:31</a> 红白歌会</li></br>
豆哥还和每年一样在元旦的时候看了红白，很多知名歌手和Anisong听</br>
<li><a href="">01:09:59</a> Ado</li></br>
Ado的嘶吼式的唱法很厉害，嗓子还没出什么状况，天赋性歌手了。</br>
<li><a href="">01:11:37</a> B站跨年晚会</li></br>
豆哥是电视上放红白，平板上放着B站的最美的夜，一边看一边吐槽，还挺乐呵的。</br>
<li><a href="">01:13:55</a> 练习格斗</li></br>
大巴元旦三天都在玩《碧蓝幻想Versus-RISING》</br>
<li><a href="">01:16:15</a> 游戏搭子没了</li></br>
天叔之前有个朋友是固定的游戏搭子，玩宝可梦什么的都会在一起连麦吹水，但是这位朋友因为工作和有女朋友的原因已经很少连麦打游戏了。</br>
<li><a href="">01:18:28</a> Nikke新活动</li></br>
最近Nikke从周年到圣诞再到元旦活动，送不少，受人期待的黑莲也进卡池了。</br>
<li><a href="">01:19:18</a> 游戏改变生活</li></br>
最近大巴的生活轨迹都是围绕着《碧蓝幻想VSR》进行的，除了学习连段就是在看教学视频。</br>
<li><a href="">01:21:36</a> 强力角色</li></br>
《碧蓝幻想VSR》在角色强度这块不藏着掖着，升龙、荡身技、投技什么都给，和其他格斗游戏角色比起来算是拿着机枪和格斗家打了。</br>
<li><a href="">01:23:08</a> 高潮停播</li></br>
最近《奥特曼》和《王樣战队》都在剧情高潮的时候停播了。</br>
<li><a href="">01:28:00</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]80岁的理想主义战士 | 与谭楷老师聊他的科幻生涯</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175696</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/7ea7f6cb-33de-49da-a52b-ab43edba51e6.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/970636bffb1255c08ea339c5c0e38d5c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/7ea7f6cb-33de-49da-a52b-ab43edba51e6.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>59:29</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：白广大</p>
<p>我们录制了一期非常奇妙的节目——或者说，一期令我们心潮澎湃并肃然起敬的节目。在《科幻世界》同仁的引荐下，我们与80岁的前《科幻世界》总编谭楷老先生聊了聊他从青年到现在的经历，这里不仅包括科幻与文学，也包括时代的动荡、历史的变迁，以及他名副其实的“战斗的一生”。</p>
<p>感谢《科幻世界》子旋 单反 皛白等诸位同仁的引荐！</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：白广大, 四十二, 谭楷</p>
<p>点赞：772，评论：231，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听机核GadoPro节目，现在播放的是《Stellaris》的曲目AssemblingtheFleet</br>
<li><a href="">00:00:34</a> 欢迎收听Gadio Pro</li></br>
特别感谢《科幻世界》子旋、单反、皛白等几位老师的帮助，我们有幸访问到了中国科幻界的传奇人物，也是前《科幻世界》总编谭楷老先生。</br>
<li><a href="">00:01:01</a> 谭楷</li></br>
原名胡世楷。四川中江人。1963年毕业于解放军雷达专科学校。历任国防科委微电子所研究人员，《科幻世界》编辑、总编辑，编审。享受政府特殊津贴。1963年开始发表作品。1986年加入中国作家协会。著有报告文学集《孤独的跟踪人》、《小平故乡》、《中江农民工》（合著），诗集《花瓣·露珠》、《飞吧，CHINA》（合著）等。小说《西伯利亚一小站》获第七届台湾《中央日报》文学奖第一名，报告文学《倒爷远征莫斯科》获《人民文学》创刊45周年报告文学奖，《太阳石》获1984年全国煤矿文学奖一等奖，《我是大熊猫》获全国第三届科普作品一等奖，《不准擦粉的女工》获全国18家晚报科普征文一等奖。四川省十佳新闻出版工作者。<a href="https://www.chinawriter.com.cn/n1/2016/0627/c404947-28493229.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:30</a> “刚满80岁”</li></br>
谭楷老先生今年正好80岁，他的自传《银河礼赞——我亲历的中国科幻》也恰逢此时出版。从《科学文艺》到《科幻世界》，从自负盈亏以书养刊到成为全球发行量最大的杂志，从40岁命名“银河奖”到80岁登上牛背山顶，谭楷用多年的辛劳、不屈的斗志、深情的笔触，礼赞中国科幻的璀璨银河，揭秘刘慈欣、王晋康、韩松、何夕等中国科幻作家的跃升之路。这是一部嬉笑怒骂直抒胸臆的性情之书，也是一部高举理想火炬的励志之书。</br>
<li><a href="">00:02:30</a> 四川大学华西医学院（旧华西协和大学/四川医学院/华西医科大学）</li></br>
1910年3月11日，华西协合大学正式举行了开学典礼。华西协和大学（WestChinaUnionUniversity），是中国最早的医学综合性大学，亦是中国现代高等医学教育的数个发端之一。新中国成立后，人民政府接管华西协合大学，更名为华西大学。1953年，全国院系调整，华西大学更名为四川医学院。1985年，更名华西医科大学。2000年9月四川大学和华西医科大学实现强强合并，组建新四川大学。目前四川大学华西医学院，已经有114年的深厚底蕴。拥有国家一级重点学科：口腔医学。四川大学口腔医学，全国第一。</br>
<li><a href="">00:03:00</a> 成都七中</li></br>
成都七中是国家级示范性普通高中、中国4所“国家级示范性普通高中样板学校”之一。90%以上的学生可以进入一本院校继续深造。是北大、清华等著名高校在西南地区的重要生源基地，每年考入北大和清华两校的人数占这两所学校在川招生人数的1/4左右，占在成都市招生人数的近1/2。成都七中创立于1905年，创校以来一直秉承“审是迁善，模范群伦”的校训，为蜀地培养出了无数精英人才。七中是成都资历最老的中学之一，更重要的是因为在教育领域内的非凡成就，广受社会认同与嘉奖。</br>
<li><a href="">00:03:15</a> 《海底两万里》</li></br>
《海底两万里》（法语：Vingtmillelieuessouslesmers），或译为《海底历险记》、《海底六万里》，法国科幻小说家儒勒·凡尔纳的代表作之一，是一部出色的科幻小说。小说从1866年海面上“怪兽”出没，频频袭击各国海轮，使市民人心惶惶开始，到鹦鹉螺号被大西洋漩涡吞没为止，整部小说悬念迭出，环环相扣。</br>
<li><a href="">00:03:56</a> 《隐身人》</li></br>
《隐形人》是英国小说家赫伯特·乔治·威尔斯在1897年发表的科幻小说，被视为是描写疯狂科学家与社会对立的杰作。作品讲述了一位天才科学家在发明了隐身药水之后，迷失自我最终自我毁灭的故事。</br>
<li><a href="">00:04:31</a> 苏联小说</li></br>
谭老先生这里谈到的都是50年代被翻译和引进中国的苏联小说，包括《两姐妹》《远离莫斯科的地方》《图尔宾一家的日子》《叶尔绍夫兄弟》，也包括后来的《解冻》《这里的黎明静悄悄》等等。</br>
<li><a href="">00:05:05</a> 军事夏令营</li></br>
在60年代，国内对于可能的战争警惕性很高，因此谭楷先生所说的军事夏令营也就成为从中学中选拔干部战士的一个途径。</br>
<li><a href="">00:05:50</a> 中国人民解放军空军雷达技术专科学校（现中国人民解放军空军预警学院）</li></br>
中国人民解放军空军预警学院，简称空军预警学院，本部位于湖北省武汉市，是中华人民共和国唯一一所预警探测领域的专门院校，全军唯一一所以预警探测和电子对抗为主体专业的一类本科军事高等教育院校，军队信息能力培训基地，面向全军预警和空军电子对抗部队培养指挥技术军官，隶属中国人民解放军空军。1950年，由华东军区司令部通联处抽组中国人民解放军华东军区通信学校，驻南京。1951年9月15日，中央军委令，华东军区通信学校改为中国人民解放军第三通信学校，仍驻南京。1952年10月29日，改为中国人民解放军雷达学校，归总参谋部通信部建制，由华东军区代管[2]。1955年改为中国人民解放军防空军雷达学校，隶属防空军。1957年，更名为中国人民解放军空军雷达技术专科学校。<a href="http://www.81.cn/201311jxjjh/2013-11/18/content_5652864.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:41</a> 国防科委固体电路研究所（永川半导体所）</li></br>
1968年，国防科委在四川永川县，成立固体电路研究所（即永川半导体研究所，解放军1424研究所，现中电集团24所）。这是中国唯一的模拟集成电路研究所。1970年代永川半导体研究所、上无十四厂和北京878厂相继研制成功NMOS电路。之后又研制成CMOS电路。中国第一块PMOS大规模集成电路就诞生在这里。图为四川固体电路研究所第四研究室科研楼旧址，现在已经成为中国集成电路创业史陈列馆。</br>
<li><a href="">00:07:19</a> 许居衍院士</li></br>
许居衍，1934年7月9日出生于福建省福州市，微电子技术专家，中国工程院院士，中国电子科技集团公司第五十八研究所名誉所长、教授级高级工程师。许居衍于1957年从北京大学毕业后被分配到国防部第十研究院第十研究所工作；1961年调入第十研究院第13研究所工作；1970年至1985年担任第四机械工业部第24研究所课题组长，研究室主任，所副总工程师，总工程师；1985年至1993年担任电子工业部无锡微电子研究中心、无锡微电子联合公司、中国华晶电子集团公司总工程师；1993年担任中国电子科技集团公司第五十八研究所名誉所长；1995年当选为中国工程院院士。<a href="https://www.cae.cn/cae/html/main/colys/34835943.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:51</a> 离开研究所之后</li></br>
因为种种原因，谭楷先生离开了研究所之后，便回到成都去找工作。图为1981年的成都人民公园。</br>
<li><a href="">00:08:10</a> 情感充沛</li></br>
谭老年轻的时候也是一位情感容易冲动，饱含热情与激情的人，即使是已经到了30多岁面临职业道路的未知时刻也没有改变自己的性格。</br>
<li><a href="">00:09:13</a> 不到20岁发表第一部诗作</li></br>
谭老在不到20岁的时候就已经在《解放军报》上发表了自己的诗作《雪山下的篝火》。</br>
<li><a href="">00:09:40</a> 《星星》诗刊</li></br>
《星星》是中华人民共和国创办最早的诗歌类刊物，1957年1月1日创办于四川成都。《星星》和《诗刊》都是创办于1957年1月，并且是1949年至1966年间中国大陆仅有的2本诗歌类刊物，在中华人民共和国当代诗歌史上有着独特的地位。1979年10月复刊后《星星》成为老一代归来者诗歌和新一代朦胧诗的舞台，2001年被提名为成都的标志之一。</br>
<li><a href="">00:10:16</a> 处境尴尬</li></br>
谭老在自传里写道：“智力有限，雷锋难当；关系微妙，差错难免。罢，罢，罢。”</br>
<li><a href="">00:10:47</a> 《显微镜下的城市》</li></br>
1978年，谭楷先生与作家杨世运共同写作了科学诗《显微镜下的城市》，这首诗的灵感来自于谭老在科委研究所的工作经历，将城市的规划与道路与大规模集成电路的形态结合起来，形成了一种浪漫的科学想像。这首诗发表在《科学文艺》创刊号上。</br>
<li><a href="">00:12:23</a> 文字功底</li></br>
在1979年的时候，谭老已经是一位在文坛小有名气的作者了，不仅是四川省作家协会会员，而且还在各种报刊上发表过非常多题材的诗歌、小说、散文等等，又在审稿、改稿方面展现出很强的专业能力。因此当时的负责人刘佳寿便欣然应允他加入了《科学文艺》编辑部。</br>
<li><a href="">00:12:54</a> “36岁还要做诗人不死也该自杀了”</li></br>
这里是谭老的一个暴论。事实上确实许多大诗人都在青年时代便夭折了，比如谭老提到的马雅可夫斯基36岁自尽（1893-1930），浪漫主义诗人拜伦也是死于36岁（1788-1824）。更年轻就去世的也有，比如“左联五烈士”之一的殷夫22岁就牺牲了（1909-1931）。谭老转行的此时正好是36岁，所以调侃道“这个年纪还想再做诗人应该已经去死了”。图为拜伦。</br>
<li><a href="">00:13:43</a> 筒子楼与干打垒</li></br>
筒子楼的原型来自于1950年代的苏联建筑。一般为3-6层建筑，无电梯。横截面为狭长的条形，两端有楼梯。中间贯穿一条走道如筒子状，因而而得名。房间紧密排列在楼道的两边，一般为20平方米以下的一居室结构，没有独立的厕所、浴室、盥洗室或厨房。因此每楼设有公用盥洗室，一楼则是公用厨房和浴室、客厅等，有些较好的是每层都有，配置与宿舍基本相同。干打垒是另一种使用泥土作为原料，使用木板模具筑墙的方法，又叫版筑墙。用两块侧版一块端版组成模具，另一端加活动卡具。夯筑后拆模平移，连续筑至所需长度，为第一版；再把模具移放第一版上，如法筑第二版，逐版升高随至所需高度为止。用此法筑成的是一道整墙，由若干版叠加而成。干打垒一般都用于土房的建造。</br>
<li><a href="">00:14:13</a> 诗人们</li></br>
谭老提及的叶文福、张新泉、傅天琳、杨世运、渭水等人，后来都成为了著名的诗人。张新泉先生与傅天琳先生后来都荣获了“鲁迅文学奖”。图为今年83岁的张新泉先生。</br>
<li><a href="">00:14:57</a> “科普与科幻是不一样的”</li></br>
谭老从一开始便确定“所谓科幻与科普是不一样的”，这种信念加上当时的《科学文艺》都是年轻人组成，朝气蓬勃，使工作成为了非常快乐的事情。</br>
<li><a href="">00:15:42</a> “为了生存”</li></br>
谭老谈及在《科幻世界》的多年，归结起来四个字：“为了生存”。</br>
<li><a href="">00:16:12</a> 面子和里子</li></br>
谭老认为从事报告文学工作，既有文学上的追求，也有为了《科幻世界》争取门面的意味在其中，正是“面子和里子”的关系。在科幻还没有取得很强的公众影响力的时候，其他的文类与创作就成为了必须要承载的内容。</br>
<li><a href="">00:16:42</a> “假酒案”</li></br>
这里所谈及的并非是假冒品牌的造假，而是使用工业酒精（甲醇）勾兑成假白酒在市面出售的行为。一般来讲，摄入甲醇5～10毫升就可引起中毒，30毫升可致死。80、90年代直到2010年期间，这种案件时有发生，比较典型的就是1998年在山西文水-朔州发生的特大制贩假酒案件，造成27人丧生，222人入院接受治疗，其中多人永久失明，其他轻微中毒患者近千人。</br>
<li><a href="">00:17:25</a> 与吴岩老师的对谈</li></br>
我们在暑期与吴岩老师录制了《现代中国科幻口述史》，也将择期放出，里面谈及新中国建立后科幻文类的三起两落，也对很多作家及其作品进行了分析，敬请期待！</br>
<li><a href="">00:18:11</a> 时代变化后的观点混乱</li></br>
谭老在自传里写道：“当时，省博物馆传来消息，为我刊画插图的著名画家，被抄家，抄出许多裸体画（其实，是意大利文艺复兴时期的名画），全部上缴。”</br>
<li><a href="">00:19:07</a> 清除精神污染运动</li></br>
我们在不同的节目中都谈及1983年的“清除精神污染运动”以及它对于科幻的影响。在清污运动中，科幻小说在行政上被定性为“精神污染”，受到直接正面的打击。“资产阶级自由化思潮和商品化的倾向，正在严重地侵蚀着我们的某些科幻创作”。“极少数科幻小说，已经超出谈论‘科学’的范畴，在政治上表现出不好的倾向”。图为《科幻海洋》1981年第一期。</br>
<li><a href="">00:19:30</a> 《世界最高峰的奇迹》</li></br>
1983年10月29日，《光明日报》刊发房亚田的《警惕“科幻小说”中的精神污染》，将讨论上升到更高的政治层级。其中火力集中对准的是叶永烈在1977年写的一篇科幻小说《世界最高峰上的奇迹》。这一篇小说写的是在珠穆朗玛峰上，地质队员发现了一枚用树脂保护起来的恐龙蛋，专家们用它孵化出小恐龙，引起全世界的关注。科学界一些权威人士认为，恐龙已经灭绝了7千万年，恐龙蛋早已经石化，成为碳酸钙。叶永烈误导读者，这就是“精神污染”，就是“伪科学”的标本。</br>
<li><a href="">00:21:11</a> 科幻作家联名反对“科幻是伪科学”的说法</li></br>
当时，四川的科普和科幻作家认为，这样武断横蛮下结论，太不讲理。由童恩正牵头、刘兴诗、杨潇、董仁威、谭楷、贾万超等12人联名写信给某大报，坚决支持叶永烈。</br>
<li><a href="">00:22:20</a> 不服气，争出路</li></br>
当时，出版管理机关多次发文禁止刊发科幻小说，相关杂志纷纷停刊整顿，最严重的时候，中国没有一个地方能够发表一篇科幻小说。全国的科幻刊物只剩下成都的《科学文艺》与天津的《智慧树》，后者在1984年也停刊。四川省科协给了《科学文艺》最后一条出路：你们几个坚持要办刊的自选负责人，自己养活自己，养活刊物。文件称《科学文艺》编辑部属于“自收自支，完全自负盈亏”的事业单位。</br>
<li><a href="">00:22:55</a> “伊林理论”</li></br>
伊林（1896—1953，真名为伊利亚·雅科甫列维奇·马尔夏克Илья́Я́ковлевичМарша́к）是我国读者非常熟悉的著名苏联科普作家，他的第一部重要著作《不夜天》受到了读者的喜爱，此后的30多年里，伊林为青少年创作了几十部脍炙人口的科普佳作，影响很大的有《十万个为什么》、《五年计划的故事》、《人怎样变成巨人》等。伊林科普作品的主要风格是：用文艺的笔调、生动的比喻、典型的事例，把文学与科学结合起来，营造出诗一般的意境，为读者讲述科学知识；内容活泼、逻辑严谨，趣味性强，材料丰富而又语言简洁。高尔基在谈及伊林时，曾说他有着简明扼要地描述复杂现象和奥妙事物的罕见才能。<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C._%D0%98%D0%BB%D1%8C%D0%B8%D0%BD"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:08</a> 巴山楚水凄凉地，二十三年弃置身</li></br>
出自中唐刘禹锡的《酬乐天扬州初逢席上见赠》。被贬谪到巴山楚水这些荒凉的地区，度过了二十三年沦落的光阴。诗人通过“凄凉地”和“弃置身”这些富有感情色彩的字句的渲染，写出诗人长期谪居的痛苦经历，让读者感觉到诗人抑制已久的愤激心情。</br>
<li><a href="">00:25:00</a> 各种预想之外的坎坷</li></br>
谭老在自传里写道：“回顾我在《科学文艺》到《科幻世界》的24年，我们的团队走过弯路，犯过错误，挨过批评，做过检讨，磕磕绊绊，曲曲弯弯，吃一堑，长一智，终于在书刊市场上立住脚，闯出一条康庄大道。”</br>
<li><a href="">00:28:01</a> 理想主义与理想主义者</li></br>
理想主义，通俗点讲是基于信仰的一种追求。理想主义一定是以精神层面为核心的，但它并不排斥物质。这个词并不时尚。理想主义跟信仰紧紧联系在一起，有信仰的地方，理想主义才会形成。有信仰、有追求的人，我们一般称之为理想主义者。而理想主义者是善于运用直觉去认识世界，运用情感去对世界作出判断的人。</br>
<li><a href="">00:29:02</a> 中国科幻文学的源头在何处？</li></br>
这可以说是我们遇到每一位科幻学者与前辈的时候都想探询的问题。</br>
<li><a href="">00:29:17</a> 古典幻想文学</li></br>
中国的古典神魔小说、仙侠志怪等文本，可以视作是中国古代幻想文学的源流，如《西游记》《山海经》《聊斋志异》等等，甚至上溯到屈原的《天问》等等，都是深深烙印于文化基因深处的历史文本。</br>
<li><a href="">00:30:11</a> 何慈康松</li></br>
想听听谭老对所经历过的这一代科幻中生代作家，如何夕、刘慈欣、王晋康、韩松等作家的看法。图为2019年APSFcon的“何慈康松”专场，也是四人同框的经典场景。</br>
<li><a href="">00:30:43</a> 柳公子差点因写字潦草被退稿</li></br>
谭老自传：“1993年秋天的深夜，我在一大堆准备退掉的稿件中翻到了《戴茜救我》——蓝色的钢笔字有些潦草，稿纸是浅灰格子，随着目光拨动那些方块字，一股咄咄逼人的锐气扑面而来。它讲述了一个新鲜的故事——电脑科学家林太白致力于为死者建立一个保存大脑中信息的“灵魂乐园”，为了实验的最后成功，他将自己的大脑中的全部信息输入一台专用电脑，结果被锁死在电子陷阱里。而陷害他的是他的学生戴维。林太白的孙女“戴茜”发现了电脑上的爷爷的呼救信号“戴茜救我”，故事结构精巧，语言干净，一下子就让我站起来——这堆稿子是一位责任心不太强的业余编辑离职之前扔下的。我庆幸，好稿没有被当成废纸，中国科幻的星空又升起一颗亮星——北京工业大学学生柳文扬。”柳文扬(1970.7.5—2007.7.1)，中国年青一代科幻作家，70年代初生于北京市，毕业自北京工业大学，一度旅居成都，后来定居北京。90年代初开始在《科幻世界》等科幻杂志上发表多篇作品，曾以《外祖父悖论》、《毒蛇》、《去告诉她们》、《一线天》等数次荣获中国科幻银河奖。2000-2003年于畅销杂志《惊奇档案》担任主笔。</br>
<li><a href="">00:31:57</a> 《宇宙墓碑》- 韩松</li></br>
《宇宙墓碑》是韩松的代表作。作品基本上没有情节，讲的是数万年后，人类足迹已踏遍银瀚。考古学家们开始探索外星宇航探险初期的筑墓风俗。当时，太空航行风险迭出，牺牲颇多。为使宇航员的探索精神长存于天地，宇航局专有营建墓碑的机构。他们自地球运去巨大的预制件，在宇航员牺牲处，根据当地的自然环境，设计出宏伟且和谐的墓碑。此风俗延续数千年，忽一日，宇宙中所有的人类墓碑一齐消失，仿佛沉睡的宇宙偶尔苏醒，提示人类要与自己合而为一。小说的上半部分由考古学家叙述，下半部分是一封“最后一个墓碑营造者”的遗书。整篇小说气势宏大，关于多处宇宙墓碑的外形描写堪称科幻美学中的典范。<a href="https://journals.openedition.org/ideo/476?file=1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:04</a> 《亚当回归》-王晋康</li></br>
《亚当回归》发表于1993年第5期的《科幻世界》，是科幻名家王晋康的处女作。这篇不到万字的中短篇讲了历经202年后星际旅行归来的宇航员王亚当发现地球已经今非昔比，新智人(大脑中植入电脑芯片)成了人类的绝对主体。年迈的脑科学家钱人杰既是新智人之父，又是坚决抵抗大脑改造的仅存的少数自然人之一。他暗示亚当只有借助植入电脑芯片获得更高智能，才有可能找到推翻新智人统治的途径，“用卑鄙的手段实现高尚的目的”。王亚当知其不可为而为之，悲壮地接受了大脑的改造。但在接受更高智能之后有了猛醒，知道自己和钱老的抵抗是可笑的，“就像是世上最后两只拒绝用火的老猴子”。最后，新智人王亚当只能面对旧人类文明的暮日发出一声悲凉的叹息。这是王晋康的处女作，当年《亚当回归》即获1993年全国科幻征文的首奖。</br>
<li><a href="">00:32:06</a> 《生命之歌》-王晋康</li></br>
生命科学家孔昭仁教授，将他研制出的智能机器人元元带回家，以儿子的身份养大。然而，元元长到五岁时，生理发育却停滞了。孔教授的余生从此一蹶不振，对元元也态度冷淡。孔教授的女婿，同样是天才生命科学家的朴重哲，以极大的热情延续了他的研究，并成功破译了生命的密码！孔教授对朴重哲的研究横加阻挠，紧接着一起离奇的爆炸案竟致朴重哲伤重身亡。各种怀疑的苗头都指向孔昭仁……然而又有谁知道，他独自背负着那个骇人的秘密，已经四十年……</br>
<li><a href="">00:32:32</a> 北京科幻作家群的聚会</li></br>
谭老自传写道：“我每次赴京组稿，吴岩就安排我住北师大的新松公寓。组稿会开完，必到餐厅嘬一顿。总是星河自告奋勇点菜：“两只烤鸭，四扎啤酒……”酒足饭饱之后，下一个节目是：“去看郑文光老师！”无论是冬天的午后，还是春日的黄昏，从北师大餐厅出来，沿北三环路东行，带着几分醉意，一路晃晃悠悠，哈哈声打得好响，旁若无人。二十来分钟就走到郑文光家。我仿佛行走在一片大森林中，周遭是充满青春锐气的新松。我相信：万木竞发之时，必有大树参天！”</br>
<li><a href="">00:32:58</a> 雪后的鲁迅先生</li></br>
就，怎么说呢，老爷子形象变化有点大了。<a href="https://www.sohu.com/a/743741883_121642965"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:20</a> 时代的变化</li></br>
在90年代到世纪之交，科幻从蛰伏中再度慢慢崛起。</br>
<li><a href="">00:34:41</a> 杨振宁先生对科幻的评价</li></br>
杨振宁先生曾经在采访中被问：你读不下科幻小说，是因为你觉得科幻小说跟你从事的工作完全两回事吗？杨先生回答说：不是，我想原因是因为我对于现实世界更发生兴趣，所以就觉得这个虚构的东西不能跟现实世界比。我想这是主要的道理。对于现实世界的复杂性，跟它里头这个奇怪又妙的事情了解多了，就觉得科幻小说没法子跟这个比。从杨先生的观点来看，科学、科普与科幻都是不同的领域，不能简单地用一个领域的逻辑去套用到另一个领域之中。</br>
<li><a href="">00:35:32</a> 科幻与国运</li></br>
科幻不仅是一种文类，一种作品，更是工业化时代的想像空间依托生产力的发展不断被拉升的结果。如果没有国家的发展，实力的提升，科幻也不可能拥有想像的土壤。</br>
<li><a href="">00:35:59</a> 休梅克-利维9号彗星</li></br>
休梅克-利维9号彗星（英语：Shoemaker-Levy9，简称SL9，临时编号D/1993F2，又译苏梅克-列维九号彗星、舒梅克-李维九号彗星）是一颗彗星，于1994年7月中下旬与木星相撞。这是人类首次直接观测太阳系的天体撞击事件，引起全球多家主流媒体的关注，也引发各地天文学家与天文爱好者的观测热潮。人们透过这次事件更多了解到木星及其大气的资料，以及木星所扮演的在太阳系内以强大引力清理“太空垃圾”的“清道夫”角色，使地球上的复杂生命免于受到频繁的天体撞击。</br>
<li><a href="">00:36:57</a> “只要中国人还有好奇心，科幻就有生命”</li></br>
这种昂扬的、积极的气质也催生了新世纪的科幻事业蓬勃发展。</br>
<li><a href="">00:37:57</a> 张劲松</li></br>
张劲松，生于1971年，从小喜爱科幻小说。1986年，一个偶然的机会使他结识了上海著名的科幻作家叶永烈，这使他一下子投入了科幻创作的大门。他的第一篇作品《古怪的问题》发表在86年7月的《儿童时代》杂志上。那是一篇纯阿西莫夫式的哲理小说。接下来，他的小说包括《不死国》、《前因后果》、《等你一千年》等等。北京师范大学吴岩在美国讲学期间，参加了在俄亥俄州戴顿市召开的米兰尼科幻会议。会上，吴岩展示了从中国带去的《科幻世界》和由科幻迷姚海军主办的《星云》科幻迷杂志。此后，吴岩和张劲松应邀参加在芝加哥举行的美国科幻研究会年会，在会上跟日本学者巽孝之、美国学者伊丽莎白·霍尔教授等共同参加了关于非英美科幻的对谈。2001年，谭老曾赴美探望他。<a href="https://www.imagecode.net/service/sfw/?id=573&salt=e8c9bbfc1225bd3bf9e9ab13a48e5c53"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:51</a> 野生动物保护</li></br>
野生动物保护是谭楷先生毕生的另一项事业。谭老回忆录写道：“1980年，还发生一件事，就是全省开科学大会，科协让《科学文艺》组织去写科学家题材的报告文学。《四川日报》记者郑思清报导“中国大熊猫首席专家胡锦矗还是‘反革命家属’。因为他的爱人、一位外科医生在文革中被打成反革命，至今没有平反。”郑大姐说起此事时义愤填膺，我便决定写胡锦矗。”</br>
<li><a href="">00:41:02</a> 胡锦矗</li></br>
胡锦矗（1929年3月24日—2023年2月16日），男，四川开江人。动物学家，专研脊椎动物学，中国大熊猫研究专家。1955年，胡锦矗毕业于西南师范学院生物系。1957年，胡锦矗毕业于北京师范大学生物系脊椎动物研究班。后在南充师范学院历任讲师、副教授、教授。后任西华师范大学珍稀动植物研究所教授、所长、硕士生导师。1973年前，胡锦矗先后从事脊椎动物学教学和研究、长江水产资源研究。1974年，开始从事野外大熊猫研究工作。曾任中国保护大熊猫研究中心主任、中国野生动物保护协会常务理事、四川动物学会第二届副理事长。他在2007年退休后仍坚持到办公室工作至91岁；2023年2月16日在川北医学院附属医院逝世，享年94岁。</br>
<li><a href="">00:42:12</a> 《国宝》（在熊猫的故乡）</li></br>
1982年7月，谭楷的第一篇报告文学《国宝》获上海《萌芽》奖，当年《人民日报》以《在熊猫的故乡》为题转载，让胡锦矗教授夫人彻底平反，补发了十几年工资。谭老说“感到报告文学写作让我有一种特殊的愉悦”。详细内容可点击链接查看原文。<a href="https://cn.govopendata.com/renminribao/1982/10/11/7/#608164"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:31</a> 一生与熊猫保护结缘</li></br>
2004年，谭老退休后，成都大熊猫繁育研究基地邀请他参与创办了中英文版《看熊猫》（曾用名《大熊猫》）杂志，至今，仍然由谭老担任执行主编。2014年，国务院新闻办招标的国家礼品书，由谭楷老先生撰文的《熊猫的故事》用中、英、日、西班牙等国文字出版。</br>
<li><a href="">00:44:26</a> “熊猫性格”</li></br>
多年来，科幻世界杂志社同仁们，形成一种风气：坚持“憨厚，简单，直白”——这是一种表面描述的“熊猫性格”。而“熊猫性格”内心却是，在恶劣的环境下，坚持活下去，无比坚韧。</br>
<li><a href="">00:45:36</a> 北川的震后故事</li></br>
汶川大地震发生于北京时间2008年5月12日（星期一）14时28分04秒，震中位于中国四川省阿坝藏族羌族自治州汶川县映秀镇附近、四川省会成都市西北偏西方向79千米处。根据中国地震局的数据，此次地震的面波震级达8.2级、矩震级达8.3级，破坏地区超过10万平方千米。地震烈度可能达到11度。在2008年5月12日的汶川大地震中，北川中学两座五层教学楼整体倒塌。学校共有一千余名师生被埋压遇难，为汶川地震中伤亡最为惨重的学校。在逃生过程中，亦有大量教师为保护学生而遇难的情况。</br>
<li><a href="">00:46:10</a> 石椅村</li></br>
石椅村的地理位置位于北川国家地震遗址博物馆（原北川中学遗址）的正对面。石椅村，即石椅羌寨（羌语“拿巴日格”），是“5.12”特大地震后异地重建村，位于四川省绵阳市北川羌族自治县，幅员3.5平方公里，辖3个组104户352人，其中羌族占60%，森林覆盖率达95%。经过灾后重建，今天的石椅村被称作“云上羌寨”，是风光秀丽、景色优雅的人间胜地。</br>
<li><a href="">00:47:30</a> 谭老的深刻反省</li></br>
“我是不是一个热衷于名利的人呢？后来我觉得不是。”2023年12月14日上午，由四川省作协主办的谭楷最新报告文学作品《华西坝的钟声》专题研讨会在蓉举行，众多学界、文学届、出版界的专家学者、作家齐聚一堂，从谭楷的创作主题、创作风格、时代意义等角度进行了深入剖析。谭老笑称这是他作为作家有史以来的第一场作品研讨会。<a href="http://sc.people.com.cn/n2/2023/1215/c345528-40679637.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:39</a> “生活所迫”</li></br>
“我觉得很多故事和很多形象在我肚子里，迫使我去写。”</br>
<li><a href="">00:49:20</a> 《华西坝的钟声》</li></br>
《华西坝的钟声》是由中宣部“五个一工程”奖获得者、著名作家谭楷创作的第四部关于华西坝的纪实文学作品（前三部分别是《枫落华西坝》《你们是好看的天使》《我用一生爱中国：伊莎白·柯鲁克的故事》）。位于四川成都的华西坝作为中国近现代文化重要的地标之一，不仅是中西文化交流的重镇，而且是中国现代高等教育和现代医学的起源地之一。《华西坝的钟声》讲述了多位或生于华西坝，或长于华西坝，或学于华西坝，或奉献于华西坝的抗战英雄和医学专家等精彩的人生故事，展现了华西坝文化的深厚底蕴，体现了华西坝精神的时代性，堪称一份珍贵的华西坝人文史料和一部优秀的爱国主义教育读物。<a href="https://book.douban.com/subject/36341975/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:36</a> 伊莎白·柯鲁克</li></br>
伊莎白·柯鲁克（英语：IsabelCrook，1915年12月15日—2023年8月20日）是英属加籍社会人类学家、教授、教育家，也是中华人民共和国的国际友人，国际共产主义战士，以及新中国英语教学事业的拓荒者。出生于成都，旧姓布朗，曾用中文名饶素梅。作为国际共产主义战士、教育家、人类学家，新中国英语教学拓荒人，北京外国语大学外国专家、终身荣誉教授，伊莎白一生关注中国农村发展、教书育人，桃李天下。这样一位“用一生爱着中国”的国际友人，她的人生轨迹与中国紧紧相连，与中国同呼吸、共命运，把一生的光辉岁月都留给了中国。2019年9月17日，国家主席习近平签署主席令，授予伊莎白·柯鲁克中国国家对外最高荣誉勋章——中华人民共和国“友谊勋章”。2023年8月20日0时59分，伊莎白·柯鲁克在北京逝世，享年108岁。</br>
<li><a href="">00:49:46</a> 《“我用一生爱中国”——伊莎白·柯鲁克的故事》</li></br>
“这是一位近80岁老人为一位107岁长者写的一部生命大书”，报告文学《我用一生爱中国》再现了中华人民共和国“友谊勋章”获得者、国际共产主义者、百岁老人伊莎白·柯鲁克百年人生。谭楷长期从事报告文学创作，以七十几岁高龄追踪作品主人公踪迹不畏险远，写作态度虔诚，用情处感人至深，写出了信仰的力量。更重要的是，作者具有一种史家眼力，一部个人史，也就顺理成章成为历史见证：既是中国重新屹立于世界民族之林的历史见证，也是中华民族伟大复兴艰难光荣历程的历史见证，由一个参与了这个伟大进程的国际共产主义战士与我们共同见证。<a href="http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2023-07/21/nw.D110000renmrb_20230721_2-19.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:20</a> 历史的碎片——板门店谈判秘闻</li></br>
2015年11月17日《环球时报》在口述历史栏目，用一个整版刊发了军方情报界离休老干部李墨题为“板门店谈判，美军曾向我方‘送情报’”一文，文中首次披露了军方解密的一段历史事件：板门店谈判期间，刘开政从美军截获了一条重要情报，该文著重指出：“这件事在很大程度上决定了朝鲜战争的走向。”这条情报破解了板门店谈判拖延已久迟迟未能签字的真实原因，找到了化解之策，加速了这场旷日已久的战争的终结，拯救了成千上万人的生命。该文还说到“这是近现代世界军事史上极为罕见的事。”这一篇文章为深藏已久的针对美军的第六次战役，为什麽最后改为针对韩军的金城战役这一重大历史事件的真相撕开了一个小角。文中写道：板门店谈判期间，4月上旬一天，刘开政午饭后到厕所里小解，美方谈判代表团的一名工作人员随后跟进来，低声对刘开政说：“总统(指艾森豪威尔)很愿意早日签字，就是李总统。”他口中的“李总统”指的是韩国首任总统李承晚。美方人员同时用手指了指韩国首都汉城(今称首尔)的方向，然后摇摇头，匆匆离去，时间不到一分钟。李墨文章这一段所述时间、地点、人物都是正确的，但是因为他不是当事人，也不知道这件事的来龙去脉，所以细节和真相有偏差。实际现场是：4月14日午饭后，上厕所时与S上尉碰到，我父亲关切地问他：“怎麽你还没有回国结婚去呢？”听完此话，S上尉突然怒火中烧：“回不成国了，结不成婚了，继续打吧。”并用手指著汉城方向骂道（英语）：“那个王八蛋老李，不同意谈判签字。”话音刚落，S上尉发现自己失态说漏嘴了，立即改口说：“我刚才是酒醉胡说，不算数，不算数，喝醉了。”说完匆匆离去。图为谈判代表刘开政留影。<a href="https://www.163.com/dy/article/IIQK3LMA055641J9.html?spss=wap2pc"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:53</a> 幸福与伤痛</li></br>
在我们最真心的笑容里面，隐藏着某种痛苦。——雪莱.珀西·比希·雪莱（PercyByssheShelley，1792年8月4日—1822年7月8日），是一位知名的英国浪漫主义诗人。弗里德里希·恩格斯称他是“天才预言家”。谭老引用的诗句出自雪莱的《给云雀》，点击链接可阅读查良铮先生的另一译本，此段翻译为：我们总是前瞻和后顾，对不在的事物憧憬；我们最真心的笑也洋溢着某种痛苦，对于我们最能倾诉衷情的才是最甜的歌声。<a href="http://www.shigeku.com/xlib/lingshidao/yishi/shelley.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:39</a> 石椅村的重组家庭</li></br>
人们在灾难后，坚强地活下去，并且力图从伤痛中站起来。但大地震对于家庭的摧毁，以及失去亲人的痛苦，是难以磨灭的。这些痛苦留在人们的心中，使谭老觉得他有责任将这些事情写出来。很多人毕生的心愿是再有人叫他们一声“爸爸妈妈”，但这种愿望已经永远不可能再实现了。</br>
<li><a href="">00:54:09</a> 老骥伏枥，志在千里；烈士暮年，壮心不已</li></br>
语出曹操《步出夏门行·龟虽寿》。即使人已经老去，但内心的壮志依旧会激荡他奋勇前行。</br>
<li><a href="">00:54:42</a> 《银河礼赞》——谭楷</li></br>
《银河礼赞——我亲历的中国科幻》是《科幻世界》首任总编辑谭楷的一部自述史。从《科学文艺》到《科幻世界》，从自负盈亏以书养刊到成为全球发行量最大的杂志，从40岁命名“银河奖”到80岁登上牛背山顶，谭楷用多年的辛劳、不屈的斗志、深情的笔触，礼赞中国科幻的璀璨银河，揭秘刘慈欣、王晋康、韩松、何夕等中国科幻作家的跃升之路。这是一部嬉笑怒骂直抒胸臆的性情之书，也是一部高举理想火炬的励志之书。</br>
<li><a href="">00:55:47</a> 历史研究是一切社会科学的基础</li></br>
历史如不去撰写与记录，就会破碎和消失，而且它消失的速度比我们想象的快得多。因此，当记录历史成为一种责任，它就成为了文明之中不可或缺的重要部分。</br>
<li><a href="">00:56:09</a> 中国的历史之父——司马迁</li></br>
司马迁（前145年—前86年？），字子长，世称“史迁”、“太史公”、“历史之父”，龙门（今陕西韩城）人，是西汉时期著名的史学家和文学家。司马迁所撰写的《史记》被公认为是中国史书的典范，创作《史记》的过程中，秉承了他对史实真实性和客观性的坚持，他的史学方法严谨，以事实为依据，不涉及个人观点，被誉为“史家之镜”。首创的纪传体撰史方法为后来历代正史所传承，被后世尊称为史圣，又因曾任太史令，故自称太史公。</br>
<li><a href="">00:56:35</a> 《报任安书》</li></br>
人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛，用之所趋异也。太上不辱先，其次不辱身，其次不辱理色，其次不辱辞令，其次诎体受辱，其次易服受辱，其次关木索、被箠楚受辱，其次剔毛发、婴金铁受辱，其次毁肌肤、断肢体受辱，最下腐刑极矣！传曰“刑不上大夫。”此言士节不可不勉厉也。司马迁在此信中以无比激愤的心情，向朋友、也是向世人诉说了自己因李陵之祸所受的奇耻大辱，倾吐了内心郁积已久的痛苦与愤懑，大胆揭露了朝廷大臣的自私，甚至还不加掩饰地流露了对汉武帝是非不辨、刻薄寡恩的不满。信中还委婉述说了他受刑后“隐忍苟活”的一片苦衷。为了完成《史记》的著述，司马迁所忍受的屈辱和耻笑，绝非常人所能想象。但他有一条非常坚定的信念，死要死得有价值，要“重于泰山”，所以，不完成《史记》的写作，绝不能轻易去死，即使一时被人误解也在所不惜。就是这样的信念支持他在“肠一日而九回”的痛苦挣扎中顽强地活了下来，忍辱负重，坚忍不拔，终于实现了他的夙愿，完成了他的大业。<a href="https://so.gushiwen.cn/shiwenv_d4b25931b841.aspx"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:29</a> 本次访谈告一段落，我们下次再见！</li></br>
希望大家多读书，读好书，好读书，也能够在这个物欲的时代中，找到属于自己的那一份能够坚持下去的理想。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]相亲相ie家人，一些关于MBTI的闲聊</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175695</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a7886188-20f9-4368-80ac-bf15d2eecaf7.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/cf1b690b6c8ac9c4cb7f545490da41df-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a7886188-20f9-4368-80ac-bf15d2eecaf7.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:40:09</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 九兆_Si9N</p>
<p>要说时下最潮最in的，且即将取代星座成为大家最爱破冰话题的主题，那一定就是MBTI吧？“你是i人还是e人”这样的对话每天都在发生，本期常规节目我们就有请办公室里的i人代表和e人代表分享一些故事。</p>

<p>主播：sadnad, 2z秃子, 小五_Klaus, annann</p>
<p>点赞：562，评论：561，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自SHISHAMO的《私のままで》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2090554645"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:36</a> 本期节目</li></br>
今天来和大家聊聊最新最潮的MBTI16型人格。</br>
<li><a href="">00:01:42</a> MBTI</li></br>
在人格类型学中，迈尔斯-布里格斯类型指标（MBTI）是一种内省的自我报告问卷，表明人们在如何看待世界和做出决定方面存在不同的心理偏好。（尽管它被科学界广泛认为是伪科学，但它仍然很受欢迎。）该测试试图为四个类别中的每一个分配一个二元值：内向或外向、感觉或直觉、思考或感觉、判断或感知。从每个类别中取出一个字母来生成代表十六种可能的性格之一的四字母测试结果，例如“INFP”或“ESTJ”。</br>
<li><a href="">00:02:51</a> 职业规划</li></br>
你就是干这个的！</br>
<li><a href="">00:03:11</a> 社交属性</li></br>
MBTI的社交属性逐渐扩大。</br>
<li><a href="">00:04:41</a> 不相信这种</li></br>
我命由我不由天！</br>
<li><a href="">00:05:13</a> 历史</li></br>
MBTI是由两位美国人：凯瑟琳·库克·布里格斯(KatharineCookBriggs)和她的女儿伊莎贝尔·布里格斯·迈尔斯(IsabelBriggsMyers)构建的，她们的灵感来自于瑞士精神病学家卡尔·荣格(CarlJung)所著的《心理类型》一书。伊莎贝尔·迈尔斯(IsabelMyers)对内向的概念特别着迷，她将自己定义为“INFP”。然而，她觉得这本书对于普通大众来说太复杂了，因此她试图整理荣格的认知功能，使其更容易理解。大多数支持MBTI有效性的研究都是由迈尔斯-布里格斯基金会运营的心理类型应用中心进行的，并发表在该中心自己的期刊《心理类型杂志》(JPT)上，提出了以下问题：独立性、偏见和利益冲突。尽管MBTI与一些心理学理论相似，但它被批评为伪科学，并且没有得到心理学领域学术研究人员的广泛认可。该指标表现出重大的科学（心理测量）缺陷，包括有效性差、可靠性差、测量类别不独立、不全面。</br>
<li><a href="">00:06:48</a> 没什么本事</li></br>
好好好，我就是来听这个的。</br>
<li><a href="">00:07:32</a> 组建小团体</li></br>
节约沟通成本。</br>
<li><a href="">00:09:09</a> 自我介绍环节</li></br>
e人（Extravert外向者）和i人（Introvert内向者）。</br>
<li><a href="">00:11:02</a> 麻省理工</li></br>
麻省理工学院（MassachusettsInstituteofTechnology），缩写为MIT。</br>
<li><a href="">00:12:13</a> 历史名人</li></br>
不光是历史名人，甚至可以是虚拟人物。</br>
<li><a href="">00:13:09</a> 快乐小狗</li></br>
可爱内</br>
<li><a href="">00:14:16</a> 张元英</li></br>
只看女团</br>
<li><a href="">00:15:52</a> 知心i人</li></br>
你是否也在等待有一个知心爱人。</br>
<li><a href="">00:16:56</a> 社交需求</li></br>
e人i人对社交的需求程度不同。</br>
<li><a href="">00:17:55</a> 具象和抽象</li></br>
感觉与直觉。</br>
<li><a href="">00:18:34</a> 理性与感性</li></br>
Thinking&Feeling</br>
<li><a href="">00:19:15</a> 叠甲</li></br>
没兴趣的别听了嘿</br>
<li><a href="">00:20:35</a> 被包围了</li></br>
完蛋！我被i人包围了！</br>
<li><a href="">00:21:42</a> 尴尬疯了</li></br>
</br>
<li><a href="">00:22:39</a> 感到痛苦</li></br>
我得了一种别人一尴尬就想死的病。</br>
<li><a href="">00:23:39</a> 假四川口音</li></br>
Why？</br>
<li><a href="">00:24:43</a> 辩一下</li></br>
围攻光明顶了这下。</br>
<li><a href="">00:26:12</a> 心路历程</li></br>
采访一下。</br>
<li><a href="">00:27:13</a> 嬢嬢</li></br>
“嬢”同“娘”，古代称母亲称呼。小嬢就是小娘，也就是我们生活中的小婶婶。还可以扩展到小舅妈、小姨妈、小姑妈。这些亲人都可以称为小嬢。嬢嬢在四川话中是表示阿姨的意思。在苏中一带特指父亲的妹妹（读niàng）。在皖西部分地区特指父亲的姐姐或妹妹（读niǎng）。在云南、四川一带以及南京地区、上海，“嬢”又读niang第一声，是婶婶、姨妈、姑妈的地方称谓，云川地区对长一辈的女性，以及陌生年长的女性也称为嬢嬢或嬢。浙江部分地区称呼奶奶为“嬢嬢”、“啊嬢”。例如称呼父亲的妹妹为“大嬢”，称呼父亲的弟弟的妻子为“小嬢”、“二嬢”，称呼妈妈的妹妹为“二嬢嬢”、“三嬢嬢”、“小嬢嬢”。在贵州一带，“嬢”读niang第一声，一般是对比较熟悉的长一辈的女性的称呼，叫孃或嬢，跟阿姨是一个意思。爸爸的姐姐和妹妹都称孃，按排行可依次称大孃、二嬢、三嬢…幺孃等；妈妈的姐姐或妹妹都称姨嬢，按排行类似于爸爸的姐妹称法。</br>
<li><a href="">00:29:05</a> 不爱回微信</li></br>
你也不回微信？</br>
<li><a href="">00:30:52</a> 全麦无糖面包尖叫</li></br>
</br>
<li><a href="">00:31:02</a> 小波奇</li></br>
</br>
<li><a href="">00:31:05</a> 我要吃麦当劳！</li></br>
</br>
<li><a href="">00:32:24</a> 存了一堆下跪表情</li></br>
</br>
<li><a href="">00:33:10</a> 推演结局</li></br>
只会有一个结局。</br>
<li><a href="">00:33:37</a> 如何开口</li></br>
《说不出口》杨乃文feat.伍佰</br>
<li><a href="">00:35:02</a> INFP</li></br>
INFP（内向、直觉、感觉、知觉）是迈尔斯-布里格斯类型指标确定的16种人格类型之一的四个字母缩写。INFP人格类型通常被描述为“理想主义者”或“调解者”人格。</br>
<li><a href="">00:36:39</a> 秃老师的阴谋论</li></br>
短视频平台会根据MBTI的测试结果给你推视频吗？</br>
<li><a href="">00:37:46</a> ENFJ</li></br>
ENFJ代表外向、直觉、感觉和判断，每个组成部分代表不同的MBTI类别。ENFJ人格类型的人通常被描述为热情、外向、忠诚和敏感。</br>
<li><a href="">00:38:04</a> 狼哥和拉妮</li></br>
为拉妮，我变成狼人模样。</br>
<li><a href="">00:39:01</a> 小五的梦</li></br>
什么盗梦空间</br>
<li><a href="">00:41:05</a> 你是骗子！</li></br>
</br>
<li><a href="">00:42:07</a> 气醒了</li></br>
缓不过来了有点</br>
<li><a href="">00:43:00</a> 巴纳姆效应</li></br>
巴纳姆效应（英语：Barnumeffect），又称巴南效应、弗拉效应（英语：Forereffect）是一种心理现象，人们会对于他们认为是为自己量身订做的一些人格描述给予高度准确的评价，而这些描述往往十分模糊及普遍，以致能够放诸四海皆准适用于很多人身上。巴纳姆效应能够对于为何不少伪科学如占星学、占卜或心理测验以及抽签掷筊等被普遍接受的现象，提供一个十分完全的解释。“巴纳姆”指的是十九世纪美国马戏团经纪人兼演出者费尼尔司·泰勒·巴纳姆（PhineasTaylorBarnum），美籍临床心理学家保尔·米尔（PaulE.Meehl）为表达对巴纳姆的敬意而命名。</br>
<li><a href="">00:44:32</a> 游戏编辑</li></br>
你就是干这个的！</br>
<li><a href="">00:46:14</a> ISFP</li></br>
冒险家（ISFP）是具有内向、观察力、情感和探索人格特质的人。他们往往思想开放，对待生活，有新的经历，与人相处时充满热情。他们专注于当下的能力有助于他们发现令人兴奋的潜力。</br>
<li><a href="">00:47:59</a> 和性格没关系</li></br>
谁没事提前把作业写完啊。</br>
<li><a href="">00:49:22</a> 总有办法的</li></br>
车到山前必有路。</br>
<li><a href="">00:50:34</a> INTJ</li></br>
建筑师（INTJ）是具有内向、直觉、思考和判断人格特征的人。这些深思熟虑的战术家喜欢完善生活细节，将创造力和理性运用到他们所做的一切中。他们的内心世界往往是私人的、复杂的。</br>
<li><a href="">00:50:53</a> 撕作业</li></br>
好孩子不要学！</br>
<li><a href="">00:52:11</a> 推拿</li></br>
Na师傅推拿</br>
<li><a href="">00:52:42</a> 你疼你就叫</li></br>
发声咬咬玩具。</br>
<li><a href="">00:54:00</a> 假期规划</li></br>
各位对假期会有什么明确的规划吗？</br>
<li><a href="">00:55:29</a> 上街</li></br>
开始冒险。</br>
<li><a href="">00:56:47</a> 疯e</li></br>
小喇叭</br>
<li><a href="">00:57:53</a> Na老师的假期规划</li></br>
在家呆着。</br>
<li><a href="">00:58:45</a> They don't know.</li></br>
</br>
<li><a href="">00:59:54</a> 不够</li></br>
一天完全不够做任何事情。</br>
<li><a href="">01:01:03</a> 精力槽</li></br>
一天只有一份社交能量。</br>
<li><a href="">01:01:50</a> 都行</li></br>
小五属于折中派。</br>
<li><a href="">01:03:27</a> 一天一件事</li></br>
一天接待不了两拨人。</br>
<li><a href="">01:05:15</a> 自己去唱歌</li></br>
唱歌为啥要观众啊？</br>
<li><a href="">01:06:21</a> 爆裂鼓手</li></br>
动次打次动次打次</br>
<li><a href="">01:07:01</a> 没有心</li></br>
咱两必须得一块儿哭。</br>
<li><a href="">01:07:51</a> 小蝴蝶</li></br>
INFP类型的人主要在内心世界使用他们的情感偏好，基于自身对自我理解、个性和成长的价值观做出决策。INFP通常对探索人性极有兴趣，这包括对自己和他人的探索。</br>
<li><a href="">01:08:52</a> 原生家庭</li></br>
原生家庭是一个社会学概念。是指儿女还未成婚，仍与父母生活在一起的家庭。</br>
<li><a href="">01:10:01</a> Ranking</li></br>
平衡性调整</br>
<li><a href="">01:11:10</a> 记仇</li></br>
如果你冒犯了INFP的价值体系，想要得到原谅非常困难。</br>
<li><a href="">01:12:01</a> 过分在意</li></br>
对一些无关紧要的事情的对错过分在意。</br>
<li><a href="">01:13:19</a> 现查！</li></br>
今天咱俩必须死一个</br>
<li><a href="">01:15:00</a> 波奇</li></br>
后藤一里（後藤ひとり（ごとうひとり），作品《孤独摇滚》主角。负责主奏吉他与作词。秀华高中1年2班。生日2月21日。血型O型。个性阴沉并有沟通障碍，在加入乐队之前完全没有朋友，因为中学时听到乐队的采访，认为阴沉的人也可以在乐队发光发热，从此每天苦练六小时吉他，希望能靠音乐让他人认同自己，有时会因为过度的妄想或对事物的期待，而做出奇怪的发言与行为举止。个人演奏时有不错的实力，然而因不擅与人交往的个性，而在乐队中难以完全发挥，在影片网站OH!TUBE上以“吉他英雄”（guitarhero）的名义发布吉他演奏影片，而且小有名气。故事初期独自坐在公园时，因为背着乐器刚好被急寻吉他手的虹夏搭讪，阴错阳差地被拉入乐队。绰号是“小孤独”（ぼっちちゃん，又译小波奇），是凉为她取的。</br>
<li><a href="">01:15:18</a> ISFP的缺点</li></br>
我简单说六点......</br>
<li><a href="">01:16:35</a> 外交家和探险家</li></br>
The探险家</br>
<li><a href="">01:17:52</a> 图一乐</li></br>
就像街边的占卜算命,模糊的说辞可以套到很多人身上。</br>
<li><a href="">01:19:15</a> 推拿馆</li></br>
你们单干得了呗</br>
<li><a href="">01:20:54</a> 挺明显的</li></br>
“我在日常生活里是个不太爱笑的人。”</br>
<li><a href="">01:22:02</a> 欣赏但不嫉妒</li></br>
多少沾点变态。</br>
<li><a href="">01:23:16</a> 主动不了</li></br>
被动接受很ok，但很难主动去交新朋友。</br>
<li><a href="">01:24:54</a> 挺身而出</li></br>
虽然有时候朋友可能并不需要帮助哈哈哈</br>
<li><a href="">01:26:30</a> 波奇行为</li></br>
</br>
<li><a href="">01:28:05</a> 自由的废物</li></br>
天才在左，疯子在右。</br>
<li><a href="">01:29:21</a> e人朋友</li></br>
i人会需要一个e人朋友吗？</br>
<li><a href="">01:30:59</a> 大为震撼</li></br>
怎么这样...!</br>
<li><a href="">01:32:14</a> 社会实验</li></br>
把一个i人放到一堆e人里。</br>
<li><a href="">01:33:31</a> 塔罗牌</li></br>
塔罗牌（英语：tarot），是一套从15世纪中期于欧洲各地流传的占卜卡片，例如：意大利塔罗牌、法国塔罗牌及奥地利Königrufen，许多至今仍然在使用。在18世纪后期，一些塔罗牌开始透过阅读塔罗牌和纸牌卜卦的占卜而导致发展以此类为目的之神秘学说。</br>
<li><a href="">01:34:29</a> now or never</li></br>
快进到重开。</br>
<li><a href="">01:35:25</a> 旧人</li></br>
也可能是鹫人。</br>
<li><a href="">01:37:02</a> 感谢收听！</li></br>
准还是不准？大家可以在评论区分享和讨论你的MBTI人格。</br>
<li><a href="">01:37:32</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自SHISHAMO的《私のままで》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2090554645"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:37:57</a> 【广告】有声书《猎魔人 卷八：风暴季节》</li></br>
波兰国宝级奇幻文学、游戏《巫师》系列原作小说、安杰伊萨普科夫斯基原著《猎魔人卷八风暴季节》，正版有声书现已独家上线机核网，及机核App。猎鹰丢失了眼眸，狮子丢失了利爪，而杰洛特丢失了他的双剑。他还能力挽狂澜吗？<a href="https://www.gcores.com/albums/139"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]兜兜转转还是它 GadioNews12.30</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175373</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ab8baf6f-f2ba-4c5e-b74c-193a77542db0.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c4341712209cd75379651b7960bb43d1-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ab8baf6f-f2ba-4c5e-b74c-193a77542db0.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:25:52</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>任天堂公布了2023年Switch游戏的下载排行榜；Fami通“超流行游戏大奖2023”结果揭晓；V社公布年度最热榜单，《GTA5》榜上有名；《辐射4》Mod"辐射：伦敦"明年4月发布；英伟达悄然发布RTX 4090 D显卡</p>

<p>主播：说书人Jerry, Ryoma, sadnad, ARNwing, Akihabar</p>
<p>点赞：362，评论：176，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自FullTrunk的《Let'sGo》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=524104628"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:25</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位听众朋友收听2023年的最后一期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、Nadya、龙马、Wing以及Max。</br>
<li><a href="">00:02:05</a> Switch下载榜</li></br>
12月28日，任天堂公布了2023年Switch游戏的下载排行榜，《合成大西瓜》居第1位。<a href="https://www.gcores.com/articles/175614"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:14</a> Aladdin X</li></br>
投影仪、扬声器、吸顶灯三合一。</br>
<li><a href="">00:05:09</a> 《合成大西瓜》</li></br>
截至12月14日，《合成大西瓜》的下载量已经突破500万次。</br>
<li><a href="">00:06:18</a> 《咸鱼之王》</li></br>
一款魔性搞怪画风的休闲放置挂机游戏。</br>
<li><a href="">00:07:26</a> 《羊了个羊》</li></br>
一款消除类游戏，最早在抖音小游戏上发行，之后上线微信小游戏和iOS平台。</br>
<li><a href="">00:07:34</a> 《上海》</li></br>
多层对对碰。</br>
<li><a href="">00:08:39</a> 第2~5名</li></br>
《塞尔达传说王国之泪》、《皮克敏4》、《超级马力欧兄弟惊奇》、《勇者斗恶龙怪兽篇3魔族王子与精灵之旅》。</br>
<li><a href="">00:09:33</a> 微信小游戏</li></br>
《打飞机》《跳一跳》等简单的小游戏掀起了一波全民游戏潮。</br>
<li><a href="">00:10:56</a> Fami通超流行游戏</li></br>
12月26日，Fami通公布了“超流行游戏大奖2023”的结果。前5名分别为《塞尔达传说王国之泪》、《最终幻想16》、《超级马力欧兄弟惊奇》、《合成大西瓜》、《装甲核心6境界天火》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175555"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:45</a> 神谷英树</li></br>
（无职）。</br>
<li><a href="">00:12:27</a> 白金工作室</li></br>
近期，白金工作室发布了2023年度总结视频。其中也有神谷英树离职的片段。</br>
<li><a href="">00:14:00</a> 年度新闻</li></br>
Jerry的年度新闻是动视暴雪收购案落幕，以及《GTA6》发布。</br>
<li><a href="">00:15:32</a> 《GTA5》</li></br>
可以说《GTA5》伴我们成长。</br>
<li><a href="">00:16:30</a> 《GTA5》销量</li></br>
截至2023年11月，《GTA5》全球总销量达1.9亿份。</br>
<li><a href="">00:16:59</a> 无间地狱</li></br>
基于其严重的自闭症和社会危害性，青年黑客ArionKurtaj被判处在精神疾病治疗机构接受无限期的住院治疗。直至医生评估其精神状态不会对自己和身边其他人造成危害，ArionKurtaj都不得离开医院。<a href="https://www.gcores.com/articles/168432"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:32</a> 代码挖掘</li></br>
外媒InsiderGaming汇总了《GTA5》玩家社区至今发现的疑似单人DLC足有8个之多。</br>
<li><a href="">00:18:49</a> 《GTA Online》</li></br>
再怎么说《GTAOnline》也已经持续更新了十年，一定有其过人之处。</br>
<li><a href="">00:20:03</a> 《GTA6》</li></br>
好在《GTA6》看起来仍是原来的配方。</br>
<li><a href="">00:21:12</a> Bobby Kotick</li></br>
（无职）。</br>
<li><a href="">00:22:17</a> 招人恨</li></br>
尽管招人恨，但这个人还是改变了历史。</br>
<li><a href="">00:24:18</a> 辉煌战绩</li></br>
科蒂克于1991年开始担任动视暴雪的CEO，在其任期内，公司推出了一系列备受欢迎的游戏，包括《暗黑破坏神3》、《炉石传说》、《风暴英雄》、《守望先锋》和《糖果粉碎传奇》等。动视暴雪的市值也从最初的1.5亿美元成长至742.2亿美元。</br>
<li><a href="">00:25:14</a> 私下联系</li></br>
2022年5月吉姆曾尝试与菲尔邮件沟通动视暴雪收购案相关事宜。</br>
<li><a href="">00:26:32</a> 网易暴雪传闻</li></br>
据21世纪经济报道，近日有多位知情人士向该媒体表示，网易和暴雪“复合”事宜已经在日程中。业内人士称，此番再度合作，核心还是看重中国市场的巨大潜力。此外，鲍比·科蒂克的离任等动暴的内部变化也是令合作出现转机的原因。</br>
<li><a href="">00:27:39</a> 玩家回归</li></br>
肯定有人回来，但肯定没有过去人多。</br>
<li><a href="">00:29:05</a> 最受待见奖</li></br>
要说今年最受玩家待见的游戏毫无疑问是《博德之门3》。在今年大大小小共计119个的电子游戏奖项中，《博德之门3》获得了64个奖项。</br>
<li><a href="">00:31:27</a> 最不受待见奖</li></br>
尽管临近年底冒出了诸多高手，但《魔戒：咕噜》仍然是诸多媒体眼中的第一高手。</br>
<li><a href="">00:31:37</a> 《浩劫前夕》</li></br>
给它颁一个年度警钟奖，警惕无良项目组骗取投资。</br>
<li><a href="">00:33:44</a> 猎奇心理</li></br>
好怪，再看一眼。</br>
<li><a href="">00:34:47</a> 烂作</li></br>
五彩斑斓的黑。</br>
<li><a href="">00:35:51</a> IP游戏</li></br>
一般来说，IP作品的开发往往处处受限。</br>
<li><a href="">00:36:52</a> 畅想未来</li></br>
《FIFA》《2K》《COD》，总有一款适合你。</br>
<li><a href="">00:37:38</a> 枪械手感</li></br>
这么多年不是白做的。</br>
<li><a href="">00:38:24</a> 《2K》</li></br>
尽管如此，《2K》还是能拿到联盟的授权。</br>
<li><a href="">00:40:06</a> 枪械授权</li></br>
主要是玩家也不在乎这个。</br>
<li><a href="">00:41:02</a> 《FIFA》</li></br>
自从EA和足联闹掰后，《FIFA》也不得不更名为《EASPORTSFC》。</br>
<li><a href="">00:42:51</a> 《全民街篮》</li></br>
全新无数值养成公平竞技街篮端游《全民街篮》不删档现已开启，感兴趣的朋友欢迎下载游玩。</br>
<li><a href="">00:44:05</a> 《丝之歌》</li></br>
现在是《丝之鸽》了。</br>
<li><a href="">00:44:19</a> 《银河战士 P4》</li></br>
《银河战士Prime3》已经是2007年发售的游戏了。</br>
<li><a href="">00:46:08</a> 年度期待</li></br>
《黑神话：悟空》、《龙之信条2》、《圣兽之王》、《最终幻想7》、《如龙8》……</br>
<li><a href="">00:47:07</a> 《刀锋战士》</li></br>
包括《漫威金刚狼》都还仍是八字没一撇的游戏。</br>
<li><a href="">00:48:26</a> 《DS2》</li></br>
26年玩到就算胜利。</br>
<li><a href="">00:49:33</a> 纪录片</li></br>
《小岛秀夫：连接世界》将于2024年春季上线Disney+。<a href="https://www.gcores.com/articles/174842"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:48</a> 小岛秀夫</li></br>
1963年生人。</br>
<li><a href="">00:51:46</a> 吉田直树</li></br>
明星制作人都得时髦起来。</br>
<li><a href="">00:52:17</a> 名越稔洋</li></br>
相当注重自己形象的制作人。</br>
<li><a href="">00:52:51</a> 横尾太郎</li></br>
不要去搜横尾太郎到底长什么样子。</br>
<li><a href="">00:53:59</a> 五十岚孝司</li></br>
五十岚孝司出境时总是戴一牛仔帽。</br>
<li><a href="">00:54:27</a> 原田胜弘</li></br>
《铁拳》系列的制作人。</br>
<li><a href="">00:54:46</a> 宫崎英高</li></br>
尽管本人不让拍，但其形象早已深入人心。</br>
<li><a href="">00:55:47</a> 小岛推特</li></br>
小岛主要会转发一些打了死亡搁浅Tag的游戏摄影作品。</br>
<li><a href="">00:57:05</a> 联名夹克</li></br>
那么在哪里可以买到呢？</br>
<li><a href="">00:57:42</a> 吉考斯工业</li></br>
此前曾优先在机核商城发售的「吉考斯工业×战双帕弥什」联名系列现已上架「吉考斯工业」淘宝及天猫店，大家可以直接加购购买。<a href="https://www.gcores.com/articles/175519"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:28</a> 补游戏</li></br>
眼看2023年就要结束了，你还有哪些没来得及玩的游戏？</br>
<li><a href="">00:59:52</a> 《游戏茶话会》</li></br>
在TGA之前，我们组织了新一期游戏茶话会，互相分享各自近期在玩的游戏。很巧的是，四个人最近都在用不同的方式重温着几款经典的游戏作品。<a href="https://www.gcores.com/radios/174534"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:34</a> 仪式感</li></br>
你有哪些每年必看必玩，常看常新的作品？</br>
<li><a href="">01:02:38</a> 网游</li></br>
Max想入坑《魔兽世界》弥补一下自己缺失的网游时代。</br>
<li><a href="">01:03:07</a> 《塔瑞斯世界》</li></br>
腾讯出品的MMORPG。</br>
<li><a href="">01:03:52</a> 《幻痛》</li></br>
Wing每年会玩一下《幻痛》和《战神3》。</br>
<li><a href="">01:05:01</a> 《上古卷轴5》</li></br>
Jerry隔三岔五会把《上古卷轴5》下回来玩一阵。</br>
<li><a href="">01:06:01</a> 《辐射：伦敦》</li></br>
《辐射：伦敦》开发团队于日前宣布，本模组将于2024年4月23日在PC推出，供所有玩家下载体验。据悉，本模组需要《辐射4》及所有DLC方可游玩，并且无登录主机的计划（受限于主机模组的大小限制）。<a href="https://www.gcores.com/articles/175493"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:17</a> 《审判》系列</li></br>
人中之龙工作室代表横山昌义日前在官方直播节目中透露，现阶段并没有推进《审判》系列的新作开发。</br>
<li><a href="">01:07:32</a> 艺人解约</li></br>
已故杰尼斯创始人喜多川长期性侵事实被证实后，杰尼斯旗下艺人频频被广告商解约，包括木村拓哉、松本润在内的大咖艺人都受到波及。</br>
<li><a href="">01:08:53</a> 《如龙8》主线</li></br>
近日，如龙工作室总监横山在接受外媒采访时表示《如龙8》主线需要不睡觉一直打3-4天时间。</br>
<li><a href="">01:09:34</a> 樱井政博</li></br>
《任天堂明星大乱斗》制作人樱井政博于近日表示，自己目前仍在创作游戏。在创作游戏的同时，自己也在经营YouTube频道，而这是此前没有尝试过的。此前，樱井政博表示自己乐意与任天堂继续合作，未来可能有更多作品在等待着玩家。<a href="https://www.gcores.com/articles/175583"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:59</a> 《龙之信条2》</li></br>
近日，《龙之信条2》游戏总监伊津野英昭接受了媒体的采访，他透露续作的世界规模几乎是第一部游戏的两倍，因此需要大量的时间和精力来充实续作的概念。团队在游戏设计阶段召开了多天的会议，期间提出的大量有趣想法基本是在熬夜、睡眠不足时想到的。</br>
<li><a href="">01:11:45</a> 《Dota2》</li></br>
时隔8年，Jerry重新下回了《Dota2》。</br>
<li><a href="">01:12:26</a> 大展宏图</li></br>
V社于今年四月为《Dota2》带来了“大展宏图”更新。官方表示，除平衡性改动、全新物品、英雄重做、界面优化以及用户界面更新之外，团队还带来了一些玩家可能没有期待过的改动，就像全新的英雄属性类型以及扩大了40%的地图。<a href="https://www.gcores.com/articles/164944"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:40</a> 机核战队</li></br>
偶尔能凑出五六个人。</br>
<li><a href="">01:16:44</a> 较真儿</li></br>
你有没有玩游戏办事都特别认真的朋友。</br>
<li><a href="">01:17:36</a> 《16型人格》</li></br>
新一期的常规节目，预计明晚发布，敬请期待！</br>
<li><a href="">01:18:20</a> RTX 4090 D</li></br>
英伟达正式发布了应对美国出口监管的“特供版”显卡RTX4090D显卡，售价12999元人民币起。<a href="https://www.gcores.com/articles/175644"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:05</a> PS Plus一月游戏</li></br>
索尼互动娱乐公布了2024年1月的PlaystationPlus会免阵容。2024年1月2日至2月5日期间，所有PS+会员均可免费领取《瘟疫传说：安魂曲》《暗邪西部》以及《无名小卒救世界》三款游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/175616"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:25</a> 内什么West</li></br>
一个是俯视角战术游戏《诡野西部》，一个是第三人称射击游戏《暗邪西部》。</br>
<li><a href="">01:20:21</a> 感知错乱</li></br>
临近年底就会变成这样。</br>
<li><a href="">01:21:18</a> 《奇巧计程车》</li></br>
《奇巧计程车》新企划、真人日剧《RoOT/ルート》将于2024年4月开播，由河合优实&坂东龙汰主演。<a href="https://www.gcores.com/articles/175494"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:11</a> 《宝可梦》动画</li></br>
定格动画《宝可梦礼宾部》公开了预告片，该作将于12月28日由Netflix独家播出。<a href="https://www.gcores.com/articles/173794"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:23:35</a> 明年再见</li></br>
感谢各位听众本期GadioNews，我们明年再见！结尾播放的音乐是来自BattleTapes的《Alive》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1470839866"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:24</a> 【广告】《岩田先生》有声书</li></br>
“我是个想成为参与者的人，无论何事，不想仅仅作为一个旁观者，而是想参与其中。我想帮助别人，给别人带去欢乐，让玩家感到欣喜。在我的名片上，我是一名社长，在我的头脑中，我是一名游戏开发者，但在我的心里，我是一个玩家。”全球授权10语种，深受全世界游戏爱好者期待，岩田聪遗世唯一著作《岩田先生：任天堂传奇社长如是说》有声书现正发售。译林出版社正版授权，郝祥海演播。机核网及机核App全网独家上线中。<a href="https://www.gcores.com/albums/111"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]再见了，2023！核市奇谭Vol.64</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175374</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1291cd4e-2561-4674-92cb-f4fd8c6ff449.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ec8f9a9551e7089fe07dbd20cee197ee-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1291cd4e-2561-4674-92cb-f4fd8c6ff449.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:52:15</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>今天是2023年最后一期核市奇谭，我们又录超时了，讲了很多真心话。前一小时闲聊+后一小时聊书，大家可以按兴趣收听！本期书单：《欢迎来到牛头镇》《周四推理俱乐部 第三部》《伐木》《玛莉的音乐盒》。祝大家新年快乐！</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 搞搞, NJBK, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：389，评论：181，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:01</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听核市奇谭，现在播放的是开场BGM：MeganTheeStallion/DuaLipa-SweetestPie。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1926770874"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:14</a> 赛博告解室Vol.5</li></br>
没听懂什么是绝罚的朋友，请听听这期告解室！<a href="https://www.gcores.com/radios/155459"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:04</a> 本期话题</li></br>
您的2023年总结，这一年过得怎样啊？我的朋友</br>
<li><a href="">00:02:56</a> 陈丹青的访谈</li></br>
这出自陈丹青的访谈，原话是我不想工作和我不想上班是两个概念。</br>
<li><a href="">00:03:06</a> 可还行</li></br>
职业：和尚。</br>
<li><a href="">00:04:36</a> 在家工作</li></br>
在家工作，很好，但没想象中好。</br>
<li><a href="">00:05:38</a> 好甲方</li></br>
甲方居然自己改而没让你的改，棒棒的！</br>
<li><a href="">00:07:38</a> 区别</li></br>
到点下班了还想接着干，那是工作。到点下班了一秒都不想呆，那就是上班了。</br>
<li><a href="">00:09:16</a> 《了不起的麦瑟尔夫人》</li></br>
《了不起的麦瑟尔夫人》是由Picrow、亚马逊影业联合制作的系列家庭喜剧。讲述了20世纪50年代的美国一个家庭主妇离婚后自我意识觉醒，奋斗成为一名罕见的女脱口秀演员的故事，于2017年3月16日在美国首播，目前已经出了五季。</br>
<li><a href="">00:09:40</a> 《后翼弃兵》</li></br>
《后翼弃兵》（又名女王的棋局）是由斯科特·弗兰克执导，斯科特·弗兰克、艾伦·斯科特编剧，安雅·泰勒-乔伊、伊斯拉·约翰斯顿、玛丽埃尔·海勒、马辛·多洛辛斯基等人主演的迷你剧，于2020年10月23日在美国首播。该剧改编自沃尔特·特维斯于1983年创作的同名小说，讲述了年轻的国际象棋奇才贝丝·哈蒙从孤儿院逐渐登上国际舞台的故事。</br>
<li><a href="">00:10:07</a> 蕾切尔·布罗斯纳安</li></br>
蕾切尔·布罗斯纳安，2009年，参演恐怖电影《婴灵恶泣》，开始演艺生涯。2013年，参演电视剧《纸牌屋》，并凭借剧中角色提名第67届黄金时段艾美奖“剧情类剧集最佳客座女演员”。2014年，参演美剧《曼哈顿计划》。2017年起，在系列剧集《了不起的麦瑟尔夫人》中饰演主角麦瑟尔夫人，并凭借该角色先后获得第75届美国电影电视金球奖“音乐/喜剧类剧集最佳女主角”、第70届黄金时段艾美奖“喜剧类最佳女主角”、第8届评论家选择奖“喜剧类剧集最佳女主角”等多座奖项。2020年，与本尼迪克特·康伯巴奇等合作出演影片《信使》。</br>
<li><a href="">00:10:24</a> 《超人：传承》</li></br>
《超人：传承》是詹姆斯·古恩自编自导的超英电影，由大卫·科伦斯韦、蕾切尔·布罗斯纳罕主演，计划定于2025年7月11日在北美上映。</br>
<li><a href="">00:11:52</a> 剧情简介</li></br>
故事发生在二十世纪五十年代的美国，米琪和丈夫乔伊结婚多年，两人共同抚养着他们的孩子，生活可谓是幸福而又美满。乔伊一直想要成为一名脱口秀演员，每周末，他都会前往俱乐部登台表演。然而，乔伊的脱口秀事业一直都不温不火。某天，在表演又一次失败后，乔伊崩溃了，他向米琪坦白自己有了外遇，并且当即收拾行李离开了家，一夜之间，米琪成了一个被丈夫抛弃的女人。悲伤和绝望之中，米琪登上了舞台，借着酒劲进行了一番精彩绝伦的演说，逗得台下满堂大笑。俱乐部的女招待苏西在米琪身上发现了过人的天赋，决定成为她的经纪人。</br>
<li><a href="">00:13:50</a> stand-up comedy</li></br>
stand-upcomedy，中文译名为单口喜剧，香港翻译为栋笃笑或者是但噏，是一种发源于英国，兴盛于美国的喜剧艺术形式，被誉为喜剧的母艺术。全世界大部分喜剧演员都有单口喜剧的创作和表演功底。一个人，一支麦克风，把自己创作的喜剧段子讲出来表演出来，每分钟三到四个笑点，用最简单的形式和最硬的内容让观众忍俊不禁。</br>
<li><a href="">00:14:34</a> 《绝望写手》</li></br>
《绝望写手》是由露西亚·安尼洛、戴思睿·阿卡万、保罗·当斯执导，露西亚·安尼洛、保罗·当斯、珍·斯塔茨基、安德鲁·劳担任编剧，珍·斯马特、HannahEinbinder等主演的美剧。该剧于2021年5月13日首播，目前出了两季。珍•斯玛特饰演的DeborahVance是拉斯维加斯知名的脱口秀演员。步入中年的她面临着职业舞台被新人取缔的风险。不得不承认由于年龄的局限，她的段子已经落伍时代太多。与此同时，Eva，一个野心勃勃的喜剧段子手，却因为一次在推特上的不当发言而被封杀。在经纪人的撮合下，找不到工作的Eva前来应聘Deborah的写手工作。</br>
<li><a href="">00:17:00</a> 《听我的电波吧》</li></br>
《听我的电波吧》是由住田崇、片山修、植田尚执导，古家和尚担任编剧，小芝风花主演的剧情剧，于2023年4月21日起在朝日电视台播出。该剧改编自沙村广明的同名漫画，讲述了误打误撞开始广播节目生涯的女性在成为广播主持人后大放异彩的故事。</br>
<li><a href="">00:18:28</a> 地震</li></br>
突然发生的大地震导致整个城市停电。女主突然意识到就是在这种时候，通过广播传递声音才有意义。在一片黑暗中，她站在了麦克风前。</br>
<li><a href="">00:20:28</a> 《攀岩技术教本》</li></br>
这本《攀岩技术教本》是将作者实际教学的内容编辑而成，包括基本的攀岩技术要点，解释这些技术为何成形，尽可能以深入浅出的方式讲解技巧，希望能藉此帮助读者加深对技术的理解，并学会如何应用它们。书中讲述的攀岩手法脚法技巧，皆包括一些基础物理观念与运动生理学名词，一定要建立基本的知识之后，才能进一步实践，因此本书不仅仅是介绍手法脚法，还包括了技术观念。</br>
<li><a href="">00:21:57</a> 攀岩</li></br>
对于攀岩来说，不同的人对同样的线路有不同的攀爬方式。一条线路的制定，是需要定线员来设计动作的，但就算定线员有原本的动作设定，不同的人也能用不同的方式完成它。</br>
<li><a href="">00:24:27</a> 攀岩难度等级</li></br>
攀岩难度等级有不同的划分标准系统，V难度系统诞生于20世纪80年代，最早由美国HUECOTANK地区的一群抱石爱好者使用，后来被JOHNSHERMAN整理出来成为一个完整的难度系统，V难度前面的字母V据说就是JOHNSHERMAN绰号的首写字母。最早的V难度开始于V1，难度相当于Y.D.S.难度系统的5.11，后来在JOHNSHERMAN整理这个系统的时候加入了V0-，V0，V0+，以便降低抱石的难度等级，使更多的人能投身于抱石运动，这个抱石难度系统已经被广泛地使用。</br>
<li><a href="">00:25:53</a> 独角戏</li></br>
攀岩这个运动就像一个独角戏，没有球类运动那样的你来我往，根据对手的强弱来调整战术。顶级的攀岩运动员除了需要自身攀爬能力之外，还需要超强的独立解题能力。</br>
<li><a href="">00:27:12</a> 国际赛事</li></br>
世界攀岩运动的诞生则可以追溯到19世纪50年代。1947年，苏联即成立攀岩委员会，并在次年举办了第一届攀岩锦标赛，从此攀岩运动在欧洲流行。2018年印尼雅加达第18届亚运会首次将攀岩列入比赛项目；2016年，国际奥委会投票通过了在2020年东京奥运会上新增5个项目的提案，攀岩也在其中，并在东京奥运会上首次作为奥运会正式比赛项目亮相。</br>
<li><a href="">00:27:23</a> 森秋彩</li></br>
森秋彩，日本攀岩运动员。2023年10月7日，在杭州第19届亚运会攀岩女子个人两项全能决赛-难度比赛中，森秋彩获得冠军。</br>
<li><a href="">00:28:56</a> 大师心态</li></br>
永远保持有恐惧的谦卑。</br>
<li><a href="">00:31:42</a> 源于积累</li></br>
成功，可能依托于天赋，但一定会源于积累。</br>
<li><a href="">00:33:54</a> 不挨着</li></br>
开车跟攀岩也不挨着啊！</br>
<li><a href="">00:35:05</a> 罗伯特·瓦尔泽</li></br>
罗伯特·瓦尔泽是瑞士作家，用德语写作。主要作品有长篇小说《坦纳兄妹》《助手》和《雅各布·冯·贡滕》,均带有自传色彩。其他作品有《诗集》,中篇小说《散步》,报告文学《诗人的生活》等。</br>
<li><a href="">00:35:38</a> 温弗里德·塞巴尔德</li></br>
温弗里德·塞巴尔德，1944年生于德国，1967年毕业于瑞士弗里堡大学,1970年起在英国东英吉利大学任职。自从1990年塞巴尔德发表第一部小说《晕眩》，到2001年去世，再到最近几年，这个名字渐渐为越来越多的中国读者所知，他的作品也很快成了严肃文学出版领域的重要收获之一。</br>
<li><a href="">00:38:24</a> 《布莱泽奥特曼》</li></br>
《布莱泽奥特曼》是由日本圆谷株式会社拍摄的特摄剧，由田口清隆执导，蕨野友也主演，于2023年7月8日起在东京电视网播出。该剧是《奥特曼》系列作品的第25部TV作品，新生代奥特曼第11部TV作品。也是令和奥特曼系列第5部TV作品。也是新生代奥特曼十周年纪念作。</br>
<li><a href="">00:39:21</a> 田口清隆</li></br>
田口清隆，特摄导演，编剧，主要导演作品有《泽塔奥特曼》、《新奥特q》、《艾克斯·奥特曼》、《欧布·奥特曼》、《布莱泽奥特曼》。</br>
<li><a href="">00:41:31</a> 致敬奥特Q</li></br>
在第十集中致敬了1953年的作品《奥特Q》。</br>
<li><a href="">00:42:18</a> 苍边惠美</li></br>
苍边惠美是日本圆谷株式会社制作的特摄剧《布莱泽奥特曼》中的女主角，由日本女演员捣宫姫奈饰演，是特殊怪兽对应分遣队“SKaRD”的信息收集专家。</br>
<li><a href="">00:42:59</a> 布莱泽奥特曼变身器</li></br>
布莱泽奥特曼变身器，售价7920日元（含税）。</br>
<li><a href="">00:45:22</a> 巴厘岛</li></br>
巴厘岛，以自然景观闻名。岛上有多种地貌，海岸与山地共存。6月至9月为巴厘岛旱季，降水少，天气凉爽，适宜沙滩漫步和下海潜水，也是最理想的旅游季节。</br>
<li><a href="">00:45:41</a> 潜水等级</li></br>
OW：是openwaterdiver的简称，也就是开放水域潜水员。AOW：是advancedopenwaterdiver的简称，是进阶开放水域潜水员。</br>
<li><a href="">00:46:48</a> 自由号沉船</li></br>
自由号沉船，巴厘岛最热门潜点之一，海底沉睡着二战时期自由号美国海军军舰，海底生物种类极为丰富，鲨鱼、隆头鹦哥、巨型石斑这些庞然大物与小虾小蟹、小丑鱼、各种鲽鱼、鲷鱼等珊瑚鱼类。据统计，这里的鱼类多达400种，看着这些海生物悠然穿行于船体间，会有种错觉这里并不是一艘沉船，而是一处安静祥和的珊瑚礁。</br>
<li><a href="">00:48:34</a> 冬季洄游</li></br>
每年12月至4月之间，座头鲸为了繁殖与孕育下一代，会造访冲绳庆良间海域。</br>
<li><a href="">00:48:46</a> 观鲸船</li></br>
一般观鲸只能乘小船。</br>
<li><a href="">00:49:35</a> 座头鲸</li></br>
座头鲸成体平均体长雄性为12.9米，雌性为13.7米，最大记录雌性18米。体重25至30吨。</br>
<li><a href="">00:51:34</a> 好问题</li></br>
你最想要的是什么？</br>
<li><a href="">00:53:50</a> 金句</li></br>
bin哥哥说得好！</br>
<li><a href="">00:54:38</a> 《十角馆事件》</li></br>
《十角馆事件》由清原纮作画的漫画，改编自绫辻行人的新本格推理小说。故事发生在日本一座遗世独立的角岛上，因为一个女孩的意外去世，将两个不同时间线、看似毫无关联的案件神奇地串联在了一起，也为我们揭开了困扰警方多年的最终悬案。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.10.19523cabp4R9qT&id=759145274049"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:24</a> 《杀戮之病》</li></br>
《杀戮之病》，作者我孙子武丸。我孙子武丸　1962年10月7日生于兵库县西宫市，与绫辻行人、法月纶太郎等人同属京都大学推理小说研究会出身。1989年以《8之杀人》出道，作品包括“速水三兄妹”系列、“人偶”系列等风格诙谐和从女性角度出发的轻松推理，另外也有《腐蚀之街》、《杀戮之病》等风格沉重、布局意外之作。此外他也参与漫画创作，著有《超能之手》、《半熟侦探团》、《迷彩都市》；并担任电玩“恐怖惊魂夜”系列的监修和编剧，颇受好评。</br>
<li><a href="">00:56:35</a> 《大奥》</li></br>
《大奥》是日本漫画家吉永史连载于双月刊《MELODY》（白泉社）的作品。现已发行九本单行本。获得第十三回手冢治虫文化奖漫画大奖。简体中文版目前出了6册，日语原版为11册。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.12.774d3cabTOr4Zg&id=753986936988"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:55</a> 真人版</li></br>
推理作家绫辻行人的小说《十角馆杀人事件》宣布真人映像化，将于2024年3月22日上线流媒体Hulu。<a href="https://www.gcores.com/articles/175348"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:12</a> 《欢迎来到牛头镇》</li></br>
《欢迎来到牛头镇》，朱莉安娜·博格特短篇小说集。收录15则短篇，其中9篇已售出影视版权，而且都吸引了好莱坞一线的片商和制作人，包括派拉蒙、网飞、苹果、狮门影业、安柏林等公司，以及《怪奇物语》制片尚恩利维、《罪人》洁西卡碧儿、《汪达幻视》编剧麦肯齐多尔等等。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.18.19523cabp4R9qT&id=757106408050"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:05</a> 打扑克</li></br>
打扑克，就是打扑克。</br>
<li><a href="">01:00:20</a> 剧透预警</li></br>
在意剧透的朋友请跳转至下一个轴点。</br>
<li><a href="">01:01:12</a> 回来了</li></br>
剧透结束，咱接着听。</br>
<li><a href="">01:01:29</a> 《向阳之诗》</li></br>
《向阳之诗》，日本作家乙一作品。乙一，本名安达宽高，生于日本福冈。被誉为日本文坛新一代“恐怖小说精英”，日本评论家盛赞其为难得一见的天才。其作品在日本国内多次获奖。深受日本和港台地区读者喜爱。17岁时凭借《夏天·花火·我的尸体》荣获第六届“JUMP小说·纪实小说大奖”，一举成名。2002年出版的《GOTH断掌事件》荣获第三届“MYSTERY奇幻大奖”，销量高踞“2003年MYS7ERYBEST10”第五位，亦荣获Yaho！Japan读者选为“2002年最佳奇幻小说”第一位。</br>
<li><a href="">01:01:37</a> 剧透预警</li></br>
在意剧透的朋友请跳转至下一个轴点。</br>
<li><a href="">01:02:21</a> 又回来了</li></br>
又一次剧透结束，咱接着听。</br>
<li><a href="">01:04:13</a> 《黑镜》</li></br>
《黑镜》是英国电视4台（Channel4）及美国NetFlix公司出品的迷你电视剧。由英国制片人查理·布洛克编剧及制作。该剧分别以多个建构于现代科技背景的独立故事，表达了当代科技对人性的利用、重构与破坏。</br>
<li><a href="">01:05:07</a> 《本杰明·巴顿奇事》</li></br>
《本杰明·巴顿奇事》，弗朗西斯·斯科特·基·菲茨杰拉德作品。讲述了一出生便拥有80岁老人形象的本杰明·巴顿，随着岁月的推移逐渐变得年轻，最终回到婴儿形态，并在苍老的恋人黛茜怀中离世的奇异故事。</br>
<li><a href="">01:05:38</a> 《周四推理俱乐部》</li></br>
《周四推理俱乐部》第三次在节目里聊了！</br>
<li><a href="">01:07:02</a> 御手洗</li></br>
御手洗洁，是日本推理作家岛田庄司笔下的占星师和侦探，名字是由作者岛田庄司少年时的外号“打扫厕所”而来。1948年11月27日出生于旧金山，幼年时移居至横滨。肄业于京都大学医学部。初次登场是在岛田庄司首次公开发表的《占星术杀人魔法》一书中，而“御手洗系列”也是岛田庄司的两大推理小说系列之一。</br>
<li><a href="">01:08:31</a> 对“老”的刻画</li></br>
对于老人的那种絮絮叨叨描写刻画得十分细致。</br>
<li><a href="">01:10:46</a> 不干正事</li></br>
都退休了！不干正事才是正事！</br>
<li><a href="">01:12:33</a> 理查德·奥斯曼</li></br>
理查德·奥斯曼，英国电视名人，除了主持超人气节目，还身兼导演、制片人和喜剧演员数职，但他的终极梦想是当一名作家。奥斯曼中年开始写作，处女作《周四推理俱乐部》助他一举拿下英国国家图书奖2021年度最佳作家奖。</br>
<li><a href="">01:15:05</a> ？</li></br>
啥词儿都往本格前面加是吧？</br>
<li><a href="">01:15:53</a> 《伐木：一场情感波澜》</li></br>
《伐木：一场情感波澜》，奥地利作家托马斯·伯恩哈德作品。小说通过一位中年作家对一场“艺术家晚宴”的观察，讽刺艺术圈的种种症结——因为带有自传性质，批判性很强，在艺术圈引起轩然大波。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.30.afb83cabuKX5f6&id=755767325293"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:15</a> 托马斯·伯恩哈德</li></br>
托马斯·伯恩哈德是奥地利最有争议的作家，对他有很多称谓：阿尔卑斯山的贝克特、灾难作家、死亡作家、社会批评家、敌视人类的作家、以批判奥地利为职业的作家、夸张艺术家、语言音乐家等等。代表作有《寒霜》、《历代大师》、《维特根斯坦的侄子》、《鲍里斯的生日》、《历代大师》、《我的文学奖》等。</br>
<li><a href="">01:19:03</a> 故事简介</li></br>
这部小说讲述了一群老朋友参加的一场“艺术晚宴”，原本是为了庆祝国家剧院男演员的邀请，但在其中一位朋友乔安娜意外去世后，晚宴变成了守丧仪式。尽管朋友们都沉浸在悲伤之中，但他们并未被悲痛所困住。相反，他们开始反思自己的生活，并勇敢地面对那些被压抑的情感。这些情感包括恐惧、愤怒、伤害和无助。</br>
<li><a href="">01:21:58</a> 叙事手法</li></br>
反复相同的词句向读者强调叙事者的存在，用最平静的手法描述表面的虚伪与事实的辛辣。</br>
<li><a href="">01:23:38</a> 视角转换</li></br>
读者在阅读中起初通过叙事者的视角观察书中的世界，慢慢地叙事者本身也被纳入读者观察的视角。</br>
<li><a href="">01:25:27</a> 揭示</li></br>
伯恩哈德的文字充满了讽刺和悲观，他揭露了人性中的虚伪和自私，以及我们如何通过艺术和社交活动来逃避我们的空虚和恐惧。而他自己从前也身居其中。</br>
<li><a href="">01:26:37</a> 往期节目</li></br>
有关托卡尔丘克与舒尔茨的作品推荐，有兴趣朋友请点击链接收听往期节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/116484"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:05</a> 马克·夏卡尔</li></br>
马克·夏卡尔，出生于俄国的犹太家庭，家境贫困，是超现实主义画家之一，现代绘画史上伟人，游离于印象派、立体派、抽象表现主义等一切流派的牧歌作者。</br>
<li><a href="">01:28:47</a> 就在其中</li></br>
作者并不是一味地揭示、讽刺与批判，因为本人就身在其中。无法改变，是否可以远离？</br>
<li><a href="">01:30:20</a> 柄谷行人</li></br>
柄谷行人，日本兵库县人，著名思想家，文学评论家，社会活动家。生于尼崎市。1965年东京大学经济学部本科毕业，1967年获同大学英国文学专业硕士学位。1975年成为法政大学教授，现为近畿大学特任教授，美国哥伦比亚大学比较文学客座教授。作为日本现代三大文艺批评家之一，柄谷行人代表着当前日本后现代批评的最高水准。《日本现代文学的起源》一书1980年由日本讲谈社单行出版，1988年收入讲谈社文艺文库系列，至今已再版25次。该书已有英德，韩语译本，法文本正在翻译中，是柄谷代表作之一。</br>
<li><a href="">01:32:25</a> 《玛莉的音乐盒》</li></br>
《玛莉的音乐盒》，日本漫画家古屋兔丸作品。古屋兔丸，日本异色漫画军人物，亚文化中坚师。1994年，在《月刊漫画GARO》上以《Palepoli》初次亮相。在高中当美术老师的同时，继续从事漫画创作，其间著有《玛莉的音乐盒》《Garden》等作品。他的作品风格极富变化性，包括但不限于严肃、热血、荒诞、纪实、青春等。后期绘有具社会批判意味的《帝一之国》《荔枝光俱乐部》《人间失格》等作，以纤毫毕见的笔力与自成一派的绘画风格吸引了大批拥趸。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.20.5ea83cabBcm59f&id=757229585183"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:37</a> 《帝一之国》</li></br>
《帝一之国》是日本漫画家古屋兎丸的漫画作品。于『JUMPSQ.19』（集英社）2010年创刊号至2011年秋号连载，之后移籍到『JUMPSQUARE』从2012年3月号开始连载，全57话。故事讲述日本昭和年间，主角赤场帝一为了加入政界中最具有影响力的派阀「海帝学生会会长会」，进而当上总理大臣创造自己的国家的故事。</br>
<li><a href="">01:34:09</a> 《帝一之国》画风</li></br>
《帝一之国》画风非常有时代感。</br>
<li><a href="">01:36:23</a> 请看！</li></br>
</br>
<li><a href="">01:37:44</a> 《Palepoli》</li></br>
24岁的时候，向《月刊漫画ガロ》投稿了自己的处女作《Palepoli》，这部四格漫画里充满了他自己的表现欲，用漫画这种形式来实现关于视觉体验的实验，戏仿的行为层出不穷相互杂糅。</br>
<li><a href="">01:38:28</a> 寺山修司</li></br>
寺山修司，日本著名的剧作家、诗人、和歌创作家、演出家、评论家、电影导演。前卫戏剧的代表人物。毕业于日本私立第一学府早稻田大学。70年代初期，日本的小剧场活动达到高峰，寺山修司开创的天井栈敷亦是“先锋派四天王”之一。寺山修司在艺术上的表现手法，类似于西班牙达利、毕加索的抽象主义，美国的波普艺术，在当时保守的亚洲艺术界开启前卫创作先端，也率先导航了日本视觉系艺术形成。</br>
<li><a href="">01:38:31</a> 丸尾末广</li></br>
丸尾末广是一名日本异派漫画作家，是暴力美学代表人物之一。1956年1月28日出生，除了绘画及插图外，同时隶属于「东京伟大木偶戏团」，以演员身份活跃其中。著作有《蔷薇色的怪物》、《梦的Q－Saku》、《DDT》、《少女唾沫》、《臆想狂明星》等等。</br>
<li><a href="">01:38:45</a> エログロ</li></br>
1866年，月冈芳年和落合芳几取材歌舞伎表演中的杀戮戏，创作了28幅作品《英明二十八众句》，开创了无惨绘这种新画风。无惨绘进而发展为エログロ。幕末时期由于日趋混乱的局势，其与市井阶层的壮大也存在直接关系。社会商品经济越发达，市井文化越丰富多样，各种都市传说、猎奇故事越是层出不穷。</br>
<li><a href="">01:39:25</a> 驾笼真太郎</li></br>
驾笼真太郎，日本漫画家。以奇想漫画家自称，擅长以西洋穴怪图像、猎奇、恐怖等次文化子分类为题材。人类存在意义的否定、人体改造跟人体破坏等充满疯狂思想世界的描绘。</br>
<li><a href="">01:41:16</a> 乌托邦</li></br>
故事发生在一个美好的乌托邦中，可以营造了一个美丽、温馨的世界。</br>
<li><a href="">01:42:10</a> 白星</li></br>
白星，《航海王》及其衍生作品中的角色，居住在海底的鱼人岛上龙宫王国的人鱼公主。能力是可以听见海王类的话语并能对海王类进行呼唤甚至支配。</br>
<li><a href="">01:43:15</a> 上下两册</li></br>
简中版上下两册，保留原版开本，沿袭华美封设！封面采用高克重特种纸，内文选用优质胶版纸，锁线胶装轻松平摊不掉页。</br>
<li><a href="">01:45:03</a> 《风之谷》漫画</li></br>
《风之谷》是日本宫崎骏创作的漫画，于1982年在《Animage》上开始连载，1994年结束。该作在刊载中曾经因为动画制作而休载，作品以针笔素描来绘制，画风朴素自然，有别于其他日本漫画。单行本共7册，截至2008年时已经发行超过1200万本。</br>
<li><a href="">01:45:49</a> 视觉呈现</li></br>
冷峻的机械结构与剧情中的温暖美好相互冲击。</br>
<li><a href="">01:48:41</a> 《楚门的世界》</li></br>
《楚门的世界》是派拉蒙影业公司于1998年出品的一部电影。由彼得·威尔执导，金·凯瑞、劳拉·琳妮、诺亚·艾默里奇、艾德·哈里斯等联袂主演。该片于1998年6月5日在美国上映。影片讲述了楚门是一档热门肥皂剧的主人公，他身边的所有事情都是虚假的，他的亲人和朋友全都是演员，但他本人对此一无所知。最终楚门不惜一切代价走出了这个虚拟的世界。1999年，该片获得了第71届奥斯卡最佳原创剧本奖提名；金·凯瑞凭借此片获得了第56届美国金球奖最佳男主角奖，</br>
<li><a href="">01:49:17</a> 《想被女子高中生杀掉》</li></br>
《想被女子高中生杀掉》是由城定秀夫执导并编剧，田中圭主演，南沙良、河合优实、莉子、大岛优子等共同出演的剧情片，于2022年4月1日在日本上映。该片改编自古屋兔丸出道20周年纪念同名漫画，讲述了想被女高中生杀死的高中老师东山春人用九年时间拟了一个完美的“自杀计划”的故事。</br>
<li><a href="">01:49:43</a> 《热情花招》</li></br>
《热情花招》是山户结希执导的青春爱情片，由堀未央奈主演，于2019年6月28日在日本上映。该片改编自相原实贵的同名漫画，讲述了平凡的女高中生成田初与邻居橘亮辉、青梅竹马小田切梓、温柔的哥哥成田凌发生感情纠葛，最终走出了爱情的迷茫，找到自我价值的故事。</br>
<li><a href="">01:51:17</a> 新年快乐</li></br>
祝大家新年快乐！希望大家在新一年里找到喜欢的事情！</br>
<li><a href="">01:51:48</a> 店铺限制</li></br>
受店铺限制，无法设置45天预售期。《玛莉的音乐盒》将比显示的30天预售发货要迟发货，请各位谅解。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.20.5ea83cabBcm59f&id=757229585183"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:52:10</a> 下期见！</li></br>
本期核市奇谭到此结束！我们2024年见！掰掰~</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]世纪初的网吧</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175375</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/03dcd395-2153-4e68-929f-b4ca70bdac2e.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/5f416aa2bec81a9fc1769f8982c2ac13-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/03dcd395-2153-4e68-929f-b4ca70bdac2e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:39:08</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  正负引擎</p>
<p>在20多年前的二十一世纪初，网吧曾经是城市青年最重要、最普及的娱乐场所，没有之一。遍及大街小巷的网吧和那些在网吧里红极一时的游戏是一代人的回忆。那时候我们在网吧里都在玩些什么游戏？在网吧里又都有一些怎样有（hu）趣（bi）的故事？本期节目就让我们一起回到那段“乌烟瘴气”的回忆之中。</p>

<p>主播：Ryoma, sadnad, NJBK, 白广大, Toni☀️</p>
<p>点赞：725，评论：603，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《V3》（O2version）-BeautifulDay。出自韩国经典网络游戏《劲乐团》。</br>
<li><a href="">00:00:34</a> 开场：常规节目</li></br>
久等啦，欢迎大家收听机核网最新一期的常规系列电台节目。本期坐在麦克风前面的是：@龙马、@白广大、@阿bin、@sadnad，以及新同事@Toni。欢迎大家点击时间轴链接，回顾收听往期精彩的常规节目。<a href="https://www.gcores.com/categories/13"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:10</a> 【广告】：《全民街篮》</li></br>
《全民街篮》是一款全新的无数值养成篮球竞技端游。游戏将于12月29日不删档上线！“这里没有打破平衡的“场外因素”，只有“努力才能胜利”的朴实；没有“急于求成”的数值养成，只有“榨干操作”的竞技比拼；请在这搭配属于你自己的“时尚靓丽小清新”，用你“酷炫狂拽牛炸天”的篮球技术Carry整个半场。”欢迎点击时间轴链接查看《全民街篮》的官方主页。<a href="https://qmjl.cmge.com/index.html?showQrcode=0&zj=bdpc00083&channel_ad=baidusearch&ad_account_id=50293349&campaign_id=372159151&aid=8949230987&keywordid=674517965288&cid=82065658589&bd_vid=7630037988743103658"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:37</a> 原版《街头篮球》</li></br>
《街头篮球》，韩国JoyCityEntertainment开发的篮球体育竞技游戏，最早于2005年进入中国大陆。说起来您可能不信，原版《街头篮球》至今依旧在运营中。最近版本于2023年12月21日更新。<a href="https://www.fsjoy.com/download/game_download.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:52</a> 本期主题：网吧游戏</li></br>
借着《街头篮球》这个话题，我们今天想聊一聊在本世纪初期，那些流行于网吧中的游戏。</br>
<li><a href="">00:02:37</a> 网吧：局域网《CS1.6》</li></br>
《CS1.6》正式公布于2003年9月12日；而最初的MOD版本诞生自1999年6月19日。顺带一说，1.x的说法是自《CS》BETA版推出后的版本补丁号。</br>
<li><a href="">00:03:36</a> 《跑跑卡丁车》</li></br>
《跑跑卡丁车》，韩国Nexon出品的休闲赛车竞速游戏，与《泡泡堂》沿用同一个设定。2006年1月10日由世纪天成代理开设国服。顺带一提，《跑跑卡丁车》国服至今也依旧在运营中。官方宣布12月28日会有游戏未来发展方向的重大消息。</br>
<li><a href="">00:03:48</a> 《热血传奇》与《传奇世界》</li></br>
《热血传奇》，韩国娱美德（WeMadeEntertainment）开发制作的大型多人在线角色扮演游戏。国服运营权由盛大网络在2001年获得。顺带一提，《传奇世界》是盛大与韩国娱美德合作破裂后自行开发的新游戏。两家公司还应此事打了许久的官司。</br>
<li><a href="">00:03:58</a> 《冒险岛》</li></br>
《冒险岛》，韩国韩国Wizet开发的一款横向卷轴、动作、大型多人在线角色扮演游戏，由韩国Wizet开发。国内由曾经的盛大代理，目前游戏仍然可以进入，但官方服务器与游戏版本已经许久未更新，回顾体验困难重重。如今，唯一值得怀念的大概只有《冒险岛》的几首背景音乐了。或者也可以去试试NDS平台上的单机作品《冒险岛DS》。</br>
<li><a href="">00:04:14</a> 《百战天虫》</li></br>
《百战天虫》，英国游戏开发公司Team17推出的横板2D策略对战游戏。该系列自1995年诞生以来，几乎每一到两年就推出系列新作，不过总体玩法变化不大，且质量愈发低下。2020年推出的系列最新作《百战天虫：大混战》目前在Steam评价褒贬不一。</br>
<li><a href="">00:04:45</a> 龙马：合法的第一次</li></br>
指的是第一次以合法的身份，携带正规证件上网吧打魔兽。</br>
<li><a href="">00:05:00</a> 游戏：《大话西游》</li></br>
《大话西游2》，网易自研的多人回合制RPG游戏，游戏于2002年8月15日首次运营。《大话西游2》在中国网络游戏业界的地位十分重要。《大话西游2》是当时画面最好，内容量最多，玩家体验最好的网友，特别是他们还创造了点卡内部交易系统，玩家在游戏中不停完成“跑环（送货）”任务赚得游戏币后，便能靠游戏币购买其他玩家交易的点卡。不过，很少有人知道的是，《大话西游2》的成功，离不开网易在《大话西游1》中切实体会到的惨痛代价：玩法机制、漏洞BUG等问题层出不穷，玩家几乎无法正常游戏；限于2000年互联网网速的限制，1代采用的是实体盘线下售卖机制，这就导致连玩家想要购买到一款正版的《大话西游1》都很困难；再加上当时网游的开发并没有给程序加密的意识，没过多久，外挂也来了……</br>
<li><a href="">00:05:31</a> 攻击同事</li></br>
为什么龙马小时候没有玩过热门的网吧游戏呢？“主要是你品味比较好~。”“你是不是那会儿没朋友啊。”</br>
<li><a href="">00:06:18</a> 龙马：当年学习好！</li></br>
主要精力都放在学习上了，打什么游戏呢！</br>
<li><a href="">00:06:56</a> 游戏术语：APM</li></br>
APM（Actionsperminute），指每分钟的操作数，即时战略游戏中用来评判玩家操作速度的数值。大家可以点击时间轴链接，观看职业星际选手的操作速度。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1hW411q7ns/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:26</a> 阿bin：几乎没去过网吧</li></br>
节目逐渐走向死胡同！阿bin受到家庭环境影响，从小就没去过网吧，更没怎么玩过电脑。初中开始和朋友打《红警》《魔兽争霸》，因实力过强，惨遭同龄人冷遇。</br>
<li><a href="">00:08:15</a> 《命令与征服》系列</li></br>
命令与征服（Command&Conquer），国内简称为CNC。是由著名Westwood工作室开发的一系列游戏作品。其中我们熟悉的《红色警戒》就是《命令与征服》系列中的分支系列。除此之外还有“泰伯利亚”系列，“将军”系列。</br>
<li><a href="">00:09:16</a> 国产网游：《万王之王》</li></br>
《万王之王》，中国第一款商业化图形网游，游戏本体由两名台湾的大学教授开发。</br>
<li><a href="">00:09:40</a> 韩国网游大发展</li></br>
2000年后，韩国网游进入了快速增长阶段，出现了《龙族》《千年》《热血传奇》《奇迹》等一大批高质量游戏。</br>
<li><a href="">00:10:58</a> Toni的网吧经历</li></br>
Toni老师在初中阶段几乎每天都要去网吧，吃饭问题也在网吧解决。</br>
<li><a href="">00:12:33</a> PS游戏：《对战热舞》</li></br>
龙马提到的应该是索尼Ps1上的游戏《对战热舞》（BUSTAMOVE），由日本游戏公司METRO制作，1999年4月发售。劲舞团的玩法就是模仿自本作。图中是《对战热舞2》的游戏画面。白老师提到的《DanceDanceRevolution》（劲舞革命）是科乐美于1998年推出的街机音乐游戏。跳舞机、跳舞毯之类的玩法就是来自这款作品。</br>
<li><a href="">00:13:30</a> 从小就是婆罗门！</li></br>
“从小就婆，从小就……那个，装逼！”从小就接触高质量主机大作，必然会影响对于游戏的认知。</br>
<li><a href="">00:14:12</a> 龙马：看火影，打劲乐团！</li></br>
一边看《火影忍者》，一边玩《劲乐团》。图中是《劲乐团》的游戏画面。</br>
<li><a href="">00:14:50</a> 《疯狂坦克》</li></br>
《疯狂坦克2》，韩国最著名、游玩人数最多的网游，号称是当时韩国的国民网游。国内由盛大网络于2002年7月引进了《疯狂坦克2》。本站有用户投稿了介绍《疯狂坦克》的文章，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接查看。<a href="https://www.gcores.com/articles/23049"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:45</a> 阿bin：和弟弟玩《街头篮球》</li></br>
接下您将听到阿bin小时候和自己弟弟一起打网游《街头篮球》的经历。“两个人在一台电脑前，轮流换着人玩~。”</br>
<li><a href="">00:17:27</a> 《街头篮球》代言人：潘玮柏</li></br>
《街头篮球》主打嘻哈，运动，时尚，画面风格与《涂鸦小子》（jetsetradio）相同。当时的代言人选择的是与《街头篮球》气质相仿的潘玮柏。</br>
<li><a href="">00:17:36</a> 《街头篮球》经典配乐</li></br>
Toni唱的这段是《街头篮球》中的经典音乐，每次进入游戏都会听到，真的非常魔性！感兴趣的朋友可以点击时间轴链接听听这首歌。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1qu411K729/?spm_id_from=333.788.top_right_bar_window_history.content.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:39</a> 龙马：小时候练过潘玮柏！</li></br>
潘玮柏是那个时代最时髦的唱跳RAP！想听潘玮柏音乐的朋友，欢迎点击时间轴链接~。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1AG411i7E6/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:22</a> 《街头篮球》：内测爆红！</li></br>
《街头篮球》内测开启20分钟后，在线玩家数便已超过1万。顺带一提，《街头篮球》在国内由天联世纪负责代理，该游戏至今仍在运营中。</br>
<li><a href="">00:20:00</a> 《街头篮球》玩法</li></br>
《街头篮球》分为前锋后卫等职业，根据玩家不同的性别还会有灵活性、精准度的差别。当玩家升级后便可以提高人物的属性。</br>
<li><a href="">00:23:17</a> 学生时代爱看球</li></br>
足球、篮球比赛是学生时代为数不多可以名正言顺观看的娱乐项目，再加上当时的NBA比赛转播都在周末的早晨，也很顺应学生们的作息。</br>
<li><a href="">00:24:09</a> 阿伦·艾弗森</li></br>
阿伦·艾弗森，美国前职业篮球运动员。1975年6月7日出生于美国弗吉尼亚州汉普顿，美国篮球运动员，司职后卫。在比赛期间，艾弗森喜欢在手腕上带一个手环，导致那时的很多男孩都争相模仿~。</br>
<li><a href="">00:24:59</a> 阿bin：同学身高1米9！</li></br>
阿bin的小学同学，还没小学毕业呢，身高就已经1米9了！图中是年仅13岁，身高超过2米的女生。<a href="https://www.sohu.com/na/444524831_120150598"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:26</a> 湘北高中</li></br>
白老师提到的是漫画作品《灌篮高手》中的一所高中。主人公樱木花道、流川枫等人都就读于此校。</br>
<li><a href="">00:28:12</a> 龙马：玩了多久网游啊？</li></br>
等节目录完了，就把内容给Toni的爸妈听！“你儿子当年打了3年的网游！”</br>
<li><a href="">00:28:53</a> 《街头篮球》：外挂问题</li></br>
《街头篮球》的官方虽然一直在严厉打击外挂，但始终没有办法彻底阻绝外挂的使用。</br>
<li><a href="">00:29:54</a> 《街头篮球》：魔性音效</li></br>
《街头篮球》中做出相应动作比如断球、要球时，玩家控制的角色会说特定台词，小时候根本听不懂在说什么，只觉得很好笑。</br>
<li><a href="">00:31:23</a> 龙马：你为什么不上学？</li></br>
“你为什么不上学？”“为什么逃课去网吧？”</br>
<li><a href="">00:32:41</a> 阿bin：用游戏讲篮球</li></br>
阿bin曾经用游戏《NBA2k》和大家讲了讲篮球的规则，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接回顾观看。职业选手都用《NBA2k》来钻研战术！<a href="https://www.gcores.com/videos/129600"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:07</a> 3V3篮球比赛项目</li></br>
2017年6月9日，国际奥委会宣布，3V3篮球将在东京奥运会上首次亮相。在东京奥运会女子三人篮球比赛中，中国队击败法国队，历史性夺得铜牌。</br>
<li><a href="">00:36:06</a> 穿裆过人</li></br>
“是人穿裆，还是球穿裆？”</br>
<li><a href="">00:37:02</a> 《街头篮球》画风</li></br>
《街头篮球》的画风模仿自当时世嘉的一款轮滑、涂鸦玩法的主机游戏《涂鸦小子》（jetsetradio）。</br>
<li><a href="">00:38:18</a> 《劲舞团》竞技玩家！</li></br>
《劲舞团》需要在一顿操作后按一下空格键，而有的人会非常大力地拍击空格键，这就导致网吧里空格键的损坏率很高。</br>
<li><a href="">00:39:39</a> 杀马特文化</li></br>
《劲舞团》进入中国后，其角色的审美风格被国内玩家所接受，经过一段时间的沉淀后，影响中国互联网的杀马特文化开始出现了。</br>
<li><a href="">00:40:43</a> toni：玩《大话西游2》结婚！</li></br>
Toni是女号，对象是男号，两个人最后加了QQ后发现，二人的性别互换了！两个人妖号！“就互相叫老公、老婆嘛。”</br>
<li><a href="">00:42:40</a> 《大话西游》运营情况</li></br>
《大话西游2》已于2015年08月07日升级换代为《新大话西游2》。除此之外还有同名手游在运营中。</br>
<li><a href="">00:44:13</a> 《热血江湖》</li></br>
《热血江湖》，韩国Mgame开发的一款网络游戏，国内由北京互联经纬科技代理发行，2005年5月正式运营。图中是《热血江湖》的游戏画面。</br>
<li><a href="">00:46:31</a> 《街头篮球》黑话！</li></br>
“有没有SS？”指的是有没有“跑动传球”技能。</br>
<li><a href="">00:47:54</a> 游戏：《血战上海滩》</li></br>
《抗日：血战上海滩》，北京欢乐亿派科技开发的一款轨道射击类游戏，2003年3月推出。《血战上海滩》的名气很大，80、90后只要去过网吧的肯定都听说过。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接观看《血战上海滩》的游戏视频。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1ug4y1L7SU/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:29</a> 《VR战警2》</li></br>
阿bin提到的台词均出自世嘉的经典光枪射击游戏《VR战警2》（VirtuaCop2）。制作人是著名游戏设计师铃木裕。</br>
<li><a href="">00:50:55</a> 白老师：大学当网管！</li></br>
白老师曾今在大学期间当过一段时间的网管，当时的一层几乎都是网吧，最牛的网吧拥有超过600台机器！</br>
<li><a href="">00:52:29</a> 龙马：澡堂派车接人！</li></br>
大学期间，某澡堂会专门派车来接学生洗澡，顺带着上网、唱K全包了。</br>
<li><a href="">00:54:33</a> 《天堂2》</li></br>
《天堂2》，韩国NCSOFT开发的MMORPG。《天堂2》采用了全3D技术，在当时对电脑配置要求极高。</br>
<li><a href="">00:55:59</a> 网吧：好机器，价格贵</li></br>
当时的《魔兽世界》让网吧开始了大规模的硬件更新换代，性能好一些的电脑价格就会贵。遇到需要通宵打本的情况，就要仔细考虑使用哪种包夜的收费模式……</br>
<li><a href="">00:58:00</a> Toni的48小时通宵经历</li></br>
是的，通宵了48小时，连续两天！天旋地转，头重脚轻，通宵完还去打篮球。</br>
<li><a href="">00:59:52</a> 网管懂技术</li></br>
以前的网吧电脑都是独立的，出问题了得第一时间找人去修，网管真的需要懂技术才行。</br>
<li><a href="">01:01:15</a> 网管经历：老板要钱！</li></br>
白老师在当网管的时候的到了老板娘的信任，允许掌控资金。但每到夜晚，喝醉酒的男老板会悄悄潜入网吧，管白老师要钱……“喝酒没钱了！给我点！”</br>
<li><a href="">01:02:49</a> 成谜网络棋牌</li></br>
当时国内一些对战平台的棋牌游戏项目其实就是变相的网络赌博，他们的游戏币可以兑换成人民币。</br>
<li><a href="">01:04:16</a> 网游代练</li></br>
网游代练，从网络游戏诞生以来就开始存在了。不过，网游代练是很辛苦的，对身体的损耗很大。</br>
<li><a href="">01:05:31</a> 最早的网恋</li></br>
互联网在国内兴起后，便有了网恋，那时的网恋没有任何身体、物质上的接触，只是单纯的网上聊天。对白老师网恋经历感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接回顾收听曾经的《网恋》节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/23081/timelines?pi=1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:33</a> 往期节目：网恋</li></br>
机核做过2期有关网恋的节目，节目内容极其爆笑。欢迎点击时间轴链接，回顾经典节目《网恋》。<a href="https://www.gcores.com/radios/150302"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:57</a> 《跑跑卡丁车》民间职业选手！</li></br>
有很多专业玩家都是自带键盘、耳机等一系列外设玩跑跑卡丁车。“白天平事儿，晚上飙车。”</br>
<li><a href="">01:09:15</a> 小学生太吵！</li></br>
不愧是婆罗马！哈哈哈哈哈哈。总之，玩《古惑狼赛车》的小学生太吵了，间接的也讨厌起了《古惑狼赛车》这款游戏。《古惑狼赛车》（CrashTeamRacing），顽皮狗制作的竞速游戏。游戏最初于1999年9月30日在PlayStation上发行。</br>
<li><a href="">01:10:37</a> 玩《跑跑卡丁车》的路怒同学</li></br>
现实中是个正经、礼貌的好人，一旦开始玩《跑跑卡丁车》，那叫骂得一个脏！</br>
<li><a href="">01:11:38</a> 开赛车，人也跟着动！</li></br>
一边捏着手柄一边晃动自己的身体，试图获得更大的转弯角度。初次接触游戏的朋友几乎都会这么做。</br>
<li><a href="">01:14:25</a> 网站：17173</li></br>
17173，是一家网络游戏门户站，2001年3月初建立。点击时间轴链接，浏览17173网页。<a href="https://www.17173.com/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:27</a> Nadya：学习《跑跑卡丁车》技术！</li></br>
Nadya为了提高自己《跑跑卡丁车》的技术，专门去韩国网上搜索韩国玩家制作的《跑跑卡丁车》攻略，虽然帮助并不太大。</br>
<li><a href="">01:17:06</a> 《大众软件》</li></br>
《大众软件》，中国科学技术协会下属的一本面向大众的电脑科普类刊物，创刊于1995年。杂志中大部分内容集中于电脑技术、硬件信息的介绍，每期一小部分会提到游戏相关信息。</br>
<li><a href="">01:18:41</a> 龙马：10多年没去网吧！</li></br>
“自大学毕业后就再也没去过网吧了”。不知道各位听众最后一次去网吧是什么时候？</br>
<li><a href="">01:20:24</a> 龙马：想体验服务最好的网吧！</li></br>
“北京服务最好的网吧在哪？我要去！”进门之后，老板推了一排电脑出来，让玩家自己选吗？</br>
<li><a href="">01:23:23</a> 电竞酒店</li></br>
图中就是标准的电竞酒店样式，很适合与打游戏的朋友一起出去旅游。</br>
<li><a href="">01:24:15</a> 警察查身份证！</li></br>
不知道各位听众有没有遇到警察来网吧查身份证的情况呢？Toni曾今就被查过一次，当时他还未成年，紧急关头被对面的大哥救了一命。</br>
<li><a href="">01:25:36</a> Nadya：网吧查证经历</li></br>
Nadya在北京密云的一个网吧里遇到了来查证的警察。警察会先给网吧断电，然后让所有人站在外面，挨个检查身份证信息。</br>
<li><a href="">01:27:32</a> Nadya：去亲戚家开的网吧</li></br>
在得知Nadya是自家亲戚的孩子后，网管拿了饮料、零食、红塔山来招待。</br>
<li><a href="">01:29:11</a> 避免停电，设置发电机！</li></br>
郊区的网吧经常停电，老板为了避免网吧断电，直接准备了柴油发电机！</br>
<li><a href="">01:31:18</a> 网吧打游戏有氛围</li></br>
和朋友们一起去网吧打游戏是很有氛围的，热热闹闹，快乐的感觉都会放大。</br>
<li><a href="">01:33:27</a> 网管：独特的泡面技术！</li></br>
服务好的网管可以让一杯简单的桶装泡面也变得美味。恰到好处的软硬度，可以大口吃面的温度，感受细致周到的服务！</br>
<li><a href="">01:34:34</a> 网吧饭馆有合作</li></br>
有的网吧会和旁边的饭馆合作，每到饭点，网管就会拿着菜单依次询问客人的诉求，饭好了还给你送到机位。</br>
<li><a href="">01:36:59</a> 感谢收听，下期再见！</li></br>
本期内容到这里就接结束啦，感谢大家的收听！欢迎各位听众也在评论区里聊聊自己的网吧经历！</br>
<li><a href="">01:37:33</a> 片尾音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《NevaLose》-Joosuc。</br>
<li><a href="">01:38:22</a> 【广告】：Spec节目《游戏帝国》</li></br>
“挖掘游戏行业巨鳄的历史故事，用一种独特的视角来再次认识电子游戏。”机核独家电台《游戏帝国》，为您讲述世界游戏发行商巨头的传奇成长史，现在加入机核会员GPASS即刻收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/145"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]2023年最后悔的事，赛博告解室Vol.5</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175372</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9218ad42-2bf6-4a50-8ab6-21c0d12e879a.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/00c9ca06d88432fec352e8674564bcdd-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9218ad42-2bf6-4a50-8ab6-21c0d12e879a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:00:42</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 九兆_Si9N</p>
<p>告解室节目改版，成为新的独立系列节目啦。今天是2023年的最后一集赛博告解室，如果您也有想投稿的事情，欢迎来信至新的电邮saibogaojieshi@outlook.com（长期接受投稿）。祝大家新年快乐！</p>

<p>主播：Ryoma, 8号复制人, 开开开开, 搞搞, annann</p>
<p>点赞：748，评论：660，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自MileyCyrus的《FLowers》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2014200813"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:29</a> 赛博告解室</li></br>
我们帮你播出去:)</br>
<li><a href="">00:01:42</a> 还是好人多</li></br>
喝哎！</br>
<li><a href="">00:03:26</a> 《草坪的复仇》</li></br>
“如果不是因为人们都需要一点爱，这可能会是一个有趣的故事，而且，天哪，有时候他们不得不经历所有的不幸，只为找到一些爱。”本书为美国反文化运动代表、“后垮掉派”诗人理查德·布劳提根的短篇小说集，共收录短篇小说六十二篇，大多数围绕着美国二十世纪六十年代的反文化运动中心、嬉皮青年的“精神圣地”旧金山展开。这些故事都极短，最短的原文只有五十个词——布劳提根继承了海明威式克制简洁的叙述风格，又从散文与现代诗中汲取灵感。作为这一先锋性开拓的结果，布劳提根得以在“删繁就简”的美国短篇小说传统上走得比前辈们更远。他以这种极简笔触加上诗人独有的想象力，将日常生活写得妙趣横生，用带有悲伤的幽默为读者扫去现实的沉闷，呈现出生活的多样切片，处处洋溢着超现实的意趣。这些轻灵如彩虹、顽强如石头的文字，展现了布劳提根作为成熟小说家独树一帜的隽永风格。<a href="https://book.douban.com/subject/35668915/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:24</a> 28岁程序员</li></br>
</br>
<li><a href="">00:05:42</a> 问路</li></br>
大家有经常在地铁里被人问路吗？</br>
<li><a href="">00:05:59</a> “厕所脸“</li></br>
“长着一副看上去可以问厕所在哪并且可以得到答复的脸。”</br>
<li><a href="">00:07:12</a> 还是受不了</li></br>
虽然在忏悔了，但是回头想想还是有点受不了。</br>
<li><a href="">00:08:53</a> 8袋薯片</li></br>
一口气买了8种口味的薯片。</br>
<li><a href="">00:09:48</a> 客服</li></br>
有时候觉得客服也挺不容易的，但自己作为消费者吃哑巴亏的时候也是真的火大。</br>
<li><a href="">00:11:16</a> 退一步越想越气</li></br>
我怎么变成了这样一个人。</br>
<li><a href="">00:12:54</a> 打工经历</li></br>
龙马在日本打过工。</br>
<li><a href="">00:14:33</a> 相当宽容</li></br>
外卖小哥确实不容易，还是实诚的人比较多。</br>
<li><a href="">00:15:32</a> 突然送达</li></br>
外卖员一声不吭自己点了送达，完事儿还拖了一会儿再送到，这种还挺烦的。</br>
<li><a href="">00:16:43</a> 过度包装</li></br>
过度包装拆起来实在是太累了！</br>
<li><a href="">00:17:46</a> 允许升天</li></br>
</br>
<li><a href="">00:19:13</a> 打赏</li></br>
你们有给外卖小哥打过赏吗？</br>
<li><a href="">00:19:36</a> 爆了</li></br>
“我跟老板干起来了！”</br>
<li><a href="">00:21:02</a> 葱油面</li></br>
拿到家全坨完了。</br>
<li><a href="">00:22:45</a> 卡住了</li></br>
困在系统里的外卖员。</br>
<li><a href="">00:24:43</a> 允许升天</li></br>
</br>
<li><a href="">00:25:11</a> 不回微信</li></br>
龙马老师老不回微信。</br>
<li><a href="">00:26:46</a> 不给人过</li></br>
给了微信不给人通过。</br>
<li><a href="">00:28:24</a> 把西蒙录没了</li></br>
领导忙是这样的</br>
<li><a href="">00:30:14</a> 回头忘了</li></br>
第一时间想不出回什么，过会儿就忘了。</br>
<li><a href="">00:32:00</a> 下地狱吧</li></br>
</br>
<li><a href="">00:33:37</a> 扑克脸</li></br>
总之就是后悔。</br>
<li><a href="">00:35:25</a> 自我升天</li></br>
</br>
<li><a href="">00:35:47</a> 机核罪大恶极</li></br>
这弔图终于可以用上了！</br>
<li><a href="">00:36:28</a> 第一封来信</li></br>
机核的各位，大家好。我想忏悔和一位和护士姐姐的事，事情发生在前些年割包皮的时候。在手术后修养一段时间后，伤口愈合的差不多了，可以拆线了。因为拆线实在太疼了受不了，就分成两次拆了，在第二次拆线的时候，护士姐姐就嘟囔了一声，说“这个块怎么......”，我就很担心伤口是不是没长好或者医生没缝好之类的，但是过度的紧张和疼痛导致我大脑宕机了，我也不知道为什么会说那样的话，我问她说:“不好看吗？”护士姐姐当时没有反应，可能从事男性生殖科的她有时会被油腻男性骚扰，见的多了，没有当场翻脸。但是她先前的温柔都烟消云散了。第一次拆线的时候她非常体贴，每拆一根线就鼓励我一句，“做的很好哦，你真棒，就快好了哦，坚持到这你真勇敢。”但是在我问完她不好看吗之后，她就开始训斥我，“哼哼什么？这点疼忍不了？亏你是个男的。”我当时并不理解她为什么突然生气，甚至开始怀疑自己是不是真的太矫情了，这点痛也受不了。但是几年后回想起来真的感觉太屎了，那个护士姐姐其实是个很温柔的人，真的想跟那个姐姐道歉:“真对不起，我不是想冒犯你，我想问的是术后创口愈合的情况如何，但是大脑错乱，错词不当才说了那样的话，你帮我拆线时的鼓励让我心里好受了很多，我很尊重你，但是说那样的话真对不起。”求机核的各位能批评或者开导我一下，谢谢。麻烦帮我匿名一下，谢谢。</br>
<li><a href="">00:38:55</a> 人类的故事</li></br>
Forallmankind.</br>
<li><a href="">00:39:52</a> 理发</li></br>
啊？</br>
<li><a href="">00:41:42</a> 拒绝采访</li></br>
</br>
<li><a href="">00:43:19</a> 缝了好几根</li></br>
第二根半价。</br>
<li><a href="">00:45:09</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">00:45:47</a> 第二封来信</li></br>
我是机核四五年听众了。看核市奇潭也被安利了很多书，买了一大堆。但是我从小就有非常严重的阅读障碍，我非常想看书，但是看书又非常费劲，对文字非常不敏感，常常看着看着脑子就有画面了，然后眼睛跟不上脑子，等我意识到还在看书的时候就想不起来看到哪了。而且阅读速度非常慢，一个小时只能看五六页。大段文字也经常串行，然后找不到从哪开始串行的，就得重看这段。不光是阅读有障碍，书写更是不能保持工整。玩游戏也是喜欢ACT游戏，文本量大的游戏就很难玩下去。但是我发自内心想要去看书，并没有自我pua的意思，是真的想看。想咨询一下有没有什么方法可以提高一下阅读的效率</br>
<li><a href="">00:48:02</a> 《非普通读者》</li></br>
某一天，英国女王追着她的狗儿来到白金汉宫后门，邂逅了停泊在那里的伦敦图书馆流动借书站。阴差阳错，政务繁忙的她竟然由一个厨房小厮诺曼引领着，培养出读书的爱好，成了一名不折不扣的书虫。这引起了首相和她的私人秘书的不安，他们想了很多办法，包括把诺曼打发走，但依然无法终止女王的阅读旅程。阅读魅力几何？博览群书，领略过哈代、詹姆斯、麦克尤恩等人笔底波澜的女王变得细察深思，富于感觉力，并看清了每日例行公事的政务生涯中的禁锢与局限，最终，这位不寻常的读者做出了一个令人震惊的决定……阅读改变人生，在不寻常的读者那里，带来不寻常的改变。而这本讲述阅读的幽默小书，也获得了不寻常的成功：畅销一时，风头一度盖“哈七”，同时被评为“最可亲的阅读故事”，“2007英美最具想象力的文学作品”。<a href="https://book.douban.com/subject/4934784/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:00</a> 艾维·康普顿-伯内特夫人</li></br>
艾维·康普顿-伯内特女爵士（DameIvyCompton-Burnett，DBE）1884年6月5日－1969年8月27日）是一位英国小说家，原版出版时名为I.Compton-Burnett。1955年，她凭借小说《母子》获得詹姆斯·泰特·布莱克纪念奖。她的作品主要由对话组成，并关注维多利亚时代晚期或爱德华时代上层中产阶级的家庭生活。</br>
<li><a href="">00:51:42</a> 看不下去</li></br>
不如先看点厕纸网文爽爽。</br>
<li><a href="">00:53:39</a> 看不了电子书</li></br>
还是喜欢看纸质书。</br>
<li><a href="">00:55:14</a> Kindle</li></br>
Kindle使用的显示方式和技术专门模仿了纸质书的质感。</br>
<li><a href="">00:56:52</a> 看书</li></br>
重轻老师看书很有针对性。</br>
<li><a href="">00:57:57</a> 没有夸你的意思</li></br>
是误会。</br>
<li><a href="">00:59:04</a> 允许升天</li></br>
请</br>
<li><a href="">00:59:51</a> 第三封来信</li></br>
各位机核的老师们好！如果能入选告解室节目的话请给我匿名谢谢这算是一个情感问题，但可能也有要忏悔的地方：我去年刚大学毕业，以前集训时的机构正好在招老师，我就去做了助教。在今年早些时候，一个女学生加到了我的微信，直接就开始那种二次元式的发癫表白。她不是我去年班上的学生，我认识她但不熟。因为我和这位高三的女生还算是师生关系（虽然可能没差几岁），面对如此热情且直白的情感，自然对她的态度很冷淡。但她每天都很热情地找我聊天，有一次她发了她唱的歌给我，我一开始还以为是什么翻唱，歌词和歌声都很好，一问才知道这居然是她专门为我自写自唱的。母胎单身的我受宠若惊，长这么大还没收到过如此倾注感情和才华的礼物。又想到我们平时也有关于游戏动画之类的共同兴趣爱好，内心还真动摇了（这就是我要忏悔的地方）。她即将面对高考，我们的关系又很特殊，所以我从来没主动找过她，对她的消息也装作爱搭不理的样子，很怕影响到她。在她高考结束后，我要不要真的正向回应她，这是否是一种不合师德的行为，我想象不到朋友和同事们会如何看待。很想知道机核老师们的看法，非常喜欢你们的节目！谢谢！</br>
<li><a href="">01:02:03</a> 铁二次元</li></br>
</br>
<li><a href="">01:03:10</a> 错位的感情</li></br>
上下级关系之间的恋爱行为可能会产生错位的感情，这对关系中的下级来说是非常危险的。</br>
<li><a href="">01:03:52</a> 《魔女的条件》</li></br>
《魔女的条件》，1999年4月8日至6月17日每周四晚间10时（日本时间）TBS电视台播出的电视剧，游川和彦编剧，松嶋菜菜子与泷泽秀明主演。内容描写女教师与男学生之间的师生恋。剧名中的“魔女”引用自中世纪欧洲出现的狩猎女巫事件，喻意剧中主角被世人唾弃及流离失所的故事。<a href="https://movie.douban.com/subject/1464837/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:10</a> 高中语文老师</li></br>
</br>
<li><a href="">01:06:45</a> 不能理</li></br>
坚决的冷处理是对的。</br>
<li><a href="">01:08:40</a> 反对</li></br>
做法是正确的，但这整件事的发生是非常不对的。</br>
<li><a href="">01:11:01</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">01:11:29</a> 第四封来信</li></br>
最近我做一件让我良心感到非常不安的事。事情是这样的，我现在大四，5月10号就要交毕业论文，但是我的实验一直到现在都没出来多少能用的数据，所以最近需要赶着做一些实验。实验用到的机器只有一台，除了我以外还有很多博士博后也在用它做东西发文章。虽然大伙儿都很急，但是还都是比较迁就着我，上周五我准备做实验的时候其实有一个博后学长已经把他的样品装了一半了，但是还是让给我先做了。我在做的时候，发现桌子上摆着一套已经装好的仪器。这个仪器是一次性的，装这个仪器没有什么技术含量，单纯就是做手工，做一套也大概就是二十分钟所有就能做完，其实我心里是大概知道这是别人装好的，但我当时鬼迷心窍地就把这套装好的给用掉了。然后这周一早上起来，就发现学长给我发微信，问我是不是把这个给用掉了，说以后不要再这样了，他的一篇投稿的ddl就快要赶不上了。事后就是我在微信上向他道歉，还提出要不然下次他再做的时候给我说一声，我提前帮他装一套，但是他已经完全不理我了。今天整整一上午都因为这件事情感到内疚，其实本来在周六和周日期间我有很多空闲，是可以在那个时候花一点时间装一套留给学长的。今天早上本来也打算早起去把昨天晚上用完的东西收拾一下，但是睡过头了，也是学长帮我收拾的。现在就是感觉我已经变成了自己很讨厌的那种“屁事贼多，不好好学也不好好做东西的熊孩子”。不知道能不能得到告解，就是想倾诉一下，找点心里安慰。</br>
<li><a href="">01:13:29</a> 容易滑坡的小事</li></br>
勿以恶小而为之。</br>
<li><a href="">01:14:55</a> 接受</li></br>
道歉不意味着自动得到原谅，要接受这个事实。</br>
<li><a href="">01:15:40</a> 面包机</li></br>
我刚烤的面包呢！</br>
<li><a href="">01:16:35</a> 反省一下吧</li></br>
</br>
<li><a href="">01:16:42</a> 第五封来信</li></br>
晚上回学校的时候，在等公交，有个年纪挺大的大爷问我是哪个学校的，于是他就开始跟我聊起来，我当时觉得他是流浪汉，感觉他有点像骗子，就没怎么搭理他，他后来说到他女儿在城市里当老师，工资多少多少，对他怎样怎样，又说到他要等车回家，旁边很多同龄人但他就跟我聊，我当时真的有点嫌弃他，依旧对他爱答不理。他让我帮他给他一个孩子打电话，我用他的老年机帮他打了电话，他问我移动公司在哪，作为地标来找车站，我看到眼前就有一栋楼，楼顶上有移动的logo，我就随便给他指了指，其实我也不知道他说的地方在哪，我也没看哪个车站有没有这班车，（也不知道他是不是本来就知道在哪，只是为了找个话题），但当时我真的不想理他。我手机当时也没快电了，害怕公交车都坐不上，后来我等的车来了，我就走了，付了车费后手机很快就关机了，结果听到途中有一站是移动公司站，我突然就意识到出问题了，我想了一路如果出问题是什么后果，我手机也没电，后悔了一路，回到寝室后赶紧充电查了查车班次，那个车站是有这班车的，大爷刚好能赶上最后一班车，感觉自己受到了宽恕。</br>
<li><a href="">01:18:25</a> 七宗罪</li></br>
单独给你开一期</br>
<li><a href="">01:19:51</a> 冷漠</li></br>
但是现在骗子确实也不少。</br>
<li><a href="">01:21:41</a> 老年人的习惯</li></br>
有些老人就是很这样热情主动的，不太懂得大城市的社交距离。</br>
<li><a href="">01:23:13</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">01:23:40</a> 第六封来信</li></br>
不知道告解室这节目以后还有没有机会更新，我的问题是“年轻人应该吃着碗里的盯着锅里吗？”或者说“应该不知足/好高骛远吗？”马上要研究生一年级开学了，现在也每天去导师实验室干活，由于觉得每天回家打游戏没什么盼头，假期在学unity，目前仍然是一个玩法模块都没整明白的程度。越学越感受到美术知识和音乐知识的重要性，想要学一些美术方面的知识，但又担心开学后工作逐渐忙起来，可能还会耽搁引擎知识的学习，想问一下各位老师关于业余时间分配的问题，如果建议进一步学习，请问零基础的小白适合哪些课程与教材开启绘画的道路呢？就当升天是支持，下地狱是反对吧感谢机核，有机会一定会去参加BOOOM的！匿名投稿</br>
<li><a href="">01:25:07</a> 年轻人</li></br>
直接吃锅里的！</br>
<li><a href="">01:26:08</a> 美术同事</li></br>
匿名同事觉得得下地狱。</br>
<li><a href="">01:28:13</a> SPEC丨游戏音乐创作漫谈</li></br>
操刀过《暗影火炬城》、《影之刃》等作品的著名游戏音乐制作人薄彩生老师结合他多年的从业经验，分享从术语、流程、到作曲思路等游戏音乐制作的方方面面内容，此外他还会通过细致解析自己作品的方式来分宝贵享创作经验，游戏音乐爱好者绝对不容错过。<a href="https://www.gcores.com/albums/144"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:00</a> 允许升天</li></br>
勇敢的少年啊快去创造奇迹！</br>
<li><a href="">01:30:24</a> 第七封来信</li></br>
小学时候，学校想建图书室，新修的房间里摆满了有玻璃门防尘的书架，虽然还没添上书本，但整齐的感觉非常漂亮。本来应该是上锁的房间，不知为何有天是打开的，小孩子眼中什么都很新奇，我和朋友自然是二话不说就进去探索，你追我赶地打闹。然后就听见“轰隆”一声，大概是我们打闹过程中有书架被碰倒，接着像多米诺骨牌一样，所有的书架都接连倒下，之后的连锁反应我没有见着，和朋友一起急急忙忙跑进厕所。等赶来的老师都齐聚，我才从厕所里出来，装作闻声而来。“好大的声音啊，地震吗”图书室已经是惨不忍睹的状况，而当时我脑中想的只有要赔多少以及我爸会怎么揍我。整件事上我始终装成事不关己的样子，老师也对此未起疑心，到最后我也没受到任何处罚。直到已经成人的今天才敢说出口，另外除了对图书室造成的破坏，现在想来这行为本身也非常危险，搞不好就被压死在里面。</br>
<li><a href="">01:31:55</a> 后怕</li></br>
可能更多的是一种后怕。</br>
<li><a href="">01:33:06</a> 此地无银</li></br>
</br>
<li><a href="">01:33:40</a> ”小学作文“</li></br>
什么寓言故事。</br>
<li><a href="">01:34:27</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">01:34:38</a> 第八封来信</li></br>
机核的老师们好，我是一名已经三十岁的听众，我想要忏悔的事情大概是在去年年底的时候进行过一次网络征集的相亲活动，接着与两位女孩子同时聊天，只是在聊天的过程中我一直对两位并没有公开说明过我在同时聊两位，在聊天的时候我也一直觉得这种行为非常不好，自己也很别扭，所以反而跟两位女士聊天一直因为有心结而聊的不太好，最后我也因为有点退缩，没有明确和两人直接说不太合适，只是单纯的不再与两人联系，然后就到了现在，在这里我忏悔我退缩的心态，我或许应该更勇敢一些，和两人说清楚情况。</br>
<li><a href="">01:34:55</a> 大二</li></br>
</br>
<li><a href="">01:36:39</a> 没啥</li></br>
同时面两家公司咋了。</br>
<li><a href="">01:37:58</a> 问就说</li></br>
别骗人就好。</br>
<li><a href="">01:38:52</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">01:39:35</a> 第九封来信</li></br>
各位主持人大家好，有一件事我想要忏悔。这件事已经发生了7、8年了，一直压在心里。事情是这样的：大学时交了一个男朋友，有一天我跟他说我想要玩个PS3游戏，但是我没有PS3玩不了，犹豫要不要为了这个游戏专程买个PS3。当时PS4已经发售了，所以PS3的定位有点尴尬，我想玩的那个游戏当时又只有PS3版本，我当时的男朋友因为已经购入了PS4，就把已经半闲置的PS3借给了我。在假期的时候狂玩了没多久就开学了，PS3放在家里，与其说是放不如说是藏，因为一些家庭原因我没有自己独立的房间，家里突然冒出一个游戏机确实不好和父母解释，于是我就把PS3藏起来了。后来有了现充的生活就没再玩过PS3，后来又经历了老房子重新装修、多次搬家，那台PS3就在我家消失了。我只能确定没有丢，只不过是不知道放在了哪里。再后来和当时的男朋友分手了，那台PS3还没有找到，一直没能还给他。前男友是个老玩家，游戏经验十分丰富。这台PS3也给他带来了很多的青春回忆，这件事一直是我心里的一个坎，一件十分愧疚的事，我绝对不是因为分手而故意不还，也不是卖掉换钱弥补自己情感上的损失，我是真的找不到了QAQ分手后的7、8年我从学生变成打工人，后来结识了现在的丈夫有了新的生活。平时工作很忙，也不会特意去老房子收拾东西，想不起来这件事。最近我妈在老房子收拾东西，我就想到了我还欠着前男友的PS3。我听机核是前男友向我推荐的，不知道他现在是否还在继续听机核电台，如果他能听到话我想说：我一定会找到你的PS3还给你的，如果他不能听到我也一定会找到他的PS3还给他的，到时候会给主播们反馈后续的。请一定一定匿名，非常感谢。愿核市图书大卖，机核越来越好。各位机核的主播大家好，我来更新后续了。自从上次投稿之后，我的内心就被深深的负罪感裹挟了，终于下定决心利用周末和父母一起整理旧物，最终在一个搬家后4年都没开过的柜子的箱子里找到在家里失踪多年的PS3。插上电源之后PS3没有任何问题，运行良好，当年那张游戏光盘还插在光驱中，进入游戏之后发现33个小时的游戏存档完好，很可惜没有通关。在微信死人堆里找到了前男友的联系方式，联系他要来他现在的地址，顺丰包邮寄给了他。写这个后续的时候他已经签收了快递，总算是了却了一件心事，一身轻松。但我后来发现前男友在晒奢侈品，有点后悔，起码运费应该让他付QAQ（我还是下地狱吧。）</br>
<li><a href="">01:42:33</a> 花束般的戀愛</li></br>
你的背包对我沉重的审判借了东西为什么不还</br>
<li><a href="">01:44:06</a> 啊？</li></br>
细说前任</br>
<li><a href="">01:45:21</a> 允许升天</li></br>
请。</br>
<li><a href="">01:45:43</a> 第十封来信</li></br>
故事发生在97年前后，那时我大概4岁。记得那个年代，生活中大家还会使用火柴和蜡烛，直到打火机普及到每家每户手中。当时我也是用零花钱买到了人生中第一支打火机，然后就跟宝物似地每天带在身上。（虽然不到一周后就被父母收起来不让玩了）于是我怀着跃跃欲试的心情出门，寻找目标下手。走着走着，没过多久，我就看到了我的猎物。是隔壁栋的一楼某户(记得是刚毕业的大学生来单位实习住的临时宿舍)，挂在外头路面晾衣架上的一条男性内裤。（天蓝色、三角、耐用、一元一条、经典街边货）我当时是抱着一种恶作剧的心理，趁四下无人，偷偷拿下来，点着，燃烧。但由于布料成分不纯，总是烧不了几秒就会熄灭，我就接着点。等烧到差不多了，我又突发奇想，从灰烬中取出烧剩下的一小块布，挂回去。至今我还记得，那块边缘全都焦了的浅蓝色布料挂在衣架上，配合秋风，犹如一幕冷清的现代艺术。第二天早上，我刚醒来就听到了那个方向上有男子仰天长啸的怒吼声。我尽管身在家中，周围的环境明明很安全，心里面也很害怕很害怕。做贼心虚，不敢发出一丝动静。我怕被发现是我做的之后，他会冲上来宰了我…当时迫于恐惧，彻底断绝了登门道歉求原谅的念头。不知道那个人会不会从此开始厌恶甚至憎恨熊孩子。请问这样的我可以上天堂吗？@机核ID：匿名。</br>
<li><a href="">01:48:03</a> 四岁</li></br>
四岁玩打火机，不如说还好当时只是点了内裤......</br>
<li><a href="">01:49:27</a> 还挺得意</li></br>
</br>
<li><a href="">01:50:40</a> 下地狱吧</li></br>
这样的你，上不了天堂啊。</br>
<li><a href="">01:51:24</a> 危险边缘</li></br>
什么边缘行者。</br>
<li><a href="">01:51:51</a> 校园霸凌</li></br>
不要模仿。</br>
<li><a href="">01:53:40</a> 毫无悔意</li></br>
如果当时手里的不是打火机而是其他一些更危险的东西......</br>
<li><a href="">01:54:09</a> 格里菲斯</li></br>
格！里！菲！斯！！！！</br>
<li><a href="">01:55:52</a> 《无辜者》</li></br>
在一个暑假，四个小伙伴脱离了父母的监管，并发现他们都有隐藏的能力。当这些天真无邪的孩子在附近的森林里使用这些新能力时，不知不觉吸引了黑暗的东西，奇怪的事情开始发生......<a href="https://movie.douban.com/subject/34970325/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:57:47</a> 无所谓</li></br>
这是慷他人之慨啊，别人的东西你凭什么说无所谓呢？</br>
<li><a href="">01:58:29</a> 叠甲</li></br>
大家就图一乐，真正需要帮助请向专业人员求助。</br>
<li><a href="">01:58:48</a> 投稿</li></br>
saibogaojieshi@outlook.com</br>
<li><a href="">02:00:22</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自MileyCyrus的《WreckingBall》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=27697195"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]《从0到1做游戏》：充满不确定的大生产阶段——项目管理</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175376</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0186ca1a-ca0b-48fe-b2a5-0df98abf0565.mp3</guid>
    <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/9b94a77714ff49055360c0eafdef0a0c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0186ca1a-ca0b-48fe-b2a5-0df98abf0565.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:14:11</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 九兆_Si9N</p>
<p>游戏的开发也有重复枯燥的一面，有了好玩的原型，接下来就是把它制作成完整的作品了。电子游戏本身也是一个“工业化”的产品，需要很严格的项目管理，可偏偏游戏又是一个充满变化的创作型工作，如何在保持创新的同时进行高效的项目管理，相信这是每个开发者都绕不开的话题。</p>
<p>这一期的从零到一做游戏，就请帕斯亚科技的老师们来为大家分享过往的经验。</p>
<p>《从0到1做游戏》是一档面向开发者的系列播客节目，我们致力于通过这档节目帮助所有想要开发游戏的人。</p>
<p>游戏开发是一件综合且复杂的事情，每个流程当中都可能存在“陷阱”，不小心踩到就会浪费大量精力，而想要避开这些陷阱就只能靠经验的积累。该系列节目就想通过行业内成熟开发者的分享，引导开发者绕开不必要的“坑”，顺利地把游戏生产出来。</p>
<p>感谢开拓芯对本系列节目的支持，开拓芯是由鹰角网络发起，旨在鼓励与协助优秀团队进行游戏创作的扶持品牌。关于更多开拓芯介绍请在这篇采访中了解。</p>
<p>-</p>

<p>主播：NJBK, 四十二, 暴造喵, 猪老大0_0, 帕斯亚老邓</p>
<p>点赞：179，评论：56，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自TheReedPittmanTrio的《DecktheHalls》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1488710843"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:19</a> 开场：《从0到1做游戏》</li></br>
欢迎收听最新一期的《从0到1做游戏》节目。今天的节目由@阿bin与@四十二主持。今天我们主要讨论到的内容是：游戏生产中的“项目管理”。欢迎点击时间轴链接回顾收听往期节目。<a href="https://www.gcores.com/albums/197"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:18</a> 本期嘉宾：@老邓</li></br>
重庆帕斯亚科技责任有限公司成立于2012年，位于中国重庆。公司致力于开发富于创新性和娱乐性的游戏。游戏设计注重玩家的参与。运行平台包括电脑和主机。</br>
<li><a href="">00:01:24</a> 本期嘉宾：@徐植</li></br>
帕斯亚科技制作人、《沙石镇时光》、《波西亚时光》导演。</br>
<li><a href="">00:02:05</a> 什么是项目管理</li></br>
究竟什么是电子游戏开发过程中的项目管理？</br>
<li><a href="">00:03:19</a> 比较复杂</li></br>
游戏开发的管理相对来说更加复杂、风险更大。</br>
<li><a href="">00:04:21</a> 原画</li></br>
原画是动画、电子游戏制作过程中由手绘的描述角色关键造型、动作的画，用于加工后期作品。另外，在电子游戏的制作过程里，关于加工成电脑图画前的画，有时也称作为原画（主要在常利用称作一枚絵的全画面CG的冒险游戏或模拟游戏被使用此称呼）。</br>
<li><a href="">00:05:47</a> 负责项目管理的职务</li></br>
职能的负责人（各组的组长、对具体游戏内容制作的把控）和监制（风险管理、对整个制作的进度把控）。</br>
<li><a href="">00:07:28</a> 导演/监督/制作人</li></br>
制作人是指在电子游戏开发过程中负责监督的人。最早使用制作人一词的是特里普·霍金斯，他在1982年创立美国艺电公司时建立的这个职位。霍金斯受到友人杰瑞·摩斯的影响，他将游戏制作人的职务定位在与音乐界中管理A&R（artistsandrepertoire）相同。霍金斯也从A&M唱片公司找来了多位唱片制作人来协助训练第一批游戏制作人。虽然游戏制作人已经是现今业界普遍的标准职务之一，但这个职位曾被许多游戏公司管理阶层和媒体认为只是“模仿好莱坞”的头衔。在游戏制作的历史上，游戏制作人的角色在不同的公司和团队中有着许多不同的定位，也有许多业界上不同的职务都被称为制作人。与电影制作人不同，游戏业界中少有超级制作人的诞生，一部分的原因是这些制作人通常受雇于单一的游戏出版商，而这些出版商较少特别强调游戏制作人的贡献。此外与电影和音乐业界不同的是，游戏的制作人通常并不经营独立的自有公司。</br>
<li><a href="">00:09:20</a> 建制调整</li></br>
实际上目前的管理模式也是在开发的过程中调整出来的。</br>
<li><a href="">00:09:57</a> 项目管理的目标</li></br>
阶段性的目标建立在对游戏产品清晰的规划和预期上。</br>
<li><a href="">00:10:56</a> Demo</li></br>
Demo的中文含意为“示范”、“展示”、“样本”，常被用来称呼具有示范或展示功能及意味的事物。例如唱片Demo。游戏演示（英语：gamedemo）是游戏发行商在正式发布一款电子游戏之前，发布的免费试玩版。通常游戏演示并不包括完整的游戏功能，但是商家可以以此来邀请玩家体验新游戏，吸引他们购买正式版的游戏。</br>
<li><a href="">00:12:00</a> Demo之后</li></br>
Demo只是对游戏核心内容的一个展示，无论是玩法、美术，或是其它。而游戏总内容的各个板块，则是从这里拆分开来。</br>
<li><a href="">00:13:40</a> 资金</li></br>
兵马未动粮草先行。</br>
<li><a href="">00:14:40</a> 参考</li></br>
Demo实际上对于日后的游戏开发项目管理来说是一种参考。而成功的游戏开发具体来说，更像是一个工业过程。</br>
<li><a href="">00:15:36</a> 判断的依据</li></br>
在Demo阶段是如何确定游戏的规模等指标的？</br>
<li><a href="">00:15:59</a> 生存游戏</li></br>
</br>
<li><a href="">00:17:16</a> 估算</li></br>
从Demo出发，对游戏的各个系统进行扩展，也在Demo开发的基础上对规模和成本进行预算。</br>
<li><a href="">00:18:23</a> 更多设计</li></br>
当你完成对Demo的制作和评估后，你对未来的游戏开发内容一定会产生更多的设计。</br>
<li><a href="">00:19:40</a> 《星球探险家》</li></br>
《星球探险家》（PlanetExplorer）是由PatheaGames研发的一款动作角色扮演类游戏，于2014年01月26日开始发行。游戏的背景设定在一个遥远的星球上，是一款开放式的，集冒险与角色扮演于一体的像素风格沙盒类游戏。这个游戏采用了基于Unity3D引擎的新开放运算语言系统（OpenCL），能让玩家在任何地方，改变任何地形，创造任何形态的事物。</br>
<li><a href="">00:20:03</a> Unity</li></br>
Unity是一款跨平台的2D和3D游戏引擎，由UnityTechnologies研发，可开发跨平台的视频游戏、并延伸于基于WebGL技术的HTML5网页平台，以及tvOS、OculusRift、ARKit等新一代多媒体平台。除可以用于研发电子游戏之外，Unity还广泛用作建筑可视化、实时三维动画等类型互动内容的综合型创作工具。</br>
<li><a href="">00:20:15</a> Unity版本升级</li></br>
在《星球探险家》的抢先体验版上线后，Unity引擎推出了自己全新的5.0版本。本以为可以轻松完成的游戏版本升级，没想到最后花了一年半才做完。</br>
<li><a href="">00:21:59</a> 城市</li></br>
没想到团队所在的城市能对招人造成这么大的影响。</br>
<li><a href="">00:23:02</a> 没有程序员</li></br>
招不到人啊。</br>
<li><a href="">00:24:29</a> 想要很多</li></br>
想要的效果很多，但没有很好的项目管理。</br>
<li><a href="">00:25:15</a> 巨大的数据量</li></br>
由于游戏的多人部分是后期开发的，与游戏原生部分的框架衔接得并不是很好，导致多人游戏产生了不停滚动的巨大数据量，严重拖累了服务器的性能。</br>
<li><a href="">00:27:02</a> 无知者无畏</li></br>
以后再也不会这么干了！</br>
<li><a href="">00:28:06</a> 免费开玩</li></br>
买不了吃亏买不了上当。</br>
<li><a href="">00:29:00</a> Kickstarter</li></br>
Kickstarter是一家美国公益公司，总部位于纽约布鲁克林，维护着一个专注于创造力的全球众筹平台。该公司的既定使命是“帮助将创意项目变为现实”。截至2023年2月，Kickstarter已收到2170万支持者的70亿美元承诺，资助233,626个项目，如电影、音乐、舞台表演、漫画、新闻、视频游戏、棋盘游戏、技术、出版和食品相关项目。</br>
<li><a href="">00:30:41</a> Redmine</li></br>
Redmine是一款免费、开源、基于Web的项目管理和问题跟踪工具。它允许用户管理多个项目和关联的子项目。它具有每个项目的wiki和论坛、时间跟踪以及灵活的、基于角色的访问控制。它包括日历和甘特图，以帮助直观地表示项目及其截止日期。Redmine与各种版本控制系统集成，并包括存储库浏览器和差异查看器。</br>
<li><a href="">00:31:52</a> 禁忌</li></br>
“完美无bug。”</br>
<li><a href="">00:33:05</a> 进度管理</li></br>
给自己一些小的版本目标，作为团队阶段性成果的验收。</br>
<li><a href="">00:34:11</a> Early Access</li></br>
EA（earlyaccess），是视频游戏行业中的一种融资模式，消费者可以通过该模式在各种预发布开发周期（例如预发布开发周期）中购买和玩游戏。alpha、alpha和/或beta，而开发者可以使用这些资金继续进一步开发游戏。那些付费参与的人通常会帮助调试游戏，提供反馈和建议，可能会获得游戏中的特殊材料。抢先体验方式是独立游戏获得资金的常见方式，也可以与其他融资机制（包括众筹）一起使用。许多众筹项目承诺随着开发的进展提供游戏的alpha和/或beta版本；然而，与其中一些筹集资金但尚未推出可玩游戏的项目不同，所有早期访问游戏都向玩家提供未完成游戏的立即可玩版本。</br>
<li><a href="">00:35:34</a> 三次Demo</li></br>
《波西亚时光》经历了三次Demo，每次都对游戏进行了较大的调整。</br>
<li><a href="">00:36:25</a> 如何调整</li></br>
当项目管理已经出了问题，下一步应该如何决策？</br>
<li><a href="">00:37:20</a> 独立小组</li></br>
在《沙石镇时光》的开发中，团队设置了独立的小组专门负责多人游戏部分的开发，保证不影响单人游戏部分的稳定开发。</br>
<li><a href="">00:38:51</a> 服务器</li></br>
下面我要点名一家游戏公司和一种植物。</br>
<li><a href="">00:40:23</a> 《波西亚时光》</li></br>
《波西亚时光》的开发故事。</br>
<li><a href="">00:42:18</a> 驾驭故事</li></br>
在游戏开发的前期，团队还没有能力驾驭这样的一个RPG故事。</br>
<li><a href="">00:42:41</a> 飞行模拟RPG</li></br>
开发团队中缺乏模拟飞行类游戏的核心爱好者，导致飞行的手感一直调整不对。</br>
<li><a href="">00:43:59</a> ARPG</li></br>
动作角色扮演游戏（通常缩写为动作RPG或ARPG）是视频游戏的一个子类型，结合了动作游戏和角色扮演类型的核心元素。这些游戏强调实时战斗，玩家可以直接控制角色，而不是基于回合或菜单的战斗，同时仍然关注角色的统计数据以确定相对强度和能力。这些游戏通常使用类似于砍杀或射击游戏的动作游戏战斗系统。动作角色扮演游戏还可能包含动作冒险游戏，其中包括任务系统和角色扮演游戏机制，或具有实时战斗系统的MMORPG。</br>
<li><a href="">00:44:45</a> 模拟经营</li></br>
模拟经营游戏是模拟游戏的一种。由玩家扮演管理者的角色，对游戏中虚拟的现实世界进行经营管理。可以是城市，可以是国家，可以是世界，可以是公司，可以是其他团体。虚拟经营游戏一般模拟现实社会的模式，人物的想法等都是根据规则随机定制的。</br>
<li><a href="">00:46:07</a> 工坊模拟经营</li></br>
《波西亚时光》所开创的游戏类型融合。在构建成熟的游戏玩法的同时也利用上了早期开发创作的美术和数字资产。</br>
<li><a href="">00:47:36</a> 版本规划</li></br>
版本规划是项目管理的核心，工作量从中产生。</br>
<li><a href="">00:49:09</a> 剧本</li></br>
剧本是最难产也是最紧张的。一个很容易踩但很不容易发现的坑。</br>
<li><a href="">00:51:00</a> 小型团队</li></br>
尤其是对于小型团队来说，如何评估团队的规模是否合适？</br>
<li><a href="">00:52:25</a> 监制和开发小组</li></br>
为了更好地进行版本管理。</br>
<li><a href="">00:53:10</a> TAPD</li></br>
TAPD（TencentAgileProductDevelopment）腾讯敏捷协作平台，是一款由腾讯公司自主研发的协作及软件研发管理平台。</br>
<li><a href="">00:54:35</a> 验收</li></br>
中型团队或大型团队的监制没办法在每一天盯紧所有人的工作，因此需要设置验收的时间节点。</br>
<li><a href="">00:55:54</a> 跨部门沟通</li></br>
偶尔借一下人是比较常见的做法。</br>
<li><a href="">00:57:14</a> 更多的管理</li></br>
更大的制作团队意味着更多的管理人员。</br>
<li><a href="">00:58:23</a> 意外</li></br>
明天和意外哪个先到来？</br>
<li><a href="">01:00:08</a> 改革</li></br>
管理方式从小型团队向大型团队改革。时间管理和资源管理尤为重要。团队需要评估对游戏内容开发的投入和产出是否成合理的比例。</br>
<li><a href="">01:02:05</a> 组间进度协调</li></br>
负责不同内容的小组（美术、程序...）之间需要统一的进度统筹。</br>
<li><a href="">01:03:13</a> 帐会制度</li></br>
简短但高频。组间开会，而后由组长在组内开会，完成信息的汇总和传递。</br>
<li><a href="">01:05:13</a> 项目间的人员管理</li></br>
有限的人才，如何才能让他们在不同的项目之间发挥最大的效能？</br>
<li><a href="">01:06:05</a> 《博德之门》</li></br>
《博德之门3》（英语：Baldur'sGate3）是一款电子角色扮演游戏，由拉瑞安工作室开发和发行。这是博德之门系列第三款主打游戏，它本身基于龙与地下城的桌面角色扮演系统。游戏在叙事、玩法和自由度方面得到广泛好评，获得了2023年度的金摇杆奖与游戏大奖的年度最佳游戏。</br>
<li><a href="">01:06:24</a> Roadmap</li></br>
对游戏未来内容的更新进行预策和规划。</br>
<li><a href="">01:08:16</a> 上线之后</li></br>
正式版上线之后的内容是在游戏开发的后期就在制作组脑海中成型的，当然也要根据产品上线之后的反响来进行调整。</br>
<li><a href="">01:08:58</a> 《星露谷物语》</li></br>
《星露谷物语》是一款农业模拟游戏，其主要灵感来自《牧场物语》游戏系列。在游戏开始时，玩家创建自己的角色，并继承其祖父在鹈鹕镇上的一片土地和一间农舍。玩家可以从几种不同的农场地图类型中进行选择，每种类型的农场对玩家技能、资源等多方面的影响各不相同，经营难度也有所差异。农场由于废置已久而布满了巨石、树枝、树桩和杂草，玩家需要清理掉这些杂物，腾出空间来开垦耕地、种植作物、养殖动物以及建造各种农场设施，从而维持生计并谋求进一步发展。玩家还可以与居住在城镇中的NPC居民进行互动，可以与之对话、送礼以及接取任务获得报酬。与居民的互动会影响其好感度，达到足够的好感度后，居民会允许玩家进入他们的房间，有时还会触发一些特殊剧情。其中还有12名居民为单身角色，玩家可以在培养足够的好感度后与之恋爱和结婚，这些居民结婚后会帮助玩家照看农场，之后玩家还可以选择与其生下孩子，若与同性结婚则可以选择领养孩子。除了种植和养殖，玩家还可以捕鱼、烹饪以及合成物品，也可以进入洞穴探索，从中开采矿物并与怪物战斗。游戏使用的时间系统较为特殊，每年只有四个月，分别代表一个季节，每个月有28天。季节对玩家的经营活动有着多方面的影响，如限制玩家在该月能够种植的农作物品类和能够钓到的鱼类。鹈鹕镇每个月都有两个节日，玩家可以通过参加节日活动来获得特殊物品和奖励。居民在每个游戏日的行程安排各不相同。每个游戏日玩家的可活动时间为早上6:00至次日凌晨2:00（相当于现实时间14分钟，忽略暂停），晚睡会导致玩家通过睡觉补充的能量值减少，而未在游戏日结束前睡觉会导致玩家强制昏睡并损失一定的金钱。在小镇建设方面，玩家有两条路线可以选择：一是通过完成社区中心的收集包，借助“祝尼魔”的力量修复小镇的设施；二是加入Joja会员，通过消费并签署社区发展申请书来修复小镇的设施。前者要求玩家通过农牧活动收集并交付多种指定类型的物品，考验玩家在不同季节规划活动的能力；后者则只需要玩家花费金钱，考验玩家寻求致富技巧的能力。第二种路线虽然相对容易，但会使游戏目标变得“唯金钱化”而导致流程显得枯燥乏味。不同的路线对小镇居民的影响也有所不同。</br>
<li><a href="">01:10:44</a> 《约会普拉斯 DatePlus》</li></br>
今天有一场女朋友和你非常重要的约会，但是约会的路上会遇到许多奇奇怪怪的人向你求助，你可以通过各种类型轻松有趣的迷你游戏来帮助他们，但这些选择可能就是你人生的分叉路口。时间、金钱、感情你该如何平衡，你的选择都会决定你接下来的未来。《约会普拉斯DatePlus》可以看作是一个恋爱小剧场，也可以是对你我日常生活的调侃，我们更想把这次booom当作成一个实验，学习重新审视我们周边环境，用幽默、游戏的方式来思考现代社会人与人之间关系。</br>
<li><a href="">01:11:17</a> 不能浪费</li></br>
都是钱啊！</br>
<li><a href="">01:12:24</a> 感谢收听</li></br>
那么本期聊“项目管理”的《从0到1做游戏》差不多到这里就结束了，希望节目能对开发者有所帮助。感谢大家收听，别忘了在评论区聊聊你在游戏开发中对游戏开发管理方面的想法与见解。</br>
<li><a href="">01:13:01</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自MANYUKO的《Wish》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2102422970"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:33</a> 【广告】《百部经典——极简电影史》</li></br>
“100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！”现在就点击时间轴链接，加入机核Gpass会员，畅想纵贯百年的电影之旅吧！”<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]读书：中国太阳 | 回首二十年前对未来的想像</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175377</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e8d68a6c-bcbd-4ed0-b133-52f69d189de8.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/db1c37a6a2d2c7f89f030b3edf491fd9-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e8d68a6c-bcbd-4ed0-b133-52f69d189de8.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:34:03</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 9S</p>
<p>在神舟十六号载荷专家桂海潮教授胜利完成任务返回地球之际，我们回忆起这篇刘慈欣的《中国太阳》，并最终决定录制一期读书节目，逐字逐句地回望不久之前的过去。回首二十多年前的这部小说，我们惊讶地发现：生活已经有了如此巨大的改变，而身在其中的我们却习以为常并感觉理所当然。如果以历史的眼光去看待时代的变迁，一个能让小镇的寒门子弟飞上云霄的时代，其中又蕴藏着怎样待人解读的力量呢？欢迎收听本期节目。</p>

<p>主播：白广大, 四十二</p>
<p>点赞：483，评论：202，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自赵牧阳的《黄河谣》。<a href="https://music.163.com/song?id=192245&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:58</a> 赵牧阳</li></br>
赵牧阳（1967年12月20日—），中国知名民谣鼓手、创作歌手，曾为许巍、窦唯、张楚、鲍家街43号、超载等乐队和音乐人担任鼓手。1992年发行专辑《牧阳流浪》，曾被称为“传奇鼓王”、“中国流行民谣第一人”。哥哥为知名民谣歌手赵已然。</br>
<li><a href="">00:01:38</a> 桂海潮</li></br>
桂海潮，男，汉族，云南施甸人，中共党员，博士学位。2020年7月加入中国共产党，北京航空航天大学教授、博士生导师，中国空间科学学会青年委员，中国宇航学会空间科学与试验专业委员会委员，《机械工程师学会会报G辑：航空航天工程》杂志副主编，20多个控制和航天领域期刊和会议的审稿专家。2020年9月，作为载荷专家入选为中国第三批航天员。2022年6月，入选神舟十六号载人飞行任务乘组，也是首位执行任务的载荷专家。他是中国航天员中首位入选飞行乘组的无任何军事背景的人。</br>
<li><a href="">00:03:09</a> 出舱活动</li></br>
2023年7月20日21时40分，经过约8小时的出舱活动，神舟十六号航天员景海鹏、朱杨柱、桂海潮密切协同，在空间站机械臂支持下，圆满完成出舱活动全部既定任务，出舱活动取得圆满成功。</br>
<li><a href="">00:04:10</a> 施甸县</li></br>
施甸县是中华人民共和国云南省保山市下属的一个县，位于云南西部，怒江东岸。全县面积1953平方千米，2020年总人口29.30万人。</br>
<li><a href="">00:05:01</a> 《中国太阳》</li></br>
该小说讲述了一名来自贫困乡村的小伙子带着人类的梦想和使命，把人类的目光重新引向宇宙深处，中国太阳将飞出太阳系，成为恒星际飞船，去探索遥远而未知的太空深处的故事。通过个农村小孩水娃的梦想，将读者的视角引入太空，展现了作者恢宏的想象力与人文思考精神。</br>
<li><a href="">00:06:43</a> 敬惜字纸</li></br>
敬惜字纸是中国文化传统理念之一，也传到受中国儒家文化影响的汉字文化圈其他地区。在科举制度的影响下，出于对文化与文字的崇敬，古人认为应当对字纸，即写有文字的纸张表示尊敬和爱惜。清朝以后，也参杂了宗教信仰和仕子对功名的追求。敬惜字纸的传统与文昌帝君信仰有密切关系，显示出科举社会中士大夫阶层的重要地位。</br>
<li><a href="">00:07:55</a> 《乡村教师》</li></br>
《乡村教师》是中华人民共和国作家刘慈欣创作的短篇科幻小说，于2001年1月发表于《科幻世界》杂志，获得当年中国科幻银河奖读者提名奖，后被《2001年度中国最佳科幻小说集》收录。</br>
<li><a href="">00:08:53</a> 干旱的村庄</li></br>
“水娃抬头看看自己出生和长大的村庄，这处于永恒干旱中的村庄，只靠着水窖中积下的一点雨水过活。水娃家没钱修水泥窖，还是用的土水窖，那水一到大热天就臭了。往年，这臭水热开了还能喝，就是苦点儿涩点儿，但今年夏天，那水热开了喝都拉肚子．听附近部队上的医生说，是地里什么有毒的石头溶进水里了。”</br>
<li><a href="">00:09:26</a> 水娃的父亲</li></br>
水娃又低头看了爹一眼，转身走去，没有再回头。他不指望爹抬头看他一眼，爹心里难受时就那么蹲着拍闷烟，一蹲能蹲几个小时，仿佛变成了黄土地上的一大块土坷垃。但他分明又看到了爹的脸，或者说，他就走在爹的脸上。看周围这广阔的西北土地，干干的黄褐色，布满了水土流失刻出的裂纹，不就是一张老农的脸吗？这里的什么都是这样，树、地、房子、人，黑黄黑黄，皱巴巴的。他看不到这张伸向天边的巨脸的眼睛，但能感觉到它的存在，那双巨眼在望着天空，年轻时那目光充满着对雨的乞盼，年老时就只剩呆滞了。其实这张巨脸一直是呆滞的，他不相信这块土地还有过年轻的时候。</br>
<li><a href="">00:10:31</a> 每章标题</li></br>
每一章的标题都和以下内容类似：人生第一个目标：喝点不苦的水，挣点钱人生第二个目标：到灯更多水更甜的城里，挣更多的钱</br>
<li><a href="">00:10:59</a> 抚顺</li></br>
抚顺市，简称抚，是中华人民共和国辽宁省下辖的地级市，国务院批准的较大的市，位于辽宁省东部。市境南接本溪市，西邻沈阳市，北界铁岭市、吉林省辽源市，东连吉林省通化市。地处长白山脉南段，辽河平原东缘，东北部为吉林哈达岭。浑河发源于市境东部，向西横贯，于中部纳苏子河；太子河发源于市境南部，市人民政府驻顺城区临江路东段21号。</br>
<li><a href="">00:12:23</a> 右玉县</li></br>
右玉县是中国山西省朔州市所辖的一个县。总面积为1965平方公里，县人民政府驻新城镇。根据第七次人口普查数据，截至2020年11月1日零时，右玉县常住人口为88,212人。</br>
<li><a href="">00:13:40</a> 矿工生活</li></br>
矿上的活儿很苦很累，水娃前后干过挖煤、推车、打支柱等活计，每样一天下来都把人累得要死。但水娃就是吃苦长大的，他倒不怕活几重，他怕的是井下那环境，人像钻进了黑黑的蚂蚁窝，开始真像做噩梦，但后来也惯了。工钱是计件，每月能挣一百五，好的时候能挣到二百出头，水娃觉得很满足了。</br>
<li><a href="">00:14:19</a> 用水</li></br>
但最让水娃满足的还是这里的水。第一天下工后，浑身黑得像块炭，他跟着工友们去洗澡。到了那里后，看到人们用脸盆从一个大池子中舀出水来，从头到脚浇下来，地下流淌着一条条黑色的小溪。当时他就看呆了，妈妈呀，哪有这么用水的，这可都是甜水啊！因为有了甜水，这个黑糊糊的世界在水娃眼中变得美丽无比。</br>
<li><a href="">00:15:40</a> 好景不长</li></br>
就在水娃犹豫不决时，国强在并下出了事。那天他排哑炮时炮炸了，从井下抬上来时浑身嵌满了碎石，死前他对水娃说了一句话：“进城去，那里灯更多……”</br>
<li><a href="">00:16:22</a> 盲流</li></br>
盲流，即“盲目流动”、“盲目流入”或“盲目外流”，指中国大陆农村迁徙和流动进入城市的人口。农村人口流入城市的原因有失业、避灾、城乡生活水平差距大、政府政策偏向城市等等。“盲流”一词来自于1953年政务院《劝止农民盲目流入城市的指示》，以及在1953年至1958年间，中央政府及其有关职能部门发出的数个标题含有“盲目流入”和“盲目外流”的文件。作为术语被广泛使用则见诸1980年代中后期的报纸和电视广播，1990年代后期渐渐由“民工流”之称谓替代。“盲流”一词在中国城乡二元制体制下，属于对进城务工农民的歧视性称呼。</br>
<li><a href="">00:17:09</a> 不夜之城</li></br>
“这里的夜像白天一样呀”水娃惊叹说，国强说得没错，城里的灯真是多多了。现在，他正同二宝一起，一人背着一个擦鞋箱，沿着省会城市的主要大街向火车站走去。二宝是水娃邻村人，以前曾和国强一起在省城里干过，按照国强以前给的地址，水娃费了好大的劲才找到他，他现在已不在建筑工地干，而是干起擦皮鞋的活来。水娃找到他时，与他同住的一个同行正好有事回家了，他就简单地教了水娃几下子，然后让水娃背上那套家伙同他一起去。</br>
<li><a href="">00:18:54</a> 太阳灶</li></br>
太阳灶是一种利用直接的太阳光能源来进行食物加热或烹饪，或饮料的巴斯德消毒的装置。主要有两种不同的太阳灶：集中式和盒式。目前使用的许多太阳能灶都是相对便宜的低科技设备，虽然有些功能与传统炉灶具一样强大或昂贵，而先进的大型太阳灶可以为数百人烹饪。</br>
<li><a href="">00:19:27</a> 陆海</li></br>
水娃和十几个人住在一间同租的简易房中，这些人大都是进城打工的和做小买卖的农民，但在大通铺上位置紧挨着水娃的却是个城里人，不过不是这个城市的。在这里时他和大家都差不多，吃的和他们一样，晚上也是光膀子在外面乘凉。但每天早晨，他都西装革履地打扮起来，走出门去像换了一个人，真给人鸡窝里飞出金凤凰的感觉。这人姓陆名海，大伙倒是都不讨厌他，这主要是因为他带来的一样东西。那东西在水娃看来就是一把大伞，但那伞是用镜子做的，里面光亮亮的，把伞倒放在太阳地里，在伞把头上的一个托架上放一锅水，那锅底被照得晃眼，锅里的水很快就开了，水娃后来知道这叫太阳灶。大伙用这东西做饭烧水，省了不少钱，可没太阳时不能用。</br>
<li><a href="">00:20:25</a> 中国太阳工程</li></br>
“在今天下午召开的国务院新闻发布会上，新闻发言人透露，举世瞩目的中国太阳工程已正式启动，这是继三北防护林之后又一项改造国土生态的超大型工程……”水娃以前听说过这个工程，知道它将在我们的天空中再建造一个太阳；这个太阳能给干旱的大西北带来更多的降雨。这事对水娃来说太玄乎，像第一次遇到这类事一样，他想问陆海，但扭头一看，见庄宇睁圆双眼瞪着电视，半张着嘴，好像被它摄去了魂儿。水娃用手在他面前晃了晃，他毫无反应，直到那则新闻过去很久才恢复常态，自语道：“真是，我怎么就没想到中国太阳呢？”</br>
<li><a href="">00:20:52</a> 三北防护林</li></br>
三北防护林是中华人民共和国政府在中国北方三北（即西北、华北、东北）地区兴建的森林带，用以减缓日益加速的荒漠化和水土流失进程。由国家林业和草原局西北华北东北防护林建设局（三北防护林工程管理办公室）负责实施。工程自1978年11月启动，分3个阶段、8期工程进行，预计于2050年完成。2001年第二阶段第四期工程启动。三北防护林是世界上最大的生态工程。</br>
<li><a href="">00:22:51</a> 启发</li></br>
陆海说：“记得我早上说的话吗？现在一只金鸟飞到我面前了，好大的一只金鸟儿，其实它以前一直在我的头顶盘旋，我他妈居然没感觉到！”</br>
<li><a href="">00:25:00</a> 擦皮鞋</li></br>
擦鞋工，因从前多数是童工担任而又名擦鞋童、擦鞋仔，是替别人擦鞋为职业的人，生产工具是鞋油、鞋擦、干毛巾等。擦鞋可能是专门的，或者是补鞋业的附加服务。</br>
<li><a href="">00:25:37</a> 北京之夜</li></br>
第一眼看到首都时，水娃明白了一件事：有些东西你只能在看见后才知道是什么样几，凭想像是绝对想不出来的。比如北京之夜，就在他的想像中出现过无数次，最早不过是把镇子或矿上的灯火扩大许多倍，然后是把省城的灯火扩大许多倍，当他和庄宇乘坐的公共汽车从西站拐入长安街时，他知道，过去那些灯火就是扩大一千倍，也不是北京之夜的样子。当然，北京的灯绝对不会有一千个省城的灯那么多那么亮，但这在中北京的某种东西，是那个西部的城市怎样叠加也产生不出来的。</br>
<li><a href="">00:26:28</a> 高空清洁工</li></br>
高空清洁工是一种特殊的职业，需要在高空环境下进行清洁和维护任务。这些任务包括清洁大型建筑物外立面、桥梁、电线塔等高空设施。高空清洁工需要具备一定的技能和经验，以确保他们的工作安全和高效。</br>
<li><a href="">00:27:06</a> 谈工资</li></br>
“如果是担心安全那你尽管放心，这工作看起来危险，正是这点使它招工很难，我们现在很缺人手。但我向你保证，安全措施是很完备的，只要严格按规程操作，绝对不会有危险，且工资在同类行业中是最高的，你嘛，每月工资一千五，工作日管午餐，公司代买人身保险。”这钱数让水娃吃了一惊，他呆呆地望着经理，后者误解了水娃的意思：“好吧，取消试用期，再加三百，每月一千八，不能再多了。以前这个工种基本工资只有四五百，每天有活儿干再额外计件儿，现在是固定月薪，相当不错了。”</br>
<li><a href="">00:29:39</a> 成为北京人</li></br>
水娃与四位工友从航天大厦的顶层谨慎地下降，用了四十分钟才到达它的第八十三层，这是他们昨天擦到的位置。蜘蛛人最头疼的活儿就是擦倒角墙，即与地面的角度小于九十度的墙。而航天大厦的设计者为了表现他那变态的创意，把整个大厦设计成倾斜的，在顶部由一根细长的立校与地面支撑，据这位著名建筑师说，倾斜更能表现出上升感。这话似乎有道理，这座摩天大厦也名扬世界，成为北京的又一标志性建筑。但这位建筑大师的祖宗八代都被北京的蜘蛛人骂遍了，清洁航天大厦的活儿对他们几乎是一场噩梦，因为这个倾斜的大厦整整一面全是倒角墙，高达四百米，与地面的角度小到六十五度。</br>
<li><a href="">00:30:41</a> 热爱工作</li></br>
但水娃热爱这个工作，这一年多是他有生以来最快乐的时光。这固然因为在外地来京的低文化层次的打工者中，蜘蛛人的收入相对较高，更重要的是，他从工作中获得了一种奇妙的满足感。他最喜欢于那些别的工友不愿意干的活儿：清洁新近落成的超高建筑，这些建筑的高度都在二百米以上，最高的达五百米。悬在这些摩天楼顶端的外墙上，北京城在下面一览无遗地伸延开来，那些上世纪建成的所谓高层建筑从这里看下去是那么矮小，再远一些，它们就像一簇簇插在地上的细木条，而城市中心的紫禁城则像是用金色的积木搭起来的；在这个高度听不到城市的喧闹，整个北京成了一个可以一眼望全的整体，成了一个以蛛网般的公路为血脉的巨大的生命，在下面静静地呼吸着。有时，摩天大楼高耸在云层之上，腰部以下笼罩在阴暗的暴雨之中，以上却阳光灿烂，干活儿时脚下是一望无际的滚滚云海，每到这时，水娃总觉得他的身体都被云海之上的强风吹得透明了……</br>
<li><a href="">00:31:10</a> 科幻小说</li></br>
一位漂亮小姐过来招呼他，他这才知道这里是出售商品房的地方。他随便指着一幢小楼，问最顶上那套房多少钱，小姐告诉他那是三室一厅，每平米三千五百元，总价值三十八万。小姐给了他一个动人的微笑：“您可真逗，户口已经取消几年了，还有什么北京人不北京人的？您住下不就是北京人了吗？”</br>
<li><a href="">00:32:38</a> 可触摸的梦想</li></br>
水娃走出商场后，漫无目的地在街上走了很长时间，夜中的北京在他的周围五光十色地闪耀着，他的手中拿着售房小姐给他的几张花花绿绿的广告页，不时停下来看看。仅在一个多月前，在那座遥远的西部城市的简易房中，在省城拥有一套住房对他来说都还是一个神话，现在，他离买下那套北京的住房还有相当的距离，但这已不是神话了，它由神话变成了梦想，而这梦想，就像那些精致的小模型一样，实实在在地摆在眼前，可以触摸到了。</br>
<li><a href="">00:33:25</a> 故人重逢</li></br>
分手后，水娃一直惦记着陆海，在他的记忆中，陆海一直是一个西装革履的流浪汉，在这个大城市中深一脚浅一脚地过着艰难的生活。在一个深秋之夜，正当水娃在宿舍中默默地为陆海过冬的衣服发愁时，却真的在电视上看到了他！这时，中国太阳工程正在选择构建反射镜的材料，这是工程最关键的技术核心，在十几种材料中，陆海研制的纳米镜膜被最后选中了。他由一名科技流浪汉变成了中国太阳工程的首席科学家之一，一夜之间举世闻名。这以后，虽然陆海频频在各种媒体出现，水娃反而把他忘记了，他觉得他们之间已没有什么关系。</br>
<li><a href="">00:34:58</a> 科普诉求</li></br>
但事情远没有陆海想的那么简单，他不得不把要讲授的知识线移到最底层。水娃知道自己生活在一个圆的地球上，但他意识深处的世界还是一个天圆地方的结构，陆海费了很大劲才使他真正明白了我们的世界只是一颗飘浮在无际虚空中的小石球。这个晚上水娃并没有搞明白中国太阳为什么不会掉下来，但这个宇宙在他的脑海中已完全变了样，他进入了自己的托勒密时代。第二个晚上，陆海同水娃到大排档去吃饭，并成功地使水娃进入了哥白尼时代。又用了两个晚上，水娃艰难地进入了牛顿时代．知道了（当然仅仅是知道了）万有引力。接下来的一个晚上，借助于办公室中的那个大地球仪，陆海使水娃迈进了航天时代。在接下来的一个公休日，也是在那个大地球仪前，水娃终于明白了同步轨道是什么意思，同时也明白了中国太阳为什么不会掉下来。</br>
<li><a href="">00:37:06</a> 建设完成</li></br>
三个月后，中国太阳的主体工程完工，在国庆节之夜，反射镜首次向地球的黑夜部分投射阳光，并把巨大的光斑固定在京津地区。这天夜里，水娃在天安门广场上同几十万人一起目睹了这壮丽的日出：西边的夜空中，一颗星星的亮度急剧增强，在这颗星的周围有一圈蓝天在扩散，当中国太阳的亮度达到最大时，这圈蓝天已占据了半个天空的面积，在它的边缘，色彩由纯蓝渐渐过渡到黄色、橘红和深紫，这圈渐变的色彩如一圈彩虹把蓝天围在中央，形成了人们所称的“环形朝霞”。</br>
<li><a href="">00:37:49</a> 理想</li></br>
水娃在凌晨四点才回到宿舍，他躺在狭窄的上铺，中国太阳的光芒从窗中照进来，照在枕边墙上那几张商品住宅广告页上，水娃把那几张彩纸从墙上撕了下来。在中国太阳的天国之光下，他曾为之激动不已的理想显得那么平淡渺小。</br>
<li><a href="">00:38:31</a> 改变生态</li></br>
两个月后，清洁公司的经理找到水娃，说中国太阳工程指挥中心的陆总让他去一下。自从清洁航天大厦的活儿干完后，水娃就再也没见过陆海。“你们的太阳真是伟大！”在航天大厦的办公室中见到陆海后，水娃由衷地赞叹道。“是我们的太阳，特别是你也有份儿：现在在这里看不到中国太阳了、它正在给你的家乡造雪呢！”</br>
<li><a href="">00:39:27</a> 太阳风</li></br>
太阳风特指由太阳上层大气射出的超高速等离子体（带电粒子）流。非出自太阳的类似带电粒子流也常称为“恒星风”。</br>
<li><a href="">00:40:28</a> 镜面清洁机构</li></br>
这是一次由中国太阳工程运行部的高层领导人参加的会议，讨论成立销面清洁机构的事，陆海把水娃介绍给大家，并介绍了他的工作，当有人问到学历时，水娃城实地说他只读过三年小学。“但我认字的，看书没问题。”水娃对与会者说。阵笑声响起。“陆总，你这是在开玩笑吗?”有人气愤地喊道。陆海平静地说：“我没开玩笑。如果组成三十个人的镜面清洁队，把中国太阳全部清洁一遍需半年时间，按照清洁周期清洁队需不停地工作，这至少要有六十到九十人进行轮换，如果正在制定中的空间劳动保护法出台，这种轮换可能需要更多的人，也就是说需一百二十甚至一百五十人。我们难道要让一百五十名有博士学位的、在高性能歼击机上飞过三千小时的宇航员干这项工作吗？”</br>
<li><a href="">00:41:40</a> 今天的博士生</li></br>
2021年8月27日，教育部发布《2020年全国教育事业发展统计公报》，公报显示：2020年毕业博士生为6.62万人。那么，加上2020年的6.62万，到目前为止，我国累计被授予博士学位者只有约94.65万人，不足100万。2021年5月11日，国家统计局公布了第七次全国人口普查主要数据结果。</br>
<li><a href="">00:42:49</a> 陀思妥耶夫斯基</li></br>
费奥多尔·米哈伊洛维奇·陀思妥耶夫斯基，俄国作家，陀思妥耶夫斯基在20岁左右开始写作，第一本长篇小说《穷人》在1846年出版，当时25岁。陀思妥耶夫斯基的重要作品有《罪与罚》、《白痴》以及《卡拉马佐夫兄弟》。</br>
<li><a href="">00:43:47</a> 体验工作</li></br>
于是那些蜘蛛人走过来给每一位与会者扎上安全带，然后领他们走到楼顶边缘，使他们小心地站到十几个蜘蛛人作为工作平台的小小的吊板上，然后吊板开始慢慢下降，悬在距楼顶边缘五六米处不动了，被挂在大厦玻璃墙上的与会者们发出了一阵绝不掺假的惊叫声。</br>
<li><a href="">00:44:17</a> 擦玻璃</li></br>
“各位，我们继续开会吧！”庄宇蹲着从楼顶边缘探出身去对下面的人喊。“你个混蛋！快拉我们上去！”“你们每人必须擦完一块玻璃才能上来！”擦玻璃是不可能的，下面的人能做的只是死抓着安全带或吊板的绳索一动不敢动，根本不可能松开一只手去拿起放在吊板上的刷子或打开清洁剂桶的盖子。在他们的日常工作中，这些航天官员每天都在图纸或文件上与几万公里的高度打交道，但在这亲身体验中；四百米的高度已经令他们魂飞天外了。</br>
<li><a href="">00:45:37</a> 神舟五号</li></br>
飞船搭载航天员杨利伟于北京时间2003年10月15日9时整在酒泉卫星发射中心发射，次日返回，10月16日6时23分降落于四子王旗着陆场。它的成功发射与返回标志着中国成为继前苏联/俄罗斯和美国之后第三个独立掌握载人航天能力的国家，而且与东方红一号相同，中国的首次飞行比起其他国家，过程可以说是一次最完整的太空飞行（苏联飞船返回时宇航员跳伞着陆、美国飞船发射高度没到达环绕地球轨道）。</br>
<li><a href="">00:46:45</a> 能够胜任</li></br>
“说得好；宇航训练中心的一项研究表明，在人体工程学上，高层建筑清洁工的工作与太空中的镜面清洁工作有许多相似之处：都是在危险的需要时时保持平衡的位置上，从事重复单调且消耗体力的劳动；都要时时保持着警觉，稍一疏忽就会有意外事故发生。这事故对宇航员来说，可能是错误飘移、工具或材料丢失或生命维持系统失灵等等；对蜘蛛人来说，则可能是撞碎玻璃、工具或清洁剂跌落或安全带断裂滑脱等等。在体能技巧方面，特别是在心理素质方面，蜘蛛人完全有能力胜任镜面清洁工作。”</br>
<li><a href="">00:48:16</a> 省钱</li></br>
“谁都知道。中国太阳工程是以准商业方式运行的。中途差点因资金缺口而停工。现在，留给你们的运行费用没有多少了。在商业宇航中，正规宇航员的年薪都在百万以上，我这些小伙子们每年就可以给你们省几千万。”庄宇神秘地一笑说：“您以为，为这区区几千万我值得冒这个险吗？我这次故意把镜面清洁工的文化程度标准压到最低，这个先例一开，中国太阳运行中在空间轨道的其它工作岗位，我就可以用普通大学毕业生来做，这一下，省的可不止几千万。</br>
<li><a href="">00:50:32</a> 前往太空</li></br>
在水娃这时的感觉中，超重远不像传说中的那么可怕，他甚至有一种熟悉的舒适感，这是孩子被母亲紧紧抱在怀中的感觉。在他右上方的舷窗外，天空的蓝色在渐渐变深。舱外隐约传来爆破螺栓的啪啪声，助推器分离，发动机声由震耳的轰鸣变为蚊子似的嗡嗡声。天空变成深紫色，最后完全变黑，星星出现了，都不眨眼，十分明亮。嗡嗡声嘎然而止，舱内变得很安静，座椅的振动消失了，接着后背对椅面的压力也消失了，失重出现。水娃他们是在一个巨大的水池中进行的失重训练，这时的感觉还真像是浮在水中。</br>
<li><a href="">00:52:06</a> 清洁工的生活</li></br>
但镜面清洁工的工作是十分艰辛的，他们很快发现，清洁镜面的枯燥和劳累，比在地球上擦高楼有过之而无不及。每天收工回到控制站后，往往累得连太空服都脱不下来。随着后续人员的到来，控制站里拥挤起来，人们像生活在一个潜水艇中。但能够回到站里还算幸运，镜面上距站最远处近一百公里，清洁到外缘时往往下班后回不来，只能在“野外”过“夜”，从太空服中吸些流质食物，然后悬在半空中睡觉。工作的危险更不用说，镜面清洁工是人类航天史上进行太空行走最多的人，在“野外”，太空服的一个小故障就足以置人于死地，还有微陨石、太空垃圾和太阳磁暴等等。这样的生活和工作条件使控制站中的工程师们怨气冲天，但天生就能吃苦的“镜面农夫”们却默默地适应了这一切。</br>
<li><a href="">00:53:21</a> 载人航天节目</li></br>
点击来源链接即可进行查看。航天工程节目再次开启，在讲解了火箭以及轨道设计之后，我们将迎来另一个更有挑战性的领域，载人航天。载人航天的话题我们将分两期讨论，上一期我们会聊聊“为什么要把人弄上天”，其中有我们最本源的梦想，也有现实的各种因素，但无论如何，把人送上天，都是航天工程中最令人激动的事情之一！<a href="https://www.gcores.com/radios/112253"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:35</a> 普通人</li></br>
但“镜面农夫”们都明白，他们这批人是第一批也是最后一批只有小学文化程度的太空工人了，以后的太空工人最低也是大学毕业的。但他们完成了庄宇所设想的使命：证明了太空开发中的底层工作最用要的是技巧和经验，是对艰苦环境的适应能力，而不是知识和创造力；普通人完全可以胜任。</br>
<li><a href="">00:55:08</a> 格局变了</li></br>
但太空也在改变着“镜面农夫”们的思维方式，没有人能像他们这样，每天从三万六千公里居高临下看地球，世界在他们面前只是一个可以一眼望全的小沙盘，地球村对他们来说不是一个比喻，而是眼前实实在在的现实。</br>
<li><a href="">00:56:51</a> 与霍金的交往</li></br>
没有人想到霍金能活过一百岁，这既是医学的奇迹，也是他个人精神力量的表现。当近地轨道的第一所太空低重力疗养院建立后，他成为第一位疗养者。但上太空的超重差一点要了他的命，返回地面也要经受超重，所以在太空电梯或反重力舱之类的运载工具发明之前，他可能回不了地球了。事实上，医生建议他长住大空，因为失重环境对他的身体是最合适不过的。</br>
<li><a href="">00:58:35</a> 交流</li></br>
时间长了，谈话不可避免地转到科学方面，水娃本以为这会结束他们之间难得的交流，但并非如此，向普通人用最通俗的语言讲述艰深的物理学和宇宙学，对博士似乎是一种休息。他向水娃讲述了大爆炸．黑洞．量子引力，水娃回去后就啃博士在上世纪写的那本薄薄的小书，再向站里的工程师和科学家请教，居然明白了不少。</br>
<li><a href="">00:58:50</a> 宇宙</li></br>
“知道我为什么喜欢这里吗？”一次散步到镜面边缘时，博士对着从边缘露出一角的地球对水娃说，“这个大镜面隔开了下面的地球，使我忘记了尘世的存在，能全身心地面对宇宙。”</br>
<li><a href="">01:00:10</a> 吸引力</li></br>
许多年前作为蜘蛛人踏上第一座高楼的楼顶时，水娃看到了整个北京；来到中国太阳时，他看到了整个地球；现在，水娃面对着他人生第三个壮丽的时刻，他站到了宇宙的楼顶上，看到了他以前做梦都不会想到的东西，虽然这知识还很粗浅，但足以使那更遥远的世界对他产生了一种难以抗拒的吸引力。</br>
<li><a href="">01:00:57</a> 经济效益</li></br>
“不是说不好，但经济利益更好，如果从那时开始人类就不惜代价，做飞向外太空的赔本买卖，地球现在可能还在贫困之中，你我这样的普通人反而不可能进入太空，虽然只是在近地空间。朋友，别中了霍金的毒，他那套东西一般人玩不了的！”</br>
<li><a href="">01:01:47</a> 改变了什么</li></br>
时光飞逝，二十年过去了。这二十年中，水娃和他的伙伴们从三万六千公里的高度清楚地看到了祖国和世界的变化，他们看到，三北防护林形成了一条横贯中国东西的绿带，黄色的沙漠渐渐被绿色覆盖，家乡也不再缺少雨水和白雪，村前干枯的河床又盈满了清流……这一切也有中国太阳的一份功劳，它在改变大西北气候的宏大工程中起了很大的作用。除此之外，这些年中国太阳还于了许多不寻常的事，比如融化乞力马扎罗山的积雪以缓解非洲干旱，使举行奥运会的城市成为真正的不夜城……</br>
<li><a href="">01:02:44</a> 毛乌素沙漠</li></br>
毛乌素沙漠，亦称毛乌素沙地，为鄂尔多斯高原或鄂尔多斯沙漠的一部分，位于中国陕西省榆林市和内蒙古自治区鄂尔多斯市之间，面积约4.22万平方公里，以新月型沙丘和沙丘链为主。经过70年左右的治理，陕西境内的毛乌素沙漠正在变成绿洲。2020年4月22日，陕西省林业局表示，榆林沙化土地治理率已达93.24%，毛乌素沙漠即将从陕西版图“消失”。</br>
<li><a href="">01:03:25</a> 授勋</li></br>
国家太空产业部举行了一个隆重的仪式，为人类第一批太空产业工人授勋。这不仅仅是表彰他们二十年来的辛勤而出色的工作，更重要的是，这六十位只有小学和初中文化程度的青年进人太空工作，标志着太空开发已对所有人敞开了大门，经济学家们一致认为，这是太空开发产业化的真正开端。当年那些憨厚朴实的小伙子现在都已人到中年，但他们看上去变化并不是太大，人们从全息电视中还能认出他们。他们中的大部分人已通过各种方式接受了高等教育，其中有一些人还获得了太空工程师的职称，但无论在自己还是公众的眼里，他们仍是那群来自乡村的打工者。</br>
<li><a href="">01:05:11</a> 普通人</li></br>
“我们这些人很普通，没什么可说的，我们能有这样不寻常的经历是因为中国太阳。这二十年来，它已成为我们的第二家园，在我们的心目中它很像一个微缩的地球。最初，我们把镜面上的接缝当做北半球的经纬线，说明自己的位置时总是说在北纬多少度、东经西经多少度；到后来，随着我们对镜面的熟悉，渐渐在上面划分出了大陆和海洋，我们会说自己是在北京或莫斯科，我们每个人的家乡在镜面上也都有对应的位置，对那一块我们擦得最勤……在这个银色的小地球上我们努力工作，尽了自己的责任。先后有五位镜面清洁工为中国太阳献出了生命，他们有的是在太阳磁爆暴发时没来得及隐蔽，有的是被陨石或太空垃圾击中。</br>
<li><a href="">01:05:46</a> 飞跃太空</li></br>
水娃沉默了，已是太空产业部部长的陆海接过了话头说：“我完全理解你们的感受，但在这里可以欣慰地告诉大家：中国太阳不会消失！这我想你们也都知道了，对于这样一个巨大的物体，不可能采用上世纪的方式，让它坠入大气层烧掉，它将用另一种方式找到自己的归宿：其实很简单，只要停止进行轨道理发，并进行适当的姿态调整，太阳风和光压将最终使它超过第二宇宙速度，离开地球成为太阳的卫星。许多年后，行星际飞船会在遥远的地方找到它，那时我们也许会把它变成一个博物馆，我们这些人会再次回到那银色的平原上，一起回忆我们这段难忘的岁月。”</br>
<li><a href="">01:07:30</a> 经济效益</li></br>
“上世纪冷战结束后，经济准则一天天地统治世界，人类在这个准则下也取得了巨大的成就。现在，我们消灭了战争和贫困，恢复了生态，地球正在变成一个乐园。这就使我们更加坚信经济准则的正确性，它已变得至高无上，渗透到我们的每个细胞中，人类社会已变成了百分之百的经济社会，投入大于产出的事是再也不会做了。对月球的开发没有经济意义，对行星的大规模载人探测是经济犯罪，至于进行恒星际航行，那是地地道道的精神变态，现在，人类只知道投入、产出。并享受这些产出了！”</br>
<li><a href="">01:08:39</a> 《能量与文明》</li></br>
作为唯一能够系统地利用体外能量的物种，人类利用能量来开发智力、制作种类丰富的器具——从最简单的工具，到现代最先进的内燃机和核反应堆。对化石燃料的利用开启了一个新纪元，对人类的农业、工业、交通运输、战争与武器、信息与通讯、经济、政治、城市化、生活质量和环境等方方面面产生了深远影响。斯米尔的研究是跨学科的，给读者提供了一个权威的、全景式的视角。本书基于斯米尔1994年的《世界历史中的能量》，并作了大量增补和修订。在本书中，斯米尔组织了大量的新材料，这在很大程度上反映了过去二十年中人们在能量研究方面取得的新成果。<a href="https://book.douban.com/subject/35418848/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:45</a> 太阳帆船</li></br>
陆海笑着摇摇头：“呵，你是说把中国太阳做为一个太阳帆船？从理论上说是没问题的，反射镜的主体薄而轻，面积巨大，经过长期的光压加速，理论上它会成为人类迄今发射过的速度最快的航天器。但这也只是从理论而言，实际情况是，一艘船只有帆并不能远航，它上面还要有人，一艘无人的帆船只能在海上来回打转，连港口都驶不出去，记得史蒂文森的《金银岛》里对此有生动的描述。要想借助于光压远航并返回，反射镜需要精确而复杂的姿态控制，而中国太阳是为在地球轨道上运行而设计的，离开了人的操作，它自己只能沿着无规则的航线瞎飘一气，而且飘不了太远。”</br>
<li><a href="">01:11:26</a> 这个话题</li></br>
陆海不知所措地笑笑：“真没想到，我们今天的谈话会转移到这个方向。”“庄部长，二十年多前，你不止一次地改变了我的人生方向。”“可我万万没有想到你沿着那个方向走了这么远，已远远超过我了。”陆海感慨地说，“好吧，很有意思，让我们继续讨论下去吧！嗯……很遗憾，这个想法是不可行的：中国太阳最合理的航行目标是火星，可你想过没有，中国太阳不可能在火星上登陆，如果要登陆；将又是一笔巨大的开支，会使这个计划失去经济上的可行性；如果不登陆，那和无人探测器一样，有什么意思呢？”</br>
<li><a href="">01:12:50</a> 比邻星</li></br>
“我已经算好了：借助太阳的光压，中国太阳最终将加速到光速的十分之一，考虑到加速所用的时间，大约需四十五年时间到达比邻星。然后再借助比邻星的光压减速，完成对半人马座三星系统的探测后，再向相反的方向加速，再用几十年时间返回太阳系。听起来是个美妙的计划，但实际上只是一个根本不可能实现的梦想。”</br>
<li><a href="">01:14:20</a> 航行千年</li></br>
“听我说完，和一套生命低温冬眠系统。在航行的大部分时间我们处于冬眠状态，只在接近恒星时才启动生态循环系统；按目前的技术，这足以维持我们在宇宙中航行上千年。当然，这两套系统的价格也不低，但比起人类从头开始一次恒星际载人探测来，它所需资金只有其千分之一。”</br>
<li><a href="">01:15:54</a> 回不来了</li></br>
水娃点点头：“是的，回不来了。有人满足于老婆孩子热炕头，从不向与己无关的尘世之外扫一眼；有的人则用尽全部生命，只为看一眼人类从未见过的事物。这两种人我都做过，我们有权选择各种生活，包括在十几光年之遥的太空中飘荡的一面镜子上的生活。”</br>
<li><a href="">01:17:12</a> 太空探索</li></br>
水娃微笑着向全世界说：“飞出太阳系的中国太阳，将会使享乐中的人类重新仰望星空，唤回他们的宇宙远航之梦，重新燃起他们进行恒星际探险的愿望。”</br>
<li><a href="">01:19:05</a> 告别</li></br>
水娃爹喊道：“娃啊，你要到老远的地方去吗？”水娃从太空中回答：“是啊爹，怕是回不了家了。”水娃娘问：“那地方很远？”水娃回答：“很远，娘。”水娃爹问：“比月亮还远吗？”水娃沉默了几秒钟，用比刚才低许多的声音说：“是的，爹，比月亮远些。”</br>
<li><a href="">01:20:26</a> 更好的家园</li></br>
水娃的爹娘并不觉得特别难受，娃是在那比月亮还远的地方干大事呢！再说，这可是个了不起的年头，即使是远在天涯海角的人，随时都可以和他说话，还可以在小电视上看见他，这跟面对面没啥子区别。但他们不会想到，随着时间的流逝，那小屏幕上的儿子将变得越来越迟钝，对爹娘关切的问话，他要想好长时间才能回答。他想的时间开始只有几秒钟，以后越来越长，一年后，爹娘每问一句话，儿子将呆呆地想一个多小时才能回答。最后儿子将消失，他们将被告之水娃睡觉了，这一觉要睡四十多年。在这以后，水娃的爹娘将用尽余生，继续照顾那块曾经贫瘠现已肥沃起来的土地，过完他们那充满艰辛但已很满足的一生。他们最后的愿望将是：在遥远未来的一天，终于回家的儿子能看到一个更美好的家园。</br>
<li><a href="">01:21:03</a> 未来</li></br>
这时北京的天已经大亮，庄宇仍站在航天大厦的楼顶，望着中国太阳最后消失的位置，它已踏上了漫长的不归路。中国太阳将首先进人金星轨道之内，尽可能地接近太阳，以获得更大的加速光压和更长的加速距离，这将通过一系列复杂的变轨飞行来实现，其行驶方式很像大航海时代驶逆向风的帆船。七十天后，它将通过火星轨道；一百六十天后，它将掠过木星；两年后．它将飞出冥王星轨道成为一艘恒星际飞船，飞船上的所有人将进人冬眼；四十五年后它将掠过半人马座，宇航员们将短暂苏醒，自中国太阳启程一个世纪后，地球才能收到他们发回的关于半人马座的探测信息；这时，中国太阳正在飞向天狼星的路上，由于半人马座三星的加速，它的速度将达到光速的百分之十五，将于六十年后，也就是自地球启程一个世纪后到达天狼星，当中国太阳掠过这个由天狼星Ａ、Ｂ构成的双星系统后，它的速度将增加到光速的十分之二，向星空的更深处飞去。按照飞船上生命冬眼系统能维持的时间极限，中国太阳有可能到达波江座－ε星，甚至可能（虽然这种可能性很小很小）最后到达鲸鱼座79星，这些恒星被认为可能有行星存在。</br>
<li><a href="">01:22:08</a> 启程</li></br>
谁也不知道中国太阳将飞多远，水娃他们将看到什么样的神奇世界，也许有一天他们对地球发出一声呼唤，要上千年才能得到回音。但水娃始终会牢记母亲行星上的一个叫中国的国度，牢记那个国度西部一片干旱土地上的一个小村庄，牢记村前的那条小路，他就是从那里启程的。</br>
<li><a href="">01:23:00</a> 三元桥</li></br>
三元桥或三元立交桥是北京三环路东北角的一座重要立交桥，为三环路同101国道、北京机场高速公路的交汇桥。1984年，中华人民共和国35周年时建成。全桥长54.3米，桥面宽度为44.8米，设计为3上3下车道，两边是非机动车道。进入21世纪，路政部门又压缩了部分非机动车道宽度，将这里扩展为5上5下车道格局。</br>
<li><a href="">01:25:24</a> 乡村教师</li></br>
《乡村教师》是中华人民共和国作家刘慈欣创作的短篇科幻小说，于2001年1月发表于《科幻世界》杂志，获得当年中国科幻银河奖读者提名奖，后被《2001年度中国最佳科幻小说集》收录。</br>
<li><a href="">01:26:33</a> 拨号盘</li></br>
拨号盘是旋转式电话机的一个部件，它能实现电信中的脉冲拨号的信令技术。人们在打电话时通过拨号盘选择的电话号码可以被传送给电话交换机。1892年11月29日，阿尔蒙·斯特罗格成功申请了第一个与拨号盘有关的专利。从20世纪70年代开始，旋转式拨号盘逐渐被电话按键所取代。</br>
<li><a href="">01:27:41</a> 五通一平</li></br>
五通一平：就是建筑中为了合理有序施工进行的前期准备工作，一般包括：通给水、通排水、通电、通路、通讯、平整土地。</br>
<li><a href="">01:28:49</a> 齐奥尔科夫斯基</li></br>
康斯坦丁·爱德华多维奇·齐奥尔科夫斯基是俄罗斯和苏联的火箭专家和宇航先驱，有"俄罗斯航天之父"的美称，他一生中大部分时间都是在莫斯科南部卡卢加郊外的木屋中度过的。</br>
<li><a href="">01:30:46</a> 时代烙印</li></br>
《中国太阳》《地火》《乡村教师》都是具有那个时代烙印的作品了。</br>
<li><a href="">01:31:59</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自赵牧阳的《侠客行编》。<a href="https://music.163.com/song?id=192252&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:48</a> 【广告】：有声书《千子》</li></br>
“荷鲁斯，亦唤荣耀者、光明星辰，帝皇宠儿、如父爱子。他受封战帅，是帝皇麾下各路大军的总指挥官，是万千世界与整个银河的征服者。他是无出其右的战士，也是手腕卓绝的外交家。荷鲁斯是一颗冉冉升起的新星，然而在他坠落苍穹之前，又会经历怎样的命运？”机核网独家正版授权，战锤40K系列有声书《荷鲁斯崛起》《伪神》《燃烧的银河》以及《千子》四部有声小说，现在均已在机核网，机核App上线。唯一的善是知识，唯一的恶是无知。这场席卷银河的大叛乱，已经拉开序幕……<a href="https://www.gcores.com/albums/168"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]各自闪光 GadioNews12.23</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175151</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/78f0b746-546a-455d-b5bd-811a0a4bdb1e.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/a9fda07894609816be0c81c303cf42b6-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/78f0b746-546a-455d-b5bd-811a0a4bdb1e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:35:12</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>Epic圣诞节再发情书；Steam 大奖提名游戏公布；《综艺》公布全球媒体行业最具影响力人物名单，六位游戏行业领导者入选；《致命公司》Steam平台掀起热潮；初代米奇形象即将进入公共领域；番外：秃子沉迷 The Finals为哪般？...</p>

<p>主播：说书人Jerry, 2z秃子, Akihabar, 小五_Klaus</p>
<p>点赞：363，评论：174，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自JamieLono的《AllAboutIt》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1445912884"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:25</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、Max、小五与秃子主持。</br>
<li><a href="">00:01:21</a> 四缺一</li></br>
还差一人就凑齐机核初代晚间《LOL-M》战队阵容了。</br>
<li><a href="">00:02:03</a> 圣诞节</li></br>
Jinglebells,jinglebells,Jinglealltheway.</br>
<li><a href="">00:02:53</a> 黄油啤酒</li></br>
黄油啤酒是《哈利·波特》世界观中的一种很受欢迎的饮料，它的口味“有一点像不那么腻的黄油硬糖”。它含有少量的酒精成分，在魔法世界的许多地方都可以买到。</br>
<li><a href="">00:03:33</a> 美食节</li></br>
过节怎么都离不开吃。</br>
<li><a href="">00:04:05</a> 悲しみの 向こうへと</li></br>
ABEMA动画官推宣布，连续第八年，经典动画《SchoolDays》全集也将于今年的平安夜在ABEMA一次性全部播出，播出时间为2023年12月24日18时50分至12月25日0时40分，播出结束后6天内均可观看。<a href="https://www.gcores.com/articles/175267"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:13</a> 又到了</li></br>
白色相簿的季节。</br>
<li><a href="">00:06:12</a> 一封情书</li></br>
Epic官微发布视频「5年来，E宝写给你395封情书」，视频展示了Epic从2018年12月起，为玩家免费赠送的395款游戏的历程。<a href="https://www.gcores.com/articles/175306"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:59</a> 10刀券</li></br>
购买满14.99刀的游戏，付款时可以凭券砍掉10刀。</br>
<li><a href="">00:09:07</a> 《DNF Duel》</li></br>
可惜活动已经结束了。</br>
<li><a href="">00:11:05</a> Epic和Steam</li></br>
很多游戏都支持Epic和Steam联机。</br>
<li><a href="">00:11:40</a> 月活跃用户数</li></br>
虽然EpicGamesStore还没有实现盈利，但Epic首席执行官TimSweeney称EpicGamesStore是一个“难以言表的成功故事”，而目前月活跃用户数已突破8000万，拉近了与Steam之间的距离。</br>
<li><a href="">00:12:05</a> 接受礼物≠我同意</li></br>
有公式做题就是快！</br>
<li><a href="">00:13:58</a> PS Plus十二月游戏</li></br>
索尼互动娱乐于日前宣布，面向PlayStationPlus升级及尊贵档会员提供的游戏库现已新增一批大作。即日起，玩家可体验到《GTA5》《天堂的陌生人最终幻想起源》《盐与献祭》《洛克人11命运的齿轮！！》在内的精彩游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/175301"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:58</a> 会员涨价</li></br>
九月就涨了。</br>
<li><a href="">00:17:06</a> Steam大奖</li></br>
V社于日前公布了2023年度的Steam大奖提名游戏。一如既往，Steam大奖完全由玩家提名和票选。据悉，投票将于12月21日开启。每在一个奖项中投票，就能解锁特别的聊天贴纸。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:11</a> 年度最佳游戏奖</li></br>
《霍格沃茨之遗》、《FC24》、《致命公司》、《生化危机4》重制版、《博德之门3》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:41</a> 《致命公司》</li></br>
一款多人合作恐怖探索游戏，这款游戏中玩家需要扮演公司的合同工人，任务是从废弃的工业化卫星上收集废料，以满足公司的利润配额。</br>
<li><a href="">00:21:21</a> 爱的付出奖</li></br>
《Dota2》、《侵蚀》、《Apex英雄》、《荒野大镖客2》、《深岩银河》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:41</a> 《深岩银河》</li></br>
第四赛季已经过半嘞。</br>
<li><a href="">00:23:12</a> 最佳SD游戏奖</li></br>
《渔帆暗涌》、《霍格沃茨之遗》、《暗黑破坏神4》、《土豆兄弟》、《逃生：试炼》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:41</a> 《渔帆暗涌》</li></br>
克苏鲁风格的钓鱼游戏。</br>
<li><a href="">00:26:06</a> 纵使手残仍大爱奖</li></br>
《堕落之主》、《街头霸王6》、《师父》、《FC24》、《守望先锋》“归来”。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:46</a> 反复作死</li></br>
说《堕落之主》呢。</br>
<li><a href="">00:28:17</a> 《街霸6》</li></br>
秃子的HitBox都落灰了。</br>
<li><a href="">00:28:55</a> 《守望先锋》</li></br>
老孙依然是办公室里的《守望先锋》狂人。</br>
<li><a href="">00:32:14</a> 杰出剧情游戏奖</li></br>
《匹诺曹的谎言》、《生化危机4》重制版、《绝地：幸存者》、《完蛋！我被美女包围了！》、《博德之门3》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:51</a> 《我被美女包围了！》</li></br>
完蛋，我的生活被一款名叫《完蛋！我被美女包围了！》的游戏给包围了。</br>
<li><a href="">00:34:31</a> 最具创意游戏玩法奖</li></br>
《凶影疑云》、《遗迹2》、《ContrabandPolice》、《星空》、《YourOnlyMoveIsHustle》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:16</a> 最具影响力人物</li></br>
娱乐界行业周刊《综艺》于近日公布了全球媒体行业最具影响力人物名单，其中有六位游戏行业领导者入选。<a href="https://www.gcores.com/articles/175378"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:48</a> 人物名单</li></br>
来自拉瑞安工作室的SvenVincke来自Remedy的SamLake来自万代南梦宫娱乐的宇田川南欧来自任天堂的藤林秀麿来自Gameloft的AlexandredeRochefort来自贝塞斯达游戏工作室的ToddHoward</br>
<li><a href="">00:37:24</a> 给陶德的评语</li></br>
陶德·霍华德以执导大型开放世界游戏而闻名，这些游戏虽然常有Bug，但也都颇受好评，他在今年9月份的新作《星空》中将此前诸如此类的弊病弥补了不少，这款大型太空探索游戏也是Bethesda数十年来首部新IP。《辐射76》的失利一度让霍华德的工作室陷入困境，他也开启了救赎之路。2021年微软收购ZeniMax后导致《星空》成为Xbox独占作品，在同为3A作品的《红霞岛》先发失败后，《星空》力挽狂澜取得了胜利。它上市两周就吸引了1000万人，首发当日就有600万玩家，成为Bethesda有史以来规模最大的作品。不仅如此，Xbox上数以万计的并发玩家使其成为该主机上游玩次数最多的次世代游戏。此外，霍华德还是亚马逊游改剧《辐射》的执行制片人，该剧将于2024年4月播出。<a href="https://www.gcores.com/articles/175378"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:22</a> 《星空》年末总结</li></br>
贝塞斯达游戏工作室公布《星空》年末总结。据悉，游戏已经拥有了1300万名玩家，这个数字创下了团队有史以来的最高纪录。官方表示，将永远铭记各位玩家对这场全新冒险的支持。过去几个月里，玩家们一直在继续着忙碌的太空探索之旅，官方也分享了趣味数字。<a href="https://www.gcores.com/articles/175345"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:56</a> PS博客年度大奖</li></br>
索尼互动娱乐于日前公布了官方PlayStation博客的年度大奖名单。PlayStation博客的提名和获奖者完全由玩家评选，而作为今年的投票更是竞争极为激烈。作为本次大奖的最大赢家，《漫威蜘蛛侠2》荣获年度PS5游戏，并斩获9个相关白金奖杯。<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:05</a> 最佳独立游戏</li></br>
白金奖杯及大奖得主：《星之海》金奖：《神之亵渎2》银奖：《渔帆暗涌》铜奖：《Humanity》<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:14</a> 最佳PS VR2游戏</li></br>
白金奖杯及大奖得主：《生化危机：村庄》金：《地平线山之呼唤》银：《Nock》铜：《星球大战：银河边际传说》<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:23</a> 最佳PS4游戏</li></br>
白金奖杯及大奖得主：《霍格沃茨之遗》金：《生化危机4》银：《匹诺曹的谎言》铜：《星球大战：银河边际传说》<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:29</a> 最佳PS5游戏</li></br>
白金奖杯及大奖得主：《漫威蜘蛛侠2》金：《博德之门3》银：《最终幻想XVI》铜：《心灵杀手2》<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:38</a> 游戏工作室</li></br>
白金奖杯及大奖得主：InsomniacGames金：拉瑞安工作室银：CDPR铜：SquareEnix<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:46</a> 最受期待游戏</li></br>
白金奖杯及大奖得主：《GTA6》金：《最终幻想VII重生》银：《漫威金刚狼》铜：《龙之信条2》<a href="https://www.gcores.com/articles/175358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:52</a> 总结起来一句话</li></br>
恭喜《漫威蜘蛛侠2》。</br>
<li><a href="">00:42:22</a> 开发资料泄露</li></br>
近期InsomniacGames被一勒索软件组织侵入公司系统，并被盗走了超1.6TB的数据，其中包含大量开发中游戏的演示内容甚至是员工个人信息，《漫威：金刚狼》的泄露视频与各种内容在网络流传最广。近日InsomniacGames发布官方声明，表示《漫威：金刚狼》的开发仍将按计划进行，并会在合适的时候与大家正式分享更多细节。同时感谢大家在这特殊时期给予的支持。<a href="https://www.gcores.com/articles/175436"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:00</a> 黑客攻击</li></br>
作为近年来最为重磅的泄密事件，网络上流传的大量《GTA》新作（GTA6）早期内部开发画面让R星不得不确认其真实性。随着警方的调查，涉嫌网络入侵、非法访问、下载机密数据并勒索R星的18岁的青年黑客ArionKurtaj被逮捕。尽管ArionKurtaj面临十二项指控，但精神科医生的评估让他免于入狱。<a href="https://www.gcores.com/articles/168432"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:07</a> 《星空》偷跑</li></br>
据美国田纳西州谢尔比县警局消息，泄露《星空》大量内容的Youtube用户DarinTyroneHarris（下称“Tyrone”）因盗窃财物以及持有非法化学品被捕。此前，Tyrone不仅公布了游戏的大量视频，更是在国外二手交易平台公然出售大量的《星空》Xbox实体盘以及豪华珍藏版。由于其视频中包含大量个人信息，据称有用户报警并导致被警方调查。<a href="https://www.gcores.com/articles/170250"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:30</a> Steam年度回顾</li></br>
V社上线了“Steam年度回顾”专页。官方表示，本专页可让玩家一目了然地查看2023年中在Steam上所花时间的总结，包括玩家在哪些游戏中、什么日子里、以怎样的方式度过了最多的时间。<a href="https://www.gcores.com/articles/175257"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:28</a> 《The Finals》</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接，阅读网站作者CHI_JIANG发布的体验文章《<TheFinals>：“尚在努力且具有潜力的作品”》。<a href="https://www.gcores.com/articles/163184"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:22</a> 世界观</li></br>
《TheFinals》的背景设定是玩家作为虚拟真人秀的参与者展开对战。所以对局匹配完成后，就会出现介绍各队伍成员，然后突入架空竞技场的演出。整体的演出效果仿佛就像是电视综艺节目那样，非常值得一看。而打倒敌人或被敌人打倒时，角色会化作一团金币爆裂开来。</br>
<li><a href="">00:51:34</a> 装备道具</li></br>
可装备的武器与道具除了传统的枪械和手雷之外，还包括可破坏墙壁的爆炸物、能移动到特定场所的缆绳、让角色能够完成大跳的跳板、可以阻挡敌方子弹的护盾等各式各样性能独特的物品。</br>
<li><a href="">00:52:38</a> 角色体型</li></br>
大体型（如图）。</br>
<li><a href="">00:53:04</a> 场景破坏</li></br>
虽然整体玩法还是比较接近安放炸弹并保证炸弹引爆的传统FPS游戏，但能够肆意破坏建筑物和各种物体的系统却给本作带来了崭新的游戏体验。</br>
<li><a href="">00:56:30</a> 罐头道具</li></br>
另外，地图上还散落着功能各异的罐头道具。</br>
<li><a href="">00:57:20</a> 点一下</li></br>
哈一下。</br>
<li><a href="">00:57:53</a> 高光时刻</li></br>
今年你最高光的游戏成就是什么呢？</br>
<li><a href="">00:58:07</a> 《王国之泪》</li></br>
首发日当天，在王国之泪里造出第一台四轮小车的时候。把轮子、木板和风扇黏在一块，第一次坐着它跑在监视堡垒附近一段石板路上，真感觉自己一脚踏进了工业时代。</br>
<li><a href="">01:00:50</a> 《卧龙》</li></br>
今年最高光的游戏成就？可能就是4天（总计时56个小时）打出《卧龙》白金了吧。</br>
<li><a href="">01:01:46</a> 不花冤枉钱</li></br>
高光时刻就是年终盘点的时候发现，今年我买的每一个游戏，自己玩得都非常开心，</br>
<li><a href="">01:02:44</a> 办公室趣闻</li></br>
游戏群怎么总是凑不齐人？</br>
<li><a href="">01:04:03</a> 办公室生态</li></br>
这一阵全玩儿《Dota》去了。</br>
<li><a href="">01:05:57</a> 恭喜AR</li></br>
在《Dota2》ESLOne吉隆坡站赛事中，AzureRay战队让二追三战胜GG，斩获总冠军！在GG先取2分的情况下，AzureRay战队无数次逆风时的坚持迎来了圆梦的一刻，也在此恭喜AzureRay战队。<a href="https://www.gcores.com/articles/175194"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:18</a> 7.35更新</li></br>
在最新的7.35版本中，圣剑获得了25%的技能增强。</br>
<li><a href="">01:06:54</a> 快乐的五月</li></br>
从下班一路玩到睡觉。</br>
<li><a href="">01:07:44</a> 组团偷狗</li></br>
在每个全家都已沉睡的夜里，戴着耳机，看到一个个奖杯弹出，一段段故事结束。<a href="https://www.gcores.com/talks/738707#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:50</a> 老了</li></br>
注意力不集中了。</br>
<li><a href="">01:09:26</a> 《波斯王子》</li></br>
育碧宣布，2.5D平台动作游戏《波斯王子：失落王冠》现已进厂压盘，将于2024年1月15日准时发售。在游戏发售前预购游戏，即可获得萨尔贡的「勇士之魂」服装。此前，雪豆也分享了自己的试玩体验，感兴趣玩家欢迎点击时间轴链接阅读。<a href="https://www.gcores.com/articles/175046"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:48</a> 《人中之龙８》</li></br>
世嘉了公开《人中之龙８》的娱乐场所详情，本作拥有系列史上最大规模的娱乐场所，带来丰富多样的游玩内容。在本作中，“卡拉OK”新增了多首新曲，“街机游戏”也有多部世嘉过去名作登场。<a href="https://www.gcores.com/articles/175240"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:23</a> 《浪人崛起》</li></br>
忍组新作《浪人崛起》将于2024年3月22日发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/175273"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:20</a> 游戏数值</li></br>
小五不喜欢在动作游戏中玩数值。</br>
<li><a href="">01:13:16</a> 制作人访谈</li></br>
12月19日，Famitsu和Gameinformer公开了对幕末背景开放世界ARPG《浪人崛起》两位制作人的访谈。</br>
<li><a href="">01:15:19</a> 发售平台</li></br>
《浪人崛起》目前公布将登陆PS5平台。</br>
<li><a href="">01:16:16</a> 细节考究</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接观看《浪人崛起》的最新宣传片。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1iC4y1R7ud"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:17:24</a> 《海贼王》</li></br>
Netflix宣布将制作《海贼王》新系列动画《THEONEPIECE》，将把原作从“东海篇”开始的内容再度动画化。<a href="https://www.gcores.com/articles/175188"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:17</a> 动画制作</li></br>
《THEONEPIECE》将由WITSTUDIO（霸权社）负责动画制作，制作阵容、播出时间等暂未公布。</br>
<li><a href="">01:21:29</a> 完形填空</li></br>
如果路飞他们能够顺利离开蛋头岛……果然就要去那座岛了吗。虽然我也想过不去的发展……不过路飞是不会停下来的吧。这样一来，针对那个的争夺战也会展开了吧。终于要到了。那家伙和那家伙的战斗或许会有意想不到的结果！！</br>
<li><a href="">01:23:20</a> 《战锤40K》</li></br>
在GamesWorkshop和亚马逊达成初步协议的一年后，他们在前天更新的博客中宣布已经与亚马逊签署了完整协议。“战锤40K”的影视化将迈入下个阶段。<a href="https://www.gcores.com/articles/175312"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:27</a> 《沙丘2》</li></br>
丹尼斯·维伦纽瓦执导的系列科幻电影《沙丘2》正式定档，将于2024年3月8日在内地上映.<a href="https://www.gcores.com/articles/175344"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:24</a> 《底特律》</li></br>
现在隶属于网易游戏旗下的工作室QuanticDream发推宣布，在2023年有100万的玩家游玩了《底特律：化身为人》这款作品。《底特律：化身为人》的总玩家数达到了900万人，QuanticDream也对玩家表示了感谢。<a href="https://www.gcores.com/articles/175355"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:52</a> 米奇与米妮</li></br>
据外媒报道，迪士尼拥有的米奇和米妮角色将于明年1月1日进入公共领域。从那时起，迪士尼将不再享有这些角色早期版本的独家版权。漫画家、电影制作人、小说家、词曲作者——无论谁——都可以自由地用它们做他们想做的事。</br>
<li><a href="">01:27:42</a> 小熊维尼</li></br>
小熊维尼是2022年进入公共领域的。</br>
<li><a href="">01:28:15</a> 《版权法》</li></br>
美国在1776年独立之后，各州的法律开始保护版权。1790年，美国颁布了第一部联邦《版权法》。这部法案保障了版权持有人享有14年的专有权。14年之后，如果作者仍然在世，他可以继续将这个专有权延长14年。到了1831年，美国版权法的期限延长至28年，续展期为14年。1909年，版权续展期再次改为28年，这意味着版权持有人的保护期可达56年。</br>
<li><a href="">01:29:04</a> 《版权期限延长法案》</li></br>
1976年，米老鼠版权到期时间还剩8年。国会重新修订版权法，将版权保护期限延长至版权人去世后50年，并提高已发表作品的最长期限到75年。这给了迪士尼额外的19年时间，将“米奇”的版权保护期延长至2003年。1988年，美国国会通过《版权期限延长法案》，俗称“米老鼠保护法”。该法案进一步延长了作品的版权保护期限。对于自然人创作者，保护期限由50年延长至70年。对于法人作品，由75年延长至95年或创作之年起120年，以先到期者为准。正是这项法案，再次延后了米奇的版权到期日，并赋予迪士尼版权保护期至2023年。</br>
<li><a href="">01:30:45</a> 公共领域</li></br>
小五对迪士尼的做法颇有微词。</br>
<li><a href="">01:33:48</a> 周杰伦新歌</li></br>
周杰伦在12月21日晚推出新歌《圣诞星》，而这次新歌不同于圣诞热闹的气氛，是一首讲述往年一起过圣诞节的伴侣在圣诞节前夕分手的感伤歌曲。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Dg4y1C7wq"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:34:11</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自O'funk'illo的《Enelcampito》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=17760217"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:34:34</a> 【广告】《无J之谈》</li></br>
推敲每一道笔触，拆解每一格画面，机核网独家呈现漫画家CMJ的专栏电台《无J之谈》。以抽丝剥茧的剖析与真诚坦率的讲述，和你一起阅读漫画史上的经典名篇。加入机核网会员计划GPASS，即刻收听《无J之谈》！<a href="https://www.gcores.com/albums/147"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]JRPG与甄嬛传，游戏茶话会Vol.59</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175152</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d420f16d-5434-449c-b8b4-9d757cf7f845.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/8b5d7b42b033a99e783a2e0955086086-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d420f16d-5434-449c-b8b4-9d757cf7f845.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:28:02</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>本期话题游戏：《遗迹2》，《人中之龙7外传 无名之龙》，《女神异闻录 5 战略版》，《本所七不思议》，《神之天平》等。</p>

<p>主播：Ryoma, 雪豆, 说书人Jerry, ARNwing, bloodsaya</p>
<p>点赞：1060，评论：508，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目，您听到的开场BGM是来自《永恒之柱》OST中的Eora。<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=T4ZmWXzIQGLF"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:40</a> 新朋友</li></br>
欢迎新朋友！玥玥！鼓掌！<a href="https://beta.gcores.com/users/31627/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:28</a> 节目排期调整</li></br>
游戏茶话会将隔周于周五更新，原档期的天天ACG更改至周三隔周更新。</br>
<li><a href="">00:03:20</a> 挑点新的</li></br>
别老念着旧的！</br>
<li><a href="">00:04:07</a> 《遗迹2》</li></br>
《遗迹2》是《遗迹灰烬重生》的续作。在本作中，人类幸存者将再次深陷可怕的世界，对抗新的邪恶怪物和神一般的敌人头目。孤军奋战，或者与两名朋友合作，探索未知的深处，阻止邪恶摧毁现实世界。若想取得成功，玩家必须依靠自己和团队的力量，完成最艰巨的挑战，让人类免于灭绝的命运。<a href="https://www.gcores.com/games/97139"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:50</a> 本地化</li></br>
《遗迹2》本地化内容中文配音和中文字幕绑定在一起，并不能使用英文配音中文字幕。</br>
<li><a href="">00:07:14</a> 《如龙7外传：无名之龙》</li></br>
《如龙7外传：无名之龙》为世嘉制作发行的一款动作冒险游戏，于2023年11月9日登陆PC、XboxOne、XboxSeriesX|S、PS4、PS5平台。游戏以桐生一马的视角，描写《如龙6：生命诗篇。》之后空白时期的《如龙》系列新作。游戏在动作战斗实现进化，并加入全新关卡，同时还保留了隐藏要素满载的娱乐场所。<a href="https://www.gcores.com/games/106044"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:39</a> 没变化</li></br>
那么多年真没变啊！</br>
<li><a href="">00:10:08</a> 《如龙8》</li></br>
在2023年12月初世嘉公布的《如龙8》“临终笔记”预告中说是桐生一马患上了癌症。<a href="https://www.gcores.com/articles/174826"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:50</a> 杰尼斯事务所</li></br>
日本杰尼斯事务所受创始人喜多川的性侵丑闻不断发酵影响宣布解体。</br>
<li><a href="">00:12:33</a> 真感情</li></br>
《如龙》系列游戏自2005年首部发售至今已经走过了18年，作为主角的桐生一马对喜爱该系列的玩家意味了太多太多。</br>
<li><a href="">00:13:11</a> 《伊苏Ⅹ》</li></br>
《伊苏Ⅹ》的舞台位于分布着无数大小岛屿的北方海域”奥贝利亚湾”。年轻冒险家亚特鲁·克里斯J在该处邂逅了海洋民族“诺曼”，而在当地袭击人们的不死亡灵“古里格”究竟是什么...?驾驶帆船行驶在大海上，以海图作为线索探索广大的海域!有时还会与敌船进行海战..本作乃是以追求冒险乐趣”为号召的伊苏系列最新作。年轻时的冒险家亚特鲁·克里斯汀在北境之海“奥贝利亚湾”的全新冒险即将展开!<a href="https://www.gcores.com/games/113505"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:44</a> 《永恒之柱》</li></br>
《永恒之柱》是一款由ObsidianEntertainment制作，ParadoxInteractive发行的角色扮演类游戏，于2015年3月27日发行，续作为《永恒之柱II：亡焰》。游戏中玩家将扮演一名觉醒了前世记忆的“灵视者”，在鹿林探寻记忆背后的真相及“空婴危机”背后的阴谋。</br>
<li><a href="">00:15:49</a> 《浪漫沙加：开拓者 重制版》</li></br>
《浪漫沙加：开拓者重制版》是1997年在PlayStation®上推出并深受欢迎的SQUAREENIX名作RPG《浪漫沙加：开拓者》的重制版，追加了新主角「休斯」、事件以及图像升级等各种新元素，并于2021年4月在PlayStation®4与NintendoSwitch™等5种平台上推出的作品。</br>
<li><a href="">00:15:54</a> 《星之海洋：初次启程R》</li></br>
《星之海洋：初次启程R》是2007年发售的初代《星之海洋》重制版，重制版提高了游戏图形质量和分辨率，人物设定由榎波克己（エナミカツミ）担任，并邀请了原作配音录制了语音。重制版还增加了一个可在野外移动时将游戏运行速到提高两倍的新功能，并平衡游戏的战斗难度。</br>
<li><a href="">00:16:38</a> 《神之天平》</li></br>
《神之天平》是日本独立游戏开发者“KEIZO”利用业余时间，花费14年的时间打造出的“奇迹”。该游戏目前荣获多项大奖，steam上好评如潮。而由“轻语游戏”负责发行的《神之天平Revision》是《神之天平》的重制版，增添了一个重要的剧情二周目流程，极大地扩展了世界观。Revision版本中甚至邀请到了“香草社”御用画师@Shigatake负责游戏的角色立绘。<a href="https://www.gcores.com/games/66627"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:01</a> 武器熟练度</li></br>
刷武器装备的熟练度是这个游戏的重要组成部分，《神之天平》能玩家将这个刷的过程变得心甘情愿。</br>
<li><a href="">00:19:42</a> 对味儿！</li></br>
尬演？要的就是这个味儿！</br>
<li><a href="">00:20:16</a> 《女神异闻录5 战略版》</li></br>
《女神异闻录5战略版》作为摒弃回合制战斗而采用策略战棋玩法的系列衍生作品，不仅将原作经典战斗特色一一还原，还为玩家呈现一出精彩的异世界冒险之旅。<a href="https://www.gcores.com/games/106316"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:45</a> 快速引入</li></br>
《女神异闻录5战略版》如何将玩家快速引入到游戏剧情中值得许多厂商学习。</br>
<li><a href="">00:24:20</a> 必须算啊</li></br>
这必须得是二次元啊！！</br>
<li><a href="">00:25:17</a> Q版人物</li></br>
《女神异闻录5战略版》主角和敌人从之前的美型设计变化成可爱的卡通人物，整体变得更加休闲。</br>
<li><a href="">00:26:53</a> 顶尖</li></br>
在日系RPG中，Altus的制作能力就是独一份的！</br>
<li><a href="">00:28:47</a> 迎合玩家</li></br>
现在的新游戏太多去迎合玩家而降低难度了，以至于简单难度就真的是简单到发指。</br>
<li><a href="">00:29:35</a> 《龙之信条 黑暗觉者》</li></br>
《龙之信条黑暗觉者》是大受好评的RPG游戏《龙之信条》的高清版本，游戏发生在一座中古奇幻风格的“葛兰西斯半岛”，主角因故成为一名“觉醒者”，身负使命前去击败强大的飞龙，并寻找成为觉醒者的意义。针对这个游戏机核在2017年制作过专题节目，有兴趣的朋友请点解链接收听！<a href="https://www.gcores.com/radios/22961"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:33</a> NS版本</li></br>
《龙之信条黑暗觉者》在2019年登陆了NS平台。</br>
<li><a href="">00:32:11</a> 反正不是日式</li></br>
反正不是日式，他们就想做一个西式的RPG。</br>
<li><a href="">00:33:34</a> 《龙之信条2》</li></br>
《龙之信条2》现已开启预售，将于2024年3月22日登陆XboXSeriesX/S、PS5与Steam平台。</br>
<li><a href="">00:34:48</a> 《侠盗猎车手V》</li></br>
《侠盗猎车手V》是一款由RockstarNorth制作，RockstarGames发行的开放世界动作冒险游戏。这是侠盗猎车手系列的第五部正统续作，时至今日依旧是经久不衰的大热作品，并且斩获各类奖项无数，被评价为至今为止最好的游戏作品之一。游戏分别从不同风格、性格迥异的三个人去讲述了一个既癫狂又充满冒险精神的美国犯罪故事，游戏中的人物塑造和剧情叙事都令人沉醉。<a href="https://www.gcores.com/games/89"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:13</a> 高清化</li></br>
《侠盗猎车手V》于2022年3月15日登陆PlayStation5和XboxSeriesX|S。在新版本的GTA5和GTA在线模式将PC的超清画面引入到了主机游戏的体验中，新图形模式的分辨率高达4K，帧率高达每秒60帧，拥有改进的纹理质量、HDR选项和光线追踪，并利用最新主机硬件的技术进步来实现更快的加载时间、身临其境的3D音效、支持平台的特定功能及更多内容。</br>
<li><a href="">00:37:10</a> 《葬送的芙莉莲》</li></br>
电视动画片《葬送的芙莉莲》改编自山田钟人原作、阿部司作画的同名漫画作品，于2022年9月13日宣布了制作消息。该片由MADHOUSE制作，斋藤圭一郎执导，并于2023年9月29日在日本电视台系列的《周五RoadShow》板块中首播，首播剧集是时长为2小时的特别篇《首播2小时特别篇～启程之章～》（即第1～4集），之后自10月6日起每周五22:00播出。共28集。该片以魔王被打倒的“之后”世界为背景，讲述了活了1000多年的魔法使精灵芙莉莲为了理解人类而踏上旅途的故事。</br>
<li><a href="">00:38:19</a> 《异度神剑2》</li></br>
《异度神剑2》是MonolithSoft制作、任天堂游戏公司发行的开放世界角色扮演游戏。2017年12月1日在NintendoSwitch主机发售。该作由《异度装甲》与《灵光守护者》制作人高桥哲哉领军制作。剧情以云海世界为舞台，叙述莱克斯与焰/光结伴寻找人类终极天堂乐园的奇幻冒险。<a href="https://www.gcores.com/games/25"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:33</a> 《异度装甲》</li></br>
《异度装甲》是史克威尔公司于1998年在Playstation平台上发行的角色扮演游戏，由制作人高桥哲哉领衔制作。《异度装甲》以宏大的科幻设定的世界观为基础，以跨越万年的亲情、爱情、友情、仇恨等情感元素构成，游戏画面以3D多边形的风格呈现，辅以动听的配乐与唯美的设定，成为1998年史克威尔公司的原创大作。</br>
<li><a href="">00:40:03</a> 《异度传说》</li></br>
制作小组在转投NAMCO公司后于2002年在索尼PS2平台上推出了《异度装甲》的后续作品，但因《异度装甲》名称版权归原先SQUARE公司所有，因此续作的正式名称就被更改为《异度传说》。《异度传说》于PS2平台上共推出三作，分别为《异度传说一章力之意志》、《异度传说二章善恶之彼岸》、《异度传说三章查拉图斯特拉如是说》。</br>
<li><a href="">00:40:29</a> 美国GQ杂志评选</li></br>
《美国GQ杂志评选：2023年15款最佳电子游戏》，有兴趣阅读该文章的朋友请点击链接阅读。<a href="https://www.gcores.com/articles/175232"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:49</a> 《本所七大不可思议》</li></br>
《本所七大不可思议》是一款以日本昭和后期为背景的悬疑恐怖文字冒险游戏。主角们将围绕“复活秘术”展开多段互相交织在一起的冒险故事。如果世间真的存在能让死者复活的秘术的话，你会使用它吗？<a href="https://www.gcores.com/games/99640"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:41</a> 《428被封印的涩谷》</li></br>
《428被封印的涩谷》是一款以文字为主的互动电影，讲述了一个发生在日本涩谷的神秘事件。其在叙事上的独特性获得了颇高的评价，并且在2018年得到重置，进而登录PlayStation4以及PC平台。<a href="https://www.gcores.com/games/337"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:42:46</a> 《镰鼬之夜》</li></br>
《镰鼬之夜》是CHUNSOFT开发的恐怖悬疑系列游戏，已有4作，分别为《镰鼬之夜》，《镰鼬之夜2监狱岛的童谣》，《镰鼬之夜3弦月岛事件的真相》和《真镰鼬之夜第十一位访客》。<a href="https://www.gcores.com/articles/21535"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:03</a> 引导问题</li></br>
尽管游戏为剧情的伏笔给足了引导，但依然会让许多玩家摸不着头脑。</br>
<li><a href="">00:46:30</a> 背景设定</li></br>
故事以“本所七不思议”作为背景设定，讲述了在一夜之间收到七不思议诅咒的各个人物身边发生的事件，并且逐渐交汇构筑出故事完整面貌的过程。<a href="https://www.gcores.com/articles/168534"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:05</a> 电台推荐</li></br>
关于《本所七大不可思议》之前机核有在“独立游戏闲谈”电台中推荐，感兴趣朋友可以点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/163846"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:34</a> 26个结局</li></br>
《尼尔：机械纪元》有着26个结局并以26个字母命名。</br>
<li><a href="">00:51:40</a> 都不完美</li></br>
《赛博朋克2077》有着许多结局，无论是跟谁合作抑或是放弃都不会让人觉得完美。</br>
<li><a href="">00:51:53</a> 《底特律：化身为人》</li></br>
《底特律：化身为人》是由Quantic制作的一款人工智能题材互动电影游戏，2018年5月25日发售，对应PS4平台。2020年6月18日steam平台发售，对应PC平台。</br>
<li><a href="">00:53:10</a> 哪有结局</li></br>
只有无尽轮回和中途腰斩，就是没有结局。</br>
<li><a href="">00:53:37</a> 反而有意思</li></br>
烂到极点，自然想看他究竟还能怎么编。</br>
<li><a href="">00:54:32</a> 《派对浪客诸葛孔明》</li></br>
《派对浪客诸葛孔明》为四叶夕卜原作、小川亮执笔的漫画，2019年连载开始，单行本最新卷（第7卷）将于11月18日发售。该作讲述了著名军师诸葛亮在五丈原死后获得年轻的肉体转生的喜剧故事，转生到日本涩谷的他遇见了有着歌手梦的月见英子，为了帮助她实现梦想，孔明决定成为她音乐道路上的军师！TV动画由本间修担任监督，米内山阳子担任系列构成，关口可奈味担任角色设计和总作画监督，男女主人公由置鲇龙太郎、本渡枫配音。动画制作由P.A.WORKS负责，这也是该社首次负责漫改动画。</br>
<li><a href="">00:54:38</a> 日剧！！</li></br>
这是第二次在电台里催更日剧专题电台了！！龙马您快安排！！</br>
<li><a href="">00:55:42</a> 《绝区零》</li></br>
《绝区零》是由上海米哈游影铁科技有限公司制作发行的动作游戏作品。《绝区零》是带有Roguelike机制的动作RPG游戏，游戏为后世界末日题材，故事发生在灾难后的“新艾利都”的城市，玩家将在游戏内扮演名为“绳匠”的角色进行探索。<a href="https://www.gcores.com/articles/154515"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:41</a> 人设</li></br>
米哈游做人设是有一套的咧！</br>
<li><a href="">00:58:03</a> 小规模测试</li></br>
米哈游新作ARPG游戏《绝区零》于2022年8月5日开始了首次小规模删档测试，并放出了游戏的新PV。</br>
<li><a href="">00:59:07</a> 《生化危机 4 重制版》</li></br>
《生化危机4重制版》IOS版现已发售，登陆iPhone/iPad/Mac，支持iPhone15Pro/iPhone15ProMAX/iPadPro（M1芯片及以上配置）/iPadAir（M1芯片及以上配置）/Mac（M1芯片及以上配置）。</br>
<li><a href="">00:59:44</a> 不藏了</li></br>
重轻也玩原神，之前在Gpass会员专享节目《录音笔》中有专门聊过这个话题，有兴趣朋友请点件链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/171045"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:21</a> 福瑞</li></br>
不单有妹子，还有福瑞，米哈游拿捏了！</br>
<li><a href="">01:03:14</a> 还原</li></br>
能在手机上还原动作游戏的手感就已经值得许多厂商学习了。</br>
<li><a href="">01:04:12</a> 朝钱看</li></br>
做个单机游戏的营收跟手游没法比，资本总是朝钱看的。</br>
<li><a href="">01:05:11</a> 格局小了</li></br>
有钱你就干这？</br>
<li><a href="">01:06:09</a> 《波斯王子：失落的王冠》</li></br>
《波斯王子》IP新作《波斯王子：失落的王冠》即将以类银河战士恶魔城的形式与广大玩家见面。<a href="https://www.gcores.com/games/106127"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:16</a> 游戏新闻</li></br>
有关雪豆试玩《波斯王子：失落的王冠》在上周的新闻节目有讲，感兴趣朋友可以点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/174889"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:58</a> 试玩演示</li></br>
雪豆的试玩演示也已经在站内放出，有兴趣朋友请点解链接收看。<a href="https://www.gcores.com/videos/175063"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:25</a> 《光之子》</li></br>
《光之子》是一款横版冒险游戏，雷姆利亚王国正处于绝望之中，黑暗皇后偷走了太阳、月亮和星星。你扮演的是欧若拉——一位拥有着纯净心灵的年轻公主。她的灵魂被带到了雷姆利亚王国。她的使命是重新找回三种永恒之光，并且击败黑暗皇后，恢复雷姆利亚昔日的荣耀。<a href="https://www.gcores.com/games/12620"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:01</a> 复古</li></br>
目前《波斯王子：失落的王冠》画面看起来是有点复古。</br>
<li><a href="">01:11:42</a> 新的需求</li></br>
近期，在移动平台游玩PC游戏的需求似乎被正式确立，玩家是真的需要这样游戏形式。</br>
<li><a href="">01:13:34</a> 重量问题</li></br>
SteamDeck重量来到669克，实属有点沉了。</br>
<li><a href="">01:15:24</a> PlayStation VITA</li></br>
PSV不论是外观还是重量都真的是好！</br>
<li><a href="">01:15:37</a> PlayStation Portal</li></br>
索尼云串流掌机PlayStationPortal，售价199.99美元(约合1,456元）。</br>
<li><a href="">01:17:22</a> 挺累</li></br>
对着电视坐着玩游戏，其实也挺累的。</br>
<li><a href="">01:19:19</a> 还是电视</li></br>
就如今的科技，玩游戏最优选还是用电视。</br>
<li><a href="">01:21:16</a> 极冷</li></br>
从12月15日至21日，辽宁省气象局连续7天发布了低温蓝色预警。其中，辽宁东部地区最低气温较常年偏低5~6℃，其他地区偏低2~5℃。12月21日早上，沈阳市最低气温达到了零下28.2℃，突破历史同期和十年来冬季的最低气温，为近十年最冷的一天。</br>
<li><a href="">01:23:29</a> 大道至简</li></br>
来个人举着就行，你甚至能要求他穿什么衣服举！</br>
<li><a href="">01:24:02</a> 《最终幻想7 重生》</li></br>
《最终幻想7重生》将于2024年2月29日发售，登陆PS5平台。</br>
<li><a href="">01:24:06</a> 《龙之信条2》</li></br>
《龙之信条2》现已开启预售，将于2024年3月22日登陆XboXSeriesX/S、PS5与Steam平台。</br>
<li><a href="">01:24:11</a> 《如龙8》</li></br>
《如龙8》定于2024年1月26日发售。</br>
<li><a href="">01:24:31</a> 《女神异闻录3 Reload》</li></br>
《女神异闻录3Reload》游戏场景、角色立绘、3D模型、背景UI等均重做，支持4K/60帧。游戏操作性提高，细节也有调整。新增角色社群故事，更新对话文本并添加语音。包括OP在内的动画均为重新制作，场面更加生动，将于2024年2月2日发售。<a href="https://www.gcores.com/games/106311"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:56</a> 《女神异闻录3》剧场版</li></br>
《女神异闻录3》系列剧场版动画，B站能看，有兴趣朋友可以去补！</br>
<li><a href="">01:25:31</a> 《圣兽之王》</li></br>
《圣兽之王》是一款与伙伴相遇并与邪恶战斗，由VANILLAWARE献上的正统王道冒险谭。运用独特的精美图像和角色，以及高自由度的地图探索，描绘出具有崭新模拟战斗的奇幻模拟RPG作品。将于2024年3月8日发售，登陆PS5\PS4、XSX|S、Switch等平台，支持中文。<a href="https://www.gcores.com/games/111448"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:48</a> 《绝地潜兵 2》</li></br>
《绝地潜兵2》开启预购，Steam标准版售价276元，超级公民版售414元，PS5港服标准版售308港币，超级公民版售468港币，预购可得三套盔甲套装。<a href="https://www.gcores.com/games/105026"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:28</a> Dota！</li></br>
机核Dota！兄弟Dota！</br>
<li><a href="">01:27:03</a> 感谢收听！</li></br>
感谢收听本期节目，我们下期见！</br>
<li><a href="">01:27:25</a> 【广告】《百部经典——极简电影史》1</li></br>
“100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！”现在就点击时间轴链接，加入机核Gpass会员，畅想纵贯百年的电影之旅吧！<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[银屏系漫游指南]三部电影 Vol.09 | 借《海王2》，讲一段“恐怖之王”温子仁过去的创作故事</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175150</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/7e3f6b75-033c-4ea2-b905-140097d2373f.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/21e955da8e7061e76000d172edd972d2-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/7e3f6b75-033c-4ea2-b905-140097d2373f.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:55:22</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  九兆_Si9N</p>
<p>本周三部电影，借助《海王2》的上映，讲一讲“恐怖之王”温子仁过去的创作故事。关于《电锯惊魂》的灵感来源，关于《死寂》的艰难创作，《非法制裁》的巨大野心，和《潜伏》《招魂》的“封神之路”。</p>
<p>这不仅是一个青年电影人勇闯好莱坞的故事，也是两个好朋友相互扶持，最终抵达终点，各自告别的故事。</p>
<p>这期电台请到最后！最后半小时，是今年12月，重轻、龙马老师在广州采访温子仁的现场录音。</p>

<p>主播：开开开开, Ryoma, 8号复制人</p>
<p>点赞：524，评论：219，分类：银屏系漫游指南</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自PJHarvey的《APerfectDayElise》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=27341243"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:15</a> 歌词</li></br>
Hegotlucky,gotluckyonetime他曾经有一次非常幸运HittingwiththegirlinroomfiveOnine勾搭509号房间的女孩Sheturnedherbackonhimfacingtheframe她转身背对着他，面朝画框Said"ListenJoedon'tyoucomehereagain"说，”听着，Joe，不想再见到你来这儿“Whitesunscatteredalloverthesea白茫茫的日光在海上支离破碎HecouldthinkofnothingbuthernameElise除了她的名字Elise之外他别无印象Godisthesweatrunningdownhisback神是他后背流下的汗Thewatersoakedherblondehairblack濡湿她金发的水It'saperfectday完美的一天Aperfectday,Elise完美的一天，EliseHegotburnedbythesun他被日光灼伤(He'saluckyman)（他是个幸运儿）Hisfacesopaleandhishandssoworn他脸色苍白，手磨破了皮(Andthesky)（天空也是如此）Lethimselfinroomfiveohnine立身于509号房间(Assheturnedaway)（当她转身离去）Saidaprayer,pulledthetriggerandcried他祈祷着，扣下扳机，喊叫着(Tellmewhy)（告诉我为什么）It'saperfectday多么完美的一天Aperfectday,Elise完美的一天，EliseAhoh,It'saperfectday噢，多么完美的一天Aperfectday,Elise完美的一天，Elise</br>
<li><a href="">00:02:18</a> 《海王2》</li></br>
在上一次试图击败海王（杰森·莫玛JasonMomoa饰）未果后，黑蝠鲼（叶海亚·阿卜杜勒-迈丁YahyaAbdul-MateenII饰）依然不甘放弃为父报仇，誓要消灭海王。这一次，他找到了传说中的黑暗三叉戟，释放出古老的邪恶力量，比以往更来势汹汹。为了与之抗衡，海王向被囚禁狱中的弟弟奥姆（也是前亚特兰蒂斯国王，帕特里克·威尔森PatrickWilson饰）求助，组成了出乎意料的联盟。他俩必须抛弃前仇旧怨，携手并肩作战，才能从即将到来的灾难中保卫王国，拯救家人，拯救世界。<a href="https://movie.douban.com/subject/30444942/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:45</a> 带劲</li></br>
温子仁的前世今生（不是</br>
<li><a href="">00:03:55</a> 《招魂》</li></br>
《招魂》（英语：TheConjuring，香港译《诡屋惊凶实录》，新加坡、台湾译《厉阴宅》）是一部2013年上映的美国超自然恐怖片，由温子仁执导，根据真实故事改编而成，由维拉·法梅加、帕特里克·威尔森、荣·利文斯通与莉莉·泰勒主演。电影作为招魂宇宙的第一部电影，影片讲述威尔森和法蜜嘉饰演的超自然现象探究者艾德和萝琳·华伦夫妇，在1971年帮一户住在罗德岛州的佩伦一家处理的灵异事件。北美于2013年7月19日上映，而台湾原定片名为《厉阴房》，但因其与丽婴房股份有限公司的发音相近，而更改为《厉阴宅》。电影上映后院大获好评，获得3.19亿美元的票房成绩。影片的成功让华纳兄弟开发电影续集《招魂2》，于2016年6月7日上映。丈夫埃德（帕特里克·威尔森PatrickWilson饰）是天主教会唯一认可的驱魔师，妻子洛琳（维拉·法米加VeraFarmiga饰）则拥有窥见灵体的能力。他们不费吹灰之力便确定这座阴气十足的大房子的症结所在，而为了征得教会除灵的许可，他们必须深入期间搜集恶灵存在的证据……<a href="https://movie.douban.com/subject/3804629/?tag=%E5%B7%E3%E0&from=gaia_video"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:19</a> 李安</li></br>
李安在1999年执导的《卧虎藏龙》获得第73届奥斯卡最佳外语片奖及三个技术奖项。2006年和2013年则分别以《断背山》和《少年派的奇幻漂流》获得第78届奥斯卡金像奖与第85届奥斯卡金像奖“最佳导演奖”，是第一位获得该奖项的亚洲导演，也是至今唯一两度获得该奖项的亚洲导演。李安在2003年回到好莱坞拍摄《绿巨人》（改编自漫画人物绿巨人），这也是他第一部大成本的电影作品。这部影片得到的评价相当两极，成为一部不是很成功的电影，票房收入只有2.45亿美元。在遭遇这次挫折之后，李安考虑提前退休，但是他的父亲则鼓励他继续拍摄电影，于是李安最终打消退休的念头。在拍摄完《绿巨人》之后，身心疲乏的李安谢绝所有片约，休养了好一段时间。之后，他决定拍摄一部低成本与低姿态独立电影，剧本根据美国小说家安妮·普露入围普利策小说奖的短篇故事《断背山》所改编。</br>
<li><a href="">00:06:19</a> cult</li></br>
邪典电影（英语：CultFilm）又称Cult片，是指那些在小圈子内被支持者喜爱及推崇膜拜的电影，也可称为非主流电影或另类电影。这种电影通常未获得大规模票房成功或仅有小部分影院发行放映。它指的不是一种严格的电影类型或风格，而较接近是种“地位”、“标签”。因为所处的地区不同，邪典电影的定义非常难下定论，例如香港邵氏时期的武侠片以及日本昭和的特摄片尤其是怪兽系列，常被欧美视为邪典电影，在当地则列入主流电影，广泛且成功得到商业利益。</br>
<li><a href="">00:07:39</a> 雷·沃纳尔</li></br>
雷·沃纳尔（英语：LeighWhannell，1977年1月17日）是一名澳大利亚编剧、演员、制片和导演。他常为友人温子仁的电影担任编剧，并曾执导影片《潜伏3》、《人类升级》和《隐形人》。</br>
<li><a href="">00:09:05</a> 《海王》彩蛋</li></br>
</br>
<li><a href="">00:09:06</a> 《海王》彩蛋2</li></br>
</br>
<li><a href="">00:09:31</a> 《升级》彩蛋</li></br>
左侧墙壁上有《电锯惊魂》的彩蛋。</br>
<li><a href="">00:09:32</a> 《隐形人》彩蛋</li></br>
</br>
<li><a href="">00:10:36</a> 温子仁</li></br>
温子仁（英语：JamesWan）1977年生于马来西亚砂拉越州首府古晋，7岁时随家人移民澳洲珀斯。他从11岁开始就怀抱电影梦，大学时在墨尔本皇家理工大学获得文学学位。</br>
<li><a href="">00:11:21</a> 墨尔本皇家理工</li></br>
RMIT，正式名称为皇家墨尔本理工大学，是澳大利亚墨尔本的一所公立研究型大学。RMIT由弗朗西斯·奥蒙德(FrancisOrmond)于1887年创立，最初是一所夜校，提供艺术、科学和技术课程，以应对澳大利亚的工业革命。在1992年与菲利普理工学院合并成为一所公立大学之前，它是一所私立学院已有一百多年的历史。它拥有约95,000名高等教育和职业教育学生，它是澳大利亚最大的双学制教育机构。年收入约为15亿澳元，它也是澳大利亚最富有的大学之一。它被QuacquarelliSymonds（QS）评为五星级大学，在QS世界大学排名中艺术与设计学科位居世界第15位，使其成为澳大利亚和大洋洲顶尖的艺术与设计大学。RMIT皇家墨尔本理工大学主校区位于墨尔本市中心历史悠久的HoddleGrid北缘。它在该市北郊的不伦瑞克和邦多拉拥有两个卫星校区，并在库克角西郊的皇家空军威廉姆斯基地设有一个训练基地。它还在维多利亚城市本迪戈的本迪戈机场设有训练基地，并在格兰屏国家公园附近的汉密尔顿设有研究基地。在亚洲，它在胡志明市和河内设有两个分校，在越南岘港设有培训中心，并在中国大陆、香港、印度尼西亚、新加坡和斯里兰卡建立了教学合作伙伴关系。在欧洲，它在西班牙巴塞罗那市设有一个研究和合作中心。</br>
<li><a href="">00:12:23</a> 作品展示课</li></br>
那一副勃勃生机万物竞发的景象犹在眼前。</br>
<li><a href="">00:13:30</a> 相遇</li></br>
温子仁和雷·沃纳尔20年的友谊从此开始。</br>
<li><a href="">00:15:11</a> “我们的钱”</li></br>
其实是沃纳尔的钱。</br>
<li><a href="">00:15:57</a> 沃纳尔</li></br>
沃纳尔在《电锯惊魂1》中担任编剧和主演。</br>
<li><a href="">00:16:49</a> 《Recovery》</li></br>
《Recovery》是一部面向音乐和青少年的电视连续剧，由澳大利亚ABC电视台播出该节目每周六上午9点至中午12，紧接着隔夜视频节目《Rage》，播出时间为1996年4月20日至2000年4月29日。《Recovery》由ABC电视台“现场直播”制作。Ripponlea工作室位于澳大利亚维多利亚州墨尔本。每集都融合了现场表演、音乐视频、其他与年轻人相关的流行文化片段和喜剧小品。</br>
<li><a href="">00:18:10</a> 《女巫布莱尔（1999）》</li></br>
《女巫布莱尔》（英语：TheBlairWitchProject，又译《厄夜丛林》、《死亡习作》、《布莱尔女巫》），其为一部由Haxan电影制作公司制作并于1999年发行的低预算美国恐怖电影，整部电影用业余拍摄的镜头拍摄，用以模拟纪录片形式，增加其真实性。观众被告知的是，有三位学生背负着八天份的粮食，深入丛林探索布莱尔女巫传说，却遭遇到难以解释的灵异现象，最后全体失踪，也找不到尸体，事发一年后，他们所拍下的片子被意外发现，交代了他们的下场，而本片正是他们所拍下被寻回的片子。整个舞台在马里兰州柏莱克镇（Burkittsville）取景，借由难以捉摸的大自然环境，以及森林内阴暗诡异的气氛，发挥出淋漓尽致的效果，成功模糊了虚构与现实间的界线。上映后，从第一周仅有27家电影院放映，到第四周飙升2142家电影院放映，急遽扩增80倍以上。然而，行销公司事前已于互联网上，有计划性的提供影片相关资讯，引发起网友热烈的广泛讨论，成功创造影片的话题性，其魅力完全在电影票房中表现出来。<a href="https://movie.douban.com/subject/1295831/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:20:06</a> 设想</li></br>
听起来完全就是后来《电锯惊魂》的样子。</br>
<li><a href="">00:21:58</a> 《潜伏（2011）》</li></br>
《潜伏》（英语：Insidious，香港译《儿凶》，马来西亚、新加坡、台湾译《阴儿房》）是一部2010年美国恐怖电影，导演为温子仁，编剧为雷·沃纳尔。由派翠克·威尔森、萝丝·拜恩以及芭芭拉·赫尔希主演。故事主轴为一对夫妻的儿子突然地陷入昏迷，之后了解是灵魂陷入幽界。电影于2011年4月1日上映，并且是FilmDistrict电影公司的首部上映作品。续集《潜伏2》于2013年9月13日上映，也是由温子仁导演。<a href="https://movie.douban.com/subject/4817901/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:15</a> 《鬼影实录》</li></br>
自由职业者米克（MicahSloat饰）和女友凯蒂（KatieFeatherston饰）搬到一幢新的房子里，兴奋的米克搞来一台摄像机，跟踪拍摄他们俩人的点点滴滴，起卧坐行。但是，他们的兴奋很快就被莫名的不安所取代。除了他们俩外，似乎还有其他的生命藏在这座空旷的房子内。凌晨两三点钟，卧室房间一角的摄像机便真实记录下那些异常发生的事件。随着时间的流逝，灵异事件愈演愈烈，凯蒂无法忍受想要搬走，米克却兴奋地想将这个事件拍成电影。他不知道，当他真正想离开时为时已晚……<a href="https://movie.douban.com/subject/3011550/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:20</a> 《林中小屋》</li></br>
《林中小屋》（英语：TheCabinintheWoods，香港译《尸营旅舍》，台湾译《诡屋》）是一部2012年美国科幻恐怖喜剧电影，故事讲述五名青年男女去森林度假屋游玩，可是却遇上恐怖血腥事件，游玩变成被虐杀，但其实这并不是一间普通房屋。正当他们真真正正发现了问题时，事情早就向着超乎想像的方向发展⋯⋯<a href="https://movie.douban.com/subject/3143676/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:25</a> 恐怖偶像</li></br>
经典永流传</br>
<li><a href="">00:25:05</a> “竖锯”</li></br>
系列故事主要讲述一位患有脑癌末期、被称为“竖锯”的约翰·克拉玛，靠着其过人的聪明才智创造一个又一个使人体痛苦和精神折磨的死亡陷阱，称为“游戏”。他专门惩戒一些“毫不珍惜生命的败类”，例如屡教不改的罪犯、瘾君子，或是知法犯法的警察。在第三部中，竖锯最后死去，从那之后的电影开始围绕着他的“遗产”来延续故事，核心人物转移至杀人狂生前的门徒及他的遗孀身上，而杀人狂本人则在续集里以历史重播的形式出现。</br>
<li><a href="">00:26:25</a> 经久不衰</li></br>
</br>
<li><a href="">00:28:02</a> 《死神来了》</li></br>
这两个系列的“猎奇点”都是片中角色五花八门奇出怪样的死法。<a href="https://search.douban.com/movie/subject_search?search_text=%E6%AD%BB%E7%A5%9E%E6%9D%A5%E4%BA%86&cat=1002"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:43</a> 《电锯惊魂0.5》</li></br>
一个展示概念的demo。<a href="https://movie.douban.com/subject/4881576/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:39</a> 精准吐槽</li></br>
</br>
<li><a href="">00:31:13</a> Twisted Pictures扭曲影业</li></br>
TwistedPictures是一家美国制作公司，也是EvolutionEntertainment的一个部门，专门制作恐怖和惊悚电影。该公司由Evolution的GreggHoffman、OrenKoules和MarkBurg于2004年创立。该公司以制作《电锯惊魂》系列电影而闻名。</br>
<li><a href="">00:32:30</a> 格雷格·霍夫曼</li></br>
格雷格·霍夫曼（GreggHoffman，1963年6月11日－2005年12月4日）是一位电影制片人，负责开发《电锯惊魂2》。他在华盛顿特区的美国大学学习传播学、法律和经济学。霍夫曼在加利福尼亚州好莱坞的一家医院自然死亡时，正在为TwistedPictures制作《电锯惊魂III》、《电锯惊魂IV》和其他电影。他去世时年仅42岁。电影《死寂》（2007）就是献给他的。他还在电影《严重不当行为》中受到感谢，被提及为《电锯惊魂III》的奉献者，并在死后被认为是2007年至2023年《电锯惊魂》系列电影的制作人。</br>
<li><a href="">00:33:53</a> 补拍</li></br>
他们用了5天时间筹备，18天就完成了所有拍摄。基本上就是边彩排边拍，然后边拍边剪辑。最后精剪的时候，温子仁发现仍然少拍了很多素材，就用那种“监控摄像头视角”或者“静态照片”给填进去。现在我们看到这种拍法已经不陌生了，但是确实是温子仁他们玩儿出来的，或者说是太穷给逼迫出来的。</br>
<li><a href="">00:35:37</a> 主角登场</li></br>
《电锯惊魂》（英语：Saw）是2004年美国恐怖惊悚片，由温子仁执导，同时也是温子仁的首部导演作品。剧情由雷·沃纳尔编写，由温子仁和雷·沃纳尔于2003年时合作拍摄的短片《电锯惊魂0.5》改编成为长片。电影由凯瑞·艾文斯、丹尼·葛洛佛、莫妮卡·波特、梁肯、托宾·贝尔等担任主演，主演包括雷·沃纳尔本人。剧情讲述由沃纳尔和艾文斯分别饰演的两位男子，被囚禁于一间密室中想办法逃生，但也必须服从他们的神秘绑架犯所立下的“游戏规则”，唯一的逃生方法则是赎罪。电影仅仅只用18天的拍摄工作，在2004年1月的圣丹斯电影节中首映。在同年10月29日在全球各地陆续上映，最后在北美地区带来5518万美金的收益。电影所获得的1.03亿美元的票房成绩，远远超过仅120万美元的预算，是继1996年恐怖电影《惊声尖叫》后的又一部卖座恐怖电影。电影的成功让狮门娱乐开启《电锯惊魂电影系列》，其续集《电锯惊魂2》于一年后的2005年10月28日上映。<a href="https://movie.douban.com/subject/1417598/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:22</a> 9部电影</li></br>
能讲三期《三部电影》说是。</br>
<li><a href="">00:37:41</a> 《死寂（2007）》</li></br>
《死寂》是一部2007年美国超自然恐怖电影，由温子仁执导，雷·沃纳尔编剧。影片由瑞恩·科万腾(RyanKwanten)饰演年轻的鳏夫杰米·阿申(JamieAshen)，他回到家乡寻找妻子死亡的答案。它还由安贝·瓦莱塔、唐尼·沃尔伯格和鲍勃·冈顿主演。<a href="https://movie.douban.com/subject/1895120/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:47</a> 古典气氛</li></br>
</br>
<li><a href="">00:37:48</a> 古典气氛</li></br>
</br>
<li><a href="">00:37:49</a> 古典气氛</li></br>
</br>
<li><a href="">00:37:50</a> 古典气氛</li></br>
</br>
<li><a href="">00:38:18</a> 没看过</li></br>
其实...我也没有看过《死寂》...</br>
<li><a href="">00:39:02</a> 剧情梗概</li></br>
童谣本应该充满欢声笑语，但世界上偏偏有这么一些童谣，让人听了毛骨悚然。小镇拉文斯•法尔就流传着这样一个恐怖的童谣：小心来自玛丽•肖的凝视；她没有孩子，只有玩偶；如果你看到她，不要尖叫；否则她会扯开你的嘴巴撕掉你的舌头。这个小镇一直就在笼罩在这个童谣的诅咒之下，只要有玩偶出现的地方，就有人遇害，死状一样，都是舌头被割下。　　吉米（瑞恩•科万顿RyanKwanten饰）和萨丽新婚不久，就决定搬离这个受诅咒的地方，但最终萨丽还是没有逃脱这个诅咒。悲伤不已的吉米决定送妻子的尸骸返回家乡，并着手调查这个笼罩在整个小镇头上的恐怖诅咒。随着调查的深入，吉米发现了这首童谣背后的另一个真相...</br>
<li><a href="">00:40:40</a> 经典</li></br>
经典恐怖片的代表</br>
<li><a href="">00:42:21</a> 不吃这套</li></br>
在烂番茄上，这部电影的评分为21%，基于82条评论，平均评分为3.90/10。该网站的评论共识是：“比最近的恐怖片更有品味，但《死寂》被无聊的角色、平淡的对话和不必要的明显扭曲结局所破坏。”在Metacritic上，根据15条评论，这部电影的得分为34分（满分100分），表明“总体负面评论”。</br>
<li><a href="">00:44:14</a> 自己的看法</li></br>
编剧沃内尔在他的个人博客中揭示了这部电影在好莱坞电影业背景下的起源。标题是：《死寂，制作一部糟糕恐怖片的地狱经历》，副标题是：《我如何设法潜入好莱坞的黄金堡垒，却发现它只是一个装满肮脏针孔的大坑》。</br>
<li><a href="">00:45:39</a> 压力过大</li></br>
——你可以想象，《电锯惊魂》是在那样一个极端的环境里没日没夜、不吃不睡地拍出来的，好不容易熬到上映了，反响还特别不错，庆功宴你都没得吃，就得开始想下一部电影的剧本了。而且当时《电锯惊魂2》也趁热打铁安排上了，第二年就得上映，虽然不是温子仁拍，但是那故事和稿子，也还是指望着他俩的。</br>
<li><a href="">00:46:17</a> 剧本医生</li></br>
沃纳尔说，自己和温子仁就是那个木偶，被人牵着，不能说自己想说的话。读一段他的博客记录：如果你真的在意你的写作，当制片人告诉你你应该改变它时，你会感到刺痛。如果你真的在意你的写作，并且对它的热情超过了一切事物，那么当他们告诉你，你该去修改一些东西，你会感到刺痛，这种痛，超越你此前经历过的任何痛苦。所有这些关于剧本的抱怨都可以追溯到一个根本原因——在洛杉矶，没有人对写作感到敬畏。如果你去看马戏团表演，看到有人站在那个法裔加拿大运动员的裤子上，一边耍电锯一边保持平衡，你会感到敬畏，因为你做不到。但是在洛杉矶，每个人出租车和清洁工人的腰带上都揣着一个未出售的剧本，任何人都可以出现在这里，打印几张名片并称自己为制片人。去告诉这些人，你该去修改些什么。</br>
<li><a href="">00:47:47</a> !!!不适内容警告!!!</li></br>
装满针头的大坑。</br>
<li><a href="">00:48:10</a> 《非法制裁（2007）》</li></br>
《非法制裁（DeathSentence）》是一部2007年美国私刑动作惊悚片，由温子仁执导，饰演尼克·休姆，尼克·休姆的儿子在入会仪式上被帮派成员谋杀后，他将法律掌握在自己手中；休姆必须保护他的家人免受该团伙的报复。这部电影大致改编自布莱恩·加菲尔德1975年的同名小说；虽然小说是《死亡之愿》的续集，但这部电影与之前的《死亡之愿》系列电影并无联系。《死刑》于2007年8月31日由20世纪福克斯公司发行，并于2008年1月8日发行DVD。这是一部票房炸弹，在2000万美元预算的情况下却获得了1600万美元的票房收入，并受到影评人的负面评价，他们批评图形暴力和情节。</br>
<li><a href="">00:49:38</a> 名片段</li></br>
</br>
<li><a href="">00:52:03</a> 幕后花絮</li></br>
剧组自己制作了很多拍摄神器。用轮椅做的摄影车，还有那种塞了一堆器材叫不上名字的车，温子仁管那个叫“自创的骡子车”。</br>
<li><a href="">00:53:07</a> 心态的变化</li></br>
“我不希望大家只把我当成一个恐怖片导演，我可以做很多事，做很多种类型的影片。这些电影，从A到Z，我都喜欢。”《死寂》那样不愉快的经历后，想尝试一些其他类型，这种尝试，带着巨大的野心，就是《电锯惊魂》那种我能拍，迈克尔·贝那种我也能拍，而且我2000万就能拍得很好。</br>
<li><a href="">00:54:51</a> 学习规则</li></br>
</br>
<li><a href="">00:55:28</a> 导演的品味</li></br>
这部片子应该还是比较符合温子仁从小到大的一贯的品味的。你能从中看出一些《出租车司机》甚至是《赌神》的味道。而温子仁的偶像是谁呢，不是罗杰·科曼、劳埃德·考夫曼这种怪咖，而是韦斯·克雷文、山姆·雷米、威廉·弗莱德金、彼得·杰克逊、斯皮尔伯格这些伟大的恐怖片导演。</br>
<li><a href="">00:57:15</a> 超英导演</li></br>
事实证明，好莱坞也特别爱找恐怖片出身的导演指导超级英雄电影。按照维基百科DC漫改电影列表中，38部真人长片，有20个导演在这些电影之前有拍恐怖电影的经历；漫威的列表中，70部真人长片，有34人有指导恐怖片的经历。换句话说，你喜欢的恐怖片导演，怪咖导演，他多半也指导过超英。【数据来源于BtoZMovie，点击链接可以查看原视频】<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1oL411p76H/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=f2973f61a842500049de232a67da59d5"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:54</a> 为啥？</li></br>
为什么都喜欢找恐怖片导演：1、因为他们都是在构建一个世界观。在构建规则。恐怖片可能是构建主角的逃生规则（《死寂》不能讲话，《电锯》需要在2小时内锯掉自己的腿），超英是构建主角能力的规则，或者展示一个世界观。（《海王》是构建了7个国家的规则）而且逃生和怪物，本身也是超英电影的要素。2、恐怖片出身的导演会把控预算和进度。3、很多恐怖片导演从小也是漫画粉丝。</br>
<li><a href="">01:01:01</a> 文化契合</li></br>
恐怖片导演的经历和品味和这些超英电影在文化上是契合的。</br>
<li><a href="">01:02:08</a> 《狗狗天堂》</li></br>
<a href="https://movie.douban.com/subject/3825272/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:43</a> 《潜伏（2010）》</li></br>
《潜伏》是一部2010年的超自然恐怖电影，由温子仁执导并联合剪辑，雷·沃纳尔编剧，帕特里克·威尔森、罗丝·拜恩和芭芭拉·赫希主演。这是《潜伏》系列的第一部，也是该系列故事时间顺序的第三部。故事以一对已婚夫妇为中心，他们的男孩莫名其妙地进入昏迷状态，并成为星界中各种恶魔实体的容器。<a href="https://movie.douban.com/subject/4817901/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:02</a> Blumhouse</li></br>
Blumhouse制作有限公司。（也称为BHProductions或简称BH）是一家美国影视制作公司，由JasonBlum于2000年创立。主要以制作恐怖电影而闻名，如《超自然活动》、《潜伏》、《净化》、《绞刑架》、《逃出绝命镇》、《忌日快乐》、《万圣节》、《怪奇》、《黑色电话》、《M3GAN》和《玩具熊的五夜后宫》等。它还制作了剧情片，例如《爆裂鼓手》和《黑色党徒》，均获得奥斯卡最佳影片奖提名。《逃出绝命镇》和《黑色党徒》荣获奥斯卡最佳原创剧本奖和最佳改编剧本奖。</br>
<li><a href="">01:04:05</a> 《招魂（2013）》</li></br>
这可谓是温子仁做实“新世纪恐怖大师”的作品，成本2000万美元，全球票房3.19亿美元。成为华纳R级电影最卖座作品，开启“招魂宇宙”。<a href="https://movie.douban.com/subject/3804629/?tag=%E5%B7%E3%E0&from=gaia_video"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:20</a> 御用男主</li></br>
帕特里克·约瑟夫·威尔逊（英语：PatrickJosephWilson，1973年7月3日—）是一位美国演员和歌手。1996年开始，便于百老汇歌剧中扮演主角，并被提名了许多演技大奖。2003年出演了HBO的迷你剧集《天使在美国》，同样大受好评。2006年和凯特·温丝蕾主演《身为人母》。2010年起出演温子仁执导的恐怖电影《招魂》及《潜伏》系列。</br>
<li><a href="">01:06:58</a> 穿插拍摄</li></br>
后来看温子仁的采访，他自己也说了：《潜伏》系列和《招魂》系列是穿插着拍摄的（潜伏2010，招魂2013，潜伏22013，招魂22016），穿梭于两个项目之间，他自己有时候都会搞晕两部电影的情节。《潜伏》的项目体量小，《招魂》体量大，很多时候，他是拍完《潜伏》找找问题，在《招魂》中不要犯同样的错，然后把《招魂》中学到的技巧，再反哺《潜伏2》。</br>
<li><a href="">01:08:34</a> 标准</li></br>
什么样的恐怖桥段是好的，什么样的是廉价的、无聊的。</br>
<li><a href="">01:10:31</a> 高级</li></br>
惊吓的艺术！拉片分析请看本期《银屏系漫游指南》。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1e54y127yR/?spm_id_from=333.999.0.0&vd_source=c50c1753d4defc2ea97046d7c12899ef"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:32</a> 橡皮筋理论</li></br>
悬念这个东西，就像一根橡皮筋，你得不断的拉伸它，拉伸它，拉伸它，拉到就快要断掉的时刻，再去把这个谜底揭晓。一幕戏你拉的越久，崩得越紧，悬念就越大。所以20分钟的戏一定比8分钟的悬念大。橡皮筋，崩得越长，打人才越疼。</br>
<li><a href="">01:12:39</a> !!!剧透警告!!!</li></br>
没看过《招魂》又感兴趣的朋友请不要听这一段。</br>
<li><a href="">01:12:44</a> 拍手游戏</li></br>
</br>
<li><a href="">01:13:18</a> 地下室</li></br>
</br>
<li><a href="">01:13:41</a> 第一次现身</li></br>
</br>
<li><a href="">01:14:01</a> 第三次</li></br>
</br>
<li><a href="">01:15:00</a> 最大的Jump Scare</li></br>
啪啪！</br>
<li><a href="">01:16:29</a> 皮筋质量不行</li></br>
能抻三米打人多疼啊。</br>
<li><a href="">01:18:08</a> 《灵异第六感》</li></br>
《第六感》（英语：TheSixthSense）是一部于1999年上映的美国超自然恐怖片，由印度裔美籍导演奈特·沙马兰自编自导，布鲁斯·威利斯、哈利·乔·奥斯蒙、托妮·科莱特与奥莉维亚·威廉斯等人主演。该片讲述儿童心理学家麦坎医师（威利斯饰演）治疗有阴阳眼的男孩柯尔（奥斯蒙饰演）的故事，然而随着故事发展，麦坎发现了一件惊人的真相......<a href="https://movie.douban.com/subject/1297630/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:47</a> 《鬼驱人》</li></br>
《鬼驱人》（英语：Poltergeist）是一部1982年美国灵异恐怖片，由陶比·胡柏执导，史蒂文·斯皮尔伯格创作故事并与迈克尔·格雷斯、马克·维克多共同撰写剧本。故事主要描述住在加利福尼亚州郊区的一个家庭遭到邪恶鬼魂的入侵，并绑架了家中的小女儿。<a href="https://movie.douban.com/subject/1293042/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:30</a> 《招魂2》</li></br>
</br>
<li><a href="">01:21:31</a> 画面中心诱导法</li></br>
所有女主划亮火柴的正面镜头，女主都在画面的中心。</br>
<li><a href="">01:21:50</a> 反打镜头</li></br>
而所有的反打镜头，画面中心都对准了黑暗的地下室。</br>
<li><a href="">01:22:33</a> 顶级享受</li></br>
大师范儿出来了。</br>
<li><a href="">01:24:32</a> 《咒》</li></br>
二七可爱捏<a href="https://movie.douban.com/subject/34850561/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:53</a> 格局打开</li></br>
原子怪兽影业（AtomicMonsterProductions）是一家美国的制片公司，由温子仁于2014年创立，用于拍摄恐怖片、科幻片及喜剧片。</br>
<li><a href="">01:27:09</a> 给温子仁的公开信</li></br>
“自从我和詹姆斯摸索着拍摄《电锯惊魂》以来，已经过去了整整十年。从那时起，我们的生活都发生了大大小小的变化。那时，我们带着装满脏衣服的手提箱去洛杉矶旅游，却不知道车票的目的地是前往哪里。现在我们都向洛杉矶市政府交税，我们在这里有了自己的房子。我结了婚，有一个女儿。我们都已经快四十岁了。当我写下这些文字时，我意识到新的篇章已经在不知不觉中开始了。我假设，如果你正在读这篇文章，你肯定也是温子仁的粉丝。所以你一定也知道，温子仁现在正在执导《速度与激情7》，这是一部耗资2.5亿美元的环球大片。这是电影制作所能达到的最大规模。他撞坏了汽车、喷气式飞机、坦克，可能还有其他一些东西。”</br>
<li><a href="">01:28:58</a> 给温子仁的公开信</li></br>
“自从我认识他以来，这就是他一直想要的——成为大型拍摄的一部分。大声喊‘Action！’然后控制混乱的事发生。他的英雄始终是斯皮尔伯格、卡梅隆——这些大人物。他从来没有渴望制作一部关于比利时农场男孩往石头上倒牛奶黑白电影，这么说吧。他想讲的是忍者在火星上与机器人战斗的故事。每当他这么告诉我时，我总是微笑。微笑，而不是傻笑。傻笑的意思是：“你真的要去做了，不是吗”。微笑的意思是：这永远不会发生，孩子。回想起来，我从未对我们的梦想有多大信心。我记得我们都年轻时，有一天晚上，我和詹姆斯在工作室里打乒乓球。詹姆斯和我兴致冲冲地谈了我们以后去洛杉矶的一些事情。这是记忆中，我唯一一次带着巨大的恐惧。关于那座空荡荡的大楼的一些事情。它的孤独。这种恐惧不仅仅是眼睁睁地看着我们的梦想破灭，而是我们所有人有时都会对生活感到恐惧，担心事情不会顺利，事情会变得非常糟糕、所爱之人会离我们而去。”</br>
<li><a href="">01:30:02</a> 给温子仁的公开信</li></br>
“是詹姆斯让我相信，那些梦是真的。过去无论我从事什么蹩脚的项目，只要詹姆斯站在我我身边时，我都会感到自信。我永远不可能独自完成这件事，但詹姆斯则不同。他是如此有才华，我想最终会有人注意到的。最终，我们还是一起做到了。我们互相支持。我记得有好几次，当他情绪低落时，我曾多次去他家劝他，我也记得当我自己走上窗台，他也对我做了同样的事。最近，当詹姆斯的第五部电影《招魂》上映时，我流流满面地读着众多好评。我有一个兄弟，我生命中来来去去也有很多好朋友——但这个世界上，没有其他人和我一起经历过这段故事。詹姆斯是我拍电影兄弟。我想不出还有谁愿意和我一起度过这些时光。在圣丹斯电影节。跑遍美国宣传《电锯惊魂》。在《死寂》中拔掉我们的头发。在多伦多庆祝《潜伏》。在法国采访我们时，自己卷烟的法国记者。我记得最多的事情很有趣——它们总是小事。出于某种原因，我总想着我们到达洛杉矶的第一个晚上，当时我们正在推销《电锯惊魂》。我抵达酒店与詹姆斯会面，然后我们一起去蓝调之屋吃晚饭。不知怎的，这件事一直在我脑海里。从那以后我就没有去过那里，直到去年我去看了那里的金属乐队。到达的一刻和现在，我已经泪流满面了。”</br>
<li><a href="">01:31:24</a> 谢谢你</li></br>
谢谢你的回忆，詹姆斯。</br>
<li><a href="">01:33:01</a> 自杀倾向</li></br>
“但我知道，如果我走上窗台的话，该给谁打电话。”</br>
<li><a href="">01:34:51</a> 感动</li></br>
友谊地久天长。</br>
<li><a href="">01:35:51</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自Sparklehorse的《LittleFatBaby》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=22450331"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:36:08</a> 珍贵录音</li></br>
龙马和重轻老师现场采访温子仁的珍贵录音！</br>
<li><a href="">01:54:43</a> 【广告】《百部经典——极简电影史》</li></br>
“100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！”现在就点击时间轴链接，加入机核Gpass会员，畅想纵贯百年的电影之旅吧！”<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]新动画又一堆，看看一月怎么追 天天ACG 12.20</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175149</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d9aa66ac-63bb-46d2-a58c-30a8c7143197.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2f6dfe4d1d510fa001bb0cf244f5a171-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d9aa66ac-63bb-46d2-a58c-30a8c7143197.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:32:56</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 正负引擎</p>
<p>《海贼王》新系列动画公布，剧场版动画《电锯人 蕾塞篇》确定制作，剧场版动画《高达SEED FREEDOM》新预告公布。本期评论环节后，最后的话题说了一些即将到来的1月动画。</p>

<p>主播：大巴车司机, 雪豆, 日天嗷</p>
<p>点赞：308，评论：127，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《Biri-Biri》-Yoasobi。出自游戏《精灵宝可梦：朱紫》。</br>
<li><a href="">00:00:19</a> 开场：《天天ACG》</li></br>
大家好，12月最后一期《天天ACG》节目准时前来！今天的节目依旧是日天、大巴、雪豆主持~。点击时间轴链接，回顾收听往期节目！<a href="https://www.gcores.com/categories/45"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:28</a> 音乐：《Biri-Biri》</li></br>
您现在听到的音乐是：《Biri-Biri》-Yoasobi。出自游戏《精灵宝可梦：朱紫》。YOASOBI是2019年成立于日本的音乐组合，由使用VOCALOID作曲的作曲家Ayase、以及本业为创作歌手的ikura组成。</br>
<li><a href="">00:00:58</a> 《海贼王》新动画</li></br>
Netflix宣布将制作《海贼王》新系列动画《THEONEPIECE》，将把原作从“东海篇”开始的内容再度动画化。该新作将由制作过《进击的巨人》《间谍过家家》等动画作品的WITSTUDIO负责动画制作。<a href="https://www.gcores.com/articles/175188"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:29</a> 《海贼王》：内容庞大</li></br>
《海贼王》漫画自从1997年7月22日起连载至今。如今已经发布了超过100本单行本；动画集数更是超过1000集。</br>
<li><a href="">00:03:32</a> 《高达SEED FREEDOM》预告片公布</li></br>
剧场版动画《高达SEEDFREEDOM》公布了正式预告片，该作将于2024年1月26日在日本上映。“该作讲述了在C.E.75，以拉克丝为总裁创立的世界和平监视机构“COMPASS”与新兴国家、“蓝色宇宙”等势力的战斗，在TV动画系列中配音的保志总一朗、田中理惠、石田彰、铃村健一等多位声优继续参与。”欢迎点击时间轴链接，观看预告片视频。<a href="https://www.gcores.com/articles/175054"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:10</a> “莱克斯卢瑟”穿机甲</li></br>
漫画中的“莱克斯卢瑟”有一套用“氪石”打造的反超人装甲，类似图中这种造型。</br>
<li><a href="">00:06:27</a> 《电锯人：雷赛篇》</li></br>
《电锯人》动画制作方MAPPA宣布将推出剧场版《电锯人：蕾塞篇》。不过，具体的发行日期和演员阵容尚未公布。</br>
<li><a href="">00:07:46</a> 就喜欢“地雷”系</li></br>
“就喜欢地雷系。”“地雷”系这一说法诞生自2020年日本互联网。最初用来形容外表可爱，但性格扭曲，极易因情绪失控而做出极端行为的女性（地雷女）。此后衍生出了一套“地雷系”专用的着装打扮。游戏《主播女孩重度依赖》中的超天酱就是标准的地雷系。</br>
<li><a href="">00:08:18</a> 《MF GHOST》公布第二季</li></br>
改编自重野秀一原作的TV动画《《MFGHOST》（MFゴースト）确定将制作第2季，预计2024年播出。《MFGHOST》是著名赛车漫画《头文字D》的正式续作。</br>
<li><a href="">00:08:47</a> 《我心里危险的东西》第二季PV</li></br>
改编自樱井纪雄原作的TV动画《我心里危险的东西》（僕の心のヤバイやつ）第2季公开了正式PV，该作将于2024年1月6日开播。欢迎点击时间轴链接查看视频。<a href="https://www.gcores.com/articles/174927"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:40</a> Enako：我不送私服了！</li></br>
日本最著名的Cosplayer，Enako（えなこ）近期因自己赠送给粉丝的私服被挂上二手网站售卖而选择暂停赠送私服的活动。</br>
<li><a href="">00:12:31</a> 年末新闻少</li></br>
年末将至，十几分钟便说完了所有新闻~，希望大家都能顺利渡过今年最后的几天~。</br>
<li><a href="">00:13:41</a> 年轻人热衷万圣节</li></br>
一个月前的万圣节，上海的年轻人们来了一场热闹的狂欢。由于热度过高，甚至引起了一波有关洋节与传统节日的舆论讨论。</br>
<li><a href="">00:14:59</a> 读评论环节：@ Nikolikoni</li></br>
“周三更我照样周五听。”话说，谁听《天天ACG》节目是来听新闻的呀~。</br>
<li><a href="">00:15:35</a> 杭州：《进击巨人》音乐会</li></br>
有在现场的网友发布了音乐会视频，感兴趣的朋友可以听听看。由于演奏水品太过糟糕，当天演奏现场就有观众大声抗议，要求退票。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1jw41147Uc/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:03</a> 读评论环节：@Grendia</li></br>
“说到人形展板放窗口吓唬人，我就想起来大学时候有一期游戏机实用技术还是电软送的丧尸围城海报，一圈丧尸脸在看着你；我把海报朝外贴在宿舍门玻璃上。晚上宿舍老师查寝用手电从玻璃往里照，给吓坏了；第二天就来我们宿舍给撕掉了。”绝对是故意的。</br>
<li><a href="">00:18:25</a> 豆哥：大学查寝经历</li></br>
豆哥的大学只要你在12点锁门前回来就行，甚至夜不归宿学校也不会说什么。欢迎点击时间轴链接关注豆哥的机组主页。<a href="https://www.gcores.com/users/62278/content"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:02</a> 雪豆：被通缉犯吓呆！</li></br>
接下来您将听到豆哥在日本留学的经历：走在狭窄、阴暗小路中的豆哥，被电线杆上的通缉犯照片吓了一跳！</br>
<li><a href="">00:19:57</a> 日天：错把衣服认作鬼！</li></br>
深夜，一根墩布外加晾晒的衣服，看起来就像有人在上吊……图中就是近期微博中传播较广的一张惊悚图，其实是几件正在晾晒的衣物。</br>
<li><a href="">00:20:42</a> 读评论环节：@黑K法</li></br>
“最近对日漫类型的提不起丝毫兴趣，中间也只看了老番《成龙历险记》，由于太好看了，反复刷了三遍，现在成了我的专属电子榨菜，搬砖时候的读物，甚至每次洗澡的时候都要放一集。”</br>
<li><a href="">00:21:13</a> 美漫：地狱客栈 (Hazbin Hotel)</li></br>
地狱客栈(HazbinHotel)，是一部诞生自美国的非色情成人动画。2019年在Youtube上推出了试播集。近期宣布将会在2024年1月推出第一季，由著名独立电影公司A24与亚马逊联合制作。故事讲述了一位名夏莉（Charlie）的地狱公主，为了缓解人口逐渐膨胀的地狱，决定在地狱开一间客栈，努力让罪人改过自新上天堂的故事。</br>
<li><a href="">00:22:33</a> 《成龙历险记》反派：圣主</li></br>
《成龙历险记》的设定中有代表天、地、水、火、风、雷、山、月八种元素的八大恶魔；其中圣主为八大恶魔之一的火之恶魔。目前B站有《成龙历险记》正版可在线观看，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接观看。<a href="https://www.bilibili.com/bangumi/play/ss45263?spm_id_from=333.337.0.0&from_spmid=666.25.series.0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:24</a> 剧场版：《梦幻与波导的勇者路卡利欧》</li></br>
《宝可梦超世代：梦幻与波导的勇者路卡利欧》，汤山邦彦执导，园田英树编剧，2005年7月16日首次上映。《梦幻与波导的勇者路卡利欧》是《宝可梦》24部剧场版中观众口碑最好的一部。目前B站有1-23部剧场版资源，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接观看。<a href="https://www.bilibili.com/bangumi/play/ep97469?bsource=doubanh5"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:49</a> 读评论环节：@Joeary</li></br>
“这个虚幻5高达的编剧我记得好像是《变形金刚：围城》的编剧；再加上主视角是吉翁阵营，我是不敢抱太大期待。”</br>
<li><a href="">00:25:11</a> 美版《咒怨》</li></br>
美版《咒怨》目前可以在B站在线观看，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接观看。<a href="https://www.bilibili.com/bangumi/play/ss41170?bsource=doubanh5"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:55</a> 游戏：《死魂曲：新译》</li></br>
《死魂曲：新译》，欧美版译名《Siren:BloodCurse》。该作是2008年于PS3主机上推出的《死魂曲》系列新作。故事依旧发生在初代神秘的羽生蛇村，但主角团换成了因电视采访而来的几个美国人，可以把他们当作是初代主角们的一对一替换。</br>
<li><a href="">00:28:28</a> 读评论环节：@科讯社</li></br>
“John可以这么拍，johnwake年轻时在执行任务中遇见一个老法师，给他传到一个世界，这个世界全是john，主角遇到另外两个世界的John，一个狗子还活着的John，一个妻子被狗杀了的John。”“然后狗子失踪了，最后发现是一个最高科学世界的John，他绑走小狗的原因是他那个世界因为科学发展，所有人都成了赛博格，john在杀人的时候开始怀疑自己对人类情绪感知的失灵，于是想绑走小狗，研究johnwake对人性的感知。主要所有角色都基努里维斯来演，演员最大化。”</br>
<li><a href="">00:30:53</a> 美剧：《发展受阻》</li></br>
《发展受阻》（ArrestedDevelopment），2003年11月2日至2006年2月10日在福克斯广播公司（FOX）播出。故事讲述某大集团老总因商业欺诈被判入狱，老总的二儿子坚守家族岗位，收拾集团烂摊子的喜剧故事。</br>
<li><a href="">00:32:03</a> 美剧：《老友记》</li></br>
《老友记》，美国全国广播公司（NBC）出品的系列情景喜剧，该剧于1994年9月22日首播，全剧共十季，2004年5月完结。目前B站提供全10季正版资源，不过有部分删减。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接观看。<a href="https://www.bilibili.com/bangumi/play/ss38729?spm_id_from=333.337.0.0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:02</a> 电影：《歪小子斯科特》</li></br>
《歪小子斯科特》，埃德加·赖特执导的奇幻爱情片，影片于2010年上映。片中的男主角由迈克尔·塞拉饰演，他也是美剧《发展受阻》的男主角。</br>
<li><a href="">00:34:14</a> 查理兹·塞隆</li></br>
查理兹·塞隆（CharlizeTheron）美国、南非双重国籍女演员、模特、制片人。曾在电影《女魔头》中饰演“艾琳·沃诺斯”一角而荣获第76届奥斯卡金像奖等一众电影行业大奖。</br>
<li><a href="">00:34:48</a> 聊聊《宝可梦 朱/紫》DLC</li></br>
《宝可梦朱/紫》最新DLC“蓝之圆盘”已经于12月14日正式上线。“与当年《剑/盾》的两个DLC不同，《碧之假面》与《蓝之圆盘》在剧情上有着紧密的联系，玩法也更加丰富。蓝莓学园地区的新玩法“蓝乐活”则会自动派发任务，鼓励玩家前往不同区域进行拍照、捕捉、战斗等行为，这也是游戏通关后的主要玩法之一。”感兴趣的朋友可以点击时间轴链接，浏览日天写的《宝可梦朱/紫》DLC文章。<a href="https://www.gcores.com/articles/175126"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:37</a> 《宝可梦 朱/紫》：妮莫学姐</li></br>
妮莫学姐，是《宝可梦朱/紫》中指导、陪伴主角的一名宝可梦训练家。性格阳光，充满活力，天天追着主角对战！人气非常高。</br>
<li><a href="">00:38:16</a> 《宝可梦 朱/紫》：End game</li></br>
接下来会聊聊《宝可梦朱/紫》DLC中新增的endgame玩法。“《蓝之圆盘》的可玩性与《碧之假面》相比有显著提升。在进入巨蛋不久后，玩家就能开始体验蓝乐活，系统会随机指派任务，比如拍摄某地区的宝可梦、使用太晶化打败野生宝可梦、捡拾定量道具等。当完成十个任务后，就会出现一个特殊任务。”图中就是“蓝乐活”任务。</br>
<li><a href="">00:42:22</a> 《宝可梦 朱/紫》：拍照功能</li></br>
在《宝可梦朱/紫》中玩家可以用BP点数购买相机功能，并可以让自己心爱的宝可梦们原地不动，以便更轻松地拍照~。</br>
<li><a href="">00:43:37</a> 《宝可梦 朱/紫》：联机困难</li></br>
由于不同地区使用不同的网络运营商，《宝可梦朱/紫》在国内的联机状况较差，网上搜索解决办法也大多是加速器的广告。</br>
<li><a href="">00:44:41</a> 《逆转裁判456 王泥喜精选集》</li></br>
《逆转裁判456王泥喜精选集》将于2024年1月25日发售，支持繁简中文及配音。该作品是NDS上的原版4代，以及3ds上的原版5、6代的高清重制版，使用RE引擎制作。本作包含《逆转裁判4》《逆转裁判5》《逆转裁判6》的游戏本篇、原版付费内容以及预购特典。</br>
<li><a href="">00:47:31</a> NDS：《生化危机：死寂》</li></br>
《生化危机：死寂》，卡普空于2006年2月7日在任天堂NDS主机上推出的初代复刻版。具体画面可以看本轴配图~。</br>
<li><a href="">00:48:50</a> 《王泥喜精选集》：新内容</li></br>
此次的《王泥喜精选集》官方提供了二创剪辑工具，玩家可以自由选择人物、背景，搭配自己想要故事。</br>
<li><a href="">00:50:01</a> 游戏：《逆转检事》</li></br>
《逆转检事》，卡普空在2009年5月于NDS平台上推出的以检察官御剑怜仕为主角的游戏。剧情设定在3代与4代之间。本系列虽然没有巧舟负责导演与剧本，但游戏依旧素质极高，故事情节一波三折，人物十分讨喜，系列标志性的逆转音乐也是极高水准。</br>
<li><a href="">00:52:32</a> 《逆转裁判》设定：心灵枷锁</li></br>
从《逆转裁判2》开始，当NPC试图隐藏自己内心秘密的时候，成步堂便可以通过勾玉的力量看到人物内心的“心灵枷锁”，不过想要解开它们需要玩家仔细搜集线索，理清思路才行。</br>
<li><a href="">00:53:04</a> 《逆转裁判》电影版</li></br>
《逆转裁判》电影版，由三池崇史执导，成宫宽贵、桐谷美玲和斋藤工主演，2012年在日本上映。电影版完全照搬游戏设定，人物造型完全就是COSPLAY，但内容意外的带感且梗图众多。</br>
<li><a href="">00:54:22</a> 大巴：复习下《龙珠》</li></br>
悟空在成年之前的剧情放现在看也是经典~。那时的小悟空很可爱，战斗力也在可控范围内。</br>
<li><a href="">00:55:16</a> 豆哥：弗利萨一般</li></br>
弗利萨是统治赛亚人的王，《龙珠》系列前期最大反派，超级强敌，自称“宇宙帝王”。名字来源是“冰箱(Freezer)”。“长得很矮，看着不强啊。”</br>
<li><a href="">00:59:17</a> 《碧蓝幻想versus：rising》</li></br>
《碧蓝幻想versus：rising》（简称《GBVSR》），已在12月14日正式发售，本作是由Cygames的RPG作品《碧蓝幻想》改编的格斗游戏。大巴写了一篇详细评测，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接查看。<a href="https://www.gcores.com/articles/175270"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:13</a> 手游：《咒术回战Phantom Parade》</li></br>
《咒术回战PhantomParade》由Sunzap开发，2023年11月正式上线。游戏采用结合静态插画与Live2D技术，可以让玩家回顾动画第一季的故事；除此之外，游戏也包含全新的原创故事剧情「福冈分校篇」。、不过游戏具体的玩法还是抽卡与放置RPG，缺少值得一说的特色。</br>
<li><a href="">01:02:07</a> 手游：《钢岚》</li></br>
《钢岚》，上海触控科技BlackJackStudio开发的机甲战斗战棋游戏，2023年12月8日正式公测。游戏的抽卡分为角色抽卡与机甲抽卡，双倍氪金。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接，查看《钢岚》的官网。<a href="https://mecharashi.zlongame.com/media4/?bd_vid=12984358545208385122"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:08</a> 手游：《少女前线2》</li></br>
《少女前线2》，上海散爆网络科技有限公司开发的3D角色扮演策略游戏。游戏将于2023年12月21日公测。</br>
<li><a href="">01:06:03</a> 《街霸6》：板桥桑大战外挂！</li></br>
板桥桑，日本格斗游戏职业选手。其实本名并不叫板桥（本名熊田弘树），只是因为来自板桥地区，喜欢使用桑吉尔夫。欢迎点击时间轴链接，观看板桥桑大战外挂。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV19a4y1R7Jt/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:40</a> 《街霸6》：中国ww总决赛</li></br>
图中就是大巴提到的国内《街霸6》比赛。欢迎点击时间轴链接观看这场精彩的总决赛。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1uN411V7wG/?spm_id_from=333.788&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:33</a> 一月新番：《北海道辣妹贼拉可爱》</li></br>
《北海道辣妹贼拉可爱》（日语：道産子ギャルはなまらめんこい），动画改编自漫画家伊科田海的漫画作品。岛崎信长、佐仓绫音、花守由美里负责主角配音。剧情讲了一个从东京转学到了北海道的四季翼同学，在雪国北海道中邂逅了辣妹冬木美波的恋爱故事。</br>
<li><a href="">01:11:59</a> 新番：《指尖相触，恋恋不舍》</li></br>
《指尖相触，恋恋不舍》，改编自森下suu创作的漫画作品。动画版由亜细亜堂负责制作，于2024年1月起播出。故事讲述了患有听力障碍的女主角与温柔学长的恋爱故事。不过，动画版PV推出后，许多漫画观众表示，“男主角太油，完全没有漫画里帅气。”</br>
<li><a href="">01:14:31</a> 漫画：《指尖相接的喜欢》</li></br>
日本漫画家梅泽麻里奈创作的漫画作品。在这部作品中，女主角是一个从未恋爱过的千金大小姐，而男主角则患有听力障碍。</br>
<li><a href="">01:15:14</a> 新番：《暗芝居：第十二季》</li></br>
《暗芝居》，以昭和时代的纸芝居风格讲述日本都市传说系列故事的成人向短篇动画。从2013年推出第一季以来，至今已有11季，每季13集。《暗芝居》从第三季后，一改之前猎奇恐怖的故事情节，故事风格与整体质量大不如前，并且部分情节开始偏向温情与脱线，因此被观众戏称为“光之居”。</br>
<li><a href="">01:17:00</a> 《迷宫饭》</li></br>
《迷宫饭》是漫画家九井谅子创作的一部奇幻地下城题材的美食漫画。虽然本作是美食番漫画，但作者用细致的描写刻画了一个世界观完善，细节充足的地下城设定。“和一般的探险题材的作品不同，本作独树一帜，是一部披着清新风格的日式奇幻外衣的轻松有趣、充满冷幽默的美食漫画。本作品最大的特色，在于虽然故事背景的设定和登场人物的造型都是正统的古典奇幻风格，但是主角等人却以现代的烹饪手法来烹调在地下城中遇到的各种奇幻生物，并且将他们吃掉。故事情节融合了奇幻冒险和美食元素，并描述了许多奇幻生物的生态，虽然料理全都是虚构的，但精细的描绘总能让人信以为真。”感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接观看《迷宫饭》第二版PV。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1EQ4y1g7CS/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:07</a> 少看点“胖哥传”</li></br>
“胖哥传”，正式名：《在异世界获得超强能力的我，在现实世界照样无敌》。一部制作精良，但剧情编排极其幼稚、俗套的轻小说改编动画。</br>
<li><a href="">01:22:29</a> 紫苑镇：宝可梦之墓</li></br>
电台中豆哥提到的是紫苑镇中的“宝可梦之塔”，这是一个已故宝可梦们的墓地，玩家可在其中找到幽灵系的宝可梦。初代紫苑镇的色调与BGM十分诡异。紫苑镇闹鬼，紫苑镇导致玩家自杀等耸人听闻的都市传说也成为了互联网上的知名段子。从来没感受过的朋友可以点击时间轴链接听听看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1o8411p7Kz/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:16</a> 《龙与魔女#0.8》</li></br>
《龙与魔女》，漫画家久保带人在2020年开始连载的最新漫画作品。《龙与魔女#0.8》是2020年上映的动画电影《龙与魔女》的前传。《龙与魔女》以“里伦敦”为舞台，描述了魔女与龙的幻想战斗故事，世界观与《BLEACH》(死神)一致.</br>
<li><a href="">01:24:43</a> 《佐佐木与文鸟小哔》</li></br>
《佐佐木与文鸟小哔》，原著是由Buncololi所创作的轻小说，该小说获得了《这本轻小说真厉害！2022》单行本、Novels部门第一名。同名电视动画将于2024年1月5日首播，动画制作公司是SILVERLINK.。</br>
<li><a href="">01:25:37</a> 《最強肉盾的迷宮攻略》</li></br>
全名：《最强肉盾的迷宫攻略～拥有稀少技能体力9999的肉盾，被勇者队伍辞退了～》原著是木嶋隆太所创作的日本轻小说。同名改编电视动画将于2024年1月首播。</br>
<li><a href="">01:26:25</a> 《非自愿的不死冒险者》</li></br>
《非自愿的不死冒险者》，日本作家丘野优所著的轻小说，截至2022年4月，系列累积发行逾140万册。改编电视动画将于2024年1月8日首播。故事讲述主角雷特·费纳死后成为最弱骷髅兵，却依然没有放弃成为顶级冒险者的故事！</br>
<li><a href="">01:27:18</a> 《休息日的坏人先生》</li></br>
男士角是以侵略地球为目的的邪恶组织中被称为“将军”的存在。每天，他都过着与地球防卫组织「晓护卫队」死斗的生活。但是，坏人也要过周末的！主角虽然坏，但也是喜欢大熊猫，喜欢冰淇淋的！该故事的喜剧元素由此展开~。</br>
<li><a href="">01:29:06</a> 《魔都精兵的奴隶》</li></br>
《魔都精兵的奴隶》，Takahiro负责原作，竹村洋平负责作画的日本漫画。2019年1月5日起于少年Jump+连载至今。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接观看《魔都精兵的奴隶》的PV。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1zR4y1k7ED/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:03</a> 感谢收听，新年再见！</li></br>
感谢大家收听2023年最后一期《天天ACG》节目，我们明年再见！</br>
<li><a href="">01:30:23</a> 结尾音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《可愛くてごめん》-Ado。</br>
<li><a href="">01:31:34</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]图波列夫的大飞机梦 Vol.07 | 战争爆发</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175148</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f8797c4d-9763-47f5-b09a-75ca9a3a2ef1.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/d75b631608449666f14c34fc4467591a-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f8797c4d-9763-47f5-b09a-75ca9a3a2ef1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:35:03</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 9S</p>
<p>1941年6月22日，纳粹德国入侵苏联，伟大的卫国战争开始了，突如其来的变故，让二十九局的人们不知所措：命运究竟会把他们送到劳改营里吃上一颗子弹，还是将他们投入更加遥远未知的地方呢？带着这样的惊惧与不安，人们登上了一趟不知道终点在何处的列车……</p>

<p>主播：白广大, 范克里夫大尉</p>
<p>点赞：380，评论：80，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是《Впуть》（出发出发）。<a href="https://music.163.com/song?id=34338116&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:42</a> 上期回顾</li></br>
点击来源链接即可收听回顾。被关押的工程师们在不断创造新的技术奇迹的同时，时间也在无情的流逝。“老头子”图波列夫带着一群天才们不断开辟全新的领域，不仅是要为苏联建造具有战略优势的技术兵器，也是为了让这些受尽委屈的人们尽快离开监牢。但他们的命运又会如何呢？<a href="https://www.gcores.com/radios/165781"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:18</a> 仲夏节</li></br>
仲夏节是夏至来临时的庆祝活动。仲夏节是欧洲北部地区居民的重要传统节庆活动，在东欧、中欧、英国、爱尔兰、冰岛等地也有庆祝仲夏节，但北欧与英国尤甚。在一些地方，当地居民会在这一天竖立五月柱（Maypole）。有分析称仲夏节在北欧当地成为一个庆祝的重要节日，和当地偏寒冷的气候有关系。</br>
<li><a href="">00:03:23</a> 通告</li></br>
详情见上期65:44处，点击来源链接即可进行收听回顾。〔塔斯社莫斯科(六月)十三日电〕……英国及外国报纸开始盛传下列谣言：“苏德行将开战”……谣言中坚称……德国开始在苏联边境集中军队，意在进攻苏联……谣言坚称苏联方面开始加紧准备对德作战，并集中军队于德国边境……塔斯社奉命发表声明如下：第一，德国并未对苏联提出任何要求及建议缔结任何新协定。鉴于此，苏联方面认为此种谓德国意图撕毁条约，进攻苏联之谣言，全无根据。至于将德国分遣队由巴尔干调赴德国东部及东北部(现正调动中)与其他动机联系，对苏德关系并无意义。第三，苏联根据其和平政策，遵守并愿遵守苏德互不侵犯条约条文，故谣言所谓苏联准备进攻德国一节为伪造与挑拨。第四，红军后备军之露营训练，以及行将到来之演习，除意在训练后备军而外，别无其他目标，故认为红军此举为仇视德国一节，其荒谬程度固无待言。图为一直到卫国战争爆发前，苏德都维持着表面上的友好关系。1939年9月底摄于波兰。<a href="https://www.gcores.com/radios/165781"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:54</a> 假日气息</li></br>
局里大多数平民雇员当天都出城度假去了，二十九局宽阔的大厅里几乎没有人，只有寥寥几个设计师在工作。天气很好，办公楼窗户都开着，莫斯科全城洋溢着假日的欢乐气息。当时在大厅办公的科贝尔回忆说，局里的收音机坏了，又不允许鹦鹉跟设计师们谈话，大家就埋头忙自己的事，陪伴他们的只有从楼外红军之家公园传来的乐曲声。图为卫国战争爆发前，莫斯科最后的和平时光。</br>
<li><a href="">00:05:44</a> 乐曲中断</li></br>
正午，十二点左右，科贝尔发觉公园的乐曲突然中断，外面响起了纷乱脚步声和嘈杂人声。他和其他设计师跑到窗边，抓着铁栅栏拼命向外张望，按照规定，鹦鹉此时应该前来驱赶，不许在押人员靠近窗口，但此时他们也忘了自己的任务，和设计师们一起向外张望。在楼外，人们不断从路面行驶的电车里跳出来，向街头和公园的扬声器跑去，聚集在它们下头。扬声器中传出莫洛托夫的声明，这是苏联最高苏维埃面向苏联公民的广播，战争爆发了！图为1941年6月22日，苏联公民在莫斯科街头收听最高苏维埃关于战争爆发的广播。</br>
<li><a href="">00:07:45</a> 惊慌失措</li></br>
二十九局所有的设计师都崩溃了，科贝尔形容这才是真正的“惊慌失措”。作为身负敌国间谍、破坏分子等罪名的人，大家都认为这下彻底完蛋了，设计局肯定要解散，所有人都会被送回各自的劳改营然后死在那里，毕竟德国人用来进攻苏联的很多武器装备图纸都是他们“卖”出去的呀！所有人当天很晚才上床睡觉，等待厄运随着1941年6月23日的清晨一起降临。图为德国侵略军的半履带拖车拖着高射炮驶过明斯克街头，摄于1941年7月。</br>
<li><a href="">00:09:55</a> 诡异现象</li></br>
一个星期过去了，二十九局的人们从报章上看出了一些诡异现象。一方面，报上宣称苏联红军将很快在敌人的领土上作战、一寸土地都不让给法西斯，但另一方面，关于战况的内容中，战线却在不断向苏联境内的深处后退。开战一周后，甚至出现了明斯克战线，这儿距离开战时的苏联西部国境线足有180公里左右。后来局里的设计师们才知道，这条战线出现在报上的同一天也就是6月29日，明斯克就丢了。图为一名德军士兵在比亚韦斯托克—明斯克包围圈内检查被消灭了的苏军部队残余的尸体。</br>
<li><a href="">00:10:39</a> 明斯克战役</li></br>
5天后的6月27日装甲兵之父的古德里安指挥的第2装甲集群与霍特指挥的第3装甲集群在明斯克会师，装甲部队已深入苏联境内200公里，这相当于边境到莫斯科距离的三分之一，这是令人震惊的战果，6月28日第9及第4集团军在比亚韦斯托克以东会师，因而将苏军包围在两个包围圈内：一个较大的比亚韦斯托克包围圈包围了苏军第10集团军及一个较细的沃尔科维斯克包围圈包围了苏军第3及第13集团军，最终，在17天内西方方面军的625,000人损失了420,000人，6月29日白俄罗斯首府明斯克落入德国国防军手中，而由苏军第20机械化军及第4空降军发动之反攻也归于失败，6月30日包围圈已完全被封锁，苏军的第3、第10、第13集团军全部及第4集团军之一部共20个师向德军投降，而苏军第4集团军的残余向东面的别列津纳河撤退。</br>
<li><a href="">00:11:07</a> 建军节目</li></br>
点击来源链接即可进行收听查看。配合苏联美学，大尉老师为大家带来另外的苏联故事节目：红军建军故事。苏联红军是一支非常特殊的军队，苏联建立之初严苛的内外环境使得苏联红军的建立、软件和硬件的发展都有很多特殊之处。这里面有很多有趣的故事，让我们听大尉老师讲讲。<a href="https://www.gcores.com/radios/141231"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:38</a> 毁灭性打击</li></br>
卫国战争的头三周，苏联红军在三条主要战线上蒙受了惨重损失，西部国境五大军区中，红色空军的损失可以说是毁灭性的。根据德军推算，红色空军部队仅西方面军在开战一周内，就损失了约540架飞机，而苏联解体后，俄罗斯国防部公布的数据显示这个数字是739架。图为1941年夏季，在前线机场被德军突袭摧毁的苏联红色空军机群。</br>
<li><a href="">00:12:10</a> 悲剧人物</li></br>
开战当天，西方面军空军司令员伊万·伊万诺维奇·科别茨少将在战斗机无法作战的情况下，不得不派遣没有护航的轰炸机群对德军机场和装甲部队发起反击，后果自然是灾难性的。当天他自己驾驶飞机查看了机场惨重的损失状况后陷入绝望，傍晚在自己的办公室拔枪自杀身亡。他自杀后，被当成西方面军航空作战失利的替罪羊，妻子妮娜被逮捕并以“叛国罪”判处五年有期徒刑，关押到1946年8月，后于1956年获得平反。图为伊万·伊万诺维奇·科别茨（1908-1941）。</br>
<li><a href="">00:13:55</a> 剧照</li></br>
科别茨是一位优秀的红军飞行员，十九岁加入红军，曾在西班牙内战期间击落六架敌机，荣获苏联英雄称号，两次获得列宁勋章，死时年仅三十二岁。他的命运，被记录在电影《莫斯科保卫战》（1985）中。图为《莫斯科保卫战》中，科别茨将军自杀的一幕。</br>
<li><a href="">00:14:44</a> 损失惨重</li></br>
开战三周，苏联西方面军（西部特别军区）损失了约1700架飞机，白俄罗斯全境沦陷；西北方面军（列宁格勒军区）损失约1000架飞机；西南方面军（基辅特别军区）与南方面军（敖德萨军区与莫斯科军区机关）损失约1200架飞机。尽管红色空军指战员浴血奋战，让德军也承受了约200架次的损失，但于事无补。图为1941年夏季，在前线机场被德军突袭摧毁的苏联红色空军机群。</br>
<li><a href="">00:16:24</a> 肃反风波</li></br>
详情请见上期61:11处。这一时期，苏联空军和航空工业部门对战术轰炸机需求的举棋不定与反复，一定程度上反映出红军肃反造成的混乱。虽然始于基洛夫被刺事件的大肃反在1939年平息，但苏芬战争结束后，贝利亚又从1940年10月起针对苏联红军高级将领和武器人民委员部发动了一次肃反，一直持续到1942年春季才告结束。</br>
<li><a href="">00:17:33</a> 战况恶化</li></br>
随着前线战况一步步恶化，二十九局的伙食质量开始下降，人们工作之余还要忙着给窗玻璃贴纸条。战争最初的几个星期，图波列夫的103项目组的主要工作是在试飞103-2AM-37样机同时，继续试飞103U的样机——此时它的主要问题在于纵向稳定性差，但通过加大尾翼面积，得以妥善解决。设计师们不太喜欢这架新的样机，认为它外观不如103-2AM-37，飞行速度也慢一些，但试飞员们对它的评价不错。纳达谢科维奇则阴阳怪气地评论道：“别不满意，同志们，等你们在这儿待到六十多岁，把第二十架样机送去试飞的时候，就不会这么气哼哼的了。”图为103U-2AM-37样机，摄于1941年春季。</br>
<li><a href="">00:20:04</a> 试飞事故</li></br>
1941年7月6日，纽赫季科夫与领航员阿科普扬、机械师马累采夫一起对103U样机进行第十二次试飞，这是最后一次试飞了，之后就是提交综合报告、等待通过国家验收。但样机从契卡洛夫机场起飞后，一个螺旋桨散架了，飞舞的叶片打中了引擎和机身，导致引擎起火，飞机失去控制。纽赫季科夫成功跳伞生还，阿科普扬没能开伞，摔死了，马累采夫没能离开飞机。最后样机坠毁在诺金森林里，烧了个一干二净，马累采夫也牺牲了。图为103U在156号工厂装配车间，1941年春。</br>
<li><a href="">00:21:17</a> 斯摩棱斯克战役</li></br>
注：斯摩棱斯克得名于树脂，当地松树林茂盛，是松香的出产地。中央集团军群的目标是斯摩棱斯克，这是向莫斯科推进的必经之地，面对德军的是沿第聂伯河与道加瓦河建立的旧斯大林防线防御工事，守军是西方方面军的第13军及最高统帅部预备队的第20、第21及第22集团军，另外还有刚刚在维捷布斯克编成的第19集团军及刚才到达斯摩棱斯克的第16集团军，它对德国第3装甲集群的第39装甲军构成很大威胁，7月6日，苏军第20集团军的第7及第5机械化军的700辆坦克发起大规模反攻，但德军在强大的空军支援下取胜，两个苏联机械化军在3天内的战役中被彻底摧毁。</br>
<li><a href="">00:22:19</a> 防空洞</li></br>
二十九局管理部门下达命令，要求设计师们在工作之余去院子里挖避弹壕，并将旧仓库改造成防空洞，当然这些很了解飞机与战术轰炸的人很清楚，这些东西屁用没有，局里开始流行各种打油诗，比如《自掘坟墓》《深坑之歌》等。在此期间也开始实施灯火管制，局里收到很多黑色绒布，设计师们下了班就和平民雇员一起缝窗帘。图为被列队后送的苏联战俘。这是德军发布的宣传照片，1941年7月，中央集团军群。</br>
<li><a href="">00:23:21</a> 《消息报》</li></br>
《消息报》是一份俄罗斯的报纸，在苏联时期曾为苏联最高苏维埃（议会）以及苏联中央执行委员会的机关报，为苏联时期的第二大报纸。1917年3月创建于圣彼得堡，当时为彼得格勒工人代表苏维埃的机关报，为孟什维克和社会革命党人所控制，十月革命后划归为布尔什维克领导，曾发表《和平法令》。1918年3月迁至莫斯科，成为苏联最高苏维埃机中央执行委员会关报。知名编辑有布哈林和赫鲁晓夫女婿阿列克谢·伊万诺维奇·阿朱别伊。在阿朱别伊的领导下，《消息报》发展迅速。</br>
<li><a href="">00:24:03</a> 通过验收</li></br>
7月17日，苏联航空工业人民委员部签发命令，指出103U-2AM-37比103-2AM-37更能满足空军的需求，并批准前者代替原定的103-2AM-37，在沃罗涅日的第十八工厂投入量产，量产型暂定为103S2AM-37（S指批量生产），但如果AM-37引擎到时仍不能解决固有问题，则考虑为其安装AM-38引擎，后者也是从AM-35A引擎发展而来，但着眼于低空性能，当时已开始作为IL2强击机的引擎而在第二十四工厂投产。图为总产量超过四万台的米库林AM-38引擎。</br>
<li><a href="">00:25:19</a> 伊尔-2</li></br>
伊留申IL-2（简称：伊尔-2，俄语：Ил-2，英文：Il-2）是第二次世界大战期间的一种苏联对地攻击机，生产量很大，连同它的后续机型伊尔-10一起，一共生产了42330架，该型机是航空史上单产量第二大的军用飞机。塞斯纳C-172、伊尔-2和Po-2是历史上产量最大的有人驾驶飞机。伊尔-2装备炸弹和37mm机炮，成为著名的坦克杀手，其战绩使其拥有“暴风雪”/“飞行坦克”（苏联），和“黑死神”（德国陆军）以及“水泥飞机/水泥鸟”（德国空军LW）之称号。而斯大林也曾经把本机比喻为如红军的面包和空气般不可或缺。</br>
<li><a href="">00:25:52</a> 经受考验</li></br>
其中SB飞机是当时红色空军轰炸机中的绝对主力，1941年6月时，苏联西部国境五大军区能出勤作战的轰炸机中，SB飞机的占比达到九成以上，共配备超过1500架（有可能达到2000架）。在德军的首轮突袭中，就有大批SB飞机在地面机场被炸毁，之后由于指挥混乱等原因，在缺乏战斗机有效掩护的情况下频繁昼间出动，成了德军战斗机和地面高炮单方面屠杀的靶子。图为被德军击中，即将坠落的红色空军SB飞机。摄于1941年夏季。</br>
<li><a href="">00:27:34</a> 一直服役</li></br>
SB飞机在苏联一直服役到卫国战争胜利，芬兰空军在冬季战争和继续战争期间也列装了缴获的SB飞机；此外，捷克在被德国吞并前，获授权生产了一百架左右的SB飞机，除其本国外，保加利亚、斯洛伐克、德国也使用过。图为被德国空军击落的红色空军SB飞机。摄于1941年夏季。</br>
<li><a href="">00:28:17</a> 退出历史舞台</li></br>
SB飞机最后在1950年才退出历史舞台，当时最后的一批十九架SB飞机是在西班牙内战中被弗朗哥的国民军缴获的，将原本的克里莫夫M-100型引擎全部换成了其参考原型——注册在法国的西班牙-瑞士公司制造的西-瑞12Y型引擎。SB飞机的产量接近七千架，但目前留存的整机仅为个位数，其中能确认的真品只有两架。图为目前保存在俄罗斯莫尼诺航空博物馆的SB飞机，这是仅存的两架整机之一。</br>
<li><a href="">00:29:32</a> 阿-2 双引擎轰炸机</li></br>
阿尔汉格尔斯基设计局的阿-2双引擎轰炸机更是时运不济，它在生产资源之争中输给了佩-2，到1941年6月初为止仅制造了164架，其中147架装备部队。卫国战争爆发后，大部分阿-2都在西南方面军序列内，尽管与佩-2相比，它易于操作，但在战争初期丧失制空权的状况下遭到灭顶之灾。开战一个月，阿-2就损失了95架，另有若干在基辅会战结束后落入德军之手。图为在前线机场被德军俘获的阿-2轰炸机。</br>
<li><a href="">00:30:40</a> 填补需求</li></br>
剩余的阿-2一直服役到1943年初，随后被佩-2和同盟国根据租借法案提供的美制A-20浩劫式强击机替代，后者一共援助苏联3066架，有力填补了需求。图为红色空军根据租借法案得到的美制A-20浩劫式强击机。</br>
<li><a href="">00:31:43</a> 磨合不佳</li></br>
佩特利亚科夫领导设计的佩-2在1941年劳动节的阅兵式上首次亮相，同年6月时已经生产出490架，它在战争初期凭借高航速，被用于昼间出击作战。但初期型号的自卫火力比较差，且作为一种非常新的军事装备，还没有足够的时间让乘员和它磨合，而且起降时的操作难度较高，对新手飞行员很不友好。因此，佩-2在开战之初的战损率也很高，有时甚至连带损失熟练机组，例如1941年7月5日组建的第四一零航空团，就是由经验丰富的试飞员组成的一线佩-2部队，在捍卫斯摩棱斯克的二十三天血战中，全团三十三架佩-2无一幸存。这样的窘况，一直延续到了1942年春季。</br>
<li><a href="">00:32:53</a> TB-7</li></br>
四引擎的TB-7轰炸机在1941年到来前共制造了27架，其中10架配属到苏联空军第十八航空师第十四重轰炸机团的二中队，这支部队驻扎在基辅附近的鲍里斯皮尔军用机场，另外两支中队，也就是一中队和三中队装备的仍是旧式的TB-3轰炸机。德军入侵后，鲍里斯皮尔机场也遭到空袭，至少两架TB-7被炸毁，其余飞机被及时后撤到喀山，得以保全，并在7月6日开始重组为第四一二重轰炸机团。图为红色空军在战争初期使用的TB-7轰炸机。</br>
<li><a href="">00:33:50</a> 陈旧装备</li></br>
至于当时已经属于旧装备的TB-3四引擎重轰炸机，早在三十年代中期就已计划被逐渐替代，但红色空军本着尽其所用的原则，还是在努力延续它的使用寿命。1938年和1939年，TB3在张鼓峰事件和哈拉哈河冲突期间被投入对日作战。它在1939年被正式列入退役装备，但仍零星参与了苏芬战争。图为在卫国战争爆发时，已经老旧但仍奋战一线的TB-3轰炸机群。</br>
<li><a href="">00:34:49</a> 科幻电影拍摄</li></br>
有意思的是，TB-3还参演了莫斯科电影制片厂于1937年推出的科幻电影《大轰炸》。这部影片的剧本，改编自苏联通俗文学作家尼古拉·尼古拉耶维奇·舍潘诺夫（1896-1961）于1936年在《共青团真理报》连载的科幻小说，描写了神秘的某大国从地底派遣飞机轰炸苏联边境城市，苏联空军出动TB-3轰炸机予以反击的故事。影片中，英勇的机长用炸弹摧毁了大多数敌军机库后，驾驶TB-3撞毁最后一座敌军机库，帮助装甲兵和骑兵胜利推进，打退了敌军。图为参演电影《大轰炸》的TB-3机群。</br>
<li><a href="">00:36:08</a> 敌军空军司令</li></br>
片中的敌空军司令是个面相凶狠的大胖子，所有人都穿着夸张的翻领大衣，领口挂着大勋章。图为《大轰炸》中的敌空军司令，以德国空军司令赫尔曼·戈林为原型。</br>
<li><a href="">00:36:55</a> 还在用</li></br>
ANT-6和TB-3一共制造了818架，在卫国战争爆发时，仍有541架在现役。其中516架归属红色空军，25架隶属于红海军。因为过时古旧，绝大部分TB-3都没有部署在西部国境的机场，而是远在战线后方，反而在开战之初躲过了德国空军的突然袭击。由于其他轰炸机的惨重损失，TB-3在1941年8月甚至占据了苏联红色空军所有在役轰炸机的四分之一，到1941年底为止，TB-3的损失数量还不到40架。图为在卫国战争爆发时，已经老旧但仍奋战一线的TB-3轰炸机群。</br>
<li><a href="">00:38:38</a> 夜间作战</li></br>
因丧失制空权，且航速低、自卫火力不足，TB-3难以抵御当时德国空军的战斗机和地面高炮，在卫国战争初期几乎无法在昼间出击作战，多用于夜间轰炸任务。但是在夜战中，它们凭借低速和相对熟悉飞机的机组，反而屡屡出色完成精确轰炸任务。最后，这些身形巨大的老战士打满了整场卫国战争，从斯摩棱斯克、到莫斯科、再到库尔斯克，都有它们的身影。此外，TB-3还被广泛用于运送物资和人员，并执行机降突击作战，在战争的头五个月就运送了2800吨物资和2300名人员，也为陷入重重包围的列宁格勒不断输送物资。TB-3真正退役是在1946年，遗憾的是并没有完整实机留存至今。</br>
<li><a href="">00:39:11</a> 《只有老兵去战斗》</li></br>
《只有老兵去战斗》是一部苏联电影，影片为黑白片，突出了纪实风格。许多文献资料片溶于其中，刻画了集体群像。这在同类影片中十分突出。本片获得第19届卡罗维·发利匡际电影节捷苏友协特别奖，获1974午第7届全苏电影节—等奖。</br>
<li><a href="">00:40:59</a> 进行疏散</li></br>
从此时开始，设计师们每晚六点就下班，然后去收拾各类物品将它们装箱，再抬到装配车间去。身强力壮的鹦鹉们自己不动手，沉重的箱子需要四个人抬，大多是局里关押的老同志。不过只有一个人，让鹦鹉乃至局里的大小领导都十分惧怕，那就是图波列夫，科贝尔将此现象归因为智力水平相差太远，以及图波列夫对这群宵小溢于言表的鄙视。</br>
<li><a href="">00:43:29</a> 空袭莫斯科</li></br>
1941年7月21日，在这个周一的深夜，防空警报突然响彻莫斯科的夜空，探照灯和高射炮火将夜幕照得白昼一般。德国空军出动220架He-111及Do-217轰炸机，由精心挑选的精锐机组驾驶，从高空侵入莫斯科上空，对这座城市实施了战争期间的第一次空袭，狂轰滥炸持续到7月22日凌晨。苏联方面宣布击落敌机24架，地面有三十七栋建筑被炸毁，共通报1166处火情，死亡130人，重伤241人，另有421人轻伤。图为1941年7月21日夜间，德国空军首次空袭莫斯科。</br>
<li><a href="">00:44:33</a> 下防空洞</li></br>
防空警报响起时，第二十九特别设计局的设计师们在寝室里睡得正香，鹦鹉们惊慌失措地闯进来弄醒大家，让所有人穿衣服下防空洞。到处都没开灯，人们在漆黑中像没头苍蝇一般下楼梯跑向院子，有些人连衣服裤子都没穿好，手里胡乱抓着顺手拿到的东西，一起挤在其实没什么防护力的防空洞里。图为德国空军的亨克尔He-111轰炸机群。</br>
<li><a href="">00:45:32</a> 逛丢一只鞋</li></br>
点击来源链接即可进行查看。时隔几年，“逛丢一只鞋”小分队又来到了洛杉矶，这一次他们将会探访拳头游戏的总部，并且亲临现场观看无畏契约全球冠军赛的决赛！本期节目包含吃、喝、玩、乐以及丢东西，请您欣赏！<a href="https://www.gcores.com/videos/171112"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:19</a> 非正常军武！</li></br>
在无线电大街高墙深院里的图波列夫和同事们并不知道，就在德国飞机空袭莫斯科并扬长而去的这一天，基于他们设计作品的一种奇特兵器终于登上了历史舞台，这就是瓦赫米斯特罗夫以TB-3轰炸机和伊-16战斗机组合而成的“复合俯冲轰炸飞行系统”（Zveno-SPB）。是的，非正常军武出击了！图为“复合俯冲轰炸飞行系统”（Zveno-SPB），母机机翼下挂着携带炸弹的伊-16。</br>
<li><a href="">00:47:21</a> 命令</li></br>
“海军人民委员库兹涅佐夫已批准出动工程师瓦赫米斯特罗夫同志研制的复合俯冲轰炸飞行系统。兹授权瓦赫米斯特罗夫同志负责有关TB-3与伊-16飞机组装的相关技术指导。此外，他还将负责这套系统的初期实战应用与后勤维护，直到机务人员与地勤人员熟悉该系统操作与维护事宜。为此，我命令相关人员及时汇报系统组装情况、实际空勤作战情况与空中脱离作业实施情况。签字：海军航空兵副司令员，红色空军少将科罗波夫”图为弗拉基米尔·谢尔盖耶维奇·瓦赫米斯特罗夫（1897-1972）。</br>
<li><a href="">00:50:00</a> 第二特别机务中队</li></br>
特机二队的指挥员是叶塞尼·瓦西里耶维奇·舒比阔夫大尉，他是一位经验丰富的战斗机飞行员，曾在西班牙内战期间屡建功勋。在整个1940年期间，特机二队都在努力配合黑海舰队进行针对特定目标的远程精确轰炸演练。不过舰队指挥员们觉得这种子母连环机纯属华而不实的假把式，戏称其为“舒比阔夫马戏团”。到1941年1月，特机二队声名扫地，沦为黑海舰队的盲肠，拆除挂装投放装置、将TB-3和伊-16改回原本形态的呼声越来越高，但就在6月22日，卫国战争爆发了。图为叶塞尼·瓦西里耶维奇·舒比阔夫大尉。</br>
<li><a href="">00:52:04</a> 反击罗马尼亚</li></br>
开战之初，黑海舰队的航空兵就对和德国人穿一条裤子的罗马尼亚发起反击，反复轰炸了罗马尼亚境内切尔纳沃德车站附近的铁路桥，它横跨多瑙河，位于康斯坦察港以西六十公里处。切尔纳沃德大桥就建在著名的卡罗尔国王一世大桥边上，虽然没有后者那么长，总长度也达到1662米，最高处架高75米，桥梁底面挂设普洛叶什蒂-康斯坦察输油管道。若能摧毁这座桥梁，便可切断布加勒斯特与罗马尼亚其他主要工业地区的铁路交通，阻隔康斯坦察港的主要交通线，从而沉重打击侵苏罗马尼亚军队的后勤供应链。为此，黑海舰队第六十三轰炸机旅曾多次出动SB和DB-3轰炸机对其实施攻击，但均未能奏效。</br>
<li><a href="">00:53:56</a> ДБ-3</li></br>
伊留申ДБ-3，中文译做“德勃3”轰炸机，直译为“远程轰炸机-3”，苏联第二次世界大战前研发装备的主力轰炸机。双发、下单翼，1935年首飞，1939年改型为Il-4(当时称DB-3F)。</br>
<li><a href="">00:55:11</a> 首次出击</li></br>
1941年7月26日，“复合俯冲轰炸飞行系统”首次出击，这可以说是一次试探性的攻击，一共出动两套系统，共两架TB-3，各携带两架伊-16，目标是康斯坦察港的工业设施。两架TB3在接近罗马尼亚沿岸前，于距港口40公里处投放了四架子机。子机一组分别由中队长舒比阔夫大尉和鲍里斯·米哈伊洛维奇·利特文楚克中尉驾驶——后者后来打满整场卫国战争，共出击450次，击落了18架敌机并荣获苏联英雄称号，他们从容不迫地围着港口飞了两圈，向一座炼油厂投下炸弹；子机二组分别由鲍里斯·伊万诺维奇·费里莫诺夫上尉和亚历山大·瓦西里耶维奇·萨玛采夫中尉驾驶，他们轰炸了一座浮船坞。</br>
<li><a href="">00:57:39</a> 失踪</li></br>
就在7月28日，图波列夫突然从局里失踪了。科贝尔后来回忆说，老头子午饭后去了库彻波夫的办公室，吃晚饭的时候就不见了。入夜，大家对着老头子的空床，开始焦虑不安，胡乱猜测。第二天也就是1941年7月29日早上十点，之前和佩特利亚科夫一起获释的巴赞科夫才宣布：经最高苏维埃批准，图波列夫已经获释，回自己家跟家人团聚去了，暂时不会到局里来，之后的事情请大家等通知。</br>
<li><a href="">01:00:07</a> 图波列夫获释</li></br>
图波列夫获释了，但没有立即得到平反，并处于长期的监视之下。他直到1955年才得到平反，人身监视到1959年才解除。图为TsAGI在莫斯科保卫战期间，为红军提供的拦阻气球，摄于1941年秋季。</br>
<li><a href="">01:01:10</a> 各种问题</li></br>
首先是103-2AM-37，试飞结果优秀，也是大家最喜欢的一架样机，可惜AM-37引擎的过热问题一直没法解决，不知道光头老弟米库林这是怎么了。而且领导不喜欢它，看来是没前途了。103U-2AM-37，样机摔了，设计师们原本就不太喜欢它，但领导觉得它不错，被指定为量产型，然而引擎没着落。安装什韦措夫Ash-82引擎的103V呢？图纸完成了，零件都造了出来，但整机装配还需要两个月时间，之后它的命运还不得而知。图为饱受引擎问题困扰的103-2AM-37样机。</br>
<li><a href="">01:02:27</a> 格拉纳达投降</li></br>
格拉纳达战争（西班牙语：GuerradeGranada）是在1482年至1492年的一系列军事战役。此时是伊莎贝拉一世和费尔南多二世在位时期，对抗奈斯尔王朝的格拉纳达酋长国。它以格拉纳达的失败及其被卡斯蒂利亚（Castile）的吞并而告终，结束了所有的伊比利亚半岛上的伊斯兰统治。图为由普拉迪利亚画的《格拉纳达的投降》：穆罕默德十二世（Boabdil）向费迪南德和伊莎贝拉投降。</br>
<li><a href="">01:03:07</a> 疏散</li></br>
这一天吃午饭的时候，局里通知所有人在寝室集合，大家就坐在那儿等，耷拉着脑袋。直到距离的二把手克留契科夫少校、103项目组的领导巴拉绍夫和另外三个内务人民委员部军官走了进来，人们理都不理他们。巴拉绍夫就说道：“公民们，今天夜里，特别设计局要疏散。给我们项目组三节车厢，我们要分组，每组十八人到二十人。请立即整理个人物品，晚上十一点前要收拾完。不要带被褥，被褥和伙食已经安排供应。”图为安装什韦措夫Ash-82引擎的103V样机，注意前部大大的引擎舱。</br>
<li><a href="">01:04:26</a> 疏散经历</li></br>
“晚上十点半，鹦鹉来带我们，我们向寝室投去了告别的目光，毕竟在这儿度过了两年。然后我们拿起背囊和手提包，沿着正门大理石楼梯走向生活的新阶段。会是怎样的结果等着我们呢？列车满载国家的重要财富及其技术界精华向东方驶去，目睹这种疏散情景固然令人不快，但也使人增长见识：周围一片漆黑，哪儿都没有灯光，大门口停着汽车，鹦鹉紧张地忙碌着。让我们排成队，挨个数着，借着手电筒的微光核对名单，然后再次一个人一个人地数着。我们开始向外走去，大门打开了，特别设计局的楼房消失在黑暗中。我们还会回到这儿来吗？以什么身份？是自由的人还是囚犯？它还会是我们的城市吗？还是占领者将来到这里？图为负责保卫莫斯科的红军高射炮部队正严阵以待。</br>
<li><a href="">01:06:33</a> 疏散经历2</li></br>
喀山铁路局货运站的军用列车、窗户钉着铁栅栏的暖气列车旁，站满荷枪实弹的内务人民委员部士兵。到哪儿去呢？科累马？东西伯利亚劳改营？还是其他劳改营？以什么身份去？是作为威武飞机的制造者，还是‘该死的囚犯’？探照灯光束在夜空中搜索着，鹦鹉们低声交谈，气氛阴森庄重，活像是在救世主庞大庙宇中祈祷的模样。我们鱼贯站在车厢边上，押解警卫走过来，车门‘哐当’一声打开，三只鹦鹉数着人头，逐个核对名单把我们放进车厢。车门又‘哐当’响了一声，门锁拉手叮当作响，一个秘密宝库的门就这样关紧。四周一片寂静，谁都默不作声。列车终于在夜里三点钟启程了。车轮在铁轨接头处不断地发出‘咔哒’声，去向不明的旅途就这样开始了。”图为1941年夏季至秋季，苏联从西部城市向乌拉尔地区疏散大量工业设施与人口，并出色地调度完成。</br>
<li><a href="">01:09:21</a> 洗漱</li></br>
上午十点钟，列车缓缓停下，给车上送了一桶水，供人们洗脸刷牙。此外还有一个木盒子，里面是十八份黑面包和三十六块糖，另加一个决不可少的——泡好茶的茶炊。车上十八个人，每人一份黑面包和一杯茶，每杯茶两块糖。在鹦鹉的监视下，两名设计师把车上的便桶搬出去，倒掉了。图为正向大后方疏散的苏联儿童，摄于1941年秋季。</br>
<li><a href="">01:10:39</a> 摩尔曼斯克</li></br>
摩尔曼斯克是俄罗斯摩尔曼斯克州首府，坐落于该国西北部，离挪威及芬兰不远。是北极圈内最大的城市。由于洋流的关系，港口终年不冻，所以在二战时期盟军及苏军一直保护此港，令驻守在挪威的纳粹德军及芬军无法触及。</br>
<li><a href="">01:11:41</a> 伏尔加河</li></br>
伏尔加河是欧洲流域最广以及流量最大的河流，流经欧洲俄罗斯，是代表型的俄罗斯河流。俄罗斯前二十个人口最多的城市中，有十一个是在伏尔加河流域中，其中也包括俄罗斯的首都莫斯科。世界水量前十大的水库中，古比雪夫水库和雷宾斯克水库位在伏尔加河流域中。伏尔加河在俄罗斯文化中有特别的意义，常在俄国文学称为Волга-матушка（伏尔加母亲），被称为是“俄罗斯的母亲河”。</br>
<li><a href="">01:12:33</a> 振奋</li></br>
之后，人们又看到一列盖着罩布的平板列车出现在旁边，上面有荷枪实弹的卫兵。虽然盖着布，但货物的形状骗不过设计师们的眼睛，那是103V样机的机身！这么说来，工厂车间也一起疏散了，这是好兆头，大家的心情一下好转了。图为安装什韦措夫Ash-82引擎的103V样机，它的部件也随着二十九局向大后方疏散。</br>
<li><a href="">01:14:17</a> 病倒</li></br>
途中弗连科里病倒了，躺在上铺起不来。列车停站时，其他设计师猛砸车门，要求押送的人派医生来看看。车又开了一站，医生才来到车厢，对一些设计师来说他也是老熟人了，因为这就是布提尔卡监狱的大夫。根据规定，医生不能单独进囚徒的车厢，所以多来了一只鹦鹉，和车厢里原本的鹦鹉一起死死盯着。科贝尔把医生拉到上铺，并悄悄地对弗连科里耳语道：“格奥尔基·谢苗诺维奇，你跟他打听一下，究竟要去哪儿。”图为人称“拉比”的格奥尔基·谢苗诺维奇·弗连科里（1902-1947）。</br>
<li><a href="">01:15:56</a> 梅菲斯特</li></br>
梅菲斯托费勒斯，简称梅菲斯特（Mephisto）。最初于文献上出现是在浮士德传说中作为邪灵的名字，此后在其他作品成为代表恶魔的定型角色。</br>
<li><a href="">01:16:18</a> 鄂木斯克</li></br>
鄂木斯克位于俄罗斯西伯利亚西南部，是鄂木斯克州的首府。在俄罗斯帝国时期，鄂木斯克是西西伯利亚总督的所辖地，后来为草原总督所辖地。在1918年-1920年俄罗斯内战期间，该地成为反布尔什维克白军政府首都以及黄金储备地。苏德战争期间苏联将大量来自莫斯科的军工业设施迁移至此，战后发展成为军工业中心。</br>
<li><a href="">01:17:03</a> 又开十天</li></br>
列车又行驶了十天，才开过额尔齐斯河上的铁路桥，停进了鄂木斯克车站。在站上等到傍晚，几辆载重卡车来接人了。设计师们都坐在车斗上，鹦鹉们则坐在四个角上牢牢把守。这里和莫斯科大不一样，入夜后窗子都亮着灯光，没有实施灯火管制。不过没什么高楼，路况也一塌糊涂，所有人的屁股蛋子都快被颠碎了。图为鄂木斯克。</br>
<li><a href="">01:18:03</a> 城市历史</li></br>
鄂木斯克这座位于西伯利亚西南部的城市在历史上也属于坐过山车的那种，曾经是沙俄流放犯人的苦地（陀思妥耶夫斯基曾被流放至此），在十九世纪末又因西伯利亚铁路建设而兴盛一时。俄国内战时期，这里曾是白卫军储藏黄金的重地，高尔察克的首都。而在苏联社会主义建设如火如荼的时代，又因建设资源被转移到新西伯利亚而一度停滞衰落，直到卫国战争爆发，大批位于欧洲部分的苏联军工企业被疏散并集中到此，促成了它的又一次辉煌。而这里，距离莫斯科足有2235公里。图为在俄国内战期间，曾盘踞鄂木斯克的西伯利亚临时政府最高领袖高尔察克将军。</br>
<li><a href="">01:19:36</a> 安身之处</li></br>
卡车转来转去，进了一个院子，停在一栋木房子前头。设施很简陋，四面围墙围着院子和建筑，角落里有一个公共厕所，能挤下五个人，房子边上的洗手池有一溜十个水龙头，窗子上也没装铁栅栏。鹦鹉跳下车开始点人头，每数出十个人，就往房子里面带。这是因为每个房间就住十个人，每人一张行军床，共用一个床头柜，灯光很昏暗。所有房间的门都面向长长的走廊，走廊一头通往大街，但那里的大门封死了，只留下另一头通往院子的大门。这就是第二十九特别设计局103项目组暂时的安身之处。图为1941年夏季起，大量苏联工业设施有序从西部向大后方疏散，并重新安置。</br>
<li><a href="">01:20:59</a> 打听消息</li></br>
科贝尔在各个房间窜来窜去打听消息，最后弄清楚了，所有103项目组的人员，以及100项目组之前未被释放的人，都在这座房子里。其他项目组的人不知道去哪儿了，从鹦鹉那里什么都打听不到，他们按规定啥都不能说，但科贝尔发现他们可能真是屁都不知道，甚至问“这儿是不是鄂木斯克”，都回答“不知道啊”。图为苏联工业设施疏散期间，随行人员正在目的地清点设备。摄于1941年夏季。</br>
<li><a href="">01:22:16</a> 《在山魔王的宫殿里》</li></br>
点击来源链接即可进行收听。《在山魔王的宫殿里》是格里格应邀为易卜生的诗剧《培尔·金特》所写的配乐组曲中的一个曲子，完成于1874至1875年间，但他从配乐中选编的两套组曲（各分四段），却到1888和1891年才先后编出。这两部组曲都是曲作者格里格的代表作品。<a href="https://music.163.com/song?id=18279891&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:51</a> 伙食</li></br>
早上起床后，设计师们个个蓬头垢面、胡子乱蓬蓬，在院子里上完厕所简单洗漱后，十点钟被叫到食堂去吃早饭。这儿的伙食不行，早饭只有粥、难吃的要命的面包，当然茶还是有供应。不管怎样，总比没吃的好。饭后也没人来下达任何指令，也不让出门，大家就在院子里走来走去，于是这里立即变成动物园，附近房子里的居民推开窗户往院子里张望，本地的孩子从围墙上冒出脑袋。图为大疏散期间，除工业设施外，相关人员及其家属也成批被运往大后方。</br>
<li><a href="">01:25:16</a> 巴赞科夫</li></br>
抵达鄂木斯克的第三天，巴赞科夫来探访103项目组，人们这才知道国防人民委员部早在疏散前的7月27日就决定要在鄂木斯克投产103U飞机，因为原定的工厂，也就是沃罗涅日的第十八工厂已全力转产伊尔-2强击机，以对抗德军的装甲集群。为此，莫斯科的一五六厂、八十一厂，列宁格勒的二十三厂和基辅的四十三厂都向鄂木斯克疏散，以这里一家还没造完的汽车装配厂和一家拖拉机拖车厂为基础，将要快速建起鄂木斯克第一六六工厂。上级要求，该厂在1941年10月1日前制造出第一批103U量产型，至少要有九架，在第四季度再提交45架，1942年必须生产600架。</br>
<li><a href="">01:27:00</a> 其他项目组</li></br>
米亚西舍夫的102项目组，以及托马谢维奇领导的110项目组则被安置在额尔齐斯河对岸的库洛姆金诺，那里的航校修理厂和民航机场拨给这两个项目组，正在筹备第二六六工厂。至于老头子，他过两天就到鄂木斯克。图为大疏散期间，长途跋涉抵达鄂木斯克的平民雇员及其家属。</br>
<li><a href="">01:28:40</a> 露天运转</li></br>
搬完东西，人们面面相觑：还有不到两个月就要开始批量制造飞机，可厂房都还没有！巴赞科夫倒很乐观，他告诉大家，自己昨天亲眼见到第一批机床在露天运转起来，开始生产零件了。而从全联盟各地押送来很多囚犯，大都是刑事犯，也有富农和开战后被关押的德意志族，这就是未来工厂的劳动力，先于工厂建起了劳改营，而这些囚犯要负责在安置机床的空地周围建起新的工厂——在乌拉尔兴建的新坦克厂也是这样建造并运转的。</br>
<li><a href="">01:29:51</a> 不要外出</li></br>
又过了一天，上级在清晨通知103项目组，要求切尔尤姆金、索科洛夫、斯捷尔林、纳达谢科维奇、弗连科里、叶戈尔、涅曼、齐哲夫斯基、维克多切克和科贝尔留在屋里不要外出。稍后开来一辆大轿车，载着他们开到鄂木斯克市中心的一个大广场。广场上剧院大楼旁，是灰色的鄂木斯克州机关大楼，人们被领上了这里二楼的接待室，此时米亚西舍夫和托马谢维奇也来了，他们是乘轮渡从额尔齐斯河对面过来的，但也不知道来这儿要干嘛。图为随行人员正在火车站卸下并清点工业设备与生活用品。摄于1941年秋季。</br>
<li><a href="">01:31:10</a> 释放</li></br>
一名高级干部走到桌子前，拿起一张精致而讲究的纸，开始宣读：“苏联最高苏维埃根据内务人民委员部部务委员会的报告，并考虑到下列专家在研制以下飞机方面工作认真努力，特决定予以释放……”图为“老头子”安德烈·图波列夫。</br>
<li><a href="">01:32:41</a> 战况紧急</li></br>
1941年盛夏，轴心国大军在苏联广袤的国土上肆意蹂躏，西部国境不断后退，全联盟处于危急关头。在北方，德军正在步步收紧对列宁格勒的包围圈；在中部，红军正在努力撤出斯摩棱斯克包围圈；在南部，南方集团军群正对乌曼的红军发起猛攻，罗马尼亚军队也在德军策应下准备发动对敖德萨的血腥围攻。</br>
<li><a href="">01:34:00</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是《歌唱动荡的青春》。<a href="https://music.163.com/song?id=560432517&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:34:26</a> 【广告】《百部经典——极简电影史》</li></br>
“100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！”现在就点击时间轴链接，加入机核Gpass会员，畅想纵贯百年的电影之旅吧！<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]灵异山庄有缘由，大师看了都摇头 摩登怪谈录Vol.1</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/175147</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/fb2eefd9-a271-4d17-94bb-7879870e6d30.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/d40b4b4178ea95841454068fb69cd1c0-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/fb2eefd9-a271-4d17-94bb-7879870e6d30.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>44:02</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：九兆_Si9N</p>
<p>一个新的小系列，讲讲网络流言、灵异地点和怪奇事件，走近现代的怪奇世界。第一期的两个故事，是讲日本的灵异地点的《海鸥庄园》，和来自匿名版的故事《灵感超强的美少女》。</p>

<p>主播：sadnad, 大巴车司机, Ryoma</p>
<p>点赞：938，评论：333，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自配岛邦明的世界奇妙物语MainTitle《GARAMONSONG》。<a href="https://y.music.163.com/m/song?app_version=8.10.40&id=461689055&uct2=IilF57SE9ulZIzWbXtEgJw%3D%3D&dlt=0846"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:50</a> 新系列</li></br>
听说大家喜欢听这些神了鬼了的内容</br>
<li><a href="">00:01:18</a> 网站</li></br>
日本凶宅网【大島てる】网站上事故性质的定义包括谋杀案、自杀、火灾等意外死亡事故，且目标物业(住宿设施）的地址、房间号、前租户死亡原因已公开。一开始，目标区域设定在东京及其郊区，但是目前已扩展到日本全境以及日本以外的部分地区。网站目前免费向公众开放。<a href="https://www.oshimaland.co.jp/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:51</a> 都市传说</li></br>
都市传说（英语：urbantale），又称都市传闻（英语：urbanlegend），是一种主要以生活为背景，由叙述者煞有其事地讲述，以新奇、怪诞或吓人情节为主要特色的短篇幅民间故事、传说或传奇。与一般的流言不同，都市传说有更完整的故事，且不具有很强的误导性。其传播者虽然会煞有其事地将其描述成“真实的故事”，但听众只会将其视作不足凭信的故事，不会特别在意它的真假或专门去考证。都会传奇的内容未必都是不真实的，但它们经常会被曲解或夸大，以吸引听众了解。</br>
<li><a href="">00:04:24</a> 听故事</li></br>
我准备好了！</br>
<li><a href="">00:05:05</a> 试播集</li></br>
是我最喜欢的睡前恐怖故事环节</br>
<li><a href="">00:05:24</a> 海鸥庄园</li></br>
Kamomeso，位于岛根县出云市大社町日御岬，已无人居住40多年。</br>
<li><a href="">00:07:12</a> 灵异的声响</li></br>
在废弃的庄园中能听到笑声、哭声和人的喘息声。</br>
<li><a href="">00:07:48</a> 遭遇不幸</li></br>
据说前往海鸥庄园探险的人都会出事。</br>
<li><a href="">00:08:38</a> 奇怪的地下室</li></br>
一扇不能打开的大门，据说是山庄最危险的地方。</br>
<li><a href="">00:09:55</a> 宜宝爱子</li></br>
</br>
<li><a href="">00:11:55</a> 出云日御碕灯塔</li></br>
出云日御碕灯塔为位于日本岛根县出云市的一座灯塔。为日本最高的石造灯塔。周边地区是大山隠岐国立公园的一部分。也是日本唯一一个带碕字的灯塔。</br>
<li><a href="">00:13:19</a> 下坡路</li></br>
70年代末期，旅馆逐渐走向没落。</br>
<li><a href="">00:14:05</a> 海鸥山庄的结局</li></br>
是物理学的胜利!</br>
<li><a href="">00:15:12</a> 商业上不够长久</li></br>
咋还分析上了</br>
<li><a href="">00:16:39</a> 营销一下</li></br>
对于80年代来说这种商法可能还是太超前了。</br>
<li><a href="">00:17:14</a> 灵感超强的美少女</li></br>
</br>
<li><a href="">00:18:05</a> 俄罗斯通灵节目</li></br>
通灵之战（俄语：Битваэкстрасенсов）是俄罗斯TNT电视频道播出的一场电视节目，模仿英国电视节目《大英超自然挑战》（Britain'sPsychicChallenge）而录制，是通灵师关于超感官知觉的电视挑战节目。</br>
<li><a href="">00:19:54</a> 好朋友</li></br>
</br>
<li><a href="">00:20:37</a> 虚拟主播</li></br>
可惜当时还没有虚拟主播这个行当。</br>
<li><a href="">00:21:19</a> 老婆婆</li></br>
</br>
<li><a href="">00:22:09</a> 早就死了</li></br>
婆婆原来是幽灵。</br>
<li><a href="">00:23:23</a> 不是怨灵</li></br>
一般通过幽灵。</br>
<li><a href="">00:24:13</a> 更恐怖</li></br>
呱，我不要看吔！</br>
<li><a href="">00:25:26</a> 夜晚的工作</li></br>
</br>
<li><a href="">00:26:47</a> 出过事件</li></br>
店铺曾经也是发生过一些不好的事情。</br>
<li><a href="">00:27:47</a> 入店音</li></br>
<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1WY4y1h7Ko/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=c50c1753d4defc2ea97046d7c12899ef"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:29</a> 夜勤惊魂</li></br>
身后的脚步声不断靠近。</br>
<li><a href="">00:29:32</a> 小k</li></br>
小k以前也是尼特。</br>
<li><a href="">00:31:18</a> 什么情况</li></br>
那现在在办公室里的是...?</br>
<li><a href="">00:32:09</a> 忌日</li></br>
办公室发生灵异现象的那天，就是当年被害人的忌日。</br>
<li><a href="">00:33:22</a> 交往</li></br>
挺唐突的。</br>
<li><a href="">00:34:47</a> 赶紧离开</li></br>
现在，立刻，马上。</br>
<li><a href="">00:35:53</a> 爱我别走</li></br>
钱都能解决</br>
<li><a href="">00:36:24</a> 灵异播客</li></br>
往年的《中元夜话》也并不是没有出现过灵异音轨我只能说。</br>
<li><a href="">00:37:02</a> 土下座</li></br>
何意啊？</br>
<li><a href="">00:38:16</a> 后来</li></br>
小西走后，店里就出现了各种问题。</br>
<li><a href="">00:38:45</a> 守护</li></br>
守护道，堂堂连载！</br>
<li><a href="">00:39:30</a> 有东西</li></br>
小夏早就发现了小西背后有东西。</br>
<li><a href="">00:40:16</a> 结局</li></br>
挺温馨还。</br>
<li><a href="">00:41:33</a> 支持点菜</li></br>
大伙可以在评论区说说想听什么类型的故事。</br>
<li><a href="">00:42:40</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自上田雅美的《CreditLine》。<a href="https://y.music.163.com/m/song?app_version=8.10.40&id=536638&uct2=IilF57SE9ulZIzWbXtEgJw%3D%3D&dlt=0846"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:15</a> 游戏帝国</li></br>
机核独家电台《游戏帝国》为您讲述世界游戏发行商巨头的传奇成长史，加入机核会员GPASS，即刻收听！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]再见，E3 GadioNews12.16</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/174889</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f371868b-af2d-4d0b-a1cd-493957f640c1.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/5c264251e1f9ce4f33d8c8649361921c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f371868b-af2d-4d0b-a1cd-493957f640c1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:19:52</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>E3 正式成为历史；《浩劫前夕》开发团队Fntastic宣布关闭工作室；《最后的生还者》多人模式取消；小岛工作室将与独立电影公司A24合作拍摄《死亡搁浅》真人版电影 ；《沙丘Ⅱ》官宣引进...</p>

<p>主播：说书人Jerry, Akihabar, sadnad, 雪豆</p>
<p>点赞：355，评论：126，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自TOOBOE的《爆弾》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1897147582"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:25</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、Max、Nadya以及雪豆。</br>
<li><a href="">00:01:57</a> 任天堂回顾</li></br>
任天堂“NintendoSwitch2023~回顾今年~”页面在12月14日上线。<a href="https://www.gcores.com/articles/175058"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:11</a> 索尼回顾</li></br>
PlayStation上线了「2023年度精彩回顾」页面，玩家可以登录查看自己今年总共游玩过多少款游戏、总共的游戏时长、获得多少奖杯、最常玩的5款游戏、自己的游戏风格、自己的年度游戏等信息。<a href="https://www.gcores.com/articles/175002"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:18</a> 微软回顾</li></br>
当然还有微软。<a href="https://www.gcores.com/articles/175003"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:46</a> 年度最喜欢</li></br>
不知各位听众朋友今年玩得最多的游戏是什么？</br>
<li><a href="">00:04:05</a> 主线剧情</li></br>
《王国之泪》的主线剧情确实会让玩家产生一种使命感。</br>
<li><a href="">00:04:54</a> 《土豆兄弟》</li></br>
一款竞技场射击轻度ROGUE游戏，玩家将在游戏中扮演一个同时使用6种武器以击退成群外星人的土豆。从各种特征和道具中进行选择，创造独特的建筑并生存下去，直到救援到来。</br>
<li><a href="">00:06:09</a> 《俄罗斯方块99》联动</li></br>
NintendoSwitchOnline限定游戏《俄罗斯方块99》将与《超级马力欧兄弟惊奇》展开联动，玩家可在第33回“俄罗斯方块王者杯”中获得限定主题。据悉，本次活动将于北京时间12月5日开启并于12月19日结束。<a href="https://www.gcores.com/articles/175000"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:04</a> 年度回顾</li></br>
机核的年度回顾将在年底推出，感兴趣的朋友欢迎关注年底的站内信息！</br>
<li><a href="">00:08:07</a> 赛博判官</li></br>
美团与饿了么最近推出了一个“评审团”功能可以参与评价店家与客户产生的纠纷。</br>
<li><a href="">00:09:19</a> Steam游戏节</li></br>
Valve一口气公布了2024年上半年所有的Steam活动计划，以便开发者和玩家选择想要参加的活动，并相应地安排促销活动。<a href="https://www.gcores.com/articles/175001"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:24</a> 预言家</li></br>
春江水暖纳先知。<a href="https://www.gcores.com/videos/174988"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:13</a> 《浩劫前夕》</li></br>
一款由Fntastic开发、Mytona发行的2023年多人生存恐怖射击游戏。作为获得最多愿望单的Steam游戏，本作在市场营销的不透明和误导以及大量的游戏错误及技术问题让截止发稿前的玩家评测为“差评如潮”。<a href="https://www.gcores.com/articles/174959"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:24</a> 《Propnight》</li></br>
一个捉迷藏游戏。</br>
<li><a href="">00:12:44</a> 首支宣传片</li></br>
感受一下。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1eP4y1c7Lt"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:26</a> 反复跳票</li></br>
“风波终究会平息，时间会证明一切。当游戏问世时，人们终会看到真相。”“我们理解有些玩家在没有看到全貌的情况下，可能会产生疑虑。我们的全部重心一直都在产品本身。我们已经做了四年的游戏，这些年都充满了汗水和血，对于我们团队的很多成员来说，听到这样的指责是不愉快的。”</br>
<li><a href="">00:13:57</a> 宣传片</li></br>
请以实机情况为准，谨慎预购！</br>
<li><a href="">00:14:19</a> 《全境封锁》宣传片</li></br>
那些年，育碧缩过的水。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1TS4y1u7LL"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:08</a> 《丝之歌》</li></br>
开发团队TeamCherry在官方网站上发布公告，介绍了游戏的开发进展：1.工作室一年都在紧张的开发游戏；2.工作室在圣诞假期休息几天，之后会迅速投入到工作中；3.目前游戏的敌人编号已经来到165，比之前规划的要多。虽然并没有太多实质性的内容，但是起码告诉大家，游戏没取消，还在正常开发中。</br>
<li><a href="">00:16:08</a> 《霍格沃茨之遗》</li></br>
总的来说还可以，值得一玩。</br>
<li><a href="">00:17:05</a> 超出预期</li></br>
如今，在一款游戏真正上线前，我们能够接触到各种各样的相关资讯。提前试玩、首发测评、媒体打分等等内容会让我们在游玩之前就对一款游戏有了某种程度的心理预期。那么，在今年有没有一款游戏超出了你的心理预期呢？来话题里分享下你的“意外之喜”或“意外之怒”吧！<a href="https://www.gcores.com/topics/573"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:16</a> 《丰饶女神之骰》</li></br>
来自BOOOM企划，由Timechaser0与亚克诺明开发的《丰饶女神之骰》，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接试玩！<a href="https://www.gcores.com/games/113213"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:04</a> 预期过高</li></br>
最受Max期待的《王国之泪》反而没有给他带来符合预期的体验。</br>
<li><a href="">00:21:04</a> 《遗迹2》</li></br>
联机体验真的不错，意外之喜！</br>
<li><a href="">00:21:31</a> 《严阵以待》</li></br>
《严阵以待（ReadyorNot）》是一款以特警为主题的战术射击游戏，重点强调城市行动和房间清理。近期推出了游戏的1.0版本。</br>
<li><a href="">00:22:17</a> 《最后生还者》</li></br>
顽皮狗工作室官推宣布，将正式取消《最后生还者》多人模式的项目开发，因其将影响未来游戏单机内容的开发进程，因此工作室做出了取消游戏线上多人模式的决定，并将致力于传统的单人叙事游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/175108"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:52</a> 艰难的决定</li></br>
“在全情投入的制作过程中，我们的雄心壮志也变得清晰可见。为了能实现《最后生还者》在线多人模式的上线，我们必须在未来数年内投入工作室的所有资源来支持发布后的内容，这严重影响了未来单人游戏的开发。因此，摆在我们面前的有两条路：要么成为一家纯服务型游戏工作室，要么继续专注于单人叙事游戏，而这正是顽皮狗的传统。”<a href="https://www.gcores.com/articles/175108"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:05</a> 肉鸽模式</li></br>
索尼公布了《最后生还者2Remastered》肉鸽生存模式“NoReturn”的宣传片，在此模式中，玩家将可挑选艾莉、艾比、蒂娜、汤米等几位主要角色进行挑战，每个角色拥有着各自风格的技能，还有多种武器可供选择。《最后生还者2Remastered》将于2024年1月19日登陆PS5，已经购买PS4版游戏的玩家将可花费10美元升级到复刻版游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/174666"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:41</a> 《战神》DLC</li></br>
《战神：诸神黄昏》DLC「Valhalla」现已在PS5/PS4平台免费推出，收获大量玩家好评。<a href="https://www.gcores.com/articles/174968"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:32</a> E3不再</li></br>
美国娱乐软件协会主席StanleyPierre-Louis在接受采访时确认，今后不会筹办任何E3展会。换言之，因疫情而中断的E3正式成为历史。主办方表示，深知玩家的热情和展会的标志性意义。自2023年E3取消以来，他们也一直在积极探索各种可能，但最后认为体面的离开是最好的决定。<a href="https://www.gcores.com/articles/174995"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:12</a> E3定义</li></br>
E3大展的官方定义为“制作中的电视游戏及相关周边发布会”。属于“商贸展”（TradeShow）这意味着E3是面向游戏产业业内人士开放的一个商贸交流展会，它的主要观众也是业内的发行商、分销商、开发商、媒体等，这一点与主要面向普通观众的“东京电玩展”有着本质性的区别。<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/68233334"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:35</a> 差评如潮</li></br>
07、08年的E3展受到大量恶评，在2009年放弃了这种方式，改为对参展人数加以限制。<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/68233334"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:30</a> 厂商退出E3</li></br>
E3办不下去，最直接的原因就是厂商都不来了。EA在2016年开始就不在E3上露面，索尼则是从2019年开始退出E3，以自家发布会取而代之。</br>
<li><a href="">00:30:34</a> Geoff的布局</li></br>
近年游戏行业最成功的节目策划之一。</br>
<li><a href="">00:31:14</a> 疫情过后</li></br>
各大厂商通过疫情逐渐意识到，现在的自己并不需要一个这样的展会获取玩家的关注。</br>
<li><a href="">00:33:17</a> 卡住了</li></br>
随着TGA的规模越办越大，他们也逐渐开始面对与E3类似的难题。</br>
<li><a href="">00:34:43</a> 门面担当</li></br>
不过分。</br>
<li><a href="">00:35:09</a> 陶德</li></br>
想刀一个人的眼神是藏不住的。</br>
<li><a href="">00:35:36</a> TGA奖杯</li></br>
看着确实挺结实的。</br>
<li><a href="">00:36:33</a> 科隆游戏展</li></br>
“德国科隆游戏展(Gamescom)是全球最大、最权威的互动娱乐游戏展。”</br>
<li><a href="">00:37:27</a> 取而代之</li></br>
生态位出现空缺。</br>
<li><a href="">00:37:57</a> E3名场景</li></br>
说归说，但E3确实为玩家贡献了许多值得津津乐道的名场景。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1qe411y7Mx"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:17</a> 经久不衰</li></br>
年年都看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1cs411v71a"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:40</a> 《FF7 重制版》</li></br>
2015年的E3发布会，SE公布了《最终幻想7重制版》。</br>
<li><a href="">00:41:13</a> 《赛博朋克2077》</li></br>
《赛博朋克2077》骇入E3微软展台。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV12W411w7dj"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:26</a> 《上古卷轴6》</li></br>
同期还公布了《星空》。</br>
<li><a href="">00:41:46</a> 《战神》</li></br>
展会开场送音乐会加10分钟实机演示。</br>
<li><a href="">00:41:55</a> 《死亡搁浅》</li></br>
“一开始我不知道小岛秀夫要干嘛。”</br>
<li><a href="">00:43:27</a> 《怪物猎人 世界》</li></br>
大剑，火龙，英雄之证。</br>
<li><a href="">00:44:01</a> 年中发布</li></br>
也挺好的，像过节一样。</br>
<li><a href="">00:45:48</a> 音乐节</li></br>
Nadya希望游戏发布会能弄成线下音乐节一样。</br>
<li><a href="">00:47:11</a> BitSummit</li></br>
BitSummit是日本最大独立游戏展会。</br>
<li><a href="">00:48:08</a> 全球环游</li></br>
Travelaroundtheworld.</br>
<li><a href="">00:49:26</a> 逛展会</li></br>
我是特种兵。</br>
<li><a href="">00:51:11</a> 厂商的小心思</li></br>
许多厂商的展台都经过悉心设计与布置。</br>
<li><a href="">00:52:37</a> 收尾</li></br>
各位听众朋友还有哪些游戏没玩儿完？</br>
<li><a href="">00:53:30</a> 《波斯王子》</li></br>
感谢育碧邀请，我们有幸在本月初玩到了《波斯王子：失落的王冠》的最新体验版。本次试玩内容为游戏的开头部分，其中包含杂兵战、精英杂兵战、大型BOSS战以及部分解密关卡。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读雪豆发布的试玩体验文章：《改头换面，爽快满点：<波斯王子：失落的王冠>试玩体验》。<a href="https://www.gcores.com/articles/175046"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:41</a> 解谜元素</li></br>
总的来看，《波斯王子：失落的王冠》目前所展现出的，是一款好玩的“银河城”游戏。它有着复杂的地形，一些烧脑的机关解谜，还有着各种各样凶险的敌人。而玩家也可以通过简单易上手的操作，引人入胜的动画演出与故事剧情，来感受到“横版动作”所带来丰富而又纯粹的游戏体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/175046"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:35</a> 升级系统</li></br>
另外，本作中并不存在经验值或者等级等系统，取而代之的则是通过在NPC初购买、强化护符和武器来提升自己的能力。商人处可以购买增加生命上限的碎片、各种护符和特殊代币资源，也可以提升血瓶的使用次数和恢复效果；铁匠处则可以强化武器增加伤害，或是提升护符的效果。两个地方消耗的资源不尽相同，在强化时需要额外留个心眼。<a href="https://www.gcores.com/articles/175046"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:57</a> 角色设定</li></br>
虽说游戏叫《波斯王子》，但这次玩家所扮演的可不是王子，而是王子手下最为英勇的“不死战士”中的战士之一——“黑风”萨尔贡。作为保卫波斯的英雄，为了拯救被绑架的王子、同时为了挖掘埋藏在这一连串事件背后的真相，萨尔贡受王后所托，连同不死军团其他的同伴们前往圣地“戛弗山”，展开了一场前途未卜的冒险之旅。<a href="https://www.gcores.com/articles/175046"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:54</a> 积极期待</li></br>
育碧从《雷曼》系列一直积累下来的，横版动作游戏的宝贵开发经验，在这一作中可以说是得到了淋漓尽致的发挥，让我对正式版发售的期待又多了几分。</br>
<li><a href="">01:00:39</a> 《The Finals》</li></br>
第一人称射击，鼓励玩家利用可破坏的环境地形布置战术。</br>
<li><a href="">01:02:02</a> 《最终幻想7 重生》</li></br>
雪豆：等不及了敲晕我。</br>
<li><a href="">01:03:03</a> 二月三月</li></br>
《圣兽之王》、《龙之信条》、《如龙8》、《P3R》……</br>
<li><a href="">01:03:34</a> 《死亡搁浅》电影</li></br>
小岛工作室官微正式宣布将与A24合作改编《死亡搁浅》真人电影。这家新锐的电影制作和发行公司已发行了一系列备受瞩目的作品，包括奥斯卡获奖影片《EverythingEverywhereAllAtOnce（瞬息全宇宙）》等。<a href="https://www.gcores.com/articles/175088"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:22</a> 改变未来</li></br>
现在已经有太多的"游戏改编电影"，但我们要做的不仅仅是直接'翻译'游戏，它不仅能让游戏玩家满意，也能让影迷们为之热血沸腾。我们将创造一个前所未见的《DEATHSTRANDING》的世界，一个只有电影才能创造的世界。与A24的合作不仅将改变电影产业，还将改变游戏产业和数字娱乐的未来。<a href="https://www.gcores.com/articles/175088"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:23</a> 《内战》</li></br>
《内战》的背景设定在未来的美国社会，当时的社会已经分崩离析，一场内战也在所难免。</br>
<li><a href="">01:05:53</a> 《连接世界》</li></br>
小岛秀夫宣布官方纪录片《小岛秀夫：连接世界》将于2024年春季上线Disney+。<a href="https://www.gcores.com/articles/174842"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:57</a> TGA 2023</li></br>
TGA2023颁奖典礼期间，小岛秀夫携新作《OD》惊喜亮相。值得注意的是小岛秀夫的登场方式，他穿越了一道门，来到舞台中央，而这道门被网友发现与其恐怖游戏《P.T.》里的门如出一辙。</br>
<li><a href="">01:08:16</a> 小岛秀夫</li></br>
作为在社交网络上极为活跃的游戏制作人，小岛秀夫有着诸多传言。</br>
<li><a href="">01:09:28</a> 《沙丘2》</li></br>
丹尼斯·维伦纽瓦执导的系列科幻电影《沙丘2》发布最新预告，本片时长将达到2小时46分钟，3月1日北美上映。与此同时，沙丘电影官方微博宣布将会引进《沙丘2》，档期待定。<a href="https://www.gcores.com/articles/175055"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:37</a> 《地狱客栈》</li></br>
由薇薇安·梅德拉诺创作、编剧、执导和制作的R级黑色歌舞喜剧动画《地狱客栈》公布最新预告。故事描述地狱面临人口过剩的问题，每年都得被天使“清洗”一番，造成许多恶魔灭绝。<a href="https://www.gcores.com/articles/175067"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:09</a> 疯狂动物城园区</li></br>
全球首个“疯狂动物城”园区近日进入内部试运行阶段，这是上海迪士尼乐园内的第八个园区，计划于今年12月20日正式对公众开放。</br>
<li><a href="">01:12:44</a> 玲娜贝儿</li></br>
上海迪士尼在2021年9月29日发布的IP形象。迪士尼讲述的故事里，达菲在森林里迷路后，是玲娜贝儿通过达菲身上的痕迹为线索，最终帮达菲找到了回家的路，在这个设定里，玲娜贝儿是个小小冒险家，她热爱大自然，日常拿着放大镜在森林里东看西看，又有着大大咧咧的个性，非常喜欢交朋友。</br>
<li><a href="">01:13:23</a> 超级任天堂世界</li></br>
北京的环球影城什么时候才能开放超级任天堂世界园区呢。</br>
<li><a href="">01:15:21</a> 《王者荣耀》联动</li></br>
北京环球影城于今年三月推出过“王者荣耀英雄盛会”限时主题活动。</br>
<li><a href="">01:16:33</a> 《功夫熊猫4》</li></br>
梦工厂出品的系列动画电影“功夫熊猫”发布了第四部《功夫熊猫4》的首支预告。神龙大侠阿宝（杰克·布莱克配音）再度归来，要被师父（达斯汀·霍夫曼配音）强行进阶修行。系列全新最强反派魅影妖后（维奥拉·戴维斯配音）登场，神秘莫测的她可以幻化成每一个阿宝的昔日宿敌。此次阿宝又结识了小真（奥卡菲娜配音）等新伙伴，并将一同开启这场冒险旅程。<a href="https://www.gcores.com/articles/175056"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:34</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自Brasstracks的《WelcomeBack》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1898315900"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:15</a> 【广告】《无J之谈》</li></br>
推敲每一道笔触，拆解每一格画面，机核网独家呈现漫画家CMJ的专栏电台《无J之谈》。以抽丝剥茧的剖析与真诚坦率的讲述，和你一起阅读漫画史上的经典名篇。加入机核网会员计划GPASS，即刻收听《无J之谈》！<a href="https://www.gcores.com/albums/147"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]冬天最适合读书，核市奇谭Vol.63</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/174888</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/641fbfd0-bc35-4f2d-9611-21ae4ebefab8.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e0288afc2b778b25d84c94c992e9edc4-2000-2000.jpeg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/641fbfd0-bc35-4f2d-9611-21ae4ebefab8.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:41:06</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>本期依旧由前45分钟的闲聊+后45分钟聊书组成，大家可以依喜好收听！闲聊话题：冬天的回忆以及文艺作品推荐（但聊着聊着跑题了）。本期书单：小畑健《明日边缘》漫画，《给作家标个价：旧书店的文学论》以及夺得科幻奖项的“历史if”漫画《大奥》。本节目抽送一套《大奥》漫画，欢迎前往机核APP的节目页面参与抽奖。</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 说书人Jerry, 搞搞, 8号复制人</p>
<p>点赞：897，评论：231，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:11</a> 特殊环境</li></br>
因为录音室有其他工作，所以这次录音工作是在一个特殊环境下录的。</br>
<li><a href="">00:01:09</a> 大雪纷飞</li></br>
最近北京一直在下大雪，交通影响比较大，很多同事都不能来上班了。</br>
<li><a href="">00:01:57</a> 绿皮火车</li></br>
Jerry小时候经常需要坐绿皮火车回老家，对绿皮火车印象深刻。</br>
<li><a href="">00:03:48</a> 南方的冬天</li></br>
大学里没有暖气也没有空调，全靠硬抗，这让北方出身首次来南方过冬的人难以接受，整晚都冻得没怎么睡觉。</br>
<li><a href="">00:05:47</a> 冻硬了</li></br>
在极端冷的条件下，冬天洗完衣服在外面晾，有可能冻得梆硬。</br>
<li><a href="">00:06:24</a> 管理严格</li></br>
大学管理很严格，大一新生甚至要穿校服，做早操</br>
<li><a href="">00:07:11</a> 恨冬者</li></br>
作为重庆人，从来没有经历过北京这么冷的天，从而变成了一个“恨冬者”，非常讨厌过冬天。</br>
<li><a href="">00:08:05</a> 冻疮</li></br>
冬天肢体末端的温度更低，持续低温的话手上可能就会被冻伤，长冻疮。</br>
<li><a href="">00:08:58</a> 秋裤</li></br>
很多人不爱穿厚衣服和秋裤，觉得它们限制了自己的行动。秋裤由于包的紧，又是贴身衣服，身上起鸡皮疙瘩的时候感觉被秋裤抓住了，很难受。</br>
<li><a href="">00:10:16</a> 酒蒙子</li></br>
东北气温极低，那种喝多了酒躺外面睡觉的酒蒙子，从此就一觉不醒被冻死在外面了。</br>
<li><a href="">00:10:54</a> 幻热</li></br>
人冻到一定程度时候会反而觉得热，这时候就十分危险了，必须得立即采取措施恢复体温。</br>
<li><a href="">00:11:48</a> 暖气排气</li></br>
在供暖前，需要把暖气片里面的气体排出来，让热水比较容易循环。</br>
<li><a href="">00:13:35</a> 冷风拂面</li></br>
北方的冷风吹到脸上极难受，像是被锉刀剐了一样的疼。</br>
<li><a href="">00:14:40</a> 路面脏</li></br>
下完雪后，城市的路面会因为车子和行人的倾轧，雪地变成和着泥和水的雪泥地，特别的脏。</br>
<li><a href="">00:15:24</a> 结冰路面</li></br>
下完雪后，雪被人踩踏化成水，然后又因为低气温结冰了，导致路面十分的滑。有的路面还是铺的大理石，更是不能走，摔的几率更大。</br>
<li><a href="">00:17:16</a> 关于楼梯的回忆</li></br>
小时候男同学追打，结果没注意从楼梯上滚下来了，正好旁边有他喜欢的女同学，结果他摔完跟没事人似的继续追着玩了。至今也不知道他是为了面子硬撑，还是真的没事。</br>
<li><a href="">00:18:50</a> 碎步</li></br>
在下雪的路面走路，身体会自动切换成碎步模式，一点一点的走，像穿着木屐的女性。</br>
<li><a href="">00:20:02</a> 冰凌</li></br>
实际上这种高楼下的冰凌确实是十分危险的，高空下坠的动能加上尖锐的外形，威力属实不小。</br>
<li><a href="">00:21:01</a> 《所罗门的伪证》</li></br>
《所罗门的伪证》为日本作家宫部美幸所写的长篇推理小说。全书分为三部，分别为《事件》、《决心》、《法庭》。改编电影分别于2015年3月7日（前篇）、2015年4月11日（后篇）上映，由成岛出执导。本片拍摄前举办日本最大规模的学生角色万人海选。</br>
<li><a href="">00:22:52</a> 安乐椅侦探</li></br>
在冬天窝在一个小角落，看探案电影确实有一股“安乐椅侦探”的味道，很惬意</br>
<li><a href="">00:23:41</a> 懒得工作</li></br>
冬天因为天气太冷，所以懒得工作，特别适合看那些别人特忙叨的作品。</br>
<li><a href="">00:24:56</a> 霍格沃茨食堂</li></br>
冬天看人聚餐感受那种热闹的氛围很棒，霍格沃茨的食堂就很有那种氛围。</br>
<li><a href="">00:26:03</a> 冬日节日</li></br>
冬天的节日也挺丰富，从万圣节到春节，从东到西什么节日都有。</br>
<li><a href="">00:27:54</a> 春节串门</li></br>
春节去串门，要去那种特偏僻的亲人家里，但也没什么事儿干，附近的人也不熟，就会感到很无聊。</br>
<li><a href="">00:29:35</a> 亲戚多</li></br>
亲戚家小孩多的家庭就不一样了，和年龄差不多的哥哥弟弟一起玩还是挺乐的。</br>
<li><a href="">00:31:27</a> 阖家同乐</li></br>
Ann过年家里也没什么同辈人，都是长辈，楞聊天也没什么意思，于是组织他们一起玩《NintendoSwitchSports》，操作很简单，一学就会。</br>
<li><a href="">00:32:38</a> 《世界游戏大全51》</li></br>
《世界游戏大全51》也有那种羽毛球游戏，和家里人玩玩还挺好。</br>
<li><a href="">00:34:39</a> 《都柏林人》</li></br>
《都柏林人》是爱尔兰籍作家詹姆斯·乔伊斯于1914年出版的一本短篇小说集，包含了15篇故事，另有五篇只定了题目，却未能写出。前三篇写童年，青年、成年、公务员时期则各四篇。</br>
<li><a href="">00:35:31</a> 《环形物语》</li></br>
基于瑞典艺术家SimonStålenhag创作的科幻画作，NathanielHalpern编写剧本，马克·罗曼尼克执导，马特·里夫斯的制片公司6th&Idaho、瑞典的Indio、Fox21联合制作。</br>
<li><a href="">00:36:20</a> 《情书》</li></br>
电影叙述著一封原本出于哀思而寄往天国的情书，却大出意料收到同名同姓的回信，并且逐渐挖掘出一段深埋多年却始终沉静的纯真单恋，真相大白之后前尘往事与今时爱恋缠绕出了一段痴情凄美的挚爱情深。</br>
<li><a href="">00:37:29</a> 《安德烈·卢布廖夫》</li></br>
15世纪初，俄罗斯动荡时期。著名圣像画家安德烈·卢布廖夫在大公的邀请下前往莫斯科为教堂作画，受到了贵族式的服务与对待。然而，卢布廖夫却身处在一个饱受鞑靼人铁蹄践踏和充满灾难残杀的悲惨时代。</br>
<li><a href="">00:38:22</a> 《鼹鼠的故事》</li></br>
《鼹鼠的故事》是捷克斯洛伐克艺术家兹德涅克·米莱尔创作的卡通片，于1956年在布拉格首映。</br>
<li><a href="">00:40:45</a> 租碟片</li></br>
小时候租碟，租了个《黑侠》，结果和家里大人一起看的时候又出现了尴尬场景···</br>
<li><a href="">00:42:53</a> 《Touch》</li></br>
小时候天津台放过《Touch》，和爸妈一块看的那一集正好有换衣场景，镜头还特写了，很尴尬。</br>
<li><a href="">00:43:44</a> 春节记忆</li></br>
家里以前定电视报，所以能知道电视节目安排。春节看《泰罗奥特曼》，以前一直是放两集结束，结果和爸爸打赌还有一集打输了。</br>
<li><a href="">00:46:14</a> 滴滴筋</li></br>
天津有种烟花叫做“滴滴筋”，似乎像一种可以用绳子甩的仙女棒。</br>
<li><a href="">00:46:59</a> 《明日边缘》漫画</li></br>
这一本《明日边缘》是以日本科幻小说家樱坂洋的科幻小说《明日边缘》为原著，小畑健执笔的一本科幻漫画。樱坂洋的小说原著曾经在2014年被好莱坞拍成了科幻电影，由汤姆克鲁斯主演。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=695546409228"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:33</a> 剧透预警</li></br>
接下来会剧透，请谨慎收听。</br>
<li><a href="">00:50:06</a> 没必要的镜头</li></br>
感觉在看漫画的时候，有那种很没必要的镜头，是日式漫画特有的那种莫名其妙的幽默。</br>
<li><a href="">00:51:42</a> 非常规解决</li></br>
在主角陷入时间循环的时候通常会首先选择非常规的解决方式，用来脱出循环。</br>
<li><a href="">00:52:18</a> 命运收束</li></br>
主人公发现无论怎么努力，都没办法通过正确方法来解决问题，命运总会导向他不期待的结果。</br>
<li><a href="">00:52:35</a> 开摆！</li></br>
主人公发现自己改变不了命运，于是开始享受循环。但最后会因为一件小事，解除了循环。</br>
<li><a href="">00:54:41</a> 方糖塔</li></br>
在画《死亡笔记》的时候,L堆的方糖塔其实是作者本人画的。</br>
<li><a href="">00:55:35</a> 胶佬</li></br>
小畑健早年还做过胶佬的代工涂装，所以在画机械结构的时候十分得心应手。</br>
<li><a href="">00:57:59</a> 女孩都一个样</li></br>
小畑健画的女孩都长得差不多</br>
<li><a href="">00:59:30</a> 圆满世界观</li></br>
故事的最后还给了“时间循环”这一现象一个合理的解释，算是圆上了世界观，还挺不错的。</br>
<li><a href="">01:01:21</a> 《给作家标个价：旧书店的文学论》</li></br>
《给作家标个价：旧书店的文学论》作者出久根达郎自少年时便就职于旧书行业，而后创立旧书店；曾获直木奖、讲谈社散文奖。既是经验老道的古书店老板，又是品味独到的文学读者。在本书中，作者以沉潜旧书行业五十余载的深厚阅历和平实晓畅的文风，融合个人体悟，与读者探讨：什么样的文学应该保留，什么样的文学消失？作家、读者、旧书商，究竟是谁决定了旧书的价格？<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=755863363899"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:42</a> 初版旧书</li></br>
作者以一个父亲向他求问《龙马行》初版图书的价格，引出了一系列关于旧书的品相检定和小趣闻等知识</br>
<li><a href="">01:05:48</a> 出久根 达郎</li></br>
出久根达郎，日本小说家和散文家，出生于茨城县北浦町。1992年获得讲谈社散文賞，1993年获得第108回直木賞。</br>
<li><a href="">01:06:23</a> 不设书架</li></br>
Ann喜欢的搞笑艺人喜欢读书，他的读书理念是读完之后不存书，读完后就送人或者卖掉。</br>
<li><a href="">01:08:47</a> 旧书店店员经历</li></br>
在旧书店当店员时，认识并喜欢上了太宰治的作品。</br>
<li><a href="">01:10:03</a> 不敢说喜欢</li></br>
在他们那个年代人的观念里，说自己喜欢太宰治是很难以启齿的一件事情。</br>
<li><a href="">01:12:09</a> 森鸥外的女儿</li></br>
森鸥外的女儿是太宰治的一位大迷妹，很喜欢他的作品。</br>
<li><a href="">01:13:16</a> 腰封</li></br>
书中还介绍了很多腰封的知识，但是书本身比较老了，可能会不适应时代。</br>
<li><a href="">01:15:27</a> 喜欢太宰治</li></br>
现在喜欢太宰治还是有点隐秘，人们不太愿意明说自己喜欢太宰治的作品。</br>
<li><a href="">01:16:56</a> 《那一天发生的超级不可思议事件》</li></br>
2013年10月号刊载了宫崎夏次系的8页漫画短篇《那一天落下的东西》。故事中，儿子因为工作没办法陪伴在年迈的母亲身边，在回程的船上倍感自责的儿子与在疗养院发现儿子落下的东西的母亲形成了鲜明的对比，看似普通并愈加煽情的母子故事在此刻发生了超然的转折……<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=749393965435"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:49</a> 《大奥》</li></br>
德川幕府时期，一种名为“赤面疱疮”的瘟疫在日本各地肆虐。这种怪病只在年轻男性间传播且致死率极高。很快，日本男性人口数量骤减至女性的五分之一，社会结构发生了颠覆性变化。数量稀少的男性被当作繁衍后代的珍贵资源，女性则承担了大部分的社会职能和体力劳动，成为家族继承人、政府官员和最高执政者。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=753986936988"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:27</a> SF作品</li></br>
表面上来看这是个玩味历史的二次元作品，实际上它是一部SF漫画。</br>
<li><a href="">01:22:11</a> 严格遵守设定</li></br>
漫画的情节严格尊重设定，幻想这些事情如果真的在真实世界里发生了会是如何？</br>
<li><a href="">01:23:41</a> 宫斗剧</li></br>
卷一的感觉还是有点宫斗剧的意思，完整的讲述了主人公进入大奥之后经历的各种事。</br>
<li><a href="">01:25:04</a> 社会剧变</li></br>
后续的章节突然把时间线往回倒，解释了社会剧变的原因和发展过程。</br>
<li><a href="">01:26:33</a> 又要剧透了</li></br>
接下来的内容也会剧透，请注意！</br>
<li><a href="">01:29:05</a> 47浪人</li></br>
47义士于凌晨进攻吉良位于两国的宅邸。义士们有如攻城一般以长梯及大槌突破围墙和大门，与宅邸内的吉良家臣展开一番血战后，终于在柴房内找到吉良。在斩首吉良祭主后，义士们坦坦荡荡的向幕府自首了。</br>
<li><a href="">01:30:43</a> 《布拉德哈利的马车》</li></br>
漫画讲述了一个黑暗的故事，孤儿院里的女孩子幻想着能被布拉德哈利家族收养，因为传言登上布拉德哈利的马车的女孩可以在歌剧团演出，但是事实并非这么美好···</br>
<li><a href="">01:33:37</a> 《西洋古董洋果子店》</li></br>
描述一个不能再打拳击的天才拳击手神田英司，因缘际会下成为“Antique”蛋糕店学徒，以及该蛋糕店出身富裕的店长兼老板橘圭一郎、有女性恐惧症的天才蛋糕师傅小野裕介、神秘的保镖小早川千影，围绕在蛋糕店里这四位帅哥身边的故事。</br>
<li><a href="">01:35:25</a> 海贼王同人</li></br>
之前看过一个《海贼王》的同人，是红发和他的大副的。</br>
<li><a href="">01:37:20</a> 权力争斗</li></br>
漫画里虽然也是“宫斗”，但却不是后宫间的争风吃醋，而是真正杀人不见血的政治斗争。</br>
<li><a href="">01:39:35</a> 日本SF大奖</li></br>
由日本SF作家俱乐部于1980年设立的奖项，主办者为日本SF作家俱乐部，德间书店支助。不论媒体或艺术的种类，只要是有关科幻的作品，都可作为受奖对象，是该奖的一大特色。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]鲜血与冰冷的心：莱弥亚的崛起与纳迦什重回巅峰 | 中古战锤国家地理 Vol.6</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/174887</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2dc914fb-70e9-4fc9-b413-e57dfca5a43a.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/0b7b8377bb42a6b46b29ef09eb793ec8-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2dc914fb-70e9-4fc9-b413-e57dfca5a43a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:00:13</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>夜风老师又带来了新的一期中古战锤节目。纳迦什的崛起为尼赫喀拉带来了长久的苦难，而他遗留下来的禁忌的知识，将会深刻地改变中古战锤世界——另一个尼赫喀拉城邦莱弥亚，以另一种方式超越死亡，新的阴谋，开始在沙漠和绿洲间蔓延....</p>

<p>主播：四十二, Ryoma, 黯精灵夜风</p>
<p>点赞：552，评论：192，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期战锤节目，您听到开场BGM是来自《木乃伊归来》OST中的heMummyReturns。</br>
<li><a href="">00:01:27</a> 前情提要</li></br>
早在西格玛帝国之前，有另一批人类曾经建立起辉煌的尼赫喀拉文明，彼时塞特拉大帝把人类的疆域扩展到后世难以企及的程度。然而，也就是在尼赫喀拉的辉煌岁月中，诞生了一位名叫纳迦什的天赋迥异的祭司。他的野心将带着他超越生死，为这个世界带来持久的苦难...<a href="https://www.gcores.com/radios/167794"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:52</a> 前情提要</li></br>
纳迦什几乎以一己之力对抗整个尼赫喀拉文明，各城邦的国王竭力对抗篡位者，包括祭祀纳布尼法，在最后，纳迦什推着王后涅菲瑞姆把她烧成灰烬，解除了尼赫喀拉人与众神的伟大圣约，攻破了诸神之城。</br>
<li><a href="">00:03:09</a> 玛哈拉克之围</li></br>
没人知道玛哈拉克城里还剩多少居民。随着食品供应的减少，数百人在暴乱中丧生，还有数百人在战斗后因虚弱而死。所有人都躲进了自己的房子闭门不出，只派出最年轻、最强壮的人去寻找食物，或者——在失去希望之后——去药剂师的店里寻找一些速效毒药。城里的药店全都残损不堪。这座城市之所以数年来没有爆发过大规模瘟疫完全仰赖于盖赫布和阿萨芙祭司们的无私努力。在城中较为贫穷的地区，有关食人者的谣言四起，绝望而饥饿的家庭扑倒在街巷中堆积的尸体上。祭司议会将这可怕的行为裁定死罪，但却没花多少力气去追捕犯罪者。没有人真的想知道这些谣言是否真实。</br>
<li><a href="">00:04:12</a> 努玛斯弃暗投明</li></br>
努玛斯人从侧翼突袭了不朽者和他们的骑兵，将其分割包围然后重重击落马下。紧要关头，不朽者们被突如其来的变故吓得不知所措，而他们的震惊也同时反映在了突然静止的亡灵骑兵身上。毫无反应的骷髅就像麦子般被老练的骑士们迅速收割，脸色苍白的军官们很快发现自己被几十把忽明忽暗的刀刃所包围。</br>
<li><a href="">00:05:05</a> 反水的原因</li></br>
失宠的阿克汉四年了受尽羞辱，最终在努玛斯和赞迪里国王的劝说下反水。</br>
<li><a href="">00:06:26</a> 背水一战</li></br>
纳迦什将整个玛哈拉克的尸骸砸向前进中的联军，试图以数万具尸体的重量拖住他们。死去的男人、女人和孩子们蹒跚着走出破碎的城门，扑向东军长矛。不死之王在城里重新集结起他的骷髅战士，再井然有序地将它们派出城外。</br>
<li><a href="">00:07:08</a> 火枪发威</li></br>
战场上空，蔽日的黑云开始消散，金色的阳光穿透云层。不朽者们无不发出恐惧和惊慌的叫喊。纳迦什，喀穆里的不死之王，咆哮着、诅咒着，直到龙杖的火光将他的世界淹没在一片烈焰之中。</br>
<li><a href="">00:08:13</a> 砰！</li></br>
阿克汉突然像蛇一样迅速转身，扑向第一个莱弥亚人。阿克汉从后面抓住那人的肩膀，一把将他拽过来面对自己。莱弥亚人还没来得及出声便被割断了喉咙，阿克汉接着走向莱玛什扎。火光一闪加上一声闷雷。一发重击砸进了阿克汉胸口，恰好位于他心脏上方。不朽者懵在原地。他看了看莱弥亚国王，对方正伸出一只手，手里拿着一支龙型铜杖的微型版本。火龙的青铜颌骨中冒出滚滚浓烟。</br>
<li><a href="">00:08:59</a> 《纳迦什不破》</li></br>
此处起的剧情是纳迦什三部曲的第二部《纳迦什不破》。</br>
<li><a href="">00:09:47</a> 莱弥亚</li></br>
莱弥亚，黎明之城，日后被称为“诅咒之城”，位于世界边缘山脉以东，纳迦什海峡以南，酸海沿岸。</br>
<li><a href="">00:10:02</a> 涅芙莱塔</li></br>
涅芙莱塔，原名涅芙莱特姆（军书是这么写的，到了小说里变成她本名涅芙莱塔，她妈叫涅芙莱特姆），是莱玛什佩特拉的女儿。日后的莱弥亚女王，银顶峰女王，吸血鬼女王，永夜女王，神秘女王以及“第一位吸血鬼”，也是那支古老的吸血鬼血脉“莱弥亚姐妹会”的始祖与领袖。</br>
<li><a href="">00:11:11</a> 莱玛什扎</li></br>
莱玛什扎，莱弥亚国王，也是莱玛什佩特拉的儿子。夜风老师这里说表哥并不准确，莱玛什扎应该是与涅芙莱塔是同父异母的兄妹关系。</br>
<li><a href="">00:12:32</a> 一巴掌打翻</li></br>
王后毫无预兆地迈步上前，一巴掌打翻了国王手中的酒杯。“出了什么事？”她嘶声说道，“难不成你这一路上把你当时带走的酒、以及从喀穆里抢来的酒都喝干了？难道你就不能等两天再回来解渴吗？这是对诸神的冒犯，哥哥。”一时间，没人敢动。涅芙瑞塔能感觉到紧张的气氛就像闪电般在空气中噼啪作响。</br>
<li><a href="">00:13:57</a> 不同版本</li></br>
在军书中描述阿克汉在纳迦什失败后忠诚救主断后，壮烈牺牲，在小说中这段被解释为“莱弥亚国王故意杜撰的谣言”，为掩盖把他秘密带回莱弥亚。</br>
<li><a href="">00:15:17</a> 阿克汉复活</li></br>
国王把子弹扔到一边，然后对贵族们简短地点了点头。他们一言不发地从腰带上拔出刀子，开始割开奴隶的喉咙。热血在空气中喷涌而出。奴隶们抽搐着，窒息着，他们的生命被倾注到阿克汉的尸体上。在他们脚下，浑身是血的黑色阿克汉突然发出一阵可怕而颤抖的喘息。他淤青的眼睑扑闪着，涅芙莱塔发现自己正盯着一双没有灵魂的黑色双眸。</br>
<li><a href="">00:16:09</a> 半死的纳迦什</li></br>
在距喀穆里数百里之遥的东北方向，丰饶的平原被碎峰山所取代。沸腾的虫云用尽了最后一丝力气，拖着冒烟的尾际坠向大地。虫群带着一阵刺耳的嗡嗡声砸在荒废的土地上，爆裂成一地噼啪作响的几丁质和体液。在成千上万只死甲虫形成的烟幕之中，一个人影摇摇晃晃地走出死亡中心，他踉踉跄跄地向前走了几步，然后跪倒在地。</br>
<li><a href="">00:17:46</a> 生命灵药失效</li></br>
灵药不仅能令人长生不老，通常情况下它还能治愈几乎任何伤害，无论伤情有多么严重，但自从纳迦什在玛哈拉克度过那灾难性的一天之后，它就不知为何失效了。那一天，莱弥亚军团加入了那些叛乱的东部诸王，向他和他的亡灵军队发射奇怪的武器。他想起了从莱弥亚黑甲部队手中升起的火墙和雷鸣，然后便是大批亡灵士兵在他面前被击溃。就在他即将取得最终胜利的时候这些叛徒向他发起了攻击。</br>
<li><a href="">00:19:26</a> 阳光是毒药</li></br>
纳迦什与他的不朽者们活得越久，阳光对他们那窃来生命力的削弱就会越强。所以当他和他的军队开赴战场时，他们必须在黑魔法造出的永夜中行进。纳迦什怀疑自己就算处于巅峰时期也无法活过一整日的暴晒。而就现在的情况来说，他认为自己连几分钟都撑不过。</br>
<li><a href="">00:20:18</a> 斯卡文鼠人</li></br>
斯卡文鼠人，战锤世界中邪恶种族。他们居住在洞穴、隧道、矿井和下水道中。他们控制着一个广阔的地下帝国，遍布在整个战锤世界。他们繁殖力极强而生命短暂，只有部分高阶成员得以长命。斯卡文鼠人需要大量进食以抵消身体剧烈的新陈代谢，结合他们短暂的生命，成为战争时的炮灰是绝大部分鼠人成员的归宿。只有最强大的鼠人能够登上权力的顶峰，弱者只会被吃掉或者奴役。</br>
<li><a href="">00:20:54</a> 次元石</li></br>
次元石，是一种明亮的、翡翠绿的结晶物质，其实际上是纯粹混沌魔域能量或者说魔法八风能量浓缩而成的固体。</br>
<li><a href="">00:22:13</a> 为什么</li></br>
所以纳老爷怎么不用手抠出来呢？</br>
<li><a href="">00:22:36</a> 卡-萨拜</li></br>
卡-萨拜，青铜之城，崇拜大地之神盖赫布，位于大沙漠南部，盛产矿石。</br>
<li><a href="">00:23:34</a> 震旦进口</li></br>
莱玛什扎国王大开国库，准备迎接他那些王者同伴们的到来。成百上千的佣人像鸟群一般带着金银财宝从宫殿里涌出，纷纷前往一户户惊讶的商人或小贩面前，之后再将各自的收获带回宫里：数百瓶红酒、成千上万桶啤酒、各类精美的金银铜器、成捆成捆的丝绸。除此之外还有王后的嫁妆——一罐罐上等香料与熏香也被搬了出来。</br>
<li><a href="">00:24:46</a> 《纳迦什的崛起》</li></br>
官方小说《纳迦什的崛起》在b站有up主“忠孝两全曼光头”进行了翻译，有兴趣可以点击链接阅读。<a href="https://www.bilibili.com/read/readlist/rl264866"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:00</a> 卡莉达</li></br>
卡莉达•涅芙拉，莱巴拉斯的至高女王，是为数不多的古墓女王之一。其表姐涅芙莱塔虽然也是女王但并没有合法统治权。而卡莉达至死都是王后，直到纳迦什叫大家起床时安胡尔起床失败，卡莉达才扛起当家大任，她还宣称一旦安胡尔起床就会立刻还权于丈夫。</br>
<li><a href="">00:26:29</a> 弱化的灵药</li></br>
在过去九十年中，莱玛什扎和他的小团体一直在努力破译纳迦什之书，试图再造生命灵药。在最初的几年里，国王经常向涅芙莱塔请教，尽管她心存疑虑但还是帮忙解释了有关制作药剂和使用咒语方面的基本方法。他们花了四年的时间反复试验，最终成功研制出一种效果很弱的灵药。此后，莱玛什扎便不再召她出宫。她每个月都会收到一小瓶这种药剂，它能减缓衰老，但也仅此而已。</br>
<li><a href="">00:27:33</a> 矛盾激化</li></br>
国王一下伸出手出来，以惊人的力量捏住了涅芙莱塔的下巴。“不要对你一无所知的事情妄加评论。当初我不在的时候就不该让你给乌拜德（大齐维尔）做参谋。现在你脑子里有了太多危险的想法。”他粗暴地将她推开，“要是你还知道好歹，就该去关心那些适合你身份的事情，比如给我生一个继承人。还是说你宁愿以后不再每月收到一瓶灵药？反正等你老死了我还可以娶卡莉达。”</br>
<li><a href="">00:28:44</a> 陨石</li></br>
大多数次元石以陨石的形式坠落到地表，这些陨石是从混沌之月莫斯里布上脱落的。</br>
<li><a href="">00:29:55</a> 听岔了</li></br>
42这里听岔了，不是灰先知，是野蛮人部落中的原始死灵法师。</br>
<li><a href="">00:30:55</a> 昊天龙帝</li></br>
昊天龙帝，真龙之神。官方资料中并无艺术形象，他与龙后的九个子嗣统治着震旦境内的凡人。</br>
<li><a href="">00:33:22</a> 经济学</li></br>
震旦给你带来小小的战锤经济学震撼。</br>
<li><a href="">00:34:10</a> 涅芙莱塔的决意</li></br>
莱玛什扎想从涅芙莱塔那里得到的只是王位的继承人，但他却又在同时摸索长生不老的秘诀。其它任何事情对他来说都无关紧要。但莱弥亚对涅芙莱塔很重要。涅芙莱塔的良心决不允许她坐视黎明之城变成外国统治者的玩物。她能用比她哥哥更可靠的手段统治这座城市。</br>
<li><a href="">00:34:59</a> 黑莲花</li></br>
黑莲花药剂实际在莱弥亚上层贵族中广被使用，本篇小说开篇国王回城惊醒了涅芙莱塔，之前涅芙莱塔就是因过多饮用黑莲花和东方甜酒而昏睡的。</br>
<li><a href="">00:35:32</a> 内环小团体</li></br>
沃索伦，乌索然，艾博拉什和安卡特，这些人日后在战锤世界中大放异彩，都是吸血鬼阵营赫赫有名的人物。</br>
<li><a href="">00:36:24</a> 沃索伦</li></br>
沃索伦，曾经是秃鹫神的祭祀，日后尼科齐拉家族的始祖。</br>
<li><a href="">00:36:39</a> 艾博拉什</li></br>
艾博拉什，曾是莱弥亚城亲卫队队长，日后血龙家族的始祖。单挑巨龙并杀死巨龙喝龙血的高人。</br>
<li><a href="">00:37:10</a> 乌索然</li></br>
乌索然，负责阴谋与情报运作，几十年间他保证这个秘密团体不被外界发现。日后史崔格家族始祖。</br>
<li><a href="">00:37:34</a> 安卡特</li></br>
安卡特，军事书中的瓦沙尼什，也就是游戏里吸血鬼阵营领袖弗拉德·冯·卡斯坦因。</br>
<li><a href="">00:39:23</a> 莱玛什扎的判断</li></br>
“我们需要的只是时间。尼赫喀拉诸国越来越依赖我们与东方帝国之间的贸易往来。我们的影响一直延伸到遥远的赞迪里，甚至南至卡-萨拜。再过一百年，或者两百年，尼赫喀拉将没人敢反抗我们。所以没必要进行血腥的赌博或者毁灭性的战争。我们所要做的就是等待，我们想要的一切自然会落到我们手中。”</br>
<li><a href="">00:40:33</a> 吊桥效应</li></br>
吊桥效应，生理激发的错误归因（Misattributionofarousal），是指人误认自身生理反应的情形。例如出现了因恐惧而有的生理反应（例如在吊桥上），却误认是喜欢或恋爱身边的人的反应。</br>
<li><a href="">00:42:01</a> 笑化了</li></br>
阿克汉慢慢跪了下去。他尽了最大努力才让自己将罐子递给涅芙莱塔，就像仆人给主人递酒一样。“来，陛下，”他干巴巴地说，“享用您劳作所得的硕果吧。喝下它，重获新生。”涅芙莱塔朝他笑了笑，阿克汉暗自感到耻辱，因为他那颗死寂的心仿佛正因她的笑容而在胸膛里重新跳动。她像蛇一样优雅地向他走来，从他不情愿的手中拿起罐子。</br>
<li><a href="">00:44:15</a> 可怕的病变</li></br>
他体内的燃石荧光足以透出体表，导致其皮肤几乎呈透明状，肌肉活动和各类器官清晰可见。但只要他的头脑敏捷依旧，四肢尚且服从他的意志，纳迦什也就不怎么在意这些变化。</br>
<li><a href="">00:45:06</a> 不听话</li></br>
纳迦什运用自己的能力拉起来一个死去的部落酋长，结果人家不听他的。</br>
<li><a href="">00:46:12</a> 差一点儿</li></br>
这几个蛮子死灵法能吹一辈子，他们差点用死灵魔法弄死纳迦什。</br>
<li><a href="">00:46:46</a> 莱弥亚家族</li></br>
莱弥亚家族，具有魅惑特性的年轻女性——魅惑是条件之一——会被“邀请”加入血脉，并被送到白银尖顶，在那里充当涅芙莱塔的侍女。她们会在那里接受各种训练、魔法与操纵的艺术。</br>
<li><a href="">00:48:03</a> 献祭</li></br>
阿克汉在一旁等着。不朽者的表情奇怪而不安。“您不明白，”他声音很轻，只有她能听见，“如果您真的爱她，就别这么做。”王后端详了一会儿缇芙瑞特，然后摇了摇头：“不，太晚了。我需要她，最后一次。”她转向不朽者，神色凝重，“做你该做的事。再过一个多小时国王就要来了。”阿克汉的神情强硬了起来。“那好吧，您最好做好心理准备，陛下。”</br>
<li><a href="">00:49:15</a> 彻底翻脸</li></br>
“这……”涅芙瑞塔沉重地说道，“是为了莱弥亚的未来。你已经忘记了自己对人民的责任，哥哥，所以我才要亲手打点一切。就从现在开始。”</br>
<li><a href="">00:51:18</a> 幕后掌权</li></br>
莱玛什扎至此成为了一个傀儡，而涅芙莱塔成为了王座之后真正掌权的力量。她用更强效的生命灵药来保持小团体对她的绝对忠诚，没人再去愿意喝国王的羊血稀粥了。</br>
<li><a href="">00:52:36</a> 阿克汉黑塔</li></br>
阿克汉黑塔是阿克汉奴役巴格人所建造的，在这里他可以进一步研究黑魔法。</br>
<li><a href="">00:53:25</a> 自知之明</li></br>
当那一天终于到来的时候，涅芙莱塔会需要一名强有力的亲信来领导她的军队，扩大她的统治范围：一名忠诚而无情的大将——也许，如果时机合适的话，一位伴侣。想什么呢，阿克汉自嘲地冷笑了一声。就凭你阿克汉，一个秃顶烂牙的老家伙也配和黎明女王在一起？愚不可及，你被那个该死的女人迷住了，趁早离她越远越好！</br>
<li><a href="">00:55:31</a> 痴情阿克汉</li></br>
在莱玛什扎落井下石之前，他还有机会赶到涅芙莱塔身边。至少阿克汉如此相信着。“阿克汉你是真他娘的活该，”他对着冰冷的月亮自言自语，“先是纳迦什，然后又来这么一出，”他俯身向前，从肯提的胸口拔出剑来，“要记吃不记打到什么时候？”阿克汉咬紧牙关，一瘸一拐地踏上贸易大道，朝莱弥亚走去。如果运气好的话，那匹该死的马应该没有跑出去太远。</br>
<li><a href="">00:57:34</a> 魅力拉满</li></br>
如今的涅芙莱塔已经能够做到让他的祭品在受尽折磨后依然心甘情愿地为她死去。</br>
<li><a href="">00:58:31</a> 毒翻了</li></br>
涅芙莱塔在震惊中只来得及倒吸一口冷气，随后便被毒药拖进了黑暗中。</br>
<li><a href="">00:59:40</a> 确实没资格</li></br>
阿克汉人称战锤小吕布。</br>
<li><a href="">01:00:26</a> 背景设定</li></br>
女王寝宫这莱弥亚属于除了国王谁也不能进的存在。</br>
<li><a href="">01:01:10</a> 圣约已解</li></br>
众神的契约早在涅菲丽姆死去时就已经结束了，如今的尼赫喀拉人已经再也无法感知神迹。</br>
<li><a href="">01:03:16</a> 分血型吗？</li></br>
在虚构的故事当中寻求真实感的人脑袋一定有问题。</br>
<li><a href="">01:03:43</a> 还是死了</li></br>
这说明还是分血型的嘛。</br>
<li><a href="">01:04:35</a> 太惨了</li></br>
纳迦什夜复一夜地将松软的土壤刨到一边，夜空下的绿色闪电映照出他那骨架般的怪诞身形。他的骨头渗着一股病态的绿光，由内而外将已经发黑的肌肉倒影投射在腐烂的皮肤上。他脸上垂落着许多块碎皮，就像一张破碎的羊皮纸，露出了下面斜睨着的头骨。死灵法师的眼睛早已腐烂并被燃石能量灼成齑粉，现在只有两团绿色火焰在他凹陷的眼窝深处冷冷地闪烁着。他的肢体如今并非靠肌肉而是凭魔法和意志力结合在一起。</br>
<li><a href="">01:06:19</a> 灰色神殿</li></br>
眼前是一扇高窄的大门，看上去是一种灰色金属，其颜色能巧妙地与周围的石头融合在一起。纳迦什摸了摸门面，发现它居然有些温度。每扇门上都有四个齐肩高的洞，可以容纳一根手指。</br>
<li><a href="">01:08:31</a> 送上门来</li></br>
令人惊讶的是，坟场平原上的葬礼还在继续。逝者家属会乘船绕道，渡过酸海，于日落之后登陆，将故去的亲人带到平原北端。他们会带着工具，在月光下挖一个深坑掩埋尸体。之后——令纳迦什感到可笑的是——他们会在填平那个坟坑之前向这座山进行某种荒缪的祈祷。送葬队伍一走纳迦什就会召唤尸体，并在劳工队伍中为它重新安排安身之处。</br>
<li><a href="">01:10:45</a> 部落的传说</li></br>
“先人曾告诉我们，总有一天这山将会苏醒，其中将走出神明。现在，您来了。”</br>
<li><a href="">01:11:41</a> 阿克汉的打算</li></br>
阿克汉即将刺杀国王，按照他的预料国王与王后双双殒命，国家势必陷入无比的混乱和迷惑，贵族将争夺权力成为摄政王知道莱玛什扎的儿子成年。这段混乱的状况可能会持续数周甚至数月，足够他在金色平原集结属于他的军队了。</br>
<li><a href="">01:13:09</a> 祝福你</li></br>
“等到你的仆人发现你时，他们当然会认为你已经死了。然后他们会召来葬仪祭团的祭司，把你抬到永生之殿为来世作准备。要是你足够幸运的话，当他们挖出你的心脏时你就能去死了。但如果你没死……那你将会有很长一段时间用来后悔，后悔自己曾妄想跟我作对。”“王后已死，但至少她自由了。我祝你在黑暗中腐烂直到万物终焉。”</br>
<li><a href="">01:13:59</a> 赴死</li></br>
无处可逃了。他已经精疲力竭，而艾博拉什的战技之高超足以令他的计谋无济于事。不朽者刹那间又想到马厩里的战马，想起了沙漠之风吹拂脸庞的感觉。他已向国王报仇。这就够了。阿克汉高举长剑，迎向自己的命运。</br>
<li><a href="">01:15:28</a> 异象</li></br>
床上突然传出一阵怪异的声音。一种微弱的噼啪声，就像因许久不用而变得僵硬的关节正在龟裂一样。接着，女仆们的哀嚎声陡然升高，化为一阵惊恐的惨叫。</br>
<li><a href="">01:16:12</a> 吸血鬼女王诞生</li></br>
没人料到从女宫的阴影中走出的会是王后，而她的尊容苍白可怖。她的美貌曾经只是女神的礼物，现在却仿佛拥有了一种圣洁的力量。他们没有看到那染红了白袍、涂红了双手和面容的黑血。她的眼睛如大海般黑暗而深邃，那目光驱逐了思想，代之以一种比他们以前所知的一切都更加深沉而强烈的渴望。“欢庆吧！欢庆吧！女王驾临了！”</br>
<li><a href="">01:17:51</a> 雅古尔人</li></br>
数世纪前，一个巨大的次元石陨石砸在了雅古尔人的地盘。雅古尔人开始将这个陨石当作神明崇拜，研究次元石的用法开始变得强大。不久后，南方的部落受到次元石的侵蚀变得疯狂，雅古尔人陷入内战。一天，北方的一位流亡者带着四面神——黑暗马拉卡的信仰参战，屠杀了所有雅古尔贵族建立新的统治。但最终部落依旧迎来了分裂，北方信仰马拉卡的一支被称为“被遗弃者”，南方信仰次元石的一支则是现在纳迦什面前的这群雅古尔人。</br>
<li><a href="">01:19:59</a> 啊？</li></br>
信四面神怎么用老鼠脑袋啊？</br>
<li><a href="">01:20:46</a> 食尸鬼</li></br>
食尸鬼的躯干极度扭曲，肌肉腐烂感染，皮肤长满污斑。可怕的充血双眼凸出眼窝，闪烁着非人的愤怒。食尸鬼的嘴唇向后裂开，露出血迹斑斑的牙齿，他们还把牙齿锉成锐利的尖形，以便更好地撕碎猎物。更糟糕的是，食尸鬼的思想跟随他们的身体，变得越来越堕落疯狂，直至被兽性吞噬。他们吃的肉越多，他们就越饿，直到他们的身体和思想什么都不知道，只知道永远需要寻找和吞噬人类的尸体。</br>
<li><a href="">01:22:22</a> 强大的力量</li></br>
涅芙莱塔已变得如同阿萨芙本尊一般，世界的秘密在她眼中一览无遗。她能感觉到阳光穿过天空，也能感觉到浪潮穿过脚下岩石的节奏。她能感觉到在这座回音不断的大厅中的每一个活物，从站在她王座脚下的内阁成员，到天庭的亲王和他的侍从，甚至是站在大厅以外面无表情的王宫侍卫。她能听到他们的每一个动作，能闻到他们身上的气味，能尝到他们血管里流淌的丰富而甜美的鲜血。</br>
<li><a href="">01:23:56</a> 成书很早</li></br>
听众朋友不要代入现在GW的设定看待这段剧情，本书成书时间为2010年。当时震旦的设定基本没有。</br>
<li><a href="">01:26:46</a> 小雏鹰长大了</li></br>
涅芙莱塔几乎认不出她心爱的表妹了；在莱巴拉斯生活的岁月并没有将卡莉达变成一位文静顺从的王后，而是把她塑造成了她一直渴望成为的战士——勇猛而耀眼。她已从一位深闺公主的娇柔身姿中脱胎换骨，变得消瘦黝黑，而且肌肉发达。王后手上留有刀疤，纤细的脖子右侧纹有一道阿斯崔战纹，乌黑的头发则被扎成二十多条紧辫，用一根金箍束在颈后，凸现出了她的面部轮廓。</br>
<li><a href="">01:29:11</a> 洒洒水啦</li></br>
本来欠震旦每年十万，如今才六万，洒洒水啦。</br>
<li><a href="">01:29:51</a> 怒斥</li></br>
“涅芙莱塔女王在说谎，”卡莉达宣称，“并不是阿萨芙的祝福给了她美貌和不自然的青春，而是卑鄙的巫术！她和怪物们混在一起，还亲身实践了纳迦什那受诅咒的魔法！”</br>
<li><a href="">01:31:38</a> 《木乃伊归来》</li></br>
《木乃伊归来》是由斯蒂芬·索莫斯执导的科幻片，布兰登·费舍、瑞切尔·薇茨、约翰·汉纳、阿诺德·沃斯鲁、道恩·强森主演等参加演出。于2001年5月4日在美国上映。该片主要讲述公元前3067年，蝎子王在攻打埃及的战争中败下阵来，最后他把自己的灵魂卖给地狱之神阿努比斯，一大片蝎子兵听从召唤，成为他的死士，男女主角出场救世的故事。</br>
<li><a href="">01:33:16</a> 女王的悲伤</li></br>
女王跪在卡莉达身旁。她的恐惧消失了，取而代之的是无尽的悲伤。她想也不想，赶紧用手捂住自己妹妹身侧的伤口，但它还是血流不止。温暖的液体流过她的手指，弄脏了她长袍的袖子。卡莉达发出哽咽的声音，试图移动，但她已经越来越虚弱。她睁大眼睛，疯狂地四处寻找着什么东西或什么人。</br>
<li><a href="">01:35:06</a> 军书的描述</li></br>
8版军书里描述卡莉达在被转化前向神明拼命祈求，女神阿萨芙亲自显灵，来到卡莉达身边，用神力净化了涅芙莱塔给予的吸血鬼之吻，使得卡莉达避免被转化为吸血鬼。</br>
<li><a href="">01:36:23</a> 无法永生的卡莉达</li></br>
战锤全面战争中将卡莉达击败将获得特性，无法永生的卡莉达。其描述为：女王曾经在生前战死过一次，显然当时她被阿萨芙女神的祝福所拯救。但这奇迹显然不会再发生第二次。效果为：与吸血鬼外交+30，新招募远程部队等级+2。</br>
<li><a href="">01:38:17</a> 纳迦什扎</li></br>
纳迦什扎，在尼赫喀拉语中的意思是“纳迦什的荣耀”，位于酸海沿岸的跛子峰中，周围环绕这荒凉的纳迦什沙漠。</br>
<li><a href="">01:39:47</a> Yes！Yes！</li></br>
鼠人挖进了纳老爷的要塞！系统提示：纳迦什一生之敌，万世之敌已经上线。</br>
<li><a href="">01:41:00</a> 特性</li></br>
死亡在他们每个人身上都以独特的方式留下了印记。如果非要说安卡特领主跟以前比有什么不同的话，那就是他的高贵气质更胜以往，他如今的神态威仪几乎可以和女王相媲美。另一方面，乌索然则正好相反，他似乎比以前更善变、更令人捉摸不定了，涅芙莱塔有时甚至确信自己看到乌索然的五官在不同时刻看上去竟有微妙的变化。</br>
<li><a href="">01:42:24</a> 艾博拉什</li></br>
艾博拉什一直拒绝被转化，直到女王骗他喝下剧毒圣杯。等到艾博拉什作为一名不朽之人醒来时，他勃然大怒，拒绝接受现实。他一连好几个晚上拒绝饮血，仿佛这只是一种可以克服的疾病。但随后被压抑的欲望还是爆发了，在一个暴力的夜晚他连杀了十二人。等到艾博拉什恢复冷静后，他为那些因自己而死的人流下了泪水，他从此发誓只会去猎杀强盗、土匪或其他罪犯而非自己祖国或其他国家的百姓。</br>
<li><a href="">01:44:23</a> 大局观</li></br>
涅福莱塔要塑造全尼赫喀拉的未来，如果一百年后，我们统治着一个从这里到赞迪里的帝国，而且是公开统治。</br>
<li><a href="">01:45:40</a> 阿卡迪扎</li></br>
阿卡迪扎，阿斯崔的王子、喀穆里的国王、大哈萨部落的解放者、诸王联军的统帅、尼赫喀拉的帝王。阿卡迪扎他是阿斯崔祭司王阿顿-赫鲁的长子，是最后的尼赫喀拉祭司王，可能也是最伟大的祭司王。这人是主角，但是没图。</br>
<li><a href="">01:48:40</a> 女王的心思</li></br>
阿卡迪扎就是未来。通过他，我们将按照自己的想法重塑尼赫喀拉，并统治它直到世界末日。</br>
<li><a href="">01:49:39</a> 查无此人</li></br>
纳老爷也没死啊。</br>
<li><a href="">01:50:37</a> 为时已晚</li></br>
先知议会立刻意识到要不惜一切代价将此事对十三议会保密，直到确定好利用这条消息的最佳时机。将骨头带回大城的鼠群首领们得到了一杯杯毒酒作为奖励，他们的所有证词记录都被销毁。但一切为时已晚，足有十几名间谍起草并发出了密函，详细地向他们在议会中的上司汇报了这一发现。</br>
<li><a href="">01:51:47</a> 十三议会</li></br>
十三议会是斯卡文鼠人的统治机构，由地下帝国十二位最强大的领主组成。第十三个席位是象征性的，专门保留给大角鼠。</br>
<li><a href="">01:53:40</a> 攻打莱弥亚</li></br>
下本书中阿卡迪扎号召众王联合组成正义之师攻打莱弥亚！</br>
<li><a href="">01:54:37</a> 史崔格帝国</li></br>
史崔格帝国，曾是一个人类帝国名为穆尔凯恩，怎么来的再此不表，后来被乌索然夺取。好死不死这个帝国的位置在恶地，所以最后被绿皮推平了。</br>
<li><a href="">01:57:05</a> 玉血族</li></br>
玉血族是《中古战锤》中一个未发布的吸血鬼家族。最早在第二版中古跑团书的增刊：《夜晚的黑暗之主》（Night'sDarkMasters）出现。</br>
<li><a href="">01:58:08</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期战锤节目，您听到结尾BGM是来自《木乃伊归来》OST中的heMummyReturns。我们下期见~掰掰~</br>
<li><a href="">01:59:36</a> 【广告】《百部经典——极简电影史》</li></br>
“100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！”现在就点击时间轴链接，加入机核Gpass会员，畅想纵贯百年的电影之旅吧！<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]年终闲聊今年游戏回忆：不咸不淡，海豹炒饭 杂烩集</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/174890</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/30c91ebb-d0c0-4ee7-8f8d-2c2ffad48e92.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/352348572754f6a1f18c01abee42a176-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/30c91ebb-d0c0-4ee7-8f8d-2c2ffad48e92.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>0:00</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：NineSolitary</p>
<p>今年是忙碌的一年，游戏和生活都是。四十二和鱼炒饭两兄弟终于在年底有机会远程连线一下，于是我们好好地聊聊这个热闹的2023年——的一部分，因为游戏实在是太多了。</p>

<p>主播：四十二, 鱼炒饭</p>
<p>点赞：360，评论：140，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自《Hi-FiRush》原声带的《DevEngine》。<a href="https://music.163.com/song?id=2029050989&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:23</a> 年底总结</li></br>
那么本期节目就是来回顾下，今年玩过的游戏！</br>
<li><a href="">00:01:57</a> 《装甲核心6 境界天火》</li></br>
《装甲核心6境界天火》是机甲动作游戏系列“装甲核心”的最新续作，玩家将在游戏中组装并驾驶自己的机动装甲，利用远程与近战相结合的动态战斗对抗你的敌人。新作的故事将发生在遥远的Rubicon3星球，该星球曾经发现了一种新的神秘物质，其作为能源有望显著提高人类的技术水平。不幸的是，该物质造成了一场巨大的灾难，这导致行星本身以及周围的星球都被火焰风暴所吞没。在半个世纪后，该物质再次出现在Rubicon3上，星球也因灾难的污染被封锁起来。此时，地外公司与地勘组织正在为了该物质的控制权而战斗，玩家则将作为一个独立的佣兵嵌入Rubicon3，在这张争斗中寻找自己的位置。该作于2023年8月25日发售。<a href="https://www.gcores.com/games/97132"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:22</a> 《星空》</li></br>
《星空》是BethesdaGameStudios在这25年里策划的首个新宇宙。该游戏开发团队创作了多款获奖作品，包括《上古卷轴5天际》和《辐射4》。这款新一代角色扮演游戏将背景设定在茫茫宇宙。在这里，你可以创建任意角色，探索世界并体验前所未有的自由。踏上这趟史诗般的旅程，发掘人类的终极奥秘。游戏已延期至2023年。<a href="https://www.gcores.com/games/64550"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:40</a> 《巴别塔圣歌》</li></br>
高塔上的各个民族语言不通由来已久，传说某个旅人某日将破除隔阂，将他们团结起来。走进这座别样而又迷人的巴别塔，仔细观察、聆听，才能破译古代文字。</br>
<li><a href="">00:02:42</a> 《COCOON》</li></br>
《COCOON》是一款独具创新的冒险解谜游戏，它的开发者此前创作了《LIMBO》和《INSIDE》。玩家将通过多重的穿越旅行来进行解谜，而穿越的关键就在于身后背负的球体，这个球体就是另一个世界，进入其中世界也为止改变、嵌套。<a href="https://www.gcores.com/games/83223"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:08</a> 压力小点</li></br>
老人在家的话，家里相对而言带孩子的压力就小了许多。</br>
<li><a href="">00:04:54</a> 《Hi-Fi RUSH》</li></br>
感受节拍，扮演想成为摇滚巨星的阿茶，和他凑起的杂牌军一起用喧闹的节奏战斗来反抗邪恶科技大企业！TangoGameworks推出全新作品《Hi-FiRUSH》，一款与音乐同步的全新动作游戏！<a href="https://www.gcores.com/games/98995"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:05</a> 《塞尔达传说 王国之泪》</li></br>
《塞尔达传说王国之泪》是《塞尔达传说旷野之息》的续作，新作将于2023年5月12日发售。<a href="https://www.gcores.com/games/87523"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:29</a> 王国之泪节目</li></br>
有关《王国之泪》节目，点击来源链接即可进行收听回顾。这档节目是四十二和他的朋友鱼炒饭跨洋唠嗑的录音，两人会围绕着一些游戏话题展开不咸不淡的漫谈，而不咸不淡，也是这期节目——“海豹炒饭”的主要特征。本期的主题是鱼炒饭给故意没玩主线的四十二讲《王国之泪》的剧情。注意，完全剧透。<a href="https://www.gcores.com/radios/168941"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:49</a> 拾遗类型短文</li></br>
第一篇：塞尔达日记第二篇：英达装修清单第三篇：林克老师历史讲义笔记</br>
<li><a href="">00:08:23</a> 旅游</li></br>
有关鱼炒饭老师旅游的照片与记录，请见其个人空间，点击来源链接即可进行查看。<a href="https://www.gcores.com/users/3466/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:53</a> XGP</li></br>
XboxGamePass由微软Xbox所提供有关于电子游戏的订阅服务，目前由旗下MicrosoftGaming部门持有。</br>
<li><a href="">00:09:30</a> 《Loop Hero》</li></br>
巫妖让世界陷入了永无止境的循环之中，所有人都饱经无尽混乱的摧残。玩家需操纵一摞不断扩充的神秘卡牌，为英勇的英雄每次独特的冒险循环中设定敌人、建筑和各类地形。在《循环勇者》中，玩家可获取并为不同职业的英雄装备强力道具，以供其上场杀敌、扩建幸存者营地，从而进一步增强英雄们每次在循环中冒险的保障。随着玩家踏上征程，还可解锁新职业、新卡牌、新技能和诡异守护神，助你击碎苦难的无限循环。<a href="https://www.gcores.com/games/54533"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:46</a> 《荒神》</li></br>
《荒神》（Aragami）是由西班牙巴塞罗那[1]的游戏工作室LinceWorks制作并发行的一款潜入类暗杀类的动作冒险游戏，具有《刺客信条》，《天诛》和《耻辱》等多个游戏的系统风格；而在美工和画风上，工作室广泛吸收借鉴日本古代文化，营造出极具东方美术风格的游戏风格。<a href="https://www.gcores.com/games/13225"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:00</a> 《SIGNALIS》</li></br>
《SIGNALIS》是一款像素风动作冒险游戏，自上而下的视角和复古的画风让它独具经典恐怖生存游戏的气质。玩家作为仿生人特工鹊从沉睡中醒来，发现自己置身一个充满怪异复古科技的世界，并踏上了寻找失踪搭档和失落梦境的旅程。在这场包含宇宙恐怖与经典生存心理恐怖要素的惊心体验中，发掘可怖的秘密，解开难缠的谜题，面对噩梦般的怪物。<a href="https://www.gcores.com/games/43886"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:15</a> 《Potion Craft》</li></br>
《PotionCraft》是由俄罗斯独立开发商niceplaygames制作，TinyBuild于2022年发行的一款电子游戏。《PotionCraft》是一款被描述为“以中世纪奇幻世界为背景的氛围管理模拟器”的经营模拟游戏，玩家需经营一家店铺，使用炼金原料生产和销售药剂。<a href="https://www.gcores.com/games/53994"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:21</a> 《Pentiment》</li></br>
《隐迹渐现》是一部历史题材的角色扮演游戏，极具神秘气息。故事发生在十七世纪初的德国，主角是一位聪敏过人的插画师：在超过二十五年的岁月中，基耶绍修道院发生了一系列诡秘恐怖的谋杀案，身陷其中的他只能依靠自己的智慧和决心找出幕后凶手，而他做出的每一个决定都会带来深远的影响，并无情地引领他接近一个不为人知的阴谋的核心。本作注重刻画人物的成长，画面极具艺术美感，并且会根据玩家的决定呈现出不同的剧情发展，肯定能让您沉浸其中，难以自拔。游戏将首发加入XGP。<a href="https://www.gcores.com/games/83242"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:48</a> 《神之天平》</li></br>
《神之天平》：与时间和命运对抗的ARPG。探索精雕细琢的世界，全方位强化角色，战胜魄力十足的强敌。唯有排除万难，才能续写你的传奇。<a href="https://www.gcores.com/games/66627"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:40</a> 《盗贼之海》</li></br>
《盗贼之海》是一款世界共享式海贼游戏，玩家在游戏中扮演海盗，出海完成任务。玩家可以选择单人游玩或是与他人组队，同时在世界中游荡时也会碰见其他玩家，他们或敌或友需要玩家自行判断。<a href="https://www.gcores.com/games/384"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:41</a> 《帝国时代4》</li></br>
《帝国时代4》是经典即时策略游戏帝国时代系列的全新作品，其与前代作品已相隔十余年之久。在系列作品纷纷推出高清重置版之际，该系列宣布重启，在现代画面与AI加持下让经典重现眼前。<a href="https://www.gcores.com/games/39754"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:21</a> 《极限竞速 地平线5》</li></br>
《极限竞速地平线5》将带领玩家畅游墨西哥。本作采用了极为精细的模型以及地形扫描数据。同时，团队还首次引入了摄影测量12K天空数据，为玩家带来极为真实的次世代体验。<a href="https://www.gcores.com/games/63419"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:46</a> Tango Gameworks</li></br>
探戈游戏工作室（TangoGameworks）是一家日本的电子游戏开发商，由著名游戏制作人三上真司在2010年3月成立；同年10月被ZeniMaxMedia收购为子公司。2014年发售的《恶灵附身》是工作室开发的第一款游戏作品。</br>
<li><a href="">00:12:54</a> 《幽灵线 东京》</li></br>
《幽灵线东京》是一款动作冒险游戏，游戏中的东京99%的市民都神秘消失，取而代之的是恐怖诡异的邪恶超自然力量，玩家需要使用自己的特别能力对抗这些邪恶力量，并解开民众消失的秘密。<a href="https://www.gcores.com/games/47017"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:13</a> 《恶灵附身》</li></br>
《恶灵附身》是一款重度恐怖的动作冒险游戏，由三上真司打造，讲述了一段虚幻的恐怖故事。玩家扮演一组进入凶案现场调查的警员，但在此过程中却误入恐怖的虚幻世界，身边被各式难以名状的恐怖异形充斥。<a href="https://www.gcores.com/games/3"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:09</a> 《马利欧兄弟》初代</li></br>
《马力欧兄弟》，是一款由任天堂开发第一部制作和开发的平台游戏，最早于1983年在街机上出品，后移植至FC等其它平台。本游戏由宫本茂创作。</br>
<li><a href="">00:14:52</a> 《恶灵附身2》</li></br>
《恶灵附身2》是恶灵附身系列的第二部作品，其故事接续在初代作品之后。发生在初代恐怖事件的三年后，主人公塞巴斯蒂安面对这家庭破碎陷入酗酒的生活，而后他得知本以为死于火灾的女儿并未死亡，而是被作为核心用以一项新的精神技术试验之中，为了拯救女儿塞巴斯蒂安再次踏入恐怖的幻境。<a href="https://www.gcores.com/games/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:36</a> 动作+节奏</li></br>
“游戏提供抓取节奏的契机不光是音乐层面，游戏背景画面中跳跃的音浪和敌人攻击前的提醒动作都在帮助玩家找到合适的行动节奏，辅助功能的存在更是进一步降低了卡节奏的难度。于是在这层层帮助之下，令《Hi-FiRUSH》同时具备了节奏音游的高正反馈和动作游戏行云流水的攻防招式，并让游戏的流程变得充满惊喜和快乐。”<a href="https://www.gcores.com/articles/161914"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:21</a> 缝合怪</li></br>
缝合怪原本是指一些游戏或传说中的怪兽，可能是设定或作者懒得设计，给人一种身子都是拼接而成的感觉。比如头脸像马、角像鹿、蹄子像牛、尾像驴真正使“缝合怪”这一称呼为人所熟知的可能是暴雪开发的Moba游戏《风暴英雄》中的同名英雄角色缝合怪。后来在网上被用来指代一些抄袭作品——几乎没有自己原创的部分，都是东抄抄，西补补，就像缝合怪一样怪异而令人不适。</br>
<li><a href="">00:17:16</a> 《节奏地牢》</li></br>
《节奏地牢》是一个屡获殊荣的铁杆roguelike节奏游戏，玩家扮演一名闯入地牢的冒险者，跟随着节拍进行移动、攻击、躲避，而地牢中的怪物、Boss以及各种机制也全部跟随节奏而行，其将节奏游戏与RPG冒险有机地结合在了一起。<a href="https://www.gcores.com/games/12386"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:22</a> 动作游戏的节奏感</li></br>
类似于《鬼泣》《忍龙》这样的动作游戏，实际上也有鲜明的节奏起伏，只不过没有和音乐节奏一起显现出来。</br>
<li><a href="">00:19:56</a> 并不强制</li></br>
“较低的容错率和极高的反馈令不少玩家对音乐游戏又爱又恨，爱的是它每一次流畅演绎后获得的极大满足，恨的是想要达到如此丝滑的操作不练个几十把基本不太可能。不过这一情况在《Hi-FiRUSH》上得到了极大地改善，因为玩家并不需要强制自己的每一步操作都恰当的靠在音节上，只要你不去看右上角的评分就行。”<a href="https://www.gcores.com/articles/161914"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:33</a> 神谷英树</li></br>
神谷英树是游戏设计师。长野县松本市出生。游戏代表作为《生化危机2》、《鬼泣》、《红侠乔依》、《大神》、还有《猎天使魔女》等等。</br>
<li><a href="">00:23:19</a> 所获奖项</li></br>
TangoGameworks作品《Hi-FiRush》在TGA上获得了5项提名，它占据了Xbox第一方工作室游戏提名总数的一半。</br>
<li><a href="">00:23:44</a> 《生化危机4》重制版</li></br>
《生化危机4重制版》亮相于6月StateofPlay，是经典恐怖动作作品《生化危机4》的高清重制版。新作将于2023年3月24日登陆Steam、XboxSeriesX/S、PlayStation5平台。<a href="https://www.gcores.com/games/82622"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:49</a> 《生化危机4》</li></br>
《生化危机4》是著名丧尸游戏的第四部正传作品，它的故事发生在生化危机爆发后，安布雷拉公司因各方压力而破产，并且关停了各地研究设施。曾经在《生化危机2》中身陷浣熊市生化危机的里昂，如今已是美国总统直属的秘密部队成员。为了解救被劫持的总统女儿，他来到了一个充斥着邪教成员的村庄。<a href="https://www.gcores.com/games/91"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:18</a> 没有恐怖感</li></br>
《生化危机4》并不是一个能让人感觉到“恐怖”的游戏，无论原版还是重制版。</br>
<li><a href="">00:27:12</a> 光枪射击游戏</li></br>
光枪射击游戏，是一种射击游戏，主要设计元素是使用光线枪瞄准并射击。光枪射击游戏以主人公为中心，射击敌人或无生命对象等目标。光枪射击游戏使用“光线枪”控制器，其因使用光传感器功能而得名。在1930年代就有使用光线枪的机械游戏，但他们的运作与电子游戏有别。随着电子游戏在1970年代取代机械游戏，1980年出现了流行的光枪射击游戏，如在任天堂的红白机上所推出的《打鸭子》。</br>
<li><a href="">00:27:33</a> 《死亡之屋》</li></br>
《死亡之屋》是世嘉于1996年推出的一款以恐怖为主题的光枪射击街机游戏，是死亡之屋系列的第一款作品。玩家扮演托马斯・罗根和“G”两位特务，对抗疯狂科学家库里恩博士以及博士的不人道生化实验下的产物。</br>
<li><a href="">00:29:45</a> 移动与射击</li></br>
在现代手柄逻辑下的玩家移动控制，卡普空对于《生化危机4》做出了对应的调整，并让游戏再次乐趣横生。</br>
<li><a href="">00:31:17</a> 击中反馈</li></br>
在卡普空的射击游戏里，与传统的射击游戏注重“枪械”部分的思路不同，怪物的击中反馈做到了让人印象深刻。</br>
<li><a href="">00:32:36</a> 《逃离塔科夫》</li></br>
《逃离塔科夫》是一款由俄罗斯工作室BattlestateGames开发多人在线第一人称射击游戏。游戏设定中，两个私营军事公司（联合安保和遭遇战斗突击团）在俄罗斯西北部一处名叫诺文斯克的虚构经济特区发生战斗。玩家可以选择扮演两个阵营的PMC或是作为拾荒者加入战局，游戏目标则是从地图中搜刮物资、杀戮敌人并逃出地图。<a href="https://www.gcores.com/games/52063"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:14</a> BOSS与解谜</li></br>
在《生化危机4》重制版中，卡普空亦没有忽视BOSS战和解谜的设计，而是在重制的设计下给予这些系统新的活力。</br>
<li><a href="">00:35:15</a> 《街头霸王6》</li></br>
《街头霸王6》是经典格斗游戏系列街头霸王的最新续作，本作以REENGINE开发，并由系列前所未有的大型模式“环球游历”、“斗技战场”以及“格斗中心”构成。新作还加入了日文和英文实时解说语音，分别由Aru（日语）和Vicious（英语）担当配音。<a href="https://www.gcores.com/games/77721"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:17</a> 《如龙》</li></br>
《如龙》是世嘉制作与发行的动作冒险游戏系列，首作于2005年在PlayStation2平台上发行。系列作的主要场景常设定在东京都中的虚构地区“神室町”，截至本传6代主线聚焦于极道组织东城会旗下的桐生一马；以桐生为中心描绘黑社会间的冲突，及极道中人各自的生存姿态。自本传7代起转以同为黑帮份子的春日一番作为主角。</br>
<li><a href="">00:37:22</a> 《漫威蜘蛛侠2》</li></br>
《漫威蜘蛛侠2》是InsomniacGames开发、索尼互动娱乐发行的动作冒险游戏，为《漫威蜘蛛侠系列》第三部作品。本作是2018年游戏的《蜘蛛侠》以及2020年游戏《蜘蛛侠：迈尔斯·莫拉雷斯》的续作。在2023年，索尼互动娱乐公布了《漫威蜘蛛侠2》的10分钟实机游戏画面，为玩家展示了游戏的预期游戏体验。<a href="https://www.gcores.com/games/68077"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:52</a> 《瑞奇与叮当》</li></br>
《瑞奇与叮当：RiftApart》是一款由InsomniacGames开发、索尼互动娱乐发行的2021年第三人称射击平台游戏。该游戏是《瑞奇与叮当：时空枢纽》的续集，也是《瑞奇与叮当》系列的第九部主要作品。它于2021年6月11日针对PlayStation5发布。</br>
<li><a href="">00:40:42</a> 《潜水员戴夫》争议</li></br>
知名业界人士、TGA主持人GeoffKeighley就《潜水员戴夫》入选游戏大奖年度独立游戏提名引发的讨论进行了回应。由于《潜水员戴夫》是Nexon（代表作：《跑跑卡丁车》）旗下小规模工作室Mintrocket的作品，一些玩家质疑不应允许其参加提名。在直播中，GeoffKeighley指出：“独立游戏的定义一直相当模糊。在资金、规模乃至风格方面什么算独立游戏，每个人的想法都有所不同。当然，在电影行业对预算有具体的硬要求，但游戏业界尚未有类似的共识。也正因如此，最终的奖项提名由全球120个媒体组成的评审团做出决定。”<a href="https://www.gcores.com/articles/174353"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:42:41</a> 好看不好玩</li></br>
《超级马力欧兄弟惊奇》是一款由任天堂企划制作本部开发，并由任天堂发行在任天堂Switch平台上的平台动作游戏，于2023年10月20日发售。</br>
<li><a href="">00:43:25</a> 《超级马力欧兄弟 惊奇》</li></br>
《超级马力欧兄弟惊奇》是一款由任天堂企划制作本部开发，并由任天堂发行在任天堂Switch平台上的平台动作游戏，于2023年10月20日发售。<a href="https://www.gcores.com/games/106824"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:13</a> 《蔚蓝》</li></br>
《蔚蓝》是一款以登山为主题的高难度平台跳跃游戏，它讲述了一个小女孩是如何克服自己内心的矛盾并最终成功登顶的故事。该游戏是2018年第一款满分游戏，同时也斩获了同年TGA的最佳独立游戏奖以及最佳社会影响力奖。<a href="https://www.gcores.com/games/254"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:19</a> 《新超级马力欧兄弟U》</li></br>
《新超级马力欧兄弟U》是一款由任天堂开发并发行在WiiU平台上的平台动作游戏。本作是《新超级马力欧兄弟Wii》的正统续作，也是马力欧系列第一款可以使用Mii形象作为可操作角色的游戏。作品是各地WiiU的首发游戏。本作可以使用WiiU的GamePad手柄将游戏图像切换到手柄上。</br>
<li><a href="">00:48:08</a> 游戏驴子</li></br>
杰森·叶夫根尼·加斯特罗，是一位美国游戏YouTuber，他是著名YouTube频道游戏驴子的制作者。其为人熟知的风格是相较于其他游戏媒体更为严肃的游戏评测，游戏驴子的游戏评测会在其中参杂黄色笑话和不着边际的无厘头笑料。截至2023年1月，他的频道获得了超过700万人订阅，并且频道视频获得了超过36亿次的播放量。</br>
<li><a href="">00:49:05</a> B博</li></br>
我来暴言一个：马力欧惊奇应该是今年的最佳NS游戏了。从各个角度都爆杀王国之泪三到四个档，实在是过于牛逼。如果你问我的话，甚至它可能是NS的最佳游戏，说不定能杀了野炊的那种。所以我今年的GOTY应该没什么悬念了。我个人觉得博德之门3真的在马力欧惊奇前面没什么硬实力的可比性……马力欧惊奇太猛了。<a href="https://t.bilibili.com/857792539119321109?tab=2"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:50</a> 《勇者斗恶龙11》</li></br>
《勇者斗恶龙11》是一款2017年由Square-Enix开发的多平台角色扮演游戏，是系列游戏《勇者斗恶龙》第十一作。该作讲述了玩家扮演转生的“勇者”带领队友为了解开真相，踏上旅途的故事。</br>
<li><a href="">00:53:01</a> Sprite</li></br>
精灵图，又被称为拼合图。在计算机图形学中，当一张二维图像集成进场景中，成为整个显示图像的一部分时，这张图就称为精灵图。因为常见碳酸饮料雪碧的英文名称也是“Sprite”，也有人会使用雪碧图的非正式译名。</br>
<li><a href="">00:53:39</a> 《马里奥制造》</li></br>
《超级马力欧制造》是一款由任天堂情报开发本部第4开发组开发并由任天堂最初发行在WiiU平台上的《超级马力欧》系列平台游戏。本作是《超级马力欧》系列诞生30周年的纪念作品。《超级马力欧创作家》的最大特点是整个游戏包含了一个完整的关卡编辑器系统，玩家可以通过WiiU的GamePad手柄去设计制作马力欧的关卡；并可以将自己设计制作的关卡通过上传至任天堂的服务器与全世界的玩家共享。此外游戏还包括了选自初代《超级马力欧兄弟》、《超级马力欧兄弟3》、《超级马力欧世界》和《新超级马力欧兄弟U》等游戏中的经典关卡。</br>
<li><a href="">00:55:15</a> 栗宝宝</li></br>
据设计师手冢卓志所说，栗宝宝的形象设计来源于香菇，属于蘑菇种族，但由于长得很像栗子，便以「栗宝宝」命名。起初该角色的官方译名为「栗子小子」，后更改为「栗宝宝」。「酷栗宝」、「板栗仔」均是民间译名。<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh-hans/%E6%A0%97%E5%AE%9D%E5%AE%9D"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:32</a> 小花</li></br>
如果你问我，我肯定是希望王国之泪拿年度。王泪毫无疑问是对野炊最好的延伸，是“野炊究极加强版”。这个标签也是它最大的短板。没人会在乎你的究极手设计有多么地精妙，也没人会在乎剧情有多好。它没有做到野炊那样的对新范式的定义，这样的命运是注定的。惊奇不一样了。顺着上面的话说，惊奇是真的完全定义了一个2D马力欧的全新范式。而且整个游戏就给人一种……每一块砖头都是开了20个会讨论三天三夜决定好怎么放置的那种，极限的，精确的设计感。上一次玩到这样的平台游戏还是M5。引用驴子的一句话：“惊奇花的设计好到哪怕只有三分之一的关卡有惊奇花，你都会印象深刻。他们每关都做了一个。而且全都不重样。”这真的太可怕了。<a href="https://t.bilibili.com/858087298417295381?tab=2"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:27</a> 《健身环大冒险》</li></br>
《健身环大冒险》是任天堂推出的一款体感健身游戏，玩家需要使用特殊的体感环进行游戏。游戏中包含至少六十种健身动作，可以针对不同部位进行锻炼，并且还可以通过心率、脉搏检测等数据进行健身效果统计。<a href="https://www.gcores.com/games/918"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:48</a> 星之海洋系列</li></br>
星之海洋系列是由tri-Ace开发、史克威尔艾尼克斯发售的角色扮演游戏系列。简称“SO”，因为很多“传奇系列”的制作人员都参与第1作的开发，所以有很多系统都与“传奇系列”相似，但星之海洋系列则是以科幻为主题。系列作品拥有相同的世界观，但在不同的时间轴上，各个作品的主角及冒险舞台都不同，但亦有许多相同的世界故事设定。</br>
<li><a href="">01:02:17</a> 《装甲核心6》</li></br>
《装甲核心VI境界天火》是由FromSoftware开发、万代南梦宫娱乐发行的一款3D机甲第三人称动作射击游戏，亦为《装甲核心系列》睽违10年的第六款正宗续作。与此系列的前作类似，玩家可以自由选择各种零件组装属于自己的机甲，在开阔的环境下进行战斗。游戏制作人小仓康敬表示，本作在组装机甲方面进行了一些设定的调整，让玩家能够以更直觉的方式进行组装。本作并非开放世界游戏，而比较偏向关卡形式，玩家在完成每项关卡后能够获取报酬，作为调整自身机甲的资源。</br>
<li><a href="">01:02:37</a> 《只狼 影逝二度》</li></br>
《只狼影逝二度》是续《黑魂》系列与《血源诅咒》后FS社又一力作，以日本战国时代为背景，其塑造的世界充满了东方元素，行云流水般的剑戟格斗系统或为动作游戏开拓全新方式。<a href="https://www.gcores.com/games/209"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:36</a> 你犹豫了</li></br>
“不是BOSS太难，而是你还没有达到你自己的极限。”</br>
<li><a href="">01:07:01</a> 《黑暗之魂》</li></br>
《黑暗之魂》是全新魂系列“暗黑之魂”的开篇之作，它描绘了一个历经巨大变迁却已走向末路的世界，游戏的主角与整个世界在存在巨大联系，而游戏所表达的故事也全部分散在通关过程中所有的道具、对白、和场景设计上。另一方面，魂系游戏所特有的动作游玩感以及其令人绝望的高难度设计，成为全新的游戏标签。该作品于2018年推出了高清重置版，解决了大部分受技术所限导致的问题，并登陆次时代主机平台。<a href="https://www.gcores.com/games/11851"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:35</a> GrimDark Dating Simulator</li></br>
翻译：“暗黑约会模拟器”</br>
<li><a href="">01:11:25</a> 《博德之门3》</li></br>
《博德之门3》是博德之门系列的正统续作，由Larian工作室负责开发，并与威世智的龙与地下城团队进行合作，新作将基于目前龙与地下城的规则体系，成为该系列的新篇章。<a href="https://www.gcores.com/games/701"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:26</a> CRPG</li></br>
电子角色扮演游戏是一种玩家操控虚构世界中主角活动的电子游戏类型。许多角色扮演游戏起源于纸笔桌上角色扮演游戏，如龙与地下城，并使用了相同的术语、设定与机制。在角色扮演游戏中玩家将控制一个角色或是几个冒险队伍成员，进行一个或多个任务。</br>
<li><a href="">01:13:53</a> 5版</li></br>
《博德之门3》的战斗与判定机制遵循DND5e规则。</br>
<li><a href="">01:14:50</a> 不能代替跑团</li></br>
《博德之门3》实际上仍然和跑团有很大区别，二者的乐趣并不完全一致。</br>
<li><a href="">01:16:07</a> 《艾尔登法环》</li></br>
《艾尔登法环》是一款以正统黑暗奇幻世界为舞台的动作RPG游戏。走进辽阔的场景与地下迷宫探索未知，挑战困难重重的险境，享受克服困境时的成就感吧。不仅如此，登场角色之间的利害关系谱成的群像剧，更是不容错过。由FromSoftware与乔治·R·R·马丁合作完成的游戏作品，被称作是“迄今为止FromSoftware规模最大的游戏”。游戏将于2022年2月25日发售。<a href="https://www.gcores.com/games/704"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:36</a> 电子游戏的魅力</li></br>
《博德之门3》传递的仍然是电子游戏的魅力，故事、互动当然是一绝的。</br>
<li><a href="">01:21:17</a> 《塞尔达传说 旷野之息》</li></br>
《塞尔达传说旷野之息》是一款自由度极强的动作冒险游戏，最初公布登陆于WiiU平台，随后更改为NintendoSwitch首发游戏之一。作为塞尔达传说系列的正统续作，极高的品质令其在发售后受到了来自玩家与业界的高度评价，并最终摘得了2017年年度游戏的桂冠。<a href="https://www.gcores.com/games/150"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:23:02</a> 《心灵杀手2》</li></br>
《心灵杀手2》是经典恐怖动作游戏《心灵杀手》的续作，前作发售于2010年并于2012年登陆Steam平台，新作将于2023年登陆EpicStore、PlayStation5以及XboxSeriesX|S。更多信息有待进一步公开。<a href="https://www.gcores.com/games/73970"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:36</a> 《最终幻想16》</li></br>
《最终幻想16》是一款由吉田直树制作、髙井浩指导的全新单人动作RPG。在6月的StateofPlay上吉田直树表示目前在导演高井浩的指导下，《最终幻想16》的开发正在进入最后的冲刺阶段。他希望借助PS5带领玩家进入一段满载故事、战斗、召唤兽冲突的无缝衔接且惊心动魄的旅程。<a href="https://www.gcores.com/games/50665"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:19</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自《Hi-FiRush》原声带的《Surfacing》。<a href="https://music.163.com/song?id=2029051927&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:29:15</a> 【广告】《百部经典——极简电影史》</li></br>
“100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！”现在就点击时间轴链接，加入机核Gpass会员，畅想纵贯百年的电影之旅吧！<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]世界的鲜血在阴影中流淌 | 出版编辑们的幻想书单 Vol.2</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/174886</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/33df1d3c-6ef1-4446-8764-ad9943e5367f.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/b64d5cb5b12738c767cedafce7b36b02-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/33df1d3c-6ef1-4446-8764-ad9943e5367f.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>49:05</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  正负引擎</p>
<p>-</p>
<p>这次我们请来重庆出版社独角兽书系的出版编辑与我们分享书单！她们从自己的工作经历中选出特别的故事，可能会颠覆你对奇幻故事的固有印象。本期提到的书籍，会让你对吸血鬼故事产生全新的认识。</p>
<p>插图源自艺术家：Alexander Mandradjiev</p>

<p>主播：白广大, 忧郁的鹅妈妈, K菌儿, 四十二</p>
<p>点赞：317，评论：92，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《Grandeur》-JohnDada&theWeathermen。</br>
<li><a href="">00:00:40</a> 开场：奇幻书单</li></br>
大家好！“奇幻书单”第二期来啦。本期的主持人依旧是四十二与白老师，嘉宾是来自重庆出版社独角兽书系的出版编辑老师。欢迎点击时间轴链接，回顾上期内容。<a href="https://www.gcores.com/radios/167475"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:16</a> 节目目标</li></br>
本系列节目的目的是：推荐奇幻书籍，并且从奇幻编辑老师的角度，讲述自己的工作经历中选出特别的故事，颠覆你对奇幻故事的固有印象。</br>
<li><a href="">00:01:52</a> 《守夜人》</li></br>
《守夜人》，俄罗斯奇幻小说家谢尔盖·卢基扬年科于1998年出版的奇幻小说。故事以1990年代晚期的莫斯科为背景，描写了由光明使者组成的守夜人巡查队及由黑暗使者组成的守日人巡查队之间长久的恩怨斗争。谢尔盖·卢基扬年科，1968年出生，曾荣获2003年欧洲科幻大会最佳作家和2006年俄罗斯科幻大会最佳作家大奖。</br>
<li><a href="">00:02:54</a> 电影改编：《守夜人》</li></br>
由小说《守夜人》改编的同名电影，2004年7月上映。俄罗斯著名提莫·贝克曼贝托夫执导，康斯坦丁·哈宾斯基主演。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接观看电影原片。<a href="https://www.iqiyi.com/v_19rrk18564.html?vfm=2008_aldbd&fc=828fb30b722f3164&fv=p_02_01"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:26</a> 俄国文学的独特气质</li></br>
《守夜人》不同于传统精致、优雅的吸血鬼作品，他的文字描写呈现出寒冷、尖锐、刀刻斧凿般的气质，但你能感觉到他们并不是屈服于苦难，而是在接受、忍耐，甚至调侃苦难。</br>
<li><a href="">00:05:09</a> 谢尔盖的中国行</li></br>
截至节目上线前，谢尔盖·卢基扬年科将于12月抵达上海。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接查看具体细节。<a href="https://www.sohu.com/a/742405762_233245"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:07</a> 电影：《惊情四百年》</li></br>
全名：《吸血僵尸惊情四百年》。改编自布拉姆·斯托克的吸血鬼小说《德古拉》。一部由弗朗西斯·福特·科波拉执导，加里·奥德曼，基努·李维斯等主演的吸血鬼题材恐怖电影。</br>
<li><a href="">00:06:34</a> 《守夜人》：剧情概述</li></br>
接下来您将听到编辑老师简单介绍《守夜人》的剧情。《守夜人》以1990年代晚期的莫斯科为背景，描写了由光明使者组成的守夜人巡查队及由黑暗使者组成的守日人巡查队之间的势力斗争与恩怨情仇。图中是《守夜人》电影片段截图。</br>
<li><a href="">00:10:35</a> 《守夜人》：观影感受</li></br>
目前《守夜人》第二部电影版可以在爱奇艺观看正版。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接查看。<a href="https://www.iqiyi.com/v_19rrk18564.html?vfm=2008_aldbd&fc=828fb30b722f3164&fv=p_02_01"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:48</a> 俄罗斯作家：维克多·佩列文</li></br>
维克多·奥列格维奇·佩列温，1962年11月出生于莫斯科。虽然在国内知名度不高，但他是当今俄罗斯最具影响力的后现代派小说家。</br>
<li><a href="">00:12:38</a> 维克多·佩列文：《夏伯阳与虚空》</li></br>
《夏伯阳与虚空》，维克多·佩列文于1996年创作的讽刺、哲学小说。电台中编辑老师提到的是2004年上海译文出版社出版的图书，由著名作家、翻译家郑体武老师翻译。点击时间轴链接查看更多内容。<a href="https://book.douban.com/subject/1179913/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:34</a> 《夏伯阳与虚空》：故事梗概</li></br>
夏伯阳，苏俄国内战争时期一位著名的将领，原名叫做瓦西里·伊万诺维奇·恰巴耶夫。《夏伯阳与虚空》中虚构了1919年夏伯阳所属的红军师部战斗的故事，但同时文中又有大量破碎、迷幻，如同梦境一般的现实描写，读者经常会难以区分现实与虚幻。</br>
<li><a href="">00:16:04</a> 小说：《五号屠宰场》</li></br>
《五号屠宰场》，美国作家库尔特·冯内古特创作的长篇小说。该小说以二战为背景，描述一名凡人，在一天晚上，做了一个内容十分复杂多变的恶梦，梦中他经历了纳粹集中营与未来星球世界的生活，在过去和未来之间，他想到了很多的问题，并在过去和未来的世界里去找寻答案。</br>
<li><a href="">00:16:22</a> 维克多·佩列文：《V帝国》</li></br>
同样来自维克多·佩列文的著作。不同于《夏伯阳与虚空》，《V帝国》是一本吸血鬼题材的奇幻小说，2006年出版。图中是《V帝国》的英文版封面，可以很清晰地读成Vampire。</br>
<li><a href="">00:18:19</a> 《V帝国》：片段欣赏</li></br>
接下来您将听到还未上市的《V帝国》中文版片段节选。图中是2023年改编自同名小说的《V帝国》电影版海报封面。</br>
<li><a href="">00:20:37</a> 《V帝国》：剧情梗概</li></br>
《V帝国》的主角是一个没有考上大学的年轻人，他的家庭环境很不好，母亲看不起他，父亲也早早离去。为了能改变自己的生活，为了能够出人头地，主角顺着电线杆上的小广告，找到了吸血鬼……</br>
<li><a href="">00:21:59</a> 《V帝国》：设定独特</li></br>
在《V帝国》的设定中，成为吸血鬼的主角要学习“魅力”与“言语”这两门课程，而“魅力”与“言语”也是控制、引导这个世界运转的法门。同时，吸血鬼的吸血能力并不是他们生存的方式，而是一种技能。一旦吸血便可以得知被吸血人的身世与经历。图中是经常戴着墨镜的维克多·佩列文。</br>
<li><a href="">00:24:20</a> 维克多·佩列文：《“百事”一代》</li></br>
《“百事”一代》，维克多·佩列文于1999年出版的小说。以苏联解体前后的生活经历为线索，再现了二十世纪七十年代喝着百事可乐长大的一代苏联人在社会剧烈转型时期的心路历程。</br>
<li><a href="">00:25:21</a> 《V帝国》：罗摩</li></br>
罗摩，印度史诗《罗摩衍那》的男主人公，毗湿奴的第七个化身，全名为罗摩占陀罗，为解救众神免于罗刹国王罗波那的暴虐而下凡，后成为印度教崇奉的神。《V帝国》的主人公原名叫做罗曼，成为吸血鬼后改名为罗摩。</br>
<li><a href="">00:26:12</a> 维克多·佩列文：受宗教影响大</li></br>
维克多·佩列文曾因阅读过俄文版的《老子》和《庄子》，而受到了道教的影响。《V帝国》中也出现了武当山等中国道教元素。图中是抽雪茄的维克多·佩列文。</br>
<li><a href="">00:27:13</a> 《V帝国》：段落节选</li></br>
接下来您将听到《V帝国》中描写“魅力”与“语言”的片段节选。</br>
<li><a href="">00:28:37</a> 维克多·佩列文的吐槽</li></br>
“互联网就像是人们的精神厕所，表情符号（emoji）就像是一种电子除臭剂，当你觉得你说的这句话有点难闻的时候，你就会在后面加一个表情。”——维克多·佩列文图中就是维克多·佩列文。</br>
<li><a href="">00:31:46</a> 《V帝国》：结尾片段欣赏</li></br>
接下来您将听到小说《V帝国》结尾片段节选。“…………要忙着去生活，及时行乐。因为有一天，天空会顺着接缝处破裂，一道我们永远无法想象的狂暴之光将冲进我们安宁的家，然后我们将永远被遗忘。”图中是在不丹的虎穴寺拍照的维克多·佩列文。</br>
<li><a href="">00:33:18</a> 维克多·佩列文：朋克生活！</li></br>
维克多·佩列文绝大部分的照片都戴着一副好似《黑客帝国》中的墨镜，非常叛逆朋克。大家可以翻翻前面几条时间轴。图中是来到中国旅游的维克多·佩列文。</br>
<li><a href="">00:35:09</a> 《V帝国》：吸血鬼决斗情节</li></br>
《V帝国》中的吸血鬼也会因为女人而决斗，但同为吸血鬼又不能以命相搏，于是——决斗变成了写诗，谁写出的诗越好谁赢！图中是抽雪茄的维克多·佩列文。</br>
<li><a href="">00:35:48</a> 格卢霍夫斯基：《地铁2033》</li></br>
德米特里·格鲁克夫斯基，俄罗斯作家，记者，主持人。曾于2005年出版末世科幻小说《地铁2033》而出名。顺带一提，格卢霍夫斯基因在俄乌战争期间批评俄罗斯军方而被通缉，后被判处8年有期徒刑。目前格卢霍夫斯基海外流亡中。</br>
<li><a href="">00:36:44</a> 提前挖坑：佩列文专题</li></br>
未来我们还会专开俄国作家维克多·佩列文与谢尔盖·卢基扬年科的专题节目，敬请期待！目前《V帝国》已在重庆出版社淘宝旗舰店有售。欢迎点击时间轴链接，查看重庆出版社淘宝旗舰店。<a href="https://cqcbs.tmall.com/?q=%CA%D8%D2%B9%C8%CB&type=p&search=y&newHeader_b=s_from&searcy_type=item&from=.shop.pc_2_searchbutton&spm=a1z10.1-b.a2227oh.d101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:17</a> 维克多·佩列文：《iPhuck 10》</li></br>
《iPhuck10》，维克多·佩列文2017年出版的科幻小说。剧情梗概：故事发生在未来的半虚拟世界。人工智能警察兼小说家波尔菲力临时受雇于女艺术学家玛鲁哈，进入艺术品市场展开一项调查。波尔菲力擅长迅速摸清犯罪事实并同时将了解到的内容形成一部小说。iPhuck10是他的第244部小说，也就是他调查的这桩怪异的案件。此外，iPhuck10还是21世纪末最昂贵的一种虚拟性爱小工具。在调查案件过程中，波尔菲力发现了女雇主不可告人的秘密，愤怒之下他决定自我毁灭并对苦难的始作俑者实施报复……</br>
<li><a href="">00:39:50</a> 厄休拉·勒古恩：《一无所有》</li></br>
厄休拉·勒古恩（1929-），美国奇幻、科幻、女性主义作家。曾获得世界奇幻奖、星云奖、雨果奖等众多文学奖项。《一无所有》是勒古恩于1974年出版的小说作品，该作品荣获了1974年的星云奖与1975年的雨果奖。</br>
<li><a href="">00:40:41</a> 俄罗斯小说：突破伦理，深刻惨烈</li></br>
不论是维克多·佩列文还是谢尔盖·卢基扬年科，又或者是德米特里·格鲁克夫斯基，他们的文学作品中对于伦理底线的触探，以及对于残酷事物的描写是如此稀松平常……</br>
<li><a href="">00:42:00</a> 小说：《第一律法》</li></br>
《第一律法》，英国作家乔·阿克罗比创作的奇幻小说，2006年首次出版。《第一律法》阅读起来很有游戏感，仿佛在看主角玩游戏。欢迎点击时间轴链接，查看重庆出版社官方淘宝页面，在线购买《第一律法》。<a href="https://detail.tmall.com/item.htm?abbucket=12&id=657597257657&ns=1&spm=a21n57.1.0.0.5c5c523cjHIAYK"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:42:38</a> 奇幻作家： 布兰登·桑德森</li></br>
布兰登·桑德森，出生于1975年12月19日，美国著名奇幻作家。布兰登·桑德森早在自己学生时代就开始创作文学作品，但十多年来无人问津。2006年出版《诸神之城：伊岚翠》后，布兰登·桑德森一举成名。不再为生计担忧的布兰登开始全心全意写作，他在记者采访时说道：“房贷付清了，也养得起三个娃了，五年前我就能不干了，可写作不是为了挣钱，而是为了表达。没了钱的压力，写得才能尽兴。”</br>
<li><a href="">00:45:07</a> “给社会趣味一记耳光”</li></br>
俄国未来主义宣言：“给社会趣味一记耳光。”以下是原文：我们新奇的惊喜献给你们，读者。只有我们——才能代表我们时代的面貌。时代的号角正以此吹响语言的艺术。过去的一切都是狭隘的。科学院和普希金①比象形文字还晦涩。把普希金，陀思妥耶夫斯基，托尔斯泰等人统统从现代生活的轮船上抛下去。不忘初恋的人，不能理解最终的爱。但谁如此轻信，把它转向巴尔蒙特的浮华和荒淫？在他的里面映出了一个当今的英勇的灵魂了吗？谁又如此怯懦，害怕从身着黑色燕尾服的士兵勃留索夫那卸下纸制的铠甲？抑或是害怕那上面神秘美景的霞光？请洗净你们的手，因为它轻触过由这些无数的列昂尼德·安德列耶夫们撰写的书籍上的肮脏的黏液。给所有这些马克西姆·高尔基们，库普林们，勃洛克们，索洛古勃们，列米佐夫们，阿韦尔琴科们，乔尔内伊们，库兹明们，布宁们等人——仅仅一幢在河沟的别墅，可命运总是把这样的馈赠予以裁缝们。从摩天大楼上我们看见他们是多么的渺小！我们要求尊重诗人的权利：1）有自由造词以增加词典容量的权利（语言革新）。2）有对以往存在的语言怒不可遏的权利。3）有从自己高傲的前额上愤慨地摘下你用白桦树枝编织的堂皇的冠冕的权利。4）有在海沸波翻中伫立于词语“我们”所堆砌的巨石之上的权利。如果说，在我们的词句里仍留有你们“健全的理性”和“崇高的审美”的肮脏的烙印，那么在此之上，具有自身（自我）价值的词汇的未来的美妙亮光，已经在第一次的若隐若现地闪耀。<a href="https://www.douban.com/group/topic/80054769/?_i=2389455Ji7SkWT"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:41</a> 休·豪伊：《羊毛战记》</li></br>
休·豪伊，美国作家，2011年，自助出版电子书《羊毛战记》，随后一举登顶亚马逊电子书排行榜冠军。目前，《羊毛战记》的影视剧改编版《末日地堡》已于2023年开播。欢迎点击时间轴链接，查看重庆出版社的淘宝官方网店，购买《羊毛战记》。<a href="https://detail.tmall.com/item.htm?abbucket=12&id=711312953816&ns=1&spm=a21n57.1.0.0.141e523cYxiksf"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:45</a> 结尾音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《TheHollow》-IanPost|InstrumentalVersion。</br>
<li><a href="">00:47:50</a> 【广告】：有声书《千子》</li></br>
“荷鲁斯，亦唤荣耀者、光明星辰，帝皇宠儿、如父爱子。他受封战帅，是帝皇麾下各路大军的总指挥官，是万千世界与整个银河的征服者。他是无出其右的战士，也是手腕卓绝的外交家。荷鲁斯是一颗冉冉升起的新星，然而在他坠落苍穹之前，又会经历怎样的命运？”机核网独家正版授权，战锤40K系列有声书《荷鲁斯崛起》《伪神》《燃烧的银河》以及《千子》四部有声小说，现在均已在机核网，机核App上线。唯一的善是知识，唯一的恶是无知。这场席卷银河的大叛乱，已经拉开序幕……<a href="https://www.gcores.com/albums/168"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>