<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 06:24:29 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[Gadio News]故事讲清楚，不能太离谱 天天ACG 11.22</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190995</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/04d2a34d-e775-4040-af22-87ac0c97d579.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2ca81d36075aa934073943232d16caec-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/04d2a34d-e775-4040-af22-87ac0c97d579.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:36:41</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： Echo0855</p>
<p>剧场版动画《乐园追放 心之共鸣》确定26年上映，万代宣布玩具模型涨价，手游P5X、《三角洲行动》更新新版本，《我推的孩子》漫画完结。本期说了说最近看的作品，包括《海贼王》、《双城之战》、《神乐钵》等。这期前面的小话题是AI机器人对于竞技游戏的体验改善，最后结束的话题是有关开包和抽卡的玄学。</p>

<p>主播：大巴车司机, 单梦蛙, 雪豆, 小五_Klaus</p>
<p>点赞：327，评论：92，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:36</a> 抽奖环节</li></br>
本期抽奖的奖品是由次元书馆提供的漫画《金牌得主》1-3卷。</br>
<li><a href="">00:01:56</a> 谷子店</li></br>
最近北京开了很多谷子店，卖卖徽章、亚克力立牌等时尚二次元小垃圾。</br>
<li><a href="">00:02:23</a> 包挂</li></br>
由于种类多，铺货量大，体型小易于携带展示等特点，包挂这一品类成了二次元周边的硬通货，受到很多爱好者的喜爱。</br>
<li><a href="">00:03:50</a> 《乐园追放 心之共鸣》</li></br>
《乐园追放心之共鸣》确定于26年上映，由原班人马制作：虚渊玄做剧本，水岛精二导演，斋藤将嗣做人物设计。</br>
<li><a href="">00:05:03</a> 万代模型涨价</li></br>
万代SPIRITS宣布自25年4月起，将开始提高模型的建议零售价，不同商品的涨价幅度不同，大概涨幅在3%-43%左右。</br>
<li><a href="">00:07:10</a> 《周刊少年JUMP》稿费上涨</li></br>
《周刊少年JUMP》宣布作者的稿费将上涨，新人作家的黑白稿涨到了29000日元每页，彩色稿件31350日元每页。</br>
<li><a href="">00:09:22</a> P5X新版本</li></br>
P5X于21日更新了全新版本，主线故事更新，推出了新的限定角色琴音，可以在风冰双属性切换，声优是下地紫野。一些老角色也迎来了加强。</br>
<li><a href="">00:10:46</a> 《扩散性百万亚瑟王》</li></br>
当时《扩散性百万亚瑟王》就是一个退环境现象严重的游戏，新角色一出，老角色就彻底没法用了。</br>
<li><a href="">00:12:21</a> P5R联动</li></br>
P5X也会在12月和P5R进行联动，推出角色芳泽霞和明智吾郎。</br>
<li><a href="">00:13:36</a> 《三角洲行动》更新</li></br>
《三角洲行动》也迎来了新版更新，摸金模式和大战场模式都有新地图推出，大战场模式的新地图主打堑壕战。</br>
<li><a href="">00:14:02</a> 新角色：佐娅</li></br>
在新版本更新后，会推出新辅助角色：佐娅</br>
<li><a href="">00:15:20</a> 账号误封</li></br>
大巴的号被误封了，可能是AI自动判定出了错，也有可能是单纯被举报多了。</br>
<li><a href="">00:16:37</a> AI对手</li></br>
在大战场模式中，匹配系统可能会给双方塞几个AI，在固定的路线可以捞到AI的薯条，但如果AI被击杀太多次，枪法也会变得奇准。</br>
<li><a href="">00:18:11</a> 《绝地求生：刺激战场》的AI</li></br>
雪豆之前玩过《绝地求生：刺激战场》，在新手期系统会匹配AI队友，AI还挺智能，能和人交流配合。</br>
<li><a href="">00:19:53</a> 街霸的木人系统</li></br>
街霸的木人系统会学习该段位玩家的使用习惯，在和木人练习的时候就能获得和真人玩家对战相似的体验。</br>
<li><a href="">00:21:52</a> AI关怀</li></br>
在竞技游戏里面和AI打，既能感到捞薯条的快感，还有点对抗性，挺好。</br>
<li><a href="">00:23:50</a> 漫画家的时间分配</li></br>
一位叫Ka92的漫画家，在X上分享了他的每日时间管理：工作日8点40起床去公司，工作到晚9点，回家就到了11点，到家后画漫画画到凌晨2点。休息日是中午12点起来画画，画一下午吃个晚饭，继续画到凌晨2点到4点。</br>
<li><a href="">00:26:17</a> 牛郎的游戏梦</li></br>
雪豆在日本留学时，有一个同学夜里会去做牛郎，因为他太喜欢游戏了想做游戏制作人，但没有钱交学费，只能当牛郎来贴补学费。</br>
<li><a href="">00:27:34</a> 《魔神创造传》</li></br>
《魔神创造传》是由BNPictures制作的日本电视动画，为“魔神英雄传系列”的第五部动画作品，将于2025年1月12日起开始播出。本作主角由以往熟知的战部渡改为全新主角星部渡。</br>
<li><a href="">00:28:47</a> 引进作品</li></br>
当时国内引进《魔神英雄传》的时候，实际上是将序号作1和2剪在一块一起放了。</br>
<li><a href="">00:29:26</a> 《光能使者》与《神龙斗士》</li></br>
由于《光能使者》与《神龙斗士》在大陆播出时间接近，剧情设定也类似，会有人弄混或者认为有一部是抄袭的作品。</br>
<li><a href="">00:31:19</a> 《海贼王》漫画休刊</li></br>
根据ONEPIECE官方消息，尾田因健康问题休刊两周。原定于11月18日、11月25日在JUMP发布的两话漫画暂停。</br>
<li><a href="">00:33:17</a> 业界劳模</li></br>
尾田很少休刊，而明确因为健康问题休刊更是稀少，所以这次尾田病的可能挺严重的。</br>
<li><a href="">00:34:19</a> 未完成稿</li></br>
就在早些时候，因为工期来不及，导致漫画中有一话都没来及细化，直接以草稿形态上了刊，尾田之后还表达了歉意。</br>
<li><a href="">00:36:10</a> 【剧透】海贼王最新剧情</li></br>
现在最新几话的剧情来到了巨人国，一些主线剧情也开始收束，在弹头岛一章中，对空白的一百年等重要事件做了很明确的描述。</br>
<li><a href="">00:39:40</a> 【剧透】贝加庞克的分身</li></br>
为了不影响自己的研究进程，贝加庞克将自己的各项特质分成了几份，作为欲望的分身最后因为贪欲而背叛了贝加庞克。</br>
<li><a href="">00:41:17</a> 【剧透】贝加庞克的计划</li></br>
贝加庞克的身体在被刺杀后，就启动了一个向世界广播的电话虫，向人们揭开了空白的一百年的秘密。</br>
<li><a href="">00:42:13</a> 【剧透】绝望的战局</li></br>
五老星齐聚弹头岛，能力接近魔法玄幻级别，草帽一行人仿佛根本无法战胜他们。</br>
<li><a href="">00:45:03</a> 《ONE PIECE Fan Letter》</li></br>
《ONEPIECEFanLetter》是电视动画《ONEPIECE》的特别节目，该特别节目为庆祝本作《ONEPIECE》电视动画已播映25周年记念作</br>
<li><a href="">00:47:36</a> 《我推的孩子》完结</li></br>
《我推的孩子》在上周正式完结，引起了热烈讨论，主要是骂声居多。</br>
<li><a href="">00:48:24</a> 【剧透】主角的选择</li></br>
在最终话中，主角终于找到了杀母仇人，可他却以一种十分抽象的理由自杀了。</br>
<li><a href="">00:50:59</a> 【剧透】女主的放下</li></br>
男主角相当于在女主的面前死了好几次，结果女主居然就这么放下了，也没有什么剧烈情绪流露。</br>
<li><a href="">00:53:00</a> 整个烂活</li></br>
作者可能想整个活，但烂了。</br>
<li><a href="">00:54:27</a> 出圈</li></br>
《我推的孩子》在改编成动画后着实大火了一把，其主题曲也在油管和日本红白歌会中大热。</br>
<li><a href="">00:56:09</a> 双城之战剧情</li></br>
维克托成神了，建立了一个梦想社区治愈那些被微光侵蚀的人。金克斯一行人也找回了爸爸，听说了维克托的事后准备前去治疗。</br>
<li><a href="">00:57:43</a> 杰斯出现</li></br>
杰斯相隔了两集才出现，形象大改，以一种迫不得已的姿态杀掉了幸福社区里的所有人。</br>
<li><a href="">00:59:22</a> 回溯未来</li></br>
如果在B站观看《双城之战》，在第六集结尾会问观众是否要回溯未来，如果观众点了就会跳转到第五集所有人都很幸福的那个时间点。</br>
<li><a href="">01:00:13</a> 范德尔的遭遇</li></br>
范德尔在第一季中为了救金克丝而死，后又被炼金救活变成了没有理智的武器。后又遇到金克丝，在一瞬间回复了理智。</br>
<li><a href="">01:02:10</a> 重逢</li></br>
在原片中，重逢这个桥段用的是一首原创歌曲作为背景，而在国内发行时这首歌变成了《孤勇者》。一些观众反映这个歌比较出戏，不符合这个催泪的剧情。</br>
<li><a href="">01:04:51</a> 《神乐钵》</li></br>
主角六平千矿在刀匠父亲的指导下学习锻刀技术，本以为日子会平静度过，但父亲却突然遭到恶党暗杀，其打造的六把妖刀也被夺走，千矿决定拔刀向恶党复仇，并为夺回父亲的妖刀而战。</br>
<li><a href="">01:06:43</a> 突然爆火</li></br>
《神乐钵》连载时期不长，很快就跻身前五，24年2月份就发行了单行本，4月份单行本销售量已经超过20万册。</br>
<li><a href="">01:08:21</a> 六平国重</li></br>
主角的父亲，在15年前锻造了6把妖刀，这6把妖刀终结了齐廷战争。</br>
<li><a href="">01:10:38</a> 怀璧其罪</li></br>
果不其然，父亲在第一话就被暗杀了，家中封印的6把妖刀也被夺走。主角在三年后，带着父亲秘藏的第7把妖刀追查凶手的下落。</br>
<li><a href="">01:13:09</a> 似曾相识</li></br>
《神乐钵》的画风也让人似曾相识，总能找到一些熟悉的元素影子。</br>
<li><a href="">01:15:15</a> 左手持刀</li></br>
男主角用左手持刀，但其他角色都是正常右手拿刀，不知道是否在后续剧情中有伏笔。</br>
<li><a href="">01:16:26</a> 目贯</li></br>
目贯就是刀柄上的金属片（通常放在鲛皮之上，缠带以下的地方）。用于标记握刀的位置。</br>
<li><a href="">01:18:30</a> 传递理念</li></br>
男主追凶不是为了寻仇，是为了向他们传递父亲的理念，让他们明白父亲为什么要打造妖刀。</br>
<li><a href="">01:19:31</a> 《魔王2099》</li></br>
故事设定在统一历2099年的新宿市，这是一个融合了魔导技术和科学技术的究极发展的未来都市。传说中的魔王·贝尔托尔在经过500年后复活，面对这个全新的世界，他将如何再次站上世界的巅峰？</br>
<li><a href="">01:21:20</a> 勇者</li></br>
动画中勇者的形象很像Fate里面的旧剑，使用大招的时候也要吟唱，还要喊出剑的名字。</br>
<li><a href="">01:23:18</a> 北村友香采访</li></br>
应Cashmerestudio邀请，雪豆参加了北村友香的见面会，在见面会上雪豆采访了一下北村老师。</br>
<li><a href="">01:24:59</a> 离职后的北村友香</li></br>
从FS离职后，北村友香成为了独立音乐人，做了一个东方同人曲。</br>
<li><a href="">01:26:17</a> 界王神种族</li></br>
《龙珠大魔》中加了个新设定，界王神这个种族是从大树上诞生的，是植物人。</br>
<li><a href="">01:27:11</a> 本期话题</li></br>
本期的话题是开包玄学。</br>
<li><a href="">01:28:07</a> 放歌玄学</li></br>
最基础的玄学应该就是放歌了，《好运来》什么的，游戏王还会放《热烈的决斗者》。</br>
<li><a href="">01:28:42</a> 垫卡池</li></br>
电子游戏抽卡的时候有垫卡池的玄学，在抽想要的池子之前抽几下友情池，玩家觉得这样UP池就会抽到想要的卡。</br>
<li><a href="">01:29:47</a> 抽卡动画</li></br>
FGO的抽卡动画在抽出不同的卡片种类时有差别，有的时候还会晃玩家一下，出现银镀金的动画效果。</br>
<li><a href="">01:30:37</a> PTCG手游</li></br>
在PTCG手游中抽卡时，有玄学说观看卡包边缘的弯折程度能看出卡牌包里是否装有稀有卡，边缘有弯折的代表里面有高罕贵度的卡。</br>
<li><a href="">01:31:53</a> 坟前抽卡</li></br>
FGO有准备圣遗物抽卡的玄学，在代号渊里也有去历史人物的墓前抽卡的玄学。</br>
<li><a href="">01:32:43</a> 伪随机抽卡</li></br>
一些不太智能的游戏的抽卡实际上是按一个固定的表来出的，《怪物猎人》的护石就是这样的机制。</br>
<li><a href="">01:33:40</a> 单抽出奇迹</li></br>
一些人笃信单抽出奇迹，故意不去十连，而是一张一张抽。</br>
<li><a href="">01:35:11</a> 【广告】有声书——机器人大师</li></br>
特鲁勒和克拉帕乌丘斯是赫赫有名的机器人发明家。特鲁勒痴迷于制造各种机器，经常把大家拖下水，需要克拉帕乌丘斯来擦屁股。克拉帕乌丘斯则是非常靠谱的搭档，有时会使坏，总是替特鲁勒擦屁股。虚无制造机、混沌模拟机、幸福存在感叹机、人工统治机、情感陪伴机、人格交换机、末世论改造机、原子重生复制机、情欲放纵机……他们愿意接受形形色色的委托。两个好朋友受邀前往不同的星球，用自己拿手的机器与暴君对抗，拯救当地的文明，结果却往往出乎他们的预料……<a href="https://www.gcores.com/albums/129"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]书写自己故事的女人 | 与译者谈《阿加莎·克里斯蒂》的传奇</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190994</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6b0eb622-ca51-43bc-a3bf-525d62ff7f84.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/5aaf936372751deac70cb06c04e9f351-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6b0eb622-ca51-43bc-a3bf-525d62ff7f84.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:59:16</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：小李</p>
<p>阿加莎·克里斯蒂出生于维多利亚时代的晚期，经历了两次世界大战，见证了大英帝国的衰落，目睹了持续近一个世纪的剧烈社会变革。在动荡的历史大潮中，她突破了社会阶层与性别偏见对她的桎梏，书写着自己的故事。</p>
<p>她为何总假装平凡，又如何频频打破常规？她在自传中有意忽略的事件，其真相究竟为何？为何说阿加莎“由诸多矛盾构成”，她的作品又何以反映英国社会的剧烈变迁？英国历史学家露西·沃斯利钩沉历史，用社会历史的视角重新审视，不是为了将阿加莎捧上神坛，而是为了破解其中的谜团，为我们还原出真实的阿加莎·克里斯蒂。</p>
<p>这是一本史料丰厚、细节饱满的传记——或许是迄今为止最好的阿加莎·克里斯蒂传记。我们特别请来本书的译者陆烨华老师，为我们详细描绘这位伟大而平凡、显赫而内敛、聪明而纯粹的女性。</p>
<p>-</p>

<p>主播：白广大, 陆烨华</p>
<p>点赞：227，评论：98，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎各位收听《核市奇谭》特别节目，主持人白广大，嘉宾陆烨华。本期节目为大家推荐的书籍是《阿加莎·克里斯蒂：书写自己故事的女人》。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=852588519821"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:24</a> 陆烨华老师</li></br>
译者陆烨华老师也是一位推理小说作家。2012年在豆瓣连载幽默推理短篇集《撸撸姐的超本格事件簿》，初次尝试将搞笑与推理相结合的创作。现已出版图书《今夜宜有彩虹》《逐星记》《超能力侦探事务所》《超能力侦探事务所2：神秘组织》。译有阿加莎•克里斯蒂长篇小说《长夜》《他们来到巴格达》，被誉为“中国幽默推理之王”。2018年，与作家时晨一同策划全国首档推理文化对谈节目《可以的》。</br>
<li><a href="">00:01:40</a> 阿加莎传记</li></br>
《阿加莎·克里斯蒂：书写自己故事的女人》作者：（英）露西·沃斯利译者：陆烨华出版社：中译出版社</br>
<li><a href="">00:02:12</a> 阿加莎传记</li></br>
阿加莎·克里斯蒂出生于维多利亚时代的晚期，一生八十多年，经历了两次世界大战，见证了大英帝国的衰落，目睹了持续近一个世纪的剧烈社会变革。在动荡的历史大潮中，她突破了社会阶层与性别偏见对她的桎梏，书写着自己的故事。她为何总假装平凡，又如何频频打破常规？她在自传中有意忽略的事件，其真相究竟为何？为何说阿加莎“由诸多矛盾构成”，她的作品又何以反映英国社会的剧烈变迁？</br>
<li><a href="">00:03:11</a> 跨越时代</li></br>
1890年9月15日，阿加莎·克里斯蒂出生于英国德文郡托基的阿什菲尔德宅邸，原姓米勒，全名为阿加莎·玛丽·克拉丽莎·米勒。1976年1月12日，她以85岁的高龄逝世于英国牛津郡的沃灵福德家中，阿加莎·克里斯蒂安葬在牛津郡的圣母马力教堂墓园。</br>
<li><a href="">00:04:11</a> 人生低潮</li></br>
1926年12月3日晚上，阿加莎驾驶着她心爱的莫里斯小汽车离开家，消失在夜色中，这起失踪事件轰动全英国。有人认为她是因丈夫出轨而饱受煎熬，有人认为她深受母亲去世的打击。在历时十余天的大规模搜寻后，阿加莎才被发现化名栖身于一家旅店。</br>
<li><a href="">00:04:55</a> 被忽略的经历</li></br>
1965年，阿加莎·克里斯蒂完成《阿加莎·克里斯蒂自传》，但在自传中，她有意忽略了失踪这段时间的经历。</br>
<li><a href="">00:05:39</a> 还原真实</li></br>
2022年，英国历史学家露西·沃斯利基于前人的研究、阿加莎后人提供的遗物及私密信件，还有许多官方收藏的历史档案，写作了一本阿加莎传记——《阿加莎·克里斯蒂：书写自己故事的女人》。作者钩沉历史，用社会历史的视角重新审视，不是为了将阿加莎捧上神坛，而是为了破解其中的谜团，为我们还原出真实的阿加莎·克里斯蒂！</br>
<li><a href="">00:06:59</a> 打破世俗约束</li></br>
从阿加莎身上也能看到闪闪发光的现代性，即使放在今天也毫不落伍。随着20世纪英国维多利亚时代的社会阶层模式渐渐崩塌，佣人渐渐消失在了人们的视野里，即使是中产家庭的女性，也不得不外出工作。阿加莎虽然对“新女性”没有表示过好感，但她的作品中却经常出现这样的女性角色，而且阿加莎本人也是女性经济独立的先锋人物。</br>
<li><a href="">00:07:31</a> 直视阿加莎</li></br>
这本书并没有把阿加莎捧上神坛，而是冷静客观地直视真实的阿加莎，不回避阿加莎生活中的种种细节。沃斯利表示，她对于“看起来不那么好相处”的女士很有兴趣，想要研究并书写她们的人生。阿加莎在粉丝们看来或许是文坛上让人仰视的侦探作家，但本书将阿加莎作为时代大潮中的一个普通女人看待，为读者展现出很多以往不为人知的细节。</br>
<li><a href="">00:08:15</a> 参考资料</li></br>
本书在撰写时参考了大量资料，因此内容非常真实且详尽，这些资料也一并附在了本书的最后。</br>
<li><a href="">00:09:16</a> 围绕时代</li></br>
除了围绕时代重述阿加莎·克里斯蒂的故事，在一些关键节点上，作者还使用围绕社会议题等方式进行观察。</br>
<li><a href="">00:09:37</a> 偶像的力量</li></br>
陆烨华老师因为喜欢阿加莎·克里斯蒂，所以开始写推理小说。而对于阿加莎·克里斯蒂来说，在当时的年代，可能很难找到长篇推理小说作家偶像。</br>
<li><a href="">00:10:38</a> 目录</li></br>
在目录中，传记作者露西·沃斯利致敬了阿加莎克里斯蒂的经典作品。</br>
<li><a href="">00:10:51</a> 第一部分</li></br>
第一部分《维多利亚时代的女孩》讲述的是阿加莎十二岁前的童年时代。</br>
<li><a href="">00:11:18</a> 童年时光</li></br>
阿加莎·克里斯蒂出生于1890年9月15日英格兰德文郡的托奇（Torquay）一个富有的中产阶级家庭，受洗后取名为阿加莎·玛丽·克莱丽莎·米勒（AgathaMaryClarissaMiller）。阿加莎·克里斯蒂的母亲克拉拉·伯默出生于英国贝尔法斯特。阿加莎·克里斯蒂的父亲弗雷德里克是美国上流社会成员，从小就被送到瑞士读书。</br>
<li><a href="">00:11:52</a> 时代背景</li></br>
在当时那个年代，英国人与美国人结为连理算得上是一种潮流。</br>
<li><a href="">00:13:15</a> 庄园主</li></br>
尽管有庄园或者宅邸在手，庄园主们也不会选择将这些祖上就传下来的资产卖掉。</br>
<li><a href="">00:14:02</a> 父亲</li></br>
由于经济压力，外婆将阿加莎·克里斯蒂母亲克拉拉·伯默交由她的阿姨玛格丽特·米勒(本姓韦斯特)扶养，阿姨在1863年嫁给富有的美国商人NathanielFraryMiller。这对夫妻住在英国西萨塞克斯郡普林斯特。阿加莎·克里斯蒂母亲克拉拉·伯默一直跟着阿姨生活，也因此遇见阿加莎·克里斯蒂父亲弗雷德里克·阿尔瓦·米勒，他是美国银行交易员，也是姨丈纳撒尼尔的儿子。阿加莎后来回忆，自己的父亲一生几乎没有做过任何具体工作，唯一的优点就是待人和善。她还很明确地表示：“实际上，我不认为父亲可以胜任任何工作，他骨子里就不是一个可以做事的人。”</br>
<li><a href="">00:14:44</a> 母亲</li></br>
阿加莎·克里斯蒂的母亲克拉拉·伯默则是出生于英国贝尔法斯特，是家中唯一的女儿，其有四个兄弟，其中一个在幼年的时候去世。母亲克拉拉是一个非常强势的人。“她不是个粗鲁或歇斯底里的人，但家里的任何事都是由她做主，她自己也很享受这个过程。”阿加莎还回忆道，母亲没有受过正规教育，却有着与生俱来的敏锐直觉。有时候，她的决定看上去非常无厘头，甚至连自己也说不出个道理，但是，之后的事实证明这个决定是正确的。</br>
<li><a href="">00:15:18</a> 女性教育</li></br>
在当时的英国，女孩子是不需要接受正规教育的，这和家庭条件没有任何关系。到了一定年龄，中产阶级家庭里的女孩会被送进学校，但接受的不是文化教育，而是声乐、园艺、宗教、社交等方面的训练，为将来步入社会打下基础。进入社会之后，她们会在社交季节组织的各种聚会上认识各式各样的人，最终嫁给其中的一个，相夫教子终其一生。据克里斯蒂说，母亲克拉拉认为她八岁之前不应该学习阅读。</br>
<li><a href="">00:16:19</a> 快乐童年</li></br>
她形容自己的童年“非常快乐”，最大的特点就是“自得其乐”。阿加莎的姐姐玛格丽特·弗蕾莉·米勒听从母亲的教育，成为了“庄园女主人”。</br>
<li><a href="">00:16:46</a> 姐姐的影响</li></br>
在姐姐玛格丽特的影响下，阿加莎的写了第一本推理小说。玛格丽特也非常有才华，然而却被束缚在传统的枷锁里。</br>
<li><a href="">00:17:42</a> 童年结束</li></br>
到1901年，阿加莎父亲的健康状况已经恶化，因为他认为患上心脏病。1901年11月，弗雷德死于肺炎和慢性肾病。克里斯蒂后来说，她11岁时父亲的去世标志着她童年的结束。在那时，这个家庭的财务状况已经恶化。</br>
<li><a href="">00:19:07</a> 社交季</li></br>
社交季起源于十八世纪中叶，自十九世纪起，社交时间被明确固定下来。有身份和富裕家庭的年轻少女为了解决自己的终身大事，每年都要借助社交季这段时间，参加各种各样的社交舞会、餐会等，寻找自己的另一半。阿加莎家是典型的维多利亚时代的中产阶级家庭——衣食无忧，有能力聘请家庭教师和数量不多的仆人，每周至少组织一次家庭聚会，把每年社交季节的活动看得格外重要。这些对于她的世界观产生了巨大的影响，进而影响了她的创作观。在阿加莎看来，生活的安定是天经地义的，是上帝赋予人类的权利，任何破坏现状的犯罪行为都是不可原谅的，必须予以制止。参加社交季的同时，克里斯蒂仍然被父亲去世这件事影响着。</br>
<li><a href="">00:20:22</a> 去非洲</li></br>
为了暂避英国社交季的高额消费，克里斯蒂和家人前往当时是英国的殖民地的南非。</br>
<li><a href="">00:21:38</a> 订婚</li></br>
在非洲的舞会上，阿加莎·克里斯蒂非常出众，很多追求者慕名而来。阿加莎与一位炮兵少校定下婚约。</br>
<li><a href="">00:22:43</a> 帅气的阿奇</li></br>
1912年，阿加莎与年轻的少尉阿奇博尔德·克里斯蒂在一次舞会上相识。两人彼此间“陌生的新奇感”强烈地吸引住对方。</br>
<li><a href="">00:24:29</a> 飞行员</li></br>
阿奇是印度文职机构（ICS）出庭律师的儿子，是一名皇家炮兵军官，1913年4月被借调到皇家飞行队。这对男女很快坠入爱河。</br>
<li><a href="">00:25:06</a> 一见钟情</li></br>
阿加莎·克里斯蒂满怀歉疚地取消了先前的婚约。两个人一见钟情，且感情持续升温。第一次见面的三个月后，阿奇向阿加莎求婚，阿加莎接受了。</br>
<li><a href="">00:25:29</a> 仓促结婚</li></br>
突然爆发的第一次世界大战促成了他们于1914年圣诞节前一天在布里斯托尔克利夫顿的伊曼纽尔教堂完婚。阿尔奇随即奔赴法国战场，匆忙的新婚之后是久别。</br>
<li><a href="">00:28:10</a> 战争来临</li></br>
克里斯蒂作为英国红十字会志愿援助分队的一员参与了战争。从1914年10月到1915年5月，然后从1916年6月到1918年9月，她在托基市政厅红十字医院工作了3,400个小时，首先是一名护士（无薪），然后是一名配药员，从1917年开始，她有资格成为药剂师助理。</br>
<li><a href="">00:29:12</a> 药品知识</li></br>
在药房工作的阿加莎·克里斯蒂逐渐接触到了药品相关的知识。经过近两年的学习与磨练，她从一个病房护士变成了一名拥有合法资质的药剂师。药物和毒物知识的突飞猛进使构思一部侦探小说终于成为现实。</br>
<li><a href="">00:29:37</a> 志愿者</li></br>
在战争的志愿工作期间，阿加莎受到了医生和护士的歧视。这段志愿者经历对阿加莎·克里斯蒂的创作生涯影响巨大。</br>
<li><a href="">00:31:06</a> 人人平等</li></br>
战争面前，人人平等。</br>
<li><a href="">00:31:28</a> 工作和毒药</li></br>
从来不工作的阿加莎·克里斯蒂在战争中明白了什么是工作，也了解了毒药相关知识。她所写的谋杀案，受害人很大一部分是被毒杀的。</br>
<li><a href="">00:31:58</a> 第一部侦探小说</li></br>
1916年，她写了她的第一部侦探小说《斯泰尔斯庄园奇案》。在这部小说之前，阿加莎·克里斯蒂也创作了很多小说，但笔法稚嫩，没有结构，都没有出版。</br>
<li><a href="">00:32:39</a> 避开缺点</li></br>
只要在推理小说的大框架下创作，就可以避开没有结构的缺点。</br>
<li><a href="">00:33:13</a> 自己的观察</li></br>
阿加莎·克里斯蒂将自己过去的生活作为观察来源，这让她的作品区别于同时代的男性作家作品。</br>
<li><a href="">00:34:42</a> 专业知识</li></br>
药物和毒物知识使得阿加莎·克里斯蒂小说中的药品描写非常专业。</br>
<li><a href="">00:35:05</a> 优秀的诡计</li></br>
阿加莎·克里斯蒂的推理小说创作天赋这部《斯泰尔斯庄园奇案》中展现出来。</br>
<li><a href="">00:36:02</a> 波洛</li></br>
《斯泰尔斯庄园奇案》以赫尔克里·波洛为主角，他是一名前比利时警察，留着“华丽的胡子”，头“完全像鸡蛋一样”，在德国入侵比利时后，他在英国避难。克里斯蒂这个角色的灵感来自生活在托基的比利时难民，以及她在第一次世界大战期间作为志愿者护士帮助治疗的比利时士兵。</br>
<li><a href="">00:36:41</a> 侦探的区别</li></br>
夏洛克·福尔摩斯是“神探”，而赫尔克里·波洛的形象则更接近普通人。</br>
<li><a href="">00:37:37</a> 女性特质</li></br>
阿加莎文风细腻，字里行间充满了女性特有的敏感和人性关怀，大大提升了推理小说的文学性。波洛虽然是男性，但他的身上会有一些女性特质，这也是阿加莎·克里斯蒂作品区别于其他男性作家作品的最大特点。在她的作品里，每个人物都是鲜活真实的，他们或许有这样或那样的缺点，但没有一个被读者厌恶。这些人物在同一部作品中构建起了人性群像，令阅读者久久难以忘怀。阿加莎一改以往推理小说中纯粹男性向的智力博弈，在保证诡计质量的前提下，加入了女性特有的细腻与关怀，为这一类文学进一步发展做出了重要的贡献。</br>
<li><a href="">00:38:56</a> 角色特点</li></br>
赫尔克里·波洛广为人知的形象是当初通过黑斯廷斯上尉在《斯泰尔斯庄园奇案》树立的：“波洛是个外表非凡的小个子男人，身高只有五英尺四英寸，但举止稳重庄严。他脑袋的形状像个鸡蛋，而且他还喜欢把头稍稍偏向一侧。他的胡子硬邦邦的，像军人的胡子。他的着装整洁得惊人，我深信，一粒灰尘落在他身上，简直比让他吃颗枪子儿还难受。”由于他从不运动——甚至连查案方法也尽量避免劳动尊体——所以体力不佳，宁可保留所有的精力给“小小的灰色细胞”。</br>
<li><a href="">00:39:54</a> 连续拒稿</li></br>
《斯泰尔斯庄园奇案》的原稿被霍德斯托顿和梅图恩出版社拒绝。“很明显，没人看过稿子，我并不意外，我没有一举成名。”被连续拒稿后，阿加莎心灰意冷地把它投给了博得利·黑德出版公司，随即一心投入了生活。</br>
<li><a href="">00:40:42</a> 婚姻生活</li></br>
战争结束后，克里斯蒂步入了婚姻生活，1919年8月在阿什菲尔德生下了她唯一的孩子罗莎琳德·玛格丽特·克拉丽莎（后来的希克斯）。阿奇离开了空军，开始在金融城工作，薪水相对较低，不过他们仍然雇了一个女佣。</br>
<li><a href="">00:41:47</a> 小说出版</li></br>
在保存了提交的文件几个月后，博德利-黑德出版社的约翰·莱恩提出接受它，前提是克里斯蒂改变案件解决的披露方式。她接受并签署了一份非常不公平的合同：她不但将《斯泰尔斯庄园奇案》的出版权签给了出版公司，还把未来五部作品的连载、结集、影视和舞台剧改编权一并交给了对方。合约规定，《斯泰尔斯庄园奇案》销售超过2000册之后，阿加莎才能得到25英镑的报酬，且后面五部作品的稿酬只是略高于这个数字。</br>
<li><a href="">00:43:16</a> 业余姿态</li></br>
传记作者露西·沃斯利是这样描述的：阿加莎克里斯蒂以非常业余的姿态踏入了她将奉献一生的事业。</br>
<li><a href="">00:44:54</a> 副业</li></br>
阿加莎·克里斯蒂始终认为，写作是她的副业。</br>
<li><a href="">00:46:09</a> 《罗杰疑案》</li></br>
1926年，阿加莎·克里斯蒂完成并出版了侦探小说《罗杰疑案》，并因此成名。可以说，在这部作品里，阿加莎将自己对故事的驾驭能力发挥到了极致。这种驾驭能力不仅让情节和布局更精妙，甚至直接称为谜团最重要的部分。读者从来没有读过这种模式的推理小说，以至在最后一页谜底揭晓时，所有人都惊掉了下巴。该作的写作灵感来源于阿加莎·克里斯蒂的姐夫和蒙巴顿勋爵，故事中的卡罗琳小姐和马普尔小姐形象类似，并被认为是马普尔小姐的雏形。</br>
<li><a href="">00:47:13</a> 母亲去世</li></br>
克里斯蒂的母亲克拉丽莎·米勒于1926年4月去世。母亲的性格深深影响了阿加莎，她被阿加莎视为精神上的依托。因此，妈妈的离世给了阿加莎巨大的打击，让她在悲伤中难以自拔。</br>
<li><a href="">00:48:00</a> 感情破裂</li></br>
缺乏感情基础的阿奇和阿加莎在生活中渐行渐远。1926年8月，阿奇向克里斯蒂提出离婚。他爱上了贝尔彻少校的朋友南希·尼尔。</br>
<li><a href="">00:48:49</a> 女儿</li></br>
1919年8月，阿加莎在阿什菲尔德生下了她唯一的孩子罗莎琳德·玛格丽特·克拉丽莎（后来的希克斯），然而阿加莎·克里斯蒂并不喜欢孩子。</br>
<li><a href="">00:49:57</a> 失踪</li></br>
1926年12月3日，阿奇宣布计划在没有妻子陪伴的情况下与朋友共度周末后，两人发生了争吵。当晚晚些时候，克里斯蒂从他们位于桑宁代尔的家中消失了。第二天早上，她的莫里斯-科雷爱车在萨里郡的纽兰兹科纳被发现，停在一个白垩采石场上方，里面有过期的驾驶执照和衣服。人们担心她可能会淹死在附近的一个景点——寂静池里。</br>
<li><a href="">00:50:33</a> 轰动全国</li></br>
失踪事件很快成为新闻。媒体试图满足读者“对轰动、灾难和丑闻的渴望”。内政大臣威廉·乔恩森-希克斯爵士向警方施压，还有报纸悬赏寻人。上千名警察、上万名志愿者和几架飞机搜查了农村地区。尽管进行了广泛的搜寻，她还是在接下来的10天内没有被找到。</br>
<li><a href="">00:52:51</a> 忘记过去</li></br>
1926年12月14日，她住在约克郡哈罗盖特的水疗酒店，位于桑宁代尔家以北184英里（296公里）处，入住名字登记为“CapetownS.A（南非）”的“特蕾萨·尼尔夫人”（她丈夫情人的姓氏）。克里斯蒂解释，她的失踪，是受丈夫向她承认有婚外情和母亲死讯的打击下，精神崩溃而引发健忘症所致的。</br>
<li><a href="">00:53:24</a> 全球新闻</li></br>
克里斯蒂的失踪成为国际头条新闻，登上《纽约时报》的头版。阿瑟·柯南·道尔爵士还给了灵媒一只克里斯蒂的手套来找她。</br>
<li><a href="">00:53:59</a> 真相还原</li></br>
在《阿加莎·克里斯蒂：书写自己故事的女人》中，一直被阿加莎·克里斯蒂本人回避的失踪经历的真相被一天一天还原了出来。</br>
<li><a href="">00:55:10</a> 历史学方法</li></br>
露西·沃斯利是英国著名的历史学家、作家及电视节目主持人，她将历史研究方法融入到本书的撰写中，让故事既严谨真实，又妙趣横生。</br>
<li><a href="">00:56:30</a> 意见分歧</li></br>
但对于她失踪的原因，人们的意见仍然存在分歧。包括她的传记作者摩根在内的一些人认为，她是在神游状态下失踪的。作者贾里德·凯德得出结论，克里斯蒂策划这场活动是为了让丈夫难堪，但没有预料到由此产生的公共闹剧。劳拉·汤普森认为克里斯蒂是在精神崩溃期间失踪的，她意识到自己的行为，但无法控制自己的情绪。露西·沃斯利则觉得这其中肯定有心理疾病因素。当时公众的反应基本上是负面的，都认为是一场宣传噱头甚至是她试图陷害她丈夫谋杀。</br>
<li><a href="">00:57:35</a> 离婚</li></br>
1927年1月，克里斯蒂脸色“非常苍白”，带着女儿和秘书乘船前往加那利群岛的拉斯帕尔马斯“完成康复”，三个月后回国。克里斯蒂请求离婚，并于1928年4月获得针对丈夫的暂准判令，该判令于1928年10月成为绝对判令。一周后，阿奇与南希·尼尔结婚。克里斯蒂保留了他们女儿罗莎琳德的监护权，并保留了克里斯蒂的姓氏用于写作。克里斯蒂在自传中反思这段时期时写道：“所以，生病后，悲伤、绝望和心碎随之而来。没有必要纠缠于此。”</br>
<li><a href="">00:58:54</a> 一身臭名</li></br>
经过失踪这件事后，阿加莎·克里斯蒂的名声急转直下。</br>
<li><a href="">01:00:54</a> 成名的代价</li></br>
当有名气的人的经历成为社会事件时，他便不再是一个个体，而是变成一个任由他人评论的对象。</br>
<li><a href="">01:01:31</a> 舆论的力量</li></br>
当时的舆论对尚未创作出《东方快车谋杀案》等经典名作的阿加莎·克里斯蒂毫不留情。</br>
<li><a href="">01:02:21</a> 《蓝色列车之谜》</li></br>
在西班牙加那利群岛休养期间，她完成了《蓝色列车之谜》。适时阿加莎·克里斯蒂正遭遇生活中的种种不幸，于悲痛麻木中创作此书。</br>
<li><a href="">01:03:28</a> 写作赚钱</li></br>
失去了经济来源的阿加莎重新投入写作，靠写作来赚取收入。</br>
<li><a href="">01:04:09</a> 平平无奇</li></br>
《蓝色列车之谜》的故事背景设定在一列名为“蓝色列车”的豪华列车上。女主角凯瑟琳·“凯蒂”·列维尔是一位富有的年轻女性，准备前往法国度假。然而，在列车上，她发现自己的生活中充满了丑闻和阴谋。在一次列车行程中，凯蒂的父亲因担心女儿的婚姻选择而请来了著名侦探亨利·波洛来调查。没过多久，凯蒂在列车上被发现死于谋杀，而她身边的宝石也不翼而飞。这起案件吸引了波洛的注意，他决定深入调查此案。随着波洛的调查逐渐深入，发现每一个与凯蒂相关的人都藏着各自的秘密和动机。通过巧妙的推理和细致入微的观察，波洛层层递进，最终揭开了案件的真相。</br>
<li><a href="">01:04:55</a> 走出创伤</li></br>
1928年，克里斯蒂离开英国，乘坐（辛普伦）东方快车前往伊斯坦布尔，然后前往巴格达。在伊拉克，她与考古学家伦纳德·伍利（图）及其妻子成为了朋友，后者邀请她于1930年2月返回他们的挖掘现场。在第二次旅行中，她遇到了比她小14岁的考古学家马克斯·马洛温。在1977年的一次采访中，马洛温讲述了他与克里斯蒂的第一次会面，当时他带克里斯蒂和一群游客参观了他在伊拉克的探险现场。</br>
<li><a href="">01:07:51</a> 犹豫不决</li></br>
比阿加莎·克里斯蒂年轻14岁的马克斯的求婚打破了生活的平静。此时的她仍对婚姻非常恐惧，因此非常纠结。</br>
<li><a href="">01:10:07</a> 再次步入婚姻</li></br>
阿加莎·克里斯蒂女儿的意见坚定了她的信心。在反复权衡并征求了家人的意见后，她克服了对爱情生活的恐惧，两人于1930年9月在爱丁堡结婚。他们的婚姻一直持续到1976年克里斯蒂去世。</br>
<li><a href="">01:11:47</a> 逐渐成熟</li></br>
几年来的舆论捶打、外出经历和马克思给予的情感支撑让阿加莎·克里斯蒂几近崩溃的心灵恢复了过来。</br>
<li><a href="">01:12:20</a> 平安夜的信</li></br>
1930年平安夜，阿加莎·克里斯蒂通过信件向马克思袒露心声。</br>
<li><a href="">01:13:00</a> 简·马普尔</li></br>
在1930年，阿加莎创造了简·马普尔小姐这个终身未嫁的可爱老太太形象，她是阿加莎·克里斯蒂创造的乡村侦探，也是其笔下仅次于赫尔克里·波洛的第二号侦探，还是侦探小说中为数不多的女侦探之一。</br>
<li><a href="">01:13:29</a> 创作力恢复</li></br>
随着状态逐渐恢复，阿加莎·克里斯蒂也开始创作大量短篇小说、广播剧和话剧作品。</br>
<li><a href="">01:14:00</a> 黄金时代</li></br>
从1930年到1940年，这十年可以说是阿加莎·克里斯蒂的创作黄金十年。这期间她创作了包括《东方列车谋杀案》、《尼罗河上的惨案》、《古墓之谜》和《ABC谋杀案》等经典名篇。</br>
<li><a href="">01:16:05</a> 旅行经验</li></br>
阿加莎·克里斯蒂陪同丈夫马洛温进行考古探险，她与马洛温的旅行为她的几部以中东为背景的小说提供了背景。其他小说（如《悬崖山庄奇案》）的背景设定在托基及其周边地区，她就是在那里长大的。克里斯蒂在写1934年的小说《东方快车谋杀案》时借鉴了她国际火车旅行的经验。</br>
<li><a href="">01:17:00</a> 彼此尊重</li></br>
阿加莎·克里斯蒂和丈夫马克思相互扶持，彼此尊重对方的工作，这也是她在黄金十年中能创作出大量优秀作品的重要原因之一。</br>
<li><a href="">01:18:56</a> 八套房产</li></br>
这期间阿加莎·克里斯蒂通过写作赚得了很多钱，最多的时候她同时拥有八套房产。但在残酷的二战期间，她的生活仍然变得入不敷出。</br>
<li><a href="">01:20:50</a> 战争再临</li></br>
1938年，阿加莎和丈夫买下了德文郡的草坪路公寓（绿径屋）作为避暑别墅。二战来临期间，阿加莎·克里斯蒂觉得自己除了写作无事可做，于是继续进行创作。</br>
<li><a href="">01:22:05</a> 最后一案</li></br>
第二次世界大战期间，阿加莎·克里斯蒂在忙乱中参与了当地医院的志愿工作，业余时间仍然奉献给写作。献给罗莎琳德的《帷幕》和献给马克斯的《沉睡谋杀案》在炮火声中写就，这分别是波洛和马普尔小姐的最后一案，直到完稿后30年才公布于世。她为保险起见，还专门将手稿副本保存在保险箱里。</br>
<li><a href="">01:23:57</a> 成长与改变</li></br>
和童年无忧无虑的阿加莎相比，外面战火纷飞却仍在奋笔疾书的阿加莎完全不一样，她经历了各种人生挑战、辉煌和坎坷。1940年，阿加莎·克里斯蒂50岁，已然完成与自己、与世界的和解。</br>
<li><a href="">01:25:15</a> 平淡中的力量</li></br>
书里有一个章节写道，1945年的某一天，阿加莎正在厨房里煎鱼，听到敲门声，打开门，发现是她的第二任丈夫马克斯站在外面，身上背着行李，风尘仆仆，整个人很疲惫。这是一种劫后余生的久别重逢，那一刻，我以为他们会抱头痛哭，但传记作者露西·沃斯利非常克制，没有一句渲染，阿加莎说我在煎鱼，你要不要过来一起吃？马克斯说好，他们就像往常一样生活了，一切都过去了，战争也过去了。</br>
<li><a href="">01:26:46</a> 从生活中幸存</li></br>
经历过两次世界大战的阿加莎·克里斯蒂仿佛从生活中幸存，淡然面对生活和未来的她充满了力量。</br>
<li><a href="">01:29:17</a> 改编权出售</li></br>
上世纪六十年代，完全不了解版权合同签订的阿加莎·克里斯蒂将马普尔小姐系列的改编权出售给美国米高梅电影公司，之后米高梅电影公司在“改造”马普尔小姐的道路上一去不复返。阿加莎对米高梅公司这种改造非常不满意，但她对此无能为力。</br>
<li><a href="">01:32:39</a> 私心</li></br>
阿加莎·克里斯蒂本来觉得，既然现在流行电影电视，那将我的作品搬上荧幕也未尝不可。只可惜这些作品都改编歪了。</br>
<li><a href="">01:33:38</a> 征税</li></br>
版税制度建立后，美国开始向阿加莎·克里斯蒂征收自1926年以来的所有版税。</br>
<li><a href="">01:35:26</a> 经纪人协商</li></br>
英国和美国两方经纪人合作与税务协商，分期补交税款，这样才让阿加莎·克里斯蒂没有直接破产。</br>
<li><a href="">01:36:30</a> 乐观</li></br>
阿加莎·克里斯蒂经历过如此跌宕起伏的人生，在得知自己可能破产时仍旧非常乐观。</br>
<li><a href="">01:37:03</a> 折中方案</li></br>
通过成立公司减少个人所得税，实现合理避税。</br>
<li><a href="">01:37:59</a> 移民国外</li></br>
也有一些作家为了减少交税，选择移民到收税更少的国家。</br>
<li><a href="">01:38:39</a> 成立公司</li></br>
为了解决这次税务上的大麻烦，阿加莎·克里斯蒂选择她信任的人一起成立了公司。</br>
<li><a href="">01:39:38</a> 话剧火了</li></br>
有了先前合同签订的经验，阿加莎·克里斯蒂选择自己对作品进行话剧改编。</br>
<li><a href="">01:39:59</a> 《无人生还》</li></br>
阿加莎·克里斯蒂在1939年创作了《无人生还》小说。在原作小说当中，维拉杀死隆巴德、又独自自缢之后，才开始了我们的大法官的自述。他讲述其谋划，从头到尾，最后自尽以做到真正的无人生还。在1943年，她亲自将之改编成了戏剧剧本，并给这个戏剧剧本配了个浪漫的有人生还结局。</br>
<li><a href="">01:41:22</a> 《捕鼠器》</li></br>
1947年，应BBC之邀，阿加莎·克里斯蒂为玛丽王太后的八十寿辰创作了广播剧《三只瞎老鼠》。1952年11月25日，彼得·桑德斯将根据《三只瞎老鼠》改编的剧本《捕鼠器》搬上舞台。从那一天起，这部作品开始创造连续上演五十余年（仅逢周日休息）从不间断、至今不衰的世界戏剧史上空前的纪录。</br>
<li><a href="">01:41:58</a> 《东方快车谋杀案》</li></br>
阿加莎·克里斯蒂极不情愿出售其作品改编权，但在EMI公司多番邀请，以及蒙巴顿勋爵的劝说下终于同意一试。这部1974年的《东方快车谋杀案》也成为了经典。</br>
<li><a href="">01:43:10</a> 步入老年</li></br>
从1971年到1974年，克里斯蒂的健康状况开始恶化，但她继续写作。她的最后一部小说是1973年的《命运的海报》有人从文本上分析，克里斯蒂可能在大约这个时候开始患上阿尔茨海默病或其他痴呆症。</br>
<li><a href="">01:43:49</a> 默哀致敬</li></br>
1976年1月12日，阿加莎·克里斯蒂在牛津郡沃灵福德（Wallingford）附近的冬溪屋（WinterbrookHouse）安详去世，享年85岁。她去世后，西区的两家剧院——《捕鼠器》在圣马丁剧院上演，《寓所谜案》在萨沃伊剧院重新上演——为了纪念她而调暗了外面的灯光。她被安葬在附近的乔尔西圣玛丽教堂墓地。大约20名报纸和电视记者参加了这场简单的葬礼，其中一些人甚至从南美远道而来。克里斯蒂的坟墓上装饰着三十个花圈，其中一个来自她长期演出的戏剧《捕鼠器》的演员，另一个是由Ulverscroft大型印刷书籍出版商“代表众多感激的读者”送来的。</br>
<li><a href="">01:44:17</a> 电影改编成功</li></br>
《泰晤士报》上的讣告说，“她从来都不太喜欢电影，也不太喜欢无线电和电视。”《东方快车谋杀案》电影改编的成功让阿加莎·克里斯蒂在晚年得到了一些安慰。</br>
<li><a href="">01:44:40</a> 尽职的保安</li></br>
已经非常有名气和地位的阿加莎·克里斯蒂在参加自己作品活动的时候被并不认识她的保安拦下。她因为觉得说不出口而没有表明自己的身份，而是在一旁默默等待。</br>
<li><a href="">01:47:01</a> 低调谨慎</li></br>
阿加莎一生低调谨慎，在被媒体和舆论深深伤害后无法轻易相信陌生人。</br>
<li><a href="">01:47:51</a> 媒体宣扬</li></br>
被保安拦下这件事被媒体知晓后大肆宣扬，这让阿加莎·克里斯蒂更加难过。</br>
<li><a href="">01:48:22</a> 矛盾的阿加莎</li></br>
面对创伤，阿加莎选择了逃避，面对感情和创作，阿加莎勇往直前。直到生命的结尾，她很少为自己的过去进行说明和解释。</br>
<li><a href="">01:49:56</a> 书写自己故事</li></br>
在这本传记中，作者为我们展示了一个更加真实的阿加莎形象。阿加莎既是一个守旧者，又是一个革新者，从阿加莎身上也能看到闪闪发光的现代性。作者并没有把阿加莎捧上神坛，而是冷静客观地直视真实的阿加莎，不回避阿加莎生活中的种种细节，并从阿加莎的作品探寻阿加莎的内心世界。回顾阿加莎·克里斯蒂的一生，既波澜壮阔，又极为平淡。</br>
<li><a href="">01:52:09</a> 努力并抓住机遇</li></br>
两次世界大战打破了阶级差异，阿加莎开始思考彼时英国社会的阶层观念、反思女性的地位，并通过实践反抗了当时的陈规旧习。阿加莎·克里斯蒂靠自己的努力抓住了机遇，证明自己无论在什么样的年代和环境，都能过好自己的生活。</br>
<li><a href="">01:53:51</a> 真实的人</li></br>
如果仅通过媒体来了解阿加莎·克里斯蒂，那是极为片面的，我们需要从不同的角度和诸多的细节才能了解到真实的阿加莎·克里斯蒂。</br>
<li><a href="">01:54:36</a> 努力生活</li></br>
通过这本传记，我们能了解到更为真实的阿加莎·克里斯蒂。她的人生经历告诉我们，要让自己变得更为强大，为自己而活，把握自己能把握的东西，不要放弃，努力生活。</br>
<li><a href="">01:55:24</a> 细节满满</li></br>
书中描写了阿加莎·克里斯蒂作品和生活中的诸多细节。例如，青年时代的阿加莎是一个观察力敏锐，也有些爱慕虚荣的女孩。她能捕捉到所接触人物的特质，然后用在自己的作品中，也会因为在舞会上穿了漂亮的裙子而兴奋好久。</br>
<li><a href="">01:56:03</a> 鲜活人生</li></br>
对阿加莎或者其作品感兴趣的朋友可以点击链接，感受阿加莎·克里斯蒂的鲜活人生。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=852588519821"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:56:30</a> 感谢收听</li></br>
感谢陆烨华老师的精彩讲述，感谢朋友们收听本期节目，感兴趣的朋友可以点击链接进入核市奇谭购买本书。期待在下期节目与大家重逢！<a href="https://shop463835368.taobao.com/index.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:57:47</a> 【广告】《岩田先生》</li></br>
《岩田先生》有声书现已登录机核网及机核App。本书取材于HOBO日刊ITOI新闻所刊载的岩田聪先生的大量访谈，以及任天堂官网上登出的《向社长询问》栏目，将“岩田先生的话”按照时间、主题的顺序，重新编排，汇集成册。从来自札幌的高中生“天才程序员”，到扭转巨额负债状况的小型企业社长，再到世界顶尖游戏公司任天堂主理人。岩田聪传奇的一生，他的经历与经验，价值观与哲学，经营理念，以及对于创意的思考，尽在这本书中。书中还特别收录了宫本茂和糸井重里谈岩田先生的追忆文章。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听：第2集 天降横祸</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190880</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/271e6eba-6d95-44ec-be09-4a92b05ab8f9.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/bf68ad2ee10680e099d4c147e37f1b64-1600-1600.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/271e6eba-6d95-44ec-be09-4a92b05ab8f9.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>18:06</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>-</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《长安的荔枝》有声书。</p>
<p>本有声书由名田文化出品。</p>
<p>内容简介</p>
<p>大唐天宝十四年，长安城的小吏李善德突然接到一个任务：要在贵妃诞日之前，从岭南运来新鲜荔枝。荔枝“一日色变，两日香变，三日味变”，而岭南距长安五千余里，山水迢迢，这是个不可能完成的任务，可为了家人，李善德决心放手一搏：“就算失败，我也想知道，自己倒在距离终点多远的地方。”</p>
<p>《长安的荔枝》是马伯庸备受好评的历史小说。</p>
<p>唐朝诗人杜牧的一句“一骑红尘妃子笑，无人知是荔枝来”一千多年来引发了人们的无限遐想，但鲜荔枝的保鲜时限仅有三天，这场跨越五千余里的传奇转运之旅究竟是如何达成的，谁让杨贵妃在长安吃到了来自岭南的鲜荔枝？作者马伯庸就此展开了一场脑洞非常大的想象。</p>
<p>沿袭马伯庸写作一贯以来的时空紧张感，不仅让读者看到了小人物的乱世生存之道，也感受到了事在人为的热血奋斗。随书附赠“荔枝鲜转运舆图”。</p>
<p>作者介绍</p>
<p>马伯庸作家。人民文学奖、朱自清散文奖、茅盾新人奖得主。</p>
<p>作品被评为沿袭“‘五四’以来历史文学创作的谱系”，致力于对“历史可能性小说”的探索。</p>
<p>代表作：《长安的荔枝》《大医》《两京十五日》《显微镜下的大明》《长安十二时辰》《古董局中局》《三国机密》《风起陇西》等。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>原著：马伯庸《长安的荔枝》</p>
<p>有声演播：张科学</p>
<p>出品：名田文化</p>

<p>主播：张科学</p>
<p>点赞：40，评论：2，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听：第1集 一步登天</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190879</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/846242f9-3fb5-4f20-820b-19268cbf1bce.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/b5e90dfe0564d56360e9cc20af25f8e8-1600-1600.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/846242f9-3fb5-4f20-820b-19268cbf1bce.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>19:40</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>-</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《长安的荔枝》有声书。</p>
<p>本有声书由名田文化出品。</p>
<p>内容简介</p>
<p>大唐天宝十四年，长安城的小吏李善德突然接到一个任务：要在贵妃诞日之前，从岭南运来新鲜荔枝。荔枝“一日色变，两日香变，三日味变”，而岭南距长安五千余里，山水迢迢，这是个不可能完成的任务，可为了家人，李善德决心放手一搏：“就算失败，我也想知道，自己倒在距离终点多远的地方。”</p>
<p>《长安的荔枝》是马伯庸备受好评的历史小说。</p>
<p>唐朝诗人杜牧的一句“一骑红尘妃子笑，无人知是荔枝来”一千多年来引发了人们的无限遐想，但鲜荔枝的保鲜时限仅有三天，这场跨越五千余里的传奇转运之旅究竟是如何达成的，谁让杨贵妃在长安吃到了来自岭南的鲜荔枝？作者马伯庸就此展开了一场脑洞非常大的想象。</p>
<p>沿袭马伯庸写作一贯以来的时空紧张感，不仅让读者看到了小人物的乱世生存之道，也感受到了事在人为的热血奋斗。随书附赠“荔枝鲜转运舆图”。</p>
<p>作者介绍</p>
<p>马伯庸作家。人民文学奖、朱自清散文奖、茅盾新人奖得主。</p>
<p>作品被评为沿袭“‘五四’以来历史文学创作的谱系”，致力于对“历史可能性小说”的探索。</p>
<p>代表作：《长安的荔枝》《大医》《两京十五日》《显微镜下的大明》《长安十二时辰》《古董局中局》《三国机密》《风起陇西》等。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>原著：马伯庸《长安的荔枝》</p>
<p>有声演播：张科学</p>
<p>出品：名田文化</p>

<p>主播：张科学</p>
<p>点赞：38，评论：11，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听：前言</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190878</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/aff47758-ca52-450a-b391-ae85f2de8c7a.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/417c853437b497791e2a25e736255837-1600-1600.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/aff47758-ca52-450a-b391-ae85f2de8c7a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>5:14</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>-</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《长安的荔枝》有声书。</p>
<p>本有声书由名田文化出品。</p>
<p>内容简介</p>
<p>大唐天宝十四年，长安城的小吏李善德突然接到一个任务：要在贵妃诞日之前，从岭南运来新鲜荔枝。荔枝“一日色变，两日香变，三日味变”，而岭南距长安五千余里，山水迢迢，这是个不可能完成的任务，可为了家人，李善德决心放手一搏：“就算失败，我也想知道，自己倒在距离终点多远的地方。”</p>
<p>《长安的荔枝》是马伯庸备受好评的历史小说。</p>
<p>唐朝诗人杜牧的一句“一骑红尘妃子笑，无人知是荔枝来”一千多年来引发了人们的无限遐想，但鲜荔枝的保鲜时限仅有三天，这场跨越五千余里的传奇转运之旅究竟是如何达成的，谁让杨贵妃在长安吃到了来自岭南的鲜荔枝？作者马伯庸就此展开了一场脑洞非常大的想象。</p>
<p>沿袭马伯庸写作一贯以来的时空紧张感，不仅让读者看到了小人物的乱世生存之道，也感受到了事在人为的热血奋斗。随书附赠“荔枝鲜转运舆图”。</p>
<p>作者介绍</p>
<p>马伯庸作家。人民文学奖、朱自清散文奖、茅盾新人奖得主。</p>
<p>作品被评为沿袭“‘五四’以来历史文学创作的谱系”，致力于对“历史可能性小说”的探索。</p>
<p>代表作：《长安的荔枝》《大医》《两京十五日》《显微镜下的大明》《长安十二时辰》《古董局中局》《三国机密》《风起陇西》等。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>原著：马伯庸《长安的荔枝》</p>
<p>有声演播：张科学</p>
<p>出品：名田文化</p>

<p>主播：张科学</p>
<p>点赞：72，评论：22，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]《潜行者2 切尔诺贝利之心》首日报告：“我全部的爱，安娜斯塔西亚，这或许是最后的告别。”</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/191145</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/99779339-e2a1-4f9c-8055-dd85b41916d9.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 21:34:17 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/f1e111b0fa6256e7757d6c8775a691a4-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/99779339-e2a1-4f9c-8055-dd85b41916d9.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:13:45</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本节目无时间轴。</p>
<p>游玩50个小时的《潜行者2：切尔诺贝利之心》之后我突然意识到，Slash 的《Anastasia》这首歌唱出来的词也许可以适配到这款粗糙又硌人的游戏上——当现代化的进程无法阻止，而那个老旧又难啃到令人发指的硬核玩法最终也即将消解掉时，我无法拯救它，我只能一边忍受折磨一边享受在里面受罪的每一秒钟。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：四十二, 萝卜萝卜萝, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：321，评论：193，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]《潜行者》游戏系列的真正老师：读读科幻小说《路边野餐》</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190993</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/bc35a53b-33f6-48a5-a6c1-3b98da7ab8dd.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/78d518c83df600af5be58aa954a24ecc-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/bc35a53b-33f6-48a5-a6c1-3b98da7ab8dd.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:09:40</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>《潜行者2 切尔诺贝利之心》要上线了，这是个绝好的讲讲《路边野餐》的机会，因为正是这篇小说为我们带来迷人的【区域】和【潜行者】的概念，影响了包括“潜行者”系列在内的大量带有动作射击和角色扮演以及神秘区域探索要素的游戏。</p>

<p>主播：萝卜萝卜萝, 四十二, 引擎的维修保养</p>
<p>点赞：444，评论：197，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
来自The1999的《极夜(Полярнаяночь)》<a href="http://163cn.tv/zaSbrOI"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:22</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期节目，本期节目由四十二、引擎和萝卜为您带来。</br>
<li><a href="">00:00:45</a> 《潜行者2：切尔诺贝利之心》</li></br>
前往广阔无垠的切尔诺贝利封锁区，与大量危险的敌人正面交锋，探寻众多致命的异常现象和强力的神器。揭开属于你的史诗篇章，闯入切尔诺贝利的核心地带。明智地选择你的发展轨迹，你的每次选择都将决定自身命运，并最终定格人类的未来。<a href="https://store.steampowered.com/app/1643320/2/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:18</a> 苏俄科幻简史：看似死板的技术时代与不朽的“潜行者”</li></br>
本期的苏俄科幻，我们来到了技术时代。在斯大林时期，整个苏维埃的科幻变得平淡而刻板，但其中各种专业人员在科幻作品中带来的深刻洞察依然闪耀着光芒。而且这个时代并不沉闷，斯特鲁伽茨基兄弟和他们的《路边野餐》等“正午系列”如平地惊雷，为我们带来了最伟大的科幻作品之一。<a href="https://www.gcores.com/radios/107206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:34</a> 着急</li></br>
于是现场来催更了。</br>
<li><a href="">00:01:52</a> 《路边野餐》</li></br>
作者：[俄]阿卡迪·斯特鲁伽茨基/[俄]鲍里斯·斯特鲁伽茨基外星人造访太阳系，在地球上丢了一堆垃圾之后扬长而去，却给人类留下一个烂摊子。年轻的瑞德是一名研究助理，他的工作是在外星人的造访带里搜寻外星物品、研究外星科技。这片造访带辐射强烈，污染严重，对人类安全有着极大威胁。为此，联合国封锁了所有的造访带，只有持通行证的研究人员才可以进入。然而，仍有一些人甘冒生命危险私自潜入，他们是赏金猎人，是潜行者，游走在寸草不生、危机重重的造访带里，为人们趋之若鹜的高科技外星垃圾不惜献出生命。外星人造访地球而后离开，丢下了“泰迪熊”，一切从此开始。小人物们在造访带附近上演悲欢离合，无论他们怎样挣扎，也逃不脱现实生活的藩篱。</br>
<li><a href="">00:02:34</a> 《潜行者：切尔诺贝利的阴影》</li></br>
《潜行者：切尔诺贝利的阴影》讲述了一个关于在封锁区内挣扎求生的故事。封锁区是一个异常凶险的地方，辐射、异常现象、致命生物，乃至别有用心的其他潜行者都将成为令人畏惧的噩梦。<a href="https://store.steampowered.com/app/4500/STALKER_Shadow_of_Chernobyl/?curator_clanid=6313"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:43</a> 雷德里克</li></br>
雷德里克·舒哈特是本书的主角。他受雇于研究"区"的国际研究所，担任实验室助理。</br>
<li><a href="">00:04:20</a> the Zone</li></br>
小说以外星人来访后的世界为背景，地球上现在有六个区域，这些区域充满了无法解释的现象，并且曾短暂发生过奇怪的事情。人们推测这些区域是外星人来访的。各国政府和联合国担心不可预见的后果，试图严密控制这些区域，以防止区域内的文物外泄。</br>
<li><a href="">00:05:12</a> stalkers</li></br>
“潜行者”</br>
<li><a href="">00:05:43</a> 晚上偷摸当潜行者</li></br>
这就是传说中的斜杠青年……？</br>
<li><a href="">00:06:01</a> 故事选段</li></br>
请听。</br>
<li><a href="">00:06:40</a> 空盒子</li></br>
“那只是两张茶碟大小、四分之一英寸厚的铜制圆盘，二者大约相距18英寸，中间空无一物。我的意思是：什么都没有，空空如也。你可以把手伸到两张圆盘中间，如果被那东西搞得精神失常的话，甚至还可以把脑袋伸进去。它们之间的空间真的什么都没有，只有“空”。尽管如此，其中一定有某种类似于力场的东西，因为迄今为止，还没有人能把两张圆盘压到一起，或是把它们拉开。”</br>
<li><a href="">00:08:17</a> 切尔诺贝利核事故</li></br>
切尔诺贝利核事故，或称切尔诺贝利事件，是1986年4月26日于苏联乌克兰普里皮亚季市切尔诺贝利核电站发生的核反应堆破裂事故。该事故是历史上最严重的核电事故，也是首例被国际核事件分级表评为最高第七级事件的特大事故。事件结束后，普里比亚特被新建的斯拉武季奇取代，前者至今为疏散禁区。</br>
<li><a href="">00:10:43</a> 潜行者的戒律</li></br>
“这是潜行者要遵守的第二条戒律：在你左侧或右侧100步的范围内不能有任何东西。”</br>
<li><a href="">00:11:37</a> “捕虫阱”</li></br>
一片异常重力区</br>
<li><a href="">00:13:33</a> 喝酒</li></br>
掏出酒瓶，像水蛭一样狂喝烈酒。</br>
<li><a href="">00:14:25</a> 酒吧</li></br>
一个有点像2077里面来生酒吧的地方。</br>
<li><a href="">00:14:36</a> 朋友死了</li></br>
由于主角的直觉，认为蜘蛛丝肯定有问题，结果在一切结束以后，朋友突然暴毙了。</br>
<li><a href="">00:15:06</a> 女友怀孕</li></br>
雷德的女友古塔怀孕了，她决定无论如何都要把孩子留下来。</br>
<li><a href="">00:16:03</a> 造访区的影响</li></br>
潜行者进入该区域会给他们的孩子带来很高的突变风险。</br>
<li><a href="">00:17:18</a> 地狱黏液</li></br>
“如果我没理解错的话，他想要地狱黏液。”迪克说着神色怪异地看了我一眼。“啊，原来他想要地狱黏液！”我说，“他是不是还想要死亡之灯啊？”</br>
<li><a href="">00:18:14</a> ”秃鹫“的哀求</li></br>
“伯布里奇安静了一会儿，只发出痛苦的呻吟声。他再次扯住衣领，脑袋拼命后仰。“所有的东西都可以归你，”他喃喃道，“只要别丢下我就行。”</br>
<li><a href="">00:19:12</a> 穿过哨所</li></br>
“值完夜班的巡警们或许又冷又累，所以此刻可能正在小屋里暖和身子呢，估计一边嘴里叼着烟，一边打着盹儿。“这帮可恶的家伙。”雷德里克轻声说。他在口袋里摸索到那个指节铜环，套在手指上，将那个冰冷的金属物攥紧，然后往回走。此时，他依然冷得浑身发抖，双手始终没离开衣兜。吉普车停在灌木丛中，车身微微倾斜。这地方偏僻荒芜，估计得有十年没来过人了。”</br>
<li><a href="">00:20:44</a> “屠夫”</li></br>
“他是个技艺精湛且极受欢迎的外科医生，不仅在本市，而且在全国医学界都享有盛名。当然，他跟潜行者们勾搭在一起的原因并不是钱。和很多人一样，他也是造访区的获益者：……”</br>
<li><a href="">00:22:00</a> 到达诊所</li></br>
“到达诊所时，门口一个护工都没有，“屠夫”便咒骂一声，从还在减速中的车上跳下去，消失在了诊所门后。雷德里克又点燃一支烟。伯布里奇突然说话了，每个字都异常清晰，好像他已经彻底冷静下来似的：“你想杀了我。我会牢记在心的。”“但我并没有杀你。”雷德里克冷淡地说。“是的，你没有。”伯布里奇低声说，“这一点我也会牢记在心。”“随你便。”雷德里克说，“换作是你，你肯定不会杀了我。”</br>
<li><a href="">00:23:15</a> “金球”</li></br>
“那个金球，”伯布里奇说，“我找到了。有很多关于它的传闻。有些是我编的。据说它能满足任何愿望。是的，你没听错，任何愿望都行！实际上，如果它能满足任何愿望，我就不至于在这儿了。我就会在欧洲享受生活，整日泡在钱海里。”</br>
<li><a href="">00:24:03</a> “小猴”</li></br>
“雷德里克站起来，光着脚走到前门，把筐子拿进小隔间。路过卧室时，他往里瞥了一眼。“小猴”跟嗑了药似的正在安恬入睡：盖在身上的毛毯拖到了地上，睡衣向上卷起，所以他能看到她的整个身体。这副睡姿跟个动物幼崽似的。雷德里克忍不住想要爱抚她那长满暖烘烘的金色软毛的后背。这些软毛之长之柔滑，曾经令他无数次惊叹不已。他真的很想把她抱起来，可又担心会把她弄醒。此外，他还脏得要死，身上还残留着造访区和死亡的气息。他回到厨房，坐在餐桌旁，说：“给我倒杯咖啡吧，我一会儿洗个澡。”</br>
<li><a href="">00:25:35</a> 第三章</li></br>
雷德里克的老朋友理查德·努南是一名供应承包商，在研究所内设有办公室，他被发现是一个未透露姓名的秘密组织，该组织可能是政府的秘密组织，致力于阻止文物从该区域走私。</br>
<li><a href="">00:26:34</a> “路边野餐”</li></br>
“乐意回答。”瓦伦丁说，“想象一下去野餐——”努南跳了起来：“你说什么？”“野餐啊。想象一下：一片森林，一条乡间小路，一片草地。一辆车沿着小路驶到草地上。下来一群年轻小伙和姑娘，从车上搬下酒瓶、野餐篮子、晶体管收音机、照相机……他们点起篝火，支起帐篷，放起音乐。第二天早晨，他们都走了。整夜都在惊恐地注视他们的那些动物、小鸟和昆虫，一个个爬出巢穴。它们看到了什么呢？满地的油、洒有汽油的小土坑、旧火花塞、散落的滤油器……散乱的破布、烧坏的灯泡、不知谁掉的一把活动扳手、车轮从某个荒凉的沼泽里带来的污泥——当然，除此之外还有篝火的余烬、苹果核、糖果包装纸、罐头盒、酒瓶、某人的手帕、某人的小折刀、破烂的旧报纸、硬币、从另一片草地上拿来的枯萎的花朵……”“我懂了，”努南说，“就是一次路边野餐。”</br>
<li><a href="">00:28:55</a> 《蛮荒之地》</li></br>
本期新浪潮读书节目带来的是威廉吉布森的《蛮荒之地》，这是一篇非常精彩又让人非常不舒服的故事。它很像另一篇非常经典的苏联科幻，在节目结尾我们会揭开谜底。<a href="https://www.gcores.com/radios/164711"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:54</a> “黑色火花”</li></br>
“还有K-23……你们把那些用来做珠宝的漂亮的黑色珠子叫什么？”“黑色火花。”“对、对，黑色火花。好名字。嗯，你知道它们有什么特性。如果你用光线照射这种珠子，光线会在射入其中后停顿片刻，然后再被发射出来，停顿的时长取决于珠子的重量、尺寸和许多其他参数，而且，射出光的频率总是低于射入光的初始频率。这意味着什么呢？为什么会这样？有一种疯狂的猜想：这些黑色火花实际上就是广袤无垠的空间，这种空间的性质与我们所在的不同，在我们的空间的影响下，卷曲成了这种形态——”瓦伦丁点燃一支烟，“简言之，这类物品目前对人类毫无用处，但从纯科学角度来看，它们却意义非凡。它们是对那些我们甚至都不知道怎么提出的问题给出的奇迹般的答案。刚才提及的艾萨克爵士可能不理解微波发射器”“是什么，但他最起码能意识到这种东西是可能存在的，这会对他的科学世界观产生非常大的影响。我不想谈细节问题，但是像磁流阱、K-23和白环之类的物品甫一出现，立刻就推翻了一些新近兴起的理论，并且引发了很多全新的猜想。此外，还有第三类物品……”</br>
<li><a href="">00:31:29</a> 理发师的故事</li></br>
“别转移话题！”瓦伦丁厉声说，“仔细听好。这事儿非常蹊跷。”他抓起酒杯，一口气喝掉半杯，接着说说道，“在造访刚发生时，可怜的哈蒙特居民遭遇了什么，我们并不清楚。但后来，其中有个人决定移居国外，那就是个普通居民，一个理发师。他父亲和爷爷也都是理发师。他就搬到底特律去了，在那里开了一家理发店，此后，不幸便接二连三地发生。他的顾客中，有90%以上的人在一年内相继身亡，有的死于车祸，有的死于坠楼，有的被匪徒和流氓灭口，还有的在浅水处溺亡，诸如此类的吧。此外，底特律的市政灾难数量也急剧增加：与往常相比，燃气爆炸的次数增加了一倍，线路故障引起的火灾数量增加了2.5倍，车祸的数量增加了两倍，死于流感的人数增加了一倍。还有，底特律及其市郊的自然灾害数量也有所增加：像龙卷风和台风之类的灾害，自从18世纪之后，那个地区就再也没见过，这次却接连出现了；天降暴雨，安大略湖、密歇根湖……反正就是底特律所在地区的湖泊，全都冲破了堤岸。嗯，像这样的影响还有很多。不管是哪座城镇、哪片地区，只要有造访区附近的居民搬过去，同样的灾难就会在那边爆发，而且，灾难的次数与移居到该地区的侨民数量成正比。请注意，这种影响只在亲身经历过造访的人身上出现了，而那些在造访之后出生的人，对于事故统计数据则毫无影响。你在哈蒙特居住10年了，但你是在造访之后搬过来的，所以你哪怕搬到梵蒂冈这种小地方，也不会造成任何危害。这些该怎么解释呢？我们到底该舍弃哪个？统计学，还是常识？”瓦伦丁抓起杯子一饮而尽。”</br>
<li><a href="">00:33:25</a> "小猴“</li></br>
“小猴”悄无声息地出现了。她站在门口，看看锅，又看看理查德，然后走到妈妈身边，靠在她身上，把脸转向别处。“你好啊，‘小猴’，”理查德·努南热情地说，“想吃巧克力吗？”他从背心口袋里掏出一小块包着透明包装的巧克力棒，递给小女孩。但她置之不理。库塔接过巧克力，放在桌上。她的嘴唇一下子变得苍白起来。”</br>
<li><a href="">00:34:25</a> 僵尸父亲</li></br>
“努南不慌不忙地倒上酒。老头儿在原位坐着，瞪着墙壁。努南把酒杯推到他跟前时，他也毫无反应。努南已经适应了这个新局面。这就是一场游戏，一场可怕又令人同情的游戏。这是雷德里克的游戏，而努南则是在尽力配合，就像他这辈子一直都在配合别人的游戏一样，那些游戏都很可怕、可怜、可耻和疯狂，而且比雷德的游戏危险得多。雷德里克举起酒杯说：“啊，咱们开喝吧？”努南泰然自若地瞥了一眼老头儿。雷德里克不耐烦地跟努南碰碰杯子，说：“快喝，快喝，不用管他，他不会把酒弄洒的。”</br>
<li><a href="">00:36:30</a> 第四部分</li></br>
雷德里克最后一次进入该区域，是为了获得可以实现愿望的“黄金球”。</br>
<li><a href="">00:37:17</a> 雷德里克</li></br>
“雷德里克·舒哈特，31岁。山谷里的气温在夜间逐渐降低，到了黎明时分，已经变得冷飕飕的。他们踩在生锈的铁轨之间朽烂的枕木上，沿着路堤向前走。雷德里克看着亚瑟·伯布里奇皮夹克上凝结的亮晶晶的雾滴。这孩子步伐轻快，显得兴高采烈的。刚刚那个难熬的夜晚；因为高度紧张，每根神经纤维至今仍在颤抖；在湿漉漉、光秃秃的山顶上待了痛苦难耐的两个小时，一分钟也没睡好，二人挤在一起互相取暖，等待那种绿色物质形成的激流从山上流下下去，消失在山谷中……对他来说，这一切仿佛都没有发生过。”</br>
<li><a href="">00:39:06</a> 50万大洋</li></br>
“雷德里克一边走，一边把手插进身体和背包之间，然后将背包猛地向上托起，这样包里氦气罐的底部就不至于磕到他的脊柱。这该死的东西太沉了，他心想，背着它，我怎么往前爬？四肢着地匍匐前行1英里啊。行了，别抱怨了，潜行者，你也知道这次是为什么进来。50万大洋就在道路尽头等着你呢，流点儿汗又算得了什么？50万啊，挺多的，对吧？我一分钱都不会少要。而且，我绝不会分给“秃鹫”超过30万。至于这个孩子嘛……他什么都得不着。如果那个老浑蛋跟我说的有半点假话，那么这孩子一分钱也得不到。”</br>
<li><a href="">00:40:57</a> 亚瑟的姐姐</li></br>
小伙子宽肩窄臀，留着一头跟他姐姐一样的乌黑长发，有节奏地跳动着脚步。他死命地向我祈求，雷德里克阴郁地想到，是他自己主动要求来的。可是，他为什么如此拼命地祈求我呢？当时，他浑身颤抖，眼里噙着泪水。“求求你，带上我吧，舒哈特先生！其他人愿意带我，但我只想跟着你。你知道的，其他人的水平都不行！我父亲倒是懂行……但他已经无能为力了！”雷德里克强迫自己不再回想。一想到这个，他就心烦意乱，也许正是因此，他转而想起了亚瑟的姐姐，想起了他是如何跟迪娜睡在一起的。不论是在她清醒还是酩酊大醉的时候，他都跟她上过床，但每次都感到大失所望。真是令人难以置信。你肯定会以为，这样一个绝色美人就是为爱而生的；但实际上，她只不过是一具空壳、一个冒牌货、一个没有生命的玩偶，而非一个有血有肉的女人。这让他想起了他母亲外套上的纽扣，它们既有琥珀色的，也有半透明的，还有金黄色的。他以前总是很渴望把它们含进嘴里吮吸，期待着能体味到特别的口感。可是，当他付诸实践时，每次都会大失所望，然而，他每次还是会把这种失望忘得一干二净。倒不是说他真的忘记了，而是每当看到它们，他就拒绝相信自己的记忆。</br>
<li><a href="">00:43:46</a> 浓雾中有一个东西</li></br>
男孩顺从地停下脚步。他反应很快，急停时，一只脚还悬停在半空中，然后缓缓地、小心翼翼地放到地上。雷德里克走到他跟前。矿车轨道在这儿明显下沉，完全隐没在雾霭之中。浓雾中有一个东西，外形很大，一动不动。应该对人无害。雷德里克小心地嗅了嗅空气。是的，对人无害。“继续走。”他轻声说。等亚瑟迈出一步后，他才紧跟上去。他用眼角的余光可以瞥到亚瑟的脸。那张脸轮廓分明，皮肤干净无瑕，稀疏的胡须下噘着坚毅的嘴唇。</br>
<li><a href="">00:44:38</a> 原地坐下</li></br>
好。”雷德里克一边说，一边解下背包，“在原地坐下。抽根烟，歇一会儿。”亚瑟帮他摘下背包，二人并排坐在生锈的铁轨上。雷德里克打开一个口袋，拿出一袋食物和一壶咖啡。亚瑟打开食物包装，把三明治摆放在背包上面；与此同时，雷德里克从外套里取出酒瓶，拧开瓶盖，闭上眼睛，慢慢地啜了几口。“来一口吗？”他用手擦擦瓶口，说道，“壮壮胆。”亚瑟被这话伤了自尊，遂摇摇头。“我不需要喝酒壮胆，舒哈特先生。”他说，“如果你不介意的话，我宁愿喝咖啡。这儿潮气很重啊，对吧？”“是很潮。”雷德里克赞同道。他把酒瓶放到一边，选了一块三明治吃了起来。“等雾气消散后，你会发现咱们正身处沼泽之中。这地方以前蚊虫成群，那势头可了不得。</br>
<li><a href="">00:46:21</a> 亚瑟突然开口</li></br>
”舒哈特先生，”亚瑟突然开口，向一侧望去，“你真的相信这东西能满足愿望吗？”“胡扯！”雷德里克心不在焉地说，他举起杯子，停在半空中，“你怎么知道我们来这里找什么东西？”亚瑟尴尬地笑了笑，用手指捋了捋乌黑的头发，又扯了扯，然后说：“我猜的。我都不记得为什么会这么猜了……呃，首先，我父亲以前嘴里总是唠叨着金球，但不久之前，他突然不说了，转而去拜访你。我知道，不管他怎么说，你俩其实都算不上朋友。而且，他最近变得有点儿怪……”亚瑟忽然想起一件事，便又笑着摇了摇头，“你俩在空地上测试这个飞艇的时候，终于验证了我的猜想。”他拍了拍背包，里面有一个封装袋，热气球就严严实实地装在里面，“说实话，我一直在跟踪你们。当我看到你们用它升起一袋石块，操控它在空中飞行时，一切都变得不言自明了。据我所知，金球是造访区里仅存的一件重物了。”他咬了一口三明治，嚼了嚼，不等咽下去，就若有所思地说：“我唯一不明白的是，你们要怎么把它吊起来，毕竟，它可能会非常滑……”</br>
<li><a href="">00:47:52</a> 父子俩</li></br>
“雷德里克越过杯子继续看着他，心想：这父子俩怎么差异如此之大？他俩之间没有任何共同点，不管是相貌、声音还是心性。“秃鹫”嗓音沙哑，说话阿谀奉承，在某种程度上还很低俗，但是，一说到金球，他就变得魅力十足，你会忍不住听他说下去。“雷德，”他当时靠在桌子上说，“老一辈潜行者就剩咱俩了，咱们总共才有两条腿，而且都是你的。这事儿除了你，还能有谁来做呢？它可能是造访区里最值钱的东西！你说谁能得到它，嗯？难不成真要被那些操纵机器人的胆小鬼搞到手吗？是我找到的啊！咱们有多少人在寻找的过程中，把性命搭进去了？可它还是让我找到了！我一直给自己留着呢。即使到了现在，我也不愿意把它送给别人。但你也知道，我已经没那个能力了……除了你，没人能办得到。我训练过很多孩子，甚至专门办了一所学校，可惜，一个人都不符合条件，他们不具备优秀潜行者的必要条件。好吧，你不相信我。没关系，你也用不着相信我。钱都归你，你愿意分我多少都行，我知道你不会亏待我。我的双腿可能会重新长回来。两条腿啊，你明白吗？造访区夺走了我的双腿，所以，没准儿它还会还给我？”</br>
<li><a href="">00:50:54</a> 与“秃鹫”的那些谈话</li></br>
与“秃鹫”的那些谈话在他心里留下了沉淀，他不知道沉淀下来的是什么，它们非但没有随着时间的流逝而溶解，反而越积越厚。尽管他说不清那是什么，但它确实妨碍了他的生活，好像他从“秃鹫”身上感染了什么似的，不是疾病，而是……意志力？不，不是意志力。那么，究竟是什么呢？好吧，他告诉自己，试试这么想：假设我没有走到这么深的地方，假设我准备就绪，收拾好背包，却突突然发生了意外，比如我被逮捕了。那是坏事吗？是，毫无疑问。为什么呢？是因为拿不到钱了吗？不对，不是钱的事。是因为金球会落到“刺耳”和“瘦骨”这些浑蛋手上吗？是的，正是这样。那就太糟糕了。但是，那又算得了什么呢？反正不管怎样，所有珍宝最终都会落到他们手里……“呼……”亚瑟打了个寒噤，肩膀剧烈颤抖，“我快冻死了。舒哈特先生，要不我还是喝一口酒吧？”</br>
<li><a href="">00:53:51</a> 戳破一滩屎</li></br>
回想这事儿就跟戳破一摊屎一样，那我干吗还一直回想呢？难道是因为我——害怕了？他点燃香烟。突然，雾里传来一阵悠长哀伤的吱吱声。雷德里克像是被蜇了一下似的跳起来，亚瑟也跟着同时跳了起来。但转瞬间，周围又安静下来，只能听到脚下的碎石从路堤上哗啦啦滚落的声音。“可能是矿石沉降的声音。”亚瑟艰难地挤出这几个字，不甚确定地低声说，“那些矿车里有矿石……它们停在这里有些年头了……”</br>
<li><a href="">00:54:33</a> 雷德里克往前望去</li></br>
雷德里克向前望去，却什么都看不见。他想起来了，那是一个深夜，他被同样的声音惊醒，那声音也是这样悲伤绵长，像是从梦中钻出来似的，令他惊骇万分。只不过，那不是梦，而是“小猴”的尖叫声。当时，她坐在靠窗的床上，他父亲则在房间另一边与之回应，声音非常相似，悠长的吱吱呼喊声，但同时还夹杂着咯咯的笑声。他们就这么在黑暗中不停地互相呼唤，好像持续了一个世纪又一个世纪……库塔也被惊醒了，她握住雷德里克的手，旋即将湿乎乎的肩膀靠在他身上。他们也仿佛躺在床上听了几个世纪之久。“小猴”终于安静下来，沉入梦乡。他又等了一会儿，这才起床走进厨房，一口气喝掉半瓶白兰地。他就是从那晚开始酗酒的。“……那些矿石，”亚瑟还在说，“你知道吗，它们会在潮湿、腐蚀以及其他各种因素的作用下，随着时间的流逝而沉降……”</br>
<li><a href="">00:56:24</a> 亚瑟警惕地东张西望</li></br>
亚瑟稍微多站了一会儿，警惕地东张西望，然后才坐下，轻声说：“我听说造访区里还有人住。不是外星人，而是人类。他们在造访发生时被困在了这里，结果发生了变异……适应了这个新环境。你听说过吗，舒哈特先生？”“听过。”雷德里克说，“只不过不在这儿，而是在西北方向的群山里。是些牧羊人。”原来他传染给我的是这个啊，雷德里克心想，是他的疯狂，所以我才会来到这里，我需要的也正是这个。他的心里慢慢地被一种怪异的、全新的感觉所充盈。他认识到，这种感觉其实并不新鲜，它早就隐藏在内心的某个角落，只是他现在才意识到这一点，一切都变得豁然开朗。而且，以前那个想法，当时看似和年迈之人的疯言疯语一样荒谬至极，结果却成了他仅有的希望和唯一支撑他活下去的意义。直到现在他才明白，只有一件事能支撑他不至于彻底消沉下去，那件事就是希望奇迹会出现。他这个白痴、傻瓜，此前一直把这种希望拒之门外，对它肆意践踏、嘲笑，喝得酩酊大醉，将其抛诸脑后，因为他早已习惯了这样，因为在他的一生中，打儿时起，就没有依靠过任何人，除了他自己。从孩提时代起，衡量这种自力更生能力的准绳始终只有一个，即他在冷漠混乱的环境中能够夺取、占有的金钱数目。他一直就是这么过来的，如果不是发现自己陷入了一个用再多的钱也爬不出来的深渊中，单靠自己根本束手无策，他本来也打算这么持续下去。而现在，这种希望，不，不能说是希望，而是确信奇迹必然会发生的念头，已经完全占据了他的内心，而且，他还惊讶于自己居然能在先前那样无望、阴郁、愁闷的心境中生存下去……</br>
<li><a href="">00:59:17</a> 你想许什么愿</li></br>
“好吧，”他说，“假设那个金球的确能满足愿望……你想许什么愿？”“看来你真的相信它？”亚瑟迅速问道。”我信不信不重要。回答我的问题。”他突然很感兴趣，这个刚离开校园的小伙子会向金球许什么愿。他饶有兴致地看着亚瑟皱起眉头，摆弄着胡须，抬头瞥了他一眼，接着又低下头。“呃，当然是许愿让爸爸重获双腿，”亚瑟终于开口道，“还有，许愿家里一切顺遂……”“骗人，骗人。”雷德里克和颜悦色地说，“伙计，记住这一点：金球只会满足你内心最深处的愿望，就是那种如果实现不了，你随时都会从桥上跳下去的愿望！”</br>
<li><a href="">01:00:37</a> “枪”</li></br>
“枪。”亚瑟喃喃道，随即咬住嘴唇。“拿枪干吗？”“射东西啊！”亚瑟挑衅地回答。“够了。”雷德里克厉声说，然后坐起来，“把枪给我。造访区里没人可以开枪。递给我。”亚瑟本想说些什么，但他没有开口。他把手伸到背后，掏出那把柯尔特左轮手枪，握住枪管，递给雷德里克。雷德里克抓住温热的棱纹枪柄，抛向空中，又一把接住，问道：“你有手帕什么的吗？给我，我把它包起来。”他接过亚瑟的手帕——这只手帕干净无瑕，有一股古龙香水的味道——把枪包好，将其放在铁路枕木上。“先把枪放这儿。”他解释说，“如果一切顺利，咱们再回来拿。没准儿咱们真会跟巡逻队打一仗。不过，伙计，用这枪跟巡逻队交战——”</br>
<li><a href="">01:02:35</a> 造访区的绿色黎明</li></br>
亚瑟回头一瞧，不禁赞叹地叫了起来。雷德里克也转过头去。东方的群山仍旧漆黑一片，它们上方的天空则闪耀着熟悉的绿宝石般的微弱晨光，那是造访区的绿色黎明。雷德里克站起来，解开腰带，说：“你不想撒泡尿吗？记住：我们可能再也没机会撒尿了。”他绕到矿车后面，蹲在路堤上，一边哼唧着撒尿，一边望着绿光迅速褪去，天空泛起粉红色，橘黄色的太阳从山脉后面爬了上来，山峦立刻投下淡紫色的阴影。紧接着，万物都变得轮廓分明、鲜活且清晰起来，仿佛近在眼前。雷德里克在大约200码开外看到了那架直升机。它看上去好像掉进了一个捕虫阱的中心，整个机身被重力压成了一张金属薄饼。只有机尾完好无损，不过有些轻微弯曲，从这个角度看去，像个黑色吊钩似的在小山丘之间的间隙中支棱着。水平稳定旋翼也没被压扁，在微风中晃动时发出响亮的嘎吱声。看来那个捕虫阱威力不小：直升机并没有起火，被压扁的金属清楚地显示出红蓝相间的皇家空军徽章——雷德里克已经很久没见过这个符号了，他本以为自己早就忘了它的样子。</br>
<li><a href="">01:04:30</a> 所有的地标都和地图一致</li></br>
所有地标都与地图相一致，但雷德里克并不满意。作为经验丰富的潜行者，虽然这样显得荒谬且反常，但他还是本能地抗拒在两座邻近的小山之间行进。好吧，雷德里克心想，到时候看情况吧，大不了我就随机应变。通往山谷的小路横贯沼泽，又穿过一片平坦的空地。从这里看去，那片空地似乎很安全，但仔细一瞧，他才发现小山之间有一个深灰色的斑块。雷德里克瞥了一眼地图，相应的位置上标了一个“×”，旁边潦草地写着“聪明鬼”。代表小路的红色虚线一直延伸到“×”右侧。这个绰号听起来很熟悉，但“聪明鬼”是谁，长什么样，什么时候见过，雷德里克都记不起来了。不知为何，他脑海中唯一浮现出来的只有这样一个场景：在“甜菜汤”烟雾缭绕的房间内，一帮陌生的、凶巴巴的家伙，用又粗又红的大手紧握酒杯，时不时地爆发出雷鸣般的笑声，嘴巴大张，露出满口黄牙——酒吧里聚集了一群难以置信的巨人，这是他年轻时初次进入“甜菜汤”看到的印象最深刻的画面。我当时带过去的是什么来着？我想应该是个空盒子。那会儿刚从造访区里出来，便直奔酒吧，我浑身湿漉漉的，饥饿难耐，却又激动万分，肩上扛着一个袋子。我冲进酒吧，把袋子扔在欧内斯特面前的吧台上，怒气冲冲，四处张望，忍受着震耳欲聋的嘲笑声，等待欧内斯特——他当时也很年轻，跟现在一样打着领结——数出几张美元。不对，那会儿还不是美元，而是一种方形钞票，上面印着一个身披斗篷、头戴桂冠的半裸女人。他把美元放进口袋，接着，出乎他自己意料的是，他竟然从吧台上抓起一个沉甸甸的啤酒杯，使出浑身力气砸到最近的一个哄笑之人的脸上。雷德里克咧嘴一笑，心想：或许“聪明鬼”就是欧内斯特吧？</br>
<li><a href="">01:07:37</a> “你拉屎了吗？”</li></br>
雷德里克上下打量着亚瑟，问道：“你拉屎了吗？”紧接着，不等他回答，便命令道，“帮我背上背包……咱们跟之前一样继续走。”他猛地提起背包，调整了一下肩带，“你在前面走，这样我就能随时看到你。别东张西望，但要竖起耳朵。我的命令就是法律。记住：我们待会儿要匍匐行进很远，你可千万别怕弄脏自己。如果我命令你把脸埋在泥里，你就得遵命，什么都别问。把外套拉链拉上。准备好了吗？”“准备好了。”亚瑟心虚地说。他显然很紧张，脸上的血色消失得无影无踪。“咱们先朝这个方向走。”雷德里克随手指了指最近的那座小山，离路堤有100步远，“明白了吗？出发吧。”亚瑟急促地深吸一口气，跨过铁轨，沿着路堤侧身下行。碎石随即在他身后如瀑布般滚落。</br>
<li><a href="">01:08:35</a> 他跟在后面小心地往下走</li></br>
他跟在后面小心地往下走。沉重的背包惯性很大，他便习惯性地调节腿部肌肉来保持平衡。整个过程中，他一直用眼角的余光盯着亚瑟。这小子害怕了，他心想，怕就对了。他也许能预感到危险。如果他有他老爸那样的直觉，那他肯定会有预感。“秃鹫”，要是你知道会发生什么……“秃鹫”，你不会想到，我这次会听从你的建议。“雷德，到了这里，你一个人应付不来。不管你愿不愿意，你必须再带上一个人。你可以带我手下的一个小子，不是每个人我都用得着……”他说服了我。这是我有生以来第一次同意这样的事情。好吧，别想那个了，他心想。也许这次我们会想出别的办法，不至于牺牲亚瑟，毕竟我不是“秃鹫”，也许我们会想出解决办法的。</br>
<li><a href="">01:11:04</a> 抵达岩石的位置</li></br>
抵达岩石的位置时，雷德里克转身回望路堤。只见路堤上洒满了明媚的阳光，一列10节矿车的火车停在轨道上，还有几节矿车脱轨了，侧翻在一旁。它们下方的地面上散落着一摊摊溢出来的红褐色矿石。往更远处看，在火车北面，采石场的方向，铁轨上方的空气朦胧地颤动着，微光闪闪，时不时地有微小的彩虹突然闪亮起来，又转瞬即逝。雷德里克看了看那片微光，朝地上干吐了一口，然后移开目光。“继续。”他说，亚瑟面色紧张地转向他，“看见那些破布了吗？你看的方向不对！往那儿看，右边……”“看见了。”亚瑟说。</br>
<li><a href="">01:12:04</a> 很久以前的事了</li></br>
那堆破布原来裹着一个‘聪明鬼’。很久以前的事了。他不听前辈的话，所以现在躺在那里，专门给聪明人指路。瞅准他右侧2码的地方。明白没？瞅准目标了吗？瞧，差不多就在那里，柳树丛稍微茂密一点儿的地方……朝那个方向走。走吧！”他们并肩朝路堤走去。越往前走，脚下的水就越浅，很快，他们就走到了干旱松软的小山丘旁。然而，地图上却依然显示这里是沼泽。雷德里克心想，看来地图过时了。“秃鹫”已经很久没来过这里了，所以没有更新地图。情况不妙啊。的确，在干燥的地面行进要更容易，但我还是希望这儿是沼泽……瞧他那大步流星的劲劲头，他看着亚瑟想到，就跟在中央大街上溜达似的。亚瑟显然已经振作起来，正在全速前进。他像是在散步，一只手插进口袋里，另一只手欢快地摆动着。雷德里克从口袋里摸出一颗重约一盎司的坚果，瞄准亚瑟扔了过去，正好击中他的后脑勺。男孩倒抽一口气，双手抱头，身体痛苦地扭动，瘫倒在干草上。雷德里克走到他身旁。</br>
<li><a href="">01:13:47</a> 在此之前，他一直被称为“强人”……</li></br>
这小子有成为真正的潜行者的潜质，雷德里克心想。他们可能会叫他“美少男”。“美少男”阿奇。我们以前就有个人叫“美少男”，真名叫迪克逊，但现在，人们都叫他“地鼠”。他是唯一掉进绞肉机里还能幸存下来的潜行者。他很走运。不过，这个怪人至今仍然坚信，是伯布里奇把他从绞肉机里拉出来的。没有的事！没人能把别人从绞肉机里拉出来。伯布里奇确实把他拖出了造访区，这是事实。他的确表现出了一种英雄主义的壮举！但是，如果他不这么做……他那些花招早已把大家激怒了，手底下那些男孩曾直截了当地告诉伯布里奇：如果最后只剩你一个，那你最好别回来了。“秃鹫”的绰号就是在那时获得的，在此之前，他一直被称为“强人”……</br>
<li><a href="">01:16:03</a> 他或她，只能选一个。</li></br>
唉，他肯定能成为一个优秀的潜行者……管他呢，我是在为他感到难过吗？这正合我意。难道有人为我感到难过吗？事实上是有的。比如基里尔，比如迪克·努南。但坦白讲，也许努南更喜欢对库塔频送秋波，而不是为我感到难过。不过，没准儿他还是为我感到难过的，对一个体面人来说，这两点并不冲突。只是，我没有机会为任何人感到难过。我面临一个抉择：他或她，只能选一个。他第一次有意识地认识到自己的选择：要么选这个男孩，要么选我的“小猴”。根本无须抉择，用大拇指都能想出来应该选谁。但前提是奇迹真的能发生，一个将信将疑的声音在他脑子里响起，这令他感到很害怕，于是拼命压制了这个念头。</br>
<li><a href="">01:17:12</a> 探雷针</li></br>
他们从那堆灰色的破布旁边经过。“聪明鬼”的尸骸已经消失殆尽，只剩下一根长长的、锈蚀不堪的棍子，躺在不远处的干草里。那是探雷针。有一段时间，探雷针曾经被大量使用，人们偷偷地从军需官那里购买，并且像信任上帝那样信任它们。后来，有两名潜行者在短短几天内相继死于地下高压放电，从那以后，就再也没人用探雷针了……话说回来，那个“聪明鬼”到底是谁呢？是“秃鹫”把他带到这儿的，还是自己过来的？为什么他们都纷纷到这片采石场来？为什么我以前从未听说过这里？见鬼，好热啊！现在才早上啊。谁知道再过会儿会热成什么样？</br>
<li><a href="">01:18:43</a> 运气太差了</li></br>
他脸朝下扎进草里，一碰到脸，草丛就化作了粉末。他急得咬紧牙关：运气太差了。他趴在那里，尽量保持不动，虽然知道遇到麻烦了，但他心中还抱有一丝希望，祈求能熬过这一阵。热量越来越高，压迫着他，像一张浸透了滚烫的热水的床单般包裹住整个身体。汗液汩汩地流进眼睛里。雷德里克迟缓地对亚瑟喊道：“别动！等等！”随后，他也在原地等待着。他本来可以等麻烦过去，一切都会恢复正常，他们充其量也就流点儿汗而已。但亚瑟失去了理智。他要么没听到雷德里克对他喊什么，要么已被吓得魂不附体，要么经受了比雷德里克更滚烫的热气。不管怎样，他控制不住地放声号叫，没头苍蝇似的乱跑一气，蜷着身子跑回了刚才的地方，那正是他们想要不惜一切代价避开的位置。雷德里克根本来不及坐起来，他用双手抓住亚瑟的一条腿，后者随即重重地摔在地上，用超高音调尖叫一声，另一只脚踹了一下雷德里克的脸，然后拼命地扭动扑腾。但雷德里克不顾疼痛，他爬到亚瑟身上，把脸压在他的皮夹克上，试图把他的身体牢牢按在地上。为了固定住亚瑟剧烈抽动的脑袋，雷德里克用双手揪住他的长发，同时用膝盖和鞋尖使劲抵住他的双腿、屁股和地面。他隐约听到身下的亚瑟发出阵阵呻吟，他嘶吼道：“趴好，你这浑蛋，趴好，不然我宰了你。”此时，汹涌的热浪不断地往他身上压，他的衣服已经烧着了，腿部和身体两侧的皮肤也被烫得起了水泡，噼啪开裂。雷德里克把前额埋在灰烬里，用胸膛死命压着那该死的孩子。他也受不了了，便拼命尖叫起来……</br>
<li><a href="">01:21:14</a> 他注意到自己又能呼吸了</li></br>
他不记得这一切是什么时候结束的，只注意到自己又能呼吸了，灼烧喉咙的滚烫蒸汽又变成了正常的空气。他意识到，为避免热浪再次袭来，他们必须迅速行动，立刻离开这个地狱般的烤炉。他从一动不动地趴着的亚瑟身上下来。用一条胳膊抱住亚瑟的双腿，另一只手抓在地上向前爬，眼神始终没从草地的边界线上移开。那些草干枯多刺，却是真正的草。此时此刻，那里似乎成了地球上最壮美的地方。草灰塞进了牙缝，咬下去咯吱作响。残余的热浪还在扑打着他的脸，汗液直往眼睛里钻，可能是因为眉毛和睫毛都被烧光了。亚瑟在他后面慢吞吞地爬，他那件讨厌的夹克像是被什么东西故意钩烂了似的。雷德里克被烫伤的屁股灼痛不不已，每动一下，背包就狠狠地撞一下他那被灼伤的后脑勺。疼痛和酷热让雷德里克恐惧地心想，他已被彻底蒸熟，肯定挺不过去了。在恐惧的驱使下，他更加拼命地摆动手肘和膝盖向前爬，同时用焦干的喉咙把他能想到的最卑鄙的绰号吼了出来。随后，他突然想起，外套里有一瓶还没怎么喝的酒呢。这令他心花怒放。我的心肝小宝贝儿啊，那酒可不会让我失望，我只需要继续往前爬，向前一点，坚持一下，雷德里克，坚持住，雷德，再向前一点，这该死的造访区，该死的无水沼泽，该死的上帝和所有的天使，该死的外星人，还有该死的“秃鹫”……</br>
<li><a href="">01:23:22</a> 他在那里趴了一会儿</li></br>
他在那里趴了一会儿，把脸和手浸在冰凉的锈水里，畅快地呼吸着冰冷空气中的腐臭气息。真想就这么一直躺下去，但他还是强迫自己跪起来，摘下背包，手脚并用朝亚瑟爬过去。那小子纹丝不动地趴在离沼泽30英尺的地方。雷德里克把他翻了个身。唉，他原来确是个帅小伙，可现在，那张俊俏的小脸看起来就像一张由草灰和凝血制成的黑灰相间的面具。雷德里克纯属好奇地观察了几秒面具上的纵向纹路——看上去像是山丘和岩石一般——然后站起来，抓住亚瑟的腋窝，把他拖到水边。亚瑟呼哧呼哧地喘着粗气，不时呻吟一声。雷德里克把他脸朝下丢到最大的水坑里，并瘫倒在他身旁，再次愉悦地感受着冰冷锈水的爱抚。亚瑟在水里咕噜几声，身体剧烈扑腾，把胳膊放到身下撑着，抬起脑袋。他的眼睛向外鼓凸，眼神中写满困惑，贪婪地吞咽着空气，咳嗽着吐出嘴里的水。最后，他的目光终于恢复了神采，死死地瞪着雷德里克。</br>
<li><a href="">01:24:35</a> “是死亡。”</li></br>
“啊，”他一边说，一边晃着头把脏水甩出去，“刚才那是什么，舒哈特先生？”“是死亡。”雷德里克咕哝道，突然也咳嗽起来。他摸摸自己的脸，很疼，鼻子也肿了，但奇怪的是，两条眉毛居然完好无缺，手上的皮肤也安然无恙，只是有点儿发红。我猜我的屁股也没被烧得只剩骨头。想到这里，他摸了摸屁股。不，绝对没有，就连裤子都完好无损。仿佛刚刚烫到他的只是开水。亚瑟也小心翼翼地在脸上摸来摸去。那张可怕的面具已经被水洗掉了，出乎意料的是，他的脸也只有几处擦伤，额头上有一道小口子，下唇裂开了，但总体来说没有大碍。“我从来没听说过这样的事。”亚瑟一边说，一边环顾四周。雷德里克也跟着举目四望。灰白的草灰上留下了许多痕迹。雷德里克惊讶地发现，为了躲避被烫死的命运，他方才爬过的那段骇人的、像是永无止境的路程竟然如此之短。</br>
<li><a href="">01:26:03</a> 谢天谢地</li></br>
谢天谢地，至少我爬的方向差不多是对的，否则我没准儿就跌进捕虫阱里了，也可能爬到了完全相反的方向——不，我不会的，他气愤地想道。某些菜鸟可能会这样，但我可不是菜鸟，而且，如果不是因为这个白痴，这一切根本不会发生，顶多也就屁股上被烫一下，别的什么事儿都不会有。他看了亚瑟一眼。亚瑟一边洗脸一边咕哝，一碰到伤口就痛得直哼唧。雷德里克站起来，被烤硬的衣服紧贴着皮肤，疼得他龇牙咧嘴。他走到干地上，弯腰去看背包的情况。背包被烫得不轻，最上面的口袋已经完全烧焦了，急救包里药瓶也都爆开了，溅出的药水留下淡黄色污点，散发着令人作呕的恶臭。雷德里克打开一个口袋，清理起里面的塑料和玻璃碎片来。这时，亚瑟在他身后说：“谢谢你，舒哈特先生！你把我拖出来了。”雷德里克没吱声。去你妈的谢谢！我救你这条狗命是有用的。“都是我的错。”亚瑟继续说，“我确实听到了你命令我趴下，但我当时怕得要命。当热浪袭来的时候，我就彻底丧失了理智。我这人特别怕疼，舒哈特先生。”</br>
<li><a href="">01:27:13</a> 现在该往横陈尸体的山丘方向走了。</li></br>
亚瑟还说他很怕疼……我可去你妈的吧，疼你个鬼！雷德里克四处张望，还行，他们并未偏离那条小路。现在该往横陈尸体的山丘方向走了。那两座可恶的山丘，耸立在那里，王八蛋，像一对该死的屁股一样朝天撅着，还有它们之间那该死的山谷。他不由自主地嗅了嗅空气。啊，那道朽烂的山谷，肯定困难重重。真该死。“看见那两座山丘之间的山谷了吗？”他问亚瑟。“看见了。”“直奔那个方向。出发！”亚瑟用手背擦了擦鼻子，向前走去，在水坑中溅起一朵朵水花。他弯着腰，小心翼翼地行进，先前步伐笔直矫健的劲头已经消散，现在走起路来一瘸一拐的。我又从死神手里拽出来一个，雷德里克心想。我总共救过几个了？5个，还是6个？关键问题是：干吗要救他？他是谁啊？又不是我的亲生骨肉。我凭什么对他负责？听着，雷德，你为什么要把他拖出来？为了救他，我自己都险些翘辫子。现在头脑恢复了清醒，我才明白：我救他出来是对的，没有他，我一个人搞不定这档子事，他就像我拯救“小猴”的人质。</br>
<li><a href="">01:29:01</a> 我的确是一个好人。</li></br>
但是，刚才在那边的热浪里，我压根儿就没想过这些。我把他当家人一样救了出来，甚至连抛弃他的念头都没动过，虽然我当时把一切都抛诸脑后了，无论是钥匙还是我的“小猴”。所以，结论是什么？结论就是：我的确是一个好人。库塔一直这么说我，已故的基里尔也坚持认为是这样，而理查德也经常喋喋不休地这么夸我……对，没错，我是个好人！他对自己说，别想了！在这个地方，美德可不是什么好东西！你得三思而后行。这是最后一次救他，明白吗？不能再当好心人了……我得留着他，到绞肉机那里用得着，他冷酷且清醒地想到，在造访区里，不管什么你都能自己搞定，除了绞肉机。</br>
<li><a href="">01:29:58</a> 山谷就在前面。</li></br>
“停！”他对亚瑟说。山谷就在前面。亚瑟停下脚步，困惑地看着雷德里克。山谷的地面上覆盖着一层呕吐物般的绿色液体，在阳光下油光闪闪。一股淡淡的蒸汽从液体表面上升腾起来，在山间越往里就越浓稠，30英尺之外就什么都看不见了，而且还臭气熏天。天知道这混杂物里腐烂的是什么东西，但对雷德里克来说，就算是把10万个臭鸡蛋捣碎，倒进10万个变质的鱼头和死猫堆里，也难敌山谷里的恶臭。会有点儿难闻，雷德，所以，你懂的……别临阵退缩。亚瑟喉咙里咕哝一声，后退几步。雷德里克甩甩麻木的脑袋，让自己更清醒一些，急忙从口袋里掏出一包浸在古龙水里的棉球，塞进鼻孔，把剩下的递给亚瑟。“谢谢你，舒哈特先生。”亚瑟有气无力地说，“咱们不能从山顶绕过去吗？”雷德里克一声不吭地揪住他的头发，把他的头转向岩石上的那堆破布。“那原来是‘四眼’。”他说，“左边山丘上那个，从这里看不见，躺着的是‘鬈毛狗’，也是只剩一堆破布了。明白没？继续走。”</br>
<li><a href="">01:31:25</a> 地上的液体又热又黏</li></br>
地上的液体又热又黏，跟脓液似的。一开始，他们在齐腰深的黏液中直立行走，幸运的是，脚下的地面都是岩石，且相对平里克就听到两边传来熟悉的嗡嗡声。左侧山丘阳光普照，空无一物，但右侧背阴的山坡上却满是翩然起舞的淡紫色光线。“弯腰！”他咬着牙命令道，同时弯下腰来，“再低一些，蠢货！”他喊道。亚瑟弯下腰，心中恐惧不已。突然，一声惊雷将空气撕开。一道分岔的闪电在他们头顶正上方狂舞，在明亮的天空背景下几不可见。亚瑟蹲下身，让黏液没到脖颈部位。除了雷声，雷德里克什么也听不见，他转过头，在碎石堆附近的阴影中看到一个深红色的亮点迅速变暗，却又立即被第二道闪电击中。</br>
<li><a href="">01:34:05</a> 又不是第一次了</li></br>
我能穿过去，我能穿过去，雷德里克心想，又不是第一次了。这简直就是我人生的写照：深陷粪坑中，头顶上电闪雷电闪雷鸣，我这辈子一直这样。这些臭粪水是从哪儿来的？简直太多了……同一个地方竟有这么多粪水，真是令人难以置信，好像全世界的粪水都流到这儿来了……这就是“秃鹫”干的，他愤愤地想。“秃鹫”来过这里，把这个烂摊子甩在了身后。“四眼”在右边翘了辫子，“鬈毛狗”在左边翘了辫子，因此，“秃鹫”便在他们中间取道，从黏液里穿了过去。你活该，他对自己说，所有追随“秃鹫”足迹的人最后都不会有好下场，难道你到现在还没学到教训？正是因为有太多“秃鹫”这样的人，所以世界上再也没有干净的角落，整个世界都污秽不堪……努南是个白痴。雷德里克，他说，你是平衡的破坏者、和平的扰乱者，对你来说，不管什么秩序都是坏的，坏秩序是坏的，好秩序也是坏的，因为有你这种人存在，所以世界上永远不可能有天堂。你他妈怎么当中，我见过基里尔和“四眼”这样的人长眠于坟墓中，如此一来，“秃鹫”们就可以像虫子一样在他们的尸骸间以及尸骸之上爬行，然后不停地排泄、排泄、排泄……</br>
<li><a href="">01:35:43</a> 他踩到一颗松动的石头</li></br>
他踩到一颗松动的石头，滑了一跤，整个身体淹没到黏液里。浮出液面时，他看到亚瑟扭曲的脸庞和鼓凸的眼睛就在跟前。在那一瞬，他浑身发冷，以为自己迷失了方向。但实际上并没有。他立刻意识到，他们必须往在黏液表面支棱出的黑色岩石尖的方向走。尽管那块岩石是他在黄色雾霭中能看到的唯一东西，但他还是意识到了这一点。“停！”他大喊道，“再往右走！绕到岩石右边去！”他听不见自己的声音了，只好追上亚瑟，抓住他的肩膀，用手指向目标方向：往岩石右边走，保持低头姿势。你会为此付出代价的，他心想。走到那块岩石旁，亚瑟潜入黏液里，立时有一道闪电噼啪一声，击中了黑色的岩石尖，炽热的红色碎块四散开来。你会为此付出代价的，他在心里重复道，随即也将脑袋潜入黏液中，胳膊和双腿奋力摆动。又一声惊雷在耳朵里轰隆隆回响。你会后悔来到这个世界上！脑海里掠过一个转瞬而逝的念头：我在和谁讲话？我不知道。但必须有人付出代价，必须有人为我的遭遇付出代价！你给我等着，等我走到金球那儿，等我走到金球那儿，我会把这粪水灌进你的喉咙，反正我又不是“秃鹫”，我会让你按我自己的方式回应我……</br>
<li><a href="">01:38:31</a> “我也要喝点儿。”</li></br>
“我也要喝点儿。”亚瑟说，“给我也来点儿，舒哈特先生。”令雷德里克惊讶的是，这小子的声音居然那么洪亮。他抿了一口，闭上眼睛，倾听着火辣纯净的烈酒涌进喉咙，穿过胸膛。接着，他又喝了一口，然后把酒瓶递给亚瑟。结束了，他无精打采地想，我们成功了，我们成功地穿过了恶臭粪水。是时候跟你算算账了。你以为我会忘？不，我什么都记得。你以为你没把我淹死在粪水里，而是让我活了下来，我就会对你感激不尽？去你妈的吧！我不会感谢你的。你要完蛋了，明白吗？我要把这些统统除掉。现在轮到我做决定了。我，雷德里克·舒哈特，拥有清醒的判断力和健全的头头脑，将要为每个人、每件事做出决定。至于其他人，“秃鹫”们、“讨厌鬼”们、外星人们、“瘦骨”们、“科特布莱德”们、“寄生虫”们、“刺耳”们——你们西装革履，干净时髦，提着公文包，道貌岸然地口若悬河，摆出一副施舍的姿态，提供着就业机会，换取永续电池、捕虫阱，为人们描绘出一幅美好前景——我受够了被你们牵着鼻子走，我这辈子始终被人牵着鼻子走，我一直像个白痴一样跟别人自吹自擂，说我乐意做什么就做什么，你们这些王八蛋只会虚伪地点头，互相使眼色，然后继续牵着我的鼻子，拖着我，拽着我，穿过地狱一样的造访区，穿过监狱，穿过酒吧……够了！他解开背包肩带，从亚瑟手中接过酒瓶。</br>
<li><a href="">01:40:37</a> “我从来没想过……”</li></br>
我从来没想过……”亚瑟用一种略微困惑的语气说，“这种情况我根本想象不到。我当然知道会有死亡、烈火之类的。但刚才的经历，无论如何都想不到！咱们返程时可怎么办呢？”雷德里克并未听他讲话。这小子说什么都已不再重要。其实之前他的话也不重要，但至少那会儿雷德里克还把他当人看待。而现在呢，他……什么都不是，只不过是一把会说话的钥匙。它愿意说什么就随它去吧。“要是能清洗一下就好了。”亚瑟不安地东张西望，“哪怕只是洗把脸也行……”雷德里克心不在焉地瞥了他一眼，只见他的头发乱蓬蓬的，脸上沾满干掉的黏液，上面全是指印，而且，他浑身上下结了一层龟裂的烂泥。但雷德里克对他什么感觉都没有，既不怜悯也不生气。就是一把会说话的钥匙罢了。他移开目光。一片宽阔荒凉的空地在他们眼前摊开，像是废弃的建筑工地，地上散落着尖利的砾石，铺着一层白色尘土，上面洒满了刺目的阳光。阳光白炽、滚烫、来势汹汹，所照之处寸草不生，令人难以承受。从这里可以看到采石场的另一端，也是白得耀眼，而且从这个距离望去，显得非常平滑且干净。采石场近端散落着许多巨石，入口处就在挖掘工人的红色小屋旁，小屋在巨石间显得格外显眼。那是唯一的地标。他们必须朝那边直走，能否抵达，全凭运气。</br>
<li><a href="">01:43:26</a> “朝那边直走。出发。”</li></br>
雷德里克把手里的酒瓶收了起来，说：“看见岩石之间那个红色的东西了吗？”“嗯。”亚瑟战栗地喘着粗气说。“朝那边直走。出发。”亚瑟伸了伸懒腰，呻吟一声，挺起胸脯，疼得龇牙咧嘴。他环顾四周，然后说：“要是能洗一洗该多好……全身上下黏糊糊的。”雷德里克一语不发。亚瑟看着他，深知无望，遂点点头，迈开步子，但又突然停了下来。“背包，”他说，“你忘了背包，舒哈特先生。”“往前走！”雷德里克命令道。他既不想解释，也不想撒谎，而且不管怎样，都没必要就此说些什么。这小子必须继续往前走，他别无选择，他必须走。亚瑟便开动起来。他弓着腰，步履艰难地拖着脚向前走，试图把牢牢地粘在脸上的东西撕下来。此刻，他看起来是那么小，那么楚楚可怜，那么瘦骨嶙峋，仿若一只浑身湿透的小流浪猫。雷德里克紧随其后，一走出阴凉处，就感受到了阳光的烘烤，暂时失了明。他用手挡住脸，后悔没把墨镜带来。</br>
<li><a href="">01:46:14</a> 周围的一切都热得让人难以承受</li></br>
周围的一切都热得让人难以承受，干燥酷热、恶臭和疲惫令他感到恶心想吐。皮肤被烫伤，关节处起了水泡，刺痛不已，他的皮肤似乎正透过笼罩他意识的热气对他尖叫，向他乞求安宁、水和凉爽。记忆如此模糊，显得像是别人的，在他肿胀的大脑里挤得满满当当，你推我搡，相互交融，与外面闷热的白色世界交织在一起，在他半睁的眼前群魔乱舞。那都是些痛苦的记忆，都散发着恶臭，而且都激起了他强烈的同情或怨愤之情。他试图冲破这种混沌，努力从过往中唤起某种美好的幻景，以及幸福或爱的感觉。他把库塔清新的笑容从记忆深处挤了出来，那是她少女时代的脸，充满渴望，天真无邪。那张脸只浮现了一会儿，紧接着就被铁锈淹没，扭扭曲曲，最后变成了阴郁的、毛茸茸的“小猴”的脸，脸上长满了粗糙的棕色长毛。他试图忆起基里尔，那是个圣徒般的人，试图忆起他敏捷明确的肢体动作、他的大笑、他说话的声音，忆起他曾许诺过世界将会变成美妙得不可思议的乐土，基里尔果然出现在了他面前。然而，阳光下却浮现出一张熠熠生辉的蛛网，基里尔瞬间消失，取而代之的是“刺耳”休，他用那双永不眨动的、天使般的眼睛盯着雷德里克的脸庞，那只苍白的大手正在掂量陶瓷容器的重量。潜藏于意识中的一些黑暗力量立刻冲破了他用意志搭建的屏障，将仅存的那点儿美好回忆之光都扑灭了，但实际上，似乎从来都没有什么美好回忆，只有一张张奸笑的脸……</br>
<li><a href="">01:48:56</a> 他一直以来就是个潜行者</li></br>
他一直以来就是个潜行者。根本用不着思考，也用不着观察，甚至用不着回忆，这里的一切已经刻入他的骨髓里了：在左边安全的距离之外，有一个“快乐幽灵”在一堆旧木板上方盘旋，它很安静，能量都耗光了，所以不必担心；与此同时，在右边，一阵微风开始吹了起来；不出几步，他看到了一个捕虫阱，平滑如镜，像海星般伸出很多“腕”——不用害怕，离他们远得很——在捕虫阱中心有一只被压扁的鸟，这可真稀奇，因为造访区上空几乎从来没有鸟飞过；在小路旁边有两个被人丢弃的空盒子，估计是“秃鹫”在回程时丢在那儿的，看来恐惧还是战胜了他的贪婪。他把这一切都谨记在心，将其全部纳入考虑之中，一旦容貌受损的亚瑟迈错一只脚，雷德里克的嘴巴就会自动张开，嘶喊的警告声会自行飞出来。就是一台机器，他心想，你把我变成了一台机器……他们离采石场边上破碎的巨石越来越近，他已经能辨认出小屋红色屋顶上错综复杂的锈斑了。</br>
<li><a href="">01:50:33</a> 你是个傻瓜，伯布里奇</li></br>
你是个傻瓜，伯布里奇，雷德里克心想，虽然你很狡猾，但你依然是个傻瓜。你怎么会相信我呢，嗯？自打我小时候，你就认识我了，你应该比我更了解我自己。为什么呢？因为你老了，所以越来越傻。但不得不说的是，你这辈子一直在跟傻瓜打交道。他想象着当“秃鹫”伯布里奇发现亚瑟——他的小阿奇，俊俏男孩，他的亲生骨肉，不是哪个没用的废物，而是他的儿子，他的心肝宝贝，他的骄傲——跟随雷德里克，沿着他的足迹进入造访区时，他脸上的表情……想象着那张脸，雷德里克哈哈大笑。亚瑟被吓得回头看他，他便继续咆哮，并做了个手势示意道：向前走，向前走！随后，他脑海里再次浮现出一连串笑盈盈的脸，一张接一张地飘过，像是掠过屏幕一般。这一切必须改变。不是拯救一两条生命，也不是改变一两个人的命运，而是这个腐臭世界的每一个细微之处都要彻底改变……</br>
<li><a href="">01:52:01</a> 脚下就是通往采石场深处的道路</li></br>
脚下就是通往采石场深处的道路，是很多年前由重型卡车的履带和轮胎碾压形成的。右边的斜坡呈白色，被晒得开裂了，而左边的斜坡已被部分挖开，看那边，在巨石和碎石堆之间停着一辆挖掘机，车身倾斜，放低的铲斗蔫儿了似的耷拉在路边上。而且，正如他预料的那样，路上什么都看不到，除了扭曲的黑色钟乳石——看上去像是粗大的螺旋形蜡烛，悬垂在铲斗旁边粗糙的岩壁上，以及尘土中露出的大量黑色斑点——仿佛有人把沥青洒在了地上似的。这些是采石场里仅剩的黑色斑点了，你甚至记不清这里曾经有过多少。也许每个斑点代表了一个人，或者代表了伯布里奇的一个愿望。你瞧那个，那是“秃鹫”许愿能从第七建筑群的地下室里平安归来；那边那个稍大一些的，是“秃鹫”许愿能把“移动磁铁”从造访区里完好无损地带出去；再瞧那个，是他许愿令所有人垂涎三尺的荡妇，她长得既不像妈妈，也不像爸爸；还有那个，是亚瑟·伯布里奇，那个俊俏小伙，“秃鹫”的宝贝，他的长相也跟父母毫无共同之处……“咱们成功了！”亚瑟欣喜若狂，扯着嗓子叫喊，“舒哈特先生，咱们最终还是成功了，对吧？”他开心地笑了，蹲下身子，用力将双拳捶到地上，头顶上那团乱糟糟的头发古怪而滑稽地随之抖动，把一块块干掉的泥土甩向四面八方。直到这时，雷德里克才抬起头，小心翼翼、忧心忡忡地望向金球，隐隐担心结果会与期望的大相径庭：它可能会令他失望、产生怀疑，将好不容易爬上天堂的他扔下去，让他在下坠的过程中被污秽噎死……</br>
<li><a href="">01:54:04</a> 它其实不是金色的</li></br>
它其实不是金色的，而是更接近铜的微红，表面异常光滑，在阳光下闪着沉闷的光泽。它躺在采石场远端的墙下，舒服地依偎在矿石堆之间。即使隔这么远，照样能看出它有多么大，以及压在地上的重量有多么沉。它没有什么让人失望或产生怀疑的迹象，但同时也没表现出能够激发希望的潜质。不知怎的，金球立刻给人一种它是空心的感觉，而且由于阳光炙烤，摸上去一定很烫。很显然，它自身并不发光，也不能像传说中的那样飘在空中翩然起舞。它就那么静静地躺在原本掉落的地方。它可能是从某个巨大的口袋里掉出来的，也可能是一些巨人在玩游戏的过程中把它弄丢，滚到了这里——它不像是被特意放置在那里的，而是像造访留下的空盒子、手镯、电池和其他乱七八糟的玩意儿一样，被随意地散落至此。</br>
<li><a href="">01:55:21</a> 他想接近它，触摸它</li></br>
但与此同时，它还有些迷人的特质，雷德里克盯着它看得越久，就越明显地觉得这样做令他分外愉快，他想接近它，触摸它，甚至抚摩它。不知什么原因，他突然想到，在它旁边坐下可能会感觉很不错；要是倚靠着它，脑袋后仰，闭上眼睛，琢磨琢磨事，追忆往昔，甚至会更好；或者干脆打个盹儿，休息一下……亚瑟跳起来，迅速拉开夹克上的拉链，扯下夹克，用尽浑身力气扔到脚下，扬起一团白色尘土。他大声叫喊，扮着鬼脸，挥舞双臂，然后把双手背到身后，蹦蹦跳跳地下了斜坡，身体随之舞动，同时用双脚做出复杂的舞步。他不再去看雷德里克，他已经忘掉了雷德里克，他把一切都忘得一干二净。他一心只想实现自己的愿望，那是一个大学生深藏心底的小愿望，在他的一生中，除了所谓的零用钱，从未见到过更多的钱，这孩子每次回家，哪怕身上只有一丁点儿酒味，都会被残忍地殴打，他从小就被严格培养，立志要成为一个著名律师，之后成为一名参议员，终极目标是理所当然地成为总统。雷德里克迎着刺目的阳光，眯起红肿的眼睛默默地看着他。他态度冷漠，十分镇定，他知道将会发生什么，他也知道自己不会去看。但目前还是可以看的，于是他便继续盯着亚瑟，除了在心底某个角落，好似有一只小虫开始不安地蠕动，扭动着它那多刺的小脑袋，他的内心毫无波澜。</br>
<li><a href="">01:56:45</a> 愿每个人都幸福！</li></br>
男孩还在沿着陡峭的斜坡往下走，一路上蹦蹦跳跳，随着某种特别的节拍踢踏着双脚，鞋跟下扬起白色灰尘，他声嘶力竭地叫喊着，声音非常清晰，语气也十分欢快和庄严，听上去像是一首歌或一段咒语。雷德里克心想，这应该是采石场历史上第一次有人用这种方式走下这条路，像是去参加一场派对似的。一开始，他听不清那把会说话的钥匙在喊什么，但随后，身体里仿佛有个开关被打开了，他便听到：“愿每个人都幸福！自由！想要多少幸福就有多少！大家聚到一起！足够所有人享用的幸福！没有人会被遗忘！自由！幸福！自由！”</br>
<li><a href="">01:57:41</a> 突然间，亚瑟安静下来</li></br>
突然间，亚瑟安静下来，好像有一只大手使劲往他嘴里塞了一团封口布。雷德里克看到潜伏在挖掘机铲斗阴影中的“透明虚空”抓住了他，猛地抛向空中，然后慢慢地、用力地拧着他的身体，就跟家庭主妇拧干衣服一样。雷德里克注意到，亚瑟的一只布满灰尘的鞋子从抽搐的脚上脱落下来，高高地飞到采石场上空。他转身坐在地上。他的大脑一片空白，不知为什么，他感觉不到自己的存在了。空气中死一般地寂静，尤其是在他身后的那条路上，更是静得可怕。这时，他想起了那瓶酒，但他没有了平常喝酒时的快乐，此刻喝酒，只不过跟到时间吃药是一个作用。他拧开瓶盖，小口小口地喝着，有生以来第一次，他希望瓶子里装的不是酒，而是凉水。过了一段时间，脑子里开始形成稍微连贯一些的意识。嗯，结束了，他不情愿地想，那条路畅通了，他其实现在就可以过去，不过，当然了，最好再稍微等会儿。绞肉机可能很狡猾。不管怎么说，我需要好好思考。问题在于，我不习惯思考。“思考”到底是什么意思？“思考”意味着以智取胜、愚弄、诈骗，但这些在这里都不管用……</br>
<li><a href="">01:59:57</a> 最后的许愿</li></br>
他满身大汗，热得透不过气，但同时又感觉冷得要命，跟宿醉似的全身上下剧烈颤抖，没滋没味的白色粉尘飘进嘴里，硌得牙齿咯咯响。他已经不再试图去思考了，只是绝望地重复着同样的话，像是在祈祷：“我是个畜生，你能看出来，我就是个畜生。我不知道该说什么，他们没有教过我怎么说。我不知道怎么去思考，那些王八蛋不让我学习如何思考。但如果你果真无所不能、无所不知、无所不懂，你就自己弄清楚吧！看看我的灵魂，我知道，你要的一切都在那里。一定是的。因为我从未将灵魂出卖给任何人！它完全属于我，还有未泯灭的人性！你自己搞清楚我想要什么吧，因为我知道，我的愿望不可能是邪恶的！真见鬼，我什么都想不出来，除了他的那些话——希望每个人都幸福、自由，希望没有人会被遗忘！”</br>
<li><a href="">02:03:13</a> 虚无主义</li></br>
虚无主义（英语：Nihilism，源自拉丁语nihil），指的是一系列哲学观点的集合，它拒绝承认某个人事物的存在意义，并且认为想证明它有意义的举动全是徒劳的。</br>
<li><a href="">02:05:04</a> 很克制</li></br>
从之前引用的文本也可以看出，小说中出现了大量的内容，而作者并没有对其进行详细的解释。</br>
<li><a href="">02:05:13</a> 《遗落的南境》</li></br>
《遗落的南境》三部曲包括《湮灭》《当权者》《接纳》三部，围绕解密神秘X区域而展开。X区域是一处被遗弃的海岸、一片禁地，是政府口中遭污染废弃之地，也是一片无人区。所有未经批准而准备越过边界的人，倘若不是被边界吸走杀掉就是被政府驻守在此的军队以各种方式干掉。离此区域近的赫德利小城有一处专门研究X区域的机构，南境局。南境局派出的勘探队，要么只有一个人活着回来，要么全军覆没，要么回来后集体患癌而死……整个南境局被这种恐怖而诡异的气氛缠绕着，关于X区域的一切只是猜测，未有定论。</br>
<li><a href="">02:06:49</a> 感谢收听</li></br>
感谢您的收听，今天的节目就到这里啦(✿◡‿◡)</br>
<li><a href="">02:08:01</a> 【广告】有声书《全息玫瑰碎片》</li></br>
赛博朋克之父、当今世界科幻领军人威廉·吉布森唯一短篇杰作选，笔耕不辍数十载，仅此一部精华短篇集，集结吉布森十篇先驱佳作，科幻文坛的不朽经典！本书荣获轨迹奖“有史以来最佳科幻小说集”提名，位列ALLSCIFI评选的“威廉·吉布森作品综合排名”榜首，其中的10篇小说共获得2次雨果奖、4次星云奖、1次极光奖、1次英国科幻协会奖最佳短篇小说提名，8篇小说在《轨迹》杂志年度读者投票中名列前茅。就是这本书发明了“赛博空间”，超前《黑客帝国》17年！1982年创造“赛博空间”，万维网还未发明，“赛博朋克圣经”《神经漫游者》的故事源头，《黑客帝国》借鉴致敬。<a href="https://www.gcores.com/albums/124"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]开聊！TGA 2024提名名单就足够我们唠2个小时！机浪 VOL.61</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/191100</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/bba6e029-c040-483a-9c2b-37c43842b74d.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 20:00:59 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/22c06b8d3bc0a7d1a2251630f2c502e8-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/bba6e029-c040-483a-9c2b-37c43842b74d.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:00:00</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本节目无时间轴。</p>
<p>TGA 2024年的提名名单亮出来了！这简直是极好的话作料，我们即刻在办公室里抓人开聊。 带大家盘一盘整个提名名单，想到哪说到哪，就为了说一热闹，也跟大家热闹聊聊！</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：四十二, 引擎的维修保养, Akihabar, 柏亚舟, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：407，评论：510，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]一日长于百年 | 上海机动警察大队起义前夜的故事</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190992</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1e7c6af4-4c8a-4287-bebf-3666d553d817.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/b1c84d283160d0fd387ec72784708319-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1e7c6af4-4c8a-4287-bebf-3666d553d817.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:59:09</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 九兆_Si9N</p>
<p>1949年5月24日，上海解放战役已经进行了十二天。也是在这一天，上海警察局内围绕上海机动车大队的博弈正在进行。我们请来上海作者简木生老师，为大家讲述这惊心动魄的24小时。</p>
<p>本期节目的录制初衷，不仅是纪念曾发生过的历史，也是我们在找寻现代叙事范式过程中的一次尝试，通过微观视角，时代角落的切片，通过细节来感受历史。或许听完这期故事，您能明白标题里的“一日长于百年”含义。</p>

<p>主播：简木生, 白广大, 四十二</p>
<p>点赞：881，评论：332，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 声明</li></br>
第一次录制播客节目难免有些紧张，在此对节目中出现的口误进行更正与致歉，望各位听众朋友们海涵。</br>
<li><a href="">00:01:43</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自蔡琴的《渡口》。</br>
<li><a href="">00:02:44</a> 简木生老师</li></br>
太谦虚了简老师</br>
<li><a href="">00:03:35</a> 一日长于百年</li></br>
一个人停留在历史的长河里，时光凝聚于那一日。</br>
<li><a href="">00:04:56</a> 上海解放前夕</li></br>
上海机动警察大队起义前后的故事，实际时间为1949年5月24日到25日，节目中为口误。</br>
<li><a href="">00:05:55</a> 从一次推门讲起</li></br>
又是历史中的一扇小门。</br>
<li><a href="">00:07:06</a> 毛森</li></br>
1949年3月，上海市警察局长、特务头子毛森，先后下令逮捕了3000多共产党员和仁人志士，并杀害了其中的300多人。毛森是彼时的国民党上海市警察局局长，心狠手辣、嗜杀成性，在军统内部被称作“毛骨森森”。</br>
<li><a href="">00:08:41</a> 为人暴戾</li></br>
毛森不喜欢别人在他面前抽烟，曾经强迫一个在他面前抽烟的下属把几天烟蒂都吃下去。</br>
<li><a href="">00:09:38</a> 马凤仙</li></br>
“1949年5月23日晚，解放军向上海市区发动总攻。四路大军同时从东、南、西三个方向打入市内，激战一天两夜后，占上海总面积一半的苏州河以南街区已在我军的控制之下。随着炮声的步步逼近，时任上海市警察局长的毛森有些坐不住了。1949年5月24日，是毛森从上海逃至台湾前的最后一天，这一天的故事呈现了上海解放前夕“黎明前的黑暗”。那么，这一天毛森到底做了些什么？又发生了一些什么事？什么样的人来找他呢？这一切都被记录在一位被临时派去他办公室的女接线员“马小姐”的档案里。（《上海纪实-档案》201605261949国民党溃败大上海2）”</br>
<li><a href="">00:10:12</a> 电话接线员</li></br>
</br>
<li><a href="">00:10:46</a> 打出一通电话</li></br>
打完电话之后，毛森像泄了气的皮球一样瘫坐到座位里。</br>
<li><a href="">00:12:27</a> 毛森</li></br>
毛森（1908年8月30日—1992年10月3日），字善森，谱名鸿猷，浙江江山人，国民政府军统特务。毛森出生在浙江省江山县一个毛氏家族里，与蒋中正的夫人毛福梅是同宗。由于毛森的祖父无心料理家务，毛森之父被迫放弃科举的念头，负担全家的生活重担，从一户贫困之家逐渐成为小康之家。1916年，九岁的毛森开始毛氏的私塾中念书。1924年，毛森被父亲送往长台嵩高高等小学学习。1925年，进入衢州省立第八中学师范部学习。毕业后留校任教，后又前往江山县立中山中学任教。1930年考取浙江大学。不过在杭州期间，在同学吴海龙的劝说下，没有去浙江大学报到，而是报考了浙江省。没有去浙江大学报到，而是报考了浙江省警官学校。</br>
<li><a href="">00:14:34</a> 一波三折的考试</li></br>
1932年夏，毛森参加警校的毕业考试，所考各科成绩都很优秀；但由于考试期间突患疟疾，住进医院，无法参加完全部考试。不过戴笠得知毛森的成绩优异，派机要秘书毛宗亮前去慰问，并邀请毛森病愈之后出山。他病愈之后，进入特训班学习，随后加入了戴笠的复兴社（即军统的前身）。</br>
<li><a href="">00:16:26</a> 复兴社</li></br>
中华民族复兴社，简称复兴社，是中国国民党内部的一个组织，核心人物多毕业于黄埔军校，强调“一个主义、一个政党、一个领袖”，推行对领袖蒋中正的个人崇拜，加强蒋中正嫡系对军队军官的思想控制。是以黄埔系精英军人为核心所组成的一个带有情报性质的军事性质团体。1932年，复兴社的核心成员成立内部组织三民主义力行社（蓝衣社）。由于复兴社干部模仿意大利黑衫军和纳粹德国褐衫军，均穿蓝衣黄裤，故又称“蓝衣社”。</br>
<li><a href="">00:16:56</a> 福建事变</li></br>
1933年11月20日，李济深、陈铭枢、蒋光鼐和蔡廷锴等人在福建福州南校场召开大会，宣布成立中华共和国人民革命政府，并提出对外取消外国的治外法权、废除不平等条约，对内实行联共反蒋的方针。然而，由于其他反蒋势力未能给予有力配合，加上内部部分将领被蒋军渗透和收买，第十九路军在面对蒋军的讨伐时一直处于消极避战的状态。最终，福建事变在1934年1月失败，蒋介石的军队攻陷福州，人民革命政府和十九路军总部分别迁往漳州和泉州，但最终泉州和漳州也失守，福建事变宣告失败。</br>
<li><a href="">00:18:16</a> 进入上海</li></br>
抗日战争爆发之后，毛森奉命回到江山去招募特务部队，被戴笠任命为第二大队队长。1938年，毛森前往被日军攻陷的杭州，担任军统浙江情报站站长。1941年前往上海组织行动总队，但翌年遭叛徒出卖被捕。日本人以为毛森的级别很高，对他礼遇有加，让他前去协助审讯被捕的疑似特工者。毛森利用这层关系保护了不少军统特务。</br>
<li><a href="">00:20:42</a> 刺杀李开峰</li></br>
李开峰（配图），1942年任国民党军统东南局电讯督察，为利所诱，投降了汪伪特务机关“76号”。戴笠大为愤怒，下令除掉李开峰。国民党上海行动总队负责人胡德珍（毛森配偶）收买了原军统上海站站长陈恭澍的警卫员刘全德。将其成功刺杀。1944年，毛森逃往浙江淳安，被军统提拔为中美合作所东南地区特派员，晋升少将。抗战胜利之后，国军进驻上海，毛森被戴笠推荐给第三方面军司令官汤恩伯，出任汤总部第二处处长。</br>
<li><a href="">00:22:16</a> 大“劫”收</li></br>
中国国民党接收大员到收复地区接收，发生严重腐化，大肆贪污本应上缴国家的财产。当时坊间流传:“盼中央，望中央，中央来了更遭殃。”讥讽接收大员成为暴发户，是“五子登科”：“位子、女子、房子、车子、条子，无一不备。”</br>
<li><a href="">00:22:49</a> 汤恩伯</li></br>
汤恩伯（1899年9月20日—1954年6月29日），原名汤克勤，浙江金华府武义县人，中华民国陆军二级上将。</br>
<li><a href="">00:23:37</a> 荣德生绑架案</li></br>
1946年，棉纱大王荣德生在上海遭人绑架。毛森奉命前往调查案件。当时荣德生已被家人以50万美元赎回，但毛森仍继续追查案件真凶。最终将包括淞沪警备司令部中校警卫队长王晋唐在内的7名罪犯全部抓获。此案的破获使毛森声名大振，此后兼任卫戍总部绥靖纠察团团长、无锡指挥所参谋长。翌年调任国民政府军务局监察科中将科长。1948年，调任浙江省警保处长、衢州绥靖公署参谋长。</br>
<li><a href="">00:25:21</a> 荣德生</li></br>
荣德生（1875年8月4日—1952年7月29日），原名宗铨，字德生，以字行，号乐农居士，江苏无锡荣巷人，与荣宗敬一样都是近代中国的一位著名民族资本家。荣熙泰之子，荣宗敬之胞弟，中国前国家副主席荣毅仁之父，荣文蔚的曾祖父。1948年，中国国民党统治的中华民国政府已成土崩瓦解之势，有资产者纷纷离开中国大陆，荣氏家庭也面临抉择。在一片离沪声中，荣德生专程从无锡来到高恩路住所，明确表示“不离开大陆”，并阻止三子将申新三厂拆迁台湾。</br>
<li><a href="">00:27:00</a> 坚决不报警</li></br>
太了解旧上海警察了，绝对靠不住。</br>
<li><a href="">00:27:55</a> 二次绑票</li></br>
抗战胜利后，荣德生两次遭绑架，被勒索款项达百万美元，发生在高恩路（今高安路）荣德生住宅门前的一次被绑架案，是在1946年（民国35年）4月25日。那天，荣德生准备去总公司，离家门不远即被数名穿制服匪徒架上汽车而去，他们使用的是国军第三方面军司令部的“逮捕证”和淞沪警备司令部的汽车，当时，舆论哗然，认为是军事机关与匪徒串通作案，蒋介石严令限期破案，上海当局出动大批军警侦查，5月28日荣德生被放回。</br>
<li><a href="">00:28:25</a> 交给军统</li></br>
后来淞沪警备司令部第二处处长毛森发现部下警卫队长黄锦堂中校突然花钱阔绰起来，6月21日将其秘密拘捕，循线破案，抓获全部15名人犯，并退还部分被敲诈的款项，荣家为酬谢军警当局和有关方面，先后付出60余万美元。民国35年8月27日，上海军事法庭判处骆文庆、袁仲书、黄阿宝等8名绑案主犯死刑，立即执行。</br>
<li><a href="">00:29:47</a> 分赃环节</li></br>
充满了黑色幽默。</br>
<li><a href="">00:31:44</a> 声名鹊起</li></br>
此案的破获使毛森声名大振，此后兼任卫戍总部绥靖纠察团团长、无锡指挥所参谋长。翌年调任国民政府军务局监察科中将科长。1948年，调任浙江省警保处长、衢州绥靖公署参谋长。</br>
<li><a href="">00:32:14</a> 陈仪案</li></br>
解放战争期间，我人民解放军向上海、浙江进军。时任国民党政权浙江省政府主席陈仪欲效仿傅作义和平解放北平的举动，派外甥丁名楠持亲笔信赴上海与京沪杭警备总司令汤恩伯联络，被毛森发觉，导致陈仪反被汤恩伯告发。</br>
<li><a href="">00:33:42</a> 租界巡捕房</li></br>
上海公共租界的警察机构为上海公共租界工部局警务处，俗称公共租界巡捕房，成立于1854年，1943年7月租界交还中国。上海法租界的警察机构为法租界巡捕房，成立于1857年，1943年7月租界交还中国。</br>
<li><a href="">00:34:48</a> 警员抗议</li></br>
抗战胜利后由于上海警员的流动性问题，出现了大批的警员抗议活动。</br>
<li><a href="">00:35:56</a> 《隐秘而伟大》</li></br>
《隐秘而伟大》是由芒果影视文化有限公司出品，王伟执导，蒲维、黄琛编剧的年代剧。该剧讲述了心怀正义、初入职场的小警察顾耀东，在遇到地下党沈青禾、夏继成后，历经撕扯、困惑、磨砺，最终成为出色的共产党员的故事。</br>
<li><a href="">00:36:23</a> 警委</li></br>
警委，全称是“上海市地下党警察局工作委员会”，也叫“上海警察局地下党委”，是我党在上海市警察系统内部成立的地下组织。上海地下党在上海警察系统内开展活动，最早在1920年代就开始了，但随着1930年代上海地下党遭到破坏或暴露或失去联系。1936年上海地下党恢复重建时，也同时开始在租界巡捕房发展党员建立组织。抗战胜利后，上海光复，同时收回租界，原来租界巡捕房也并入了警察局系统，这样在上海警察局的各单位就已经经成立了11个地下党支部，地下党员130余人。</br>
<li><a href="">00:37:23</a> 邵健</li></br>
1910年2月，邵健出生在山东临城（现薛城）附近一个贫农家庭里。1938年2月，他加入中国共产党后不久，成为中共公共租界巡捕房特别支部的领导人之一。1946年，他担任了中共上海地下警委书记。上海解放后。邵健同志历任上海市公安局秘书处副处长、治安行政处长、政治部副主任等要职。</br>
<li><a href="">00:37:59</a> 《王云五小辞典》</li></br>
“上海解放已经72年，邵健当年创造的密码，今天已经可以大白于天下，他的密码可分三类:一是用英文字母代替警号数字号码。即D是1、K是2、S是3、B是4……二是分局和有关单位用阿拉伯数字作代号。即1是普陀、2是江宁、3是静安、4是新成……三是以汉字方块字形的凸出笔划编写年月顺序代号。即甲是一、①-②是二、人是三、十是四……如《辞典》125页记有“天、DRSF、停、杨、人天甲口”的字样，即黄浦分局，警号1538，党籍已停，姓杨，民三十六年(1947年)十月入党。”图为《王云五小辞典》原本，如今藏于上海公安博物馆。<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/T-1eCVE9LVx8xYYmI-0_Jw"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:28</a> 以命相守</li></br>
这本内藏着472名党员“档案”的小辞典，邵健把它看得比生命还重要，他曾多次对他的爱人说：“这本辞典你要帮我保存好，就是自己生命丢了，这本辞典也不能丢。”上海解放后，邵健立即把它“译”成党员名册及基本情况表，及时把所有党员的组织关系，转到解放后的上海市人民政府公安局党委，使一些优秀的地下党员，被迅速选拔任命为市局有关处和分局的领导干部，他们在建设新上海的过程中发挥了巨大的作用。</br>
<li><a href="">00:41:03</a> 非常成功</li></br>
抗议活动从现在的角度来看非常成功。</br>
<li><a href="">00:42:43</a> 摊贩运动</li></br>
抗日战争胜利后，国民党利用美援加紧扩军备战，使国民经济萎缩，大批公教人员与工厂工人失业，迫使他们或他们的亲属以经营小商摊为生。1946年7月国民党上海市政府以妨碍市容为名，禁止在黄埔、老闸两区设摊。11月中旬逮捕了继续营业的摊贩千余人。11月30日上海摊贩3000余人聚集黄浦区警察局门前请愿，要求释放被捕摊贩。但是遭到警察局镇压，死伤十余人。群众运动使上海市政府收回了取缔摊贩的命令，大长了群众的志气，使国民党政府威望扫地。毛泽东认为这次斗争是国民党统治区人民斗争新高涨的重要标志之一。</br>
<li><a href="">00:44:20</a> 金都血案</li></br>
上海警宪冲突，又称金都血案，指发生在1947年7月27日至29日上海市警察局新成分局与中华民国宪兵第二三团第三营第八连部队之间的流血冲突。</br>
<li><a href="">00:45:32</a> 《七十二家房客》</li></br>
该剧讲述了一九四九年初春，上海石库门房子内，“七十二家”房客在二房东、炳根及警察欺压下奋起反抗，最终小皮匠与养女阿香在众房客帮助下逃离困境，而恶势力终遭报应，体现了“多行不义必自毙”的道理故事。（图为上海滑稽戏版《七十二家房客》中的角色“三六九”，由上海滑稽戏演员杨华生饰演）</br>
<li><a href="">00:47:15</a> 金都血案</li></br>
1947年7月27日晚，上海市福煦路（今延安中路）和同孚路（今石门一路）交界处的金都大戏院。因购票问题，正在执行夜间巡逻任务的驻沪宪兵第二三团第三营第八连排长李豫泰中尉与上海市警察局新成分局执勤警员卢运亨发生纠葛，很快，新成分局二十多名年轻警察首先前来增援，随后有更多警察从黄浦、老闸奔赴金都支援。同时，两辆军用卡车全副武装的宪兵队，在宪兵第二三团第三营第八连连长王廷鋆上尉和第九连连长任亚夫上尉率领下，宪兵队大举包围金都戏院。双方长期以来的对立情绪和彼此仇恨在此刻爆发。枪声首先从宪兵队那里响起，但宪兵只是对空鸣枪，以示警告。警察却误认为宪兵已经开始开枪杀人，立刻纷纷予以开枪还击。宪兵与警察枪战持续几十分钟，金都戏院门前，尸体横陈。</br>
<li><a href="">00:47:46</a> 影响极差</li></br>
28日，上海市中心各警察分局的交通警察、巡逻警察开始罢岗，要求“惩办杀人凶手，还我兄弟英魂！”，城区交通随即陷入混乱，治安告急。局面持续三天。这是自上海开埠以来首次警察罢岗。7月29日，金都血案善后委员会成立，并立即编辑出版《伸雪报》。发刊词写道：“团结就是力量”、“公理定会战胜强权”。但，第二天，该报就被淞沪警备总司令部下令禁止并查封，改为缓和的《简报》。8月2日，公祭举行。上海市警察局四百六十多名警察游行至中央殡仪馆，途径宪兵第二三团团部时，高呼：“杀人偿命！”。</br>
<li><a href="">00:48:53</a> 舞潮案</li></br>
1948年1月31日上午，上海市社会局决定采用抽签的方式决定首批关闭的舞厅。结果有14家舞厅被选中，其中包括仙乐斯、百乐门等大舞厅。同一时间，舞业各方在新仙林召开第三次临时大会。抽签结果传到大会后，与会各方大为不满。于是舞厅舞女、职工等共2000余人纷纷前往社会局请愿。此后矛盾逐渐激化，人群冲过现场维持秩序的警察进入社会局大楼，在办公室中大肆破坏，办公大楼顿成一片狼籍。之后警察局派军警进行前来“弹压”，共400余人被捕。风潮过后，上海市社会局决定查封参与舞潮的舞厅业同业公会、舞厅业职业工会、职业音乐师协会与舞女联谊会。不过政府方面因有所顾忌而没有按计划关闭此前抽中的14家舞厅，表示要等候中央政府的指示。但因当时中国国内情势动荡，禁舞令最后不了了之。<a href="https://weibo.com/ttarticle/x/m/show#/id=2309404004836344503513&_wb_client_=1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:40</a> 必须处理</li></br>
可以看出当时的上海警务非常糟糕，迫使国民党当局必须着手处理。</br>
<li><a href="">00:52:17</a> 合适的人选</li></br>
当局需要一个根基稳固，下手狠毒的人来稳住上海警务的局面，而毛森正是当时的不二人选。</br>
<li><a href="">00:53:22</a> 手段强硬</li></br>
1949年3月，毛森上任伊始就嚣张宣告：“上海有1000条路，我有1000个特务。”那些日子里，每天从福州路警察局开出的行刑车呼啸着穿过市区，数百名中共地下党员和进步人士未经审判就被秘密处决或突击处决。</br>
<li><a href="">00:54:59</a> 铁骨铮铮</li></br>
即便在如此高压的白色恐怖形势下，直至上海解放前，上海警委中也从未出现一个变节者。</br>
<li><a href="">00:56:45</a> 毛森回忆录</li></br>
从毛森自撰对的回忆录中可见其人的性格。</br>
<li><a href="">00:57:14</a> 万里浪</li></br>
万里浪(?一1946)四川合川(今属重庆市)人，原名张杰。毕业于国民党军统金华训练班。后奉派来上海。1939年投靠汪伪特工总部，出卖军统上海组织。先后担任汪伪特工总部第四行动大队大队长、汪伪军委会政治部政治保卫局局长兼第一局局长、政治保卫总监部副总监。抗战胜利后，任国民政府军委会上海行动总队司令部调查室主任。1946年被国民党军统逮捕处死。</br>
<li><a href="">00:58:23</a> 天道昭昭报应不爽</li></br>
毛森原话：“此事对萬里浪家屬而言，固是【人寰惨事】，但在萬逆認贼作父，被害千百愛國烈士的家屬而言，卻是一件報愿昭彰，大快人心的奇事。”</br>
<li><a href="">00:58:46</a> 令人发指</li></br>
解放战争后期，毛森从未停止挥舞屠刀，并且伴随严重的扩大化。1948年至1949年遭逮捕的警察有50余人。敌人对被捕的革命者用尽酷刑：通电流、灌辣椒水、拔指甲，有的人被砍断十指，有的竟被开水活活烫死。黄浦江上几乎每天都有被塞入麻袋投进江中的浮尸，宋公园、虹口公园、中兴路普球消防实验场等多处都成了半公开的刑场。1949年5月22日以后，被捕人员仅几小时后就被拉上刑场。监狱里的革命者也被分批屠杀。在敌人惆之以死，诱之以利的考验面前，“警委”所属近500名地下党员，没有一个变节自首，背叛革命，他们用鲜血和生命保卫了党组织。</br>
<li><a href="">01:01:38</a> 《约法八章》</li></br>
1949年4月25日，毛泽东、朱德联名发布《中国人民解放军布告》（又名《约法八章》）。“警委”从解放区邯郸电台收听之后，经过3个夜晚的反复核对，将内容全部记录下来，并加紧油印了2000多份，将信件分散投到各区所有的邮筒。《约法八章》发出后，警察局内部激起很大反响，更有一些反动警官和特务分子的家里也收到了《约法八章》，敦促他们认清形势，立功赎罪，争取宽大处理。</br>
<li><a href="">01:02:58</a> 极大的动摇</li></br>
对于那些收到警告信的国民党警、特而言，这是一颗不亚于武器的“精神炸弹”。他们或弃职而逃、或消极怠工，恐慌和不安的气氛瞬间笼罩了国民党上海市警察局。毛森断言 “我身边就有共产党”。他四处巡视扬言只要共产党员出来自首就可保送台湾，如检举别人还可领赏，晋升三级，否则，一切后果由本人负责。他公布 “战时禁令”规定凡警察背叛国民党或弃职潜逃者均予以处死，并杀戮其全家。</br>
<li><a href="">01:04:25</a> 警委四大烈士</li></br>
警委四烈士（左上：钱凤岐；右上：钱文湘；左下：刘家栋；右下：蒋志毅）</br>
<li><a href="">01:05:32</a> 黎明前的黑暗</li></br>
1949年5月13日，钱凤歧、刘家栋、钱文湘、蒋志毅不幸被捕。毛森如获至宝，审讯日夜不息。面对敌人的诱骗恐吓和种种酷刑，四人无一变节。当特务一再追问他们的同党时，钱凤岐吼道：“你们要问我的同党吗?我告诉你，老百姓都是我们的同党！”生死关头，他们选择用自己的鲜血和生命保卫党的组织，捍卫自己的信仰。令人痛心的是，这四位烈士牺牲的这一天，恰好是丹阳集训结束，我人民解放军开拔上海的这一天。</br>
<li><a href="">01:07:05</a> 机动警察大队</li></br>
据记载，1947年3月1日，国民党军装甲步兵第1营500余人及其战车装备改编为机动车大队，直属上海市警察局，原营长钟敏为大队长，原副营长喻飞任副大队长兼第1中队长。到1949年时，机动车大队共有员警300余人，下设有4个中队，每中队有10辆沪造装甲车，另有迫击炮10门，机枪30余挺，步枪200余支，电台4部。</br>
<li><a href="">01:09:58</a> 陆大公</li></br>
陆大公（1911-1992），原名仲淹，江苏吴县人。1945年9月，任国民党上海市警察局督察处督察长、警备科科长、专员。1948年8月，任市警察局消费合作社经理。1949年5月24日任上海市警察局副局长、代理局长。上海解放前夕，陆大公与中共地下党组织取得联系，并按中共地下党的指示，接任国民党上海市警察局代局长一职，参与了配合解放上海的工作。1979年起任市政协办公厅专员并在1980年享受起义人员待遇。陆大公先生在八十高龄时还荣获上海市公安保卫战线先进工作者称号。陆大公先生1992年10月因病在华山医院谢世，享年82岁。</br>
<li><a href="">01:11:37</a> 杨虎</li></br>
杨虎（1889年—1966年3月），字啸天，男，安徽宁国人，国军陆军中将，中华民国及中华人民共和国政治人物。1949年，杨虎显示了完全同中国共产党合作的姿态。同年4月，利用职权派旧部属阎锦文等救出了中国民主同盟（民盟）主席张澜、副主席罗隆基。10月1日，杨虎参加了中华人民共和国开国大典，任中央人民政府政务院顾问。但杨虎对自身地位不满，特别是对未当选中国人民政治协商会议全国委员会委员不满。由于不满，杨虎向蒋介石及原日本外相重光葵发出密信，希望其反攻大陆。密信发送前，被当局查获，杨虎被逮捕。1958年经审判，最终判处死缓，但被准许监外执行。1958年2月，改判无期徒刑。1966年3月在北京复兴医院病逝。</br>
<li><a href="">01:13:13</a> “肖大成”</li></br>
抗战胜利后，祁式之也奉党组织的调派，到上海参加吴克坚情报系统，在情报系统内的名字叫肖大成。肖大成到上海的任务就是打入国民党警察局，1949年春，他受吴克坚委派，直接跟陆大公建立了密切联系。</br>
<li><a href="">01:15:02</a> 没对上暗号</li></br>
第一次交接没有成功，两人并没有真正建立联系。</br>
<li><a href="">01:15:56</a> 王家沙点心店</li></br>
</br>
<li><a href="">01:16:15</a> 单刀直入</li></br>
直接来吧！</br>
<li><a href="">01:17:15</a> 秘密潜入</li></br>
肖大成利用陆大公的自备汽车潜入警察医院，成功对接上了机动警察部队大队长钟敏。</br>
<li><a href="">01:18:59</a> 喻飞</li></br>
同时，地下党员戴宗义根据上级命令，以同乡、好友的名义和原机动大队副大队长喻飞频繁来往，规劝他弃暗投明，喻飞听从他的建议表示会投向人民。</br>
<li><a href="">01:20:06</a> 变数</li></br>
1949年3月7日，毛森接替俞叔平任上海市警察局局长，为了进一步控制机动车大队，委派其亲信、军统特务缪琅任大队长。原来的钟敏、喻飞则明升暗降，调任警备科。</br>
<li><a href="">01:21:56</a> 架空毛森</li></br>
毛森为了自己能够顺利“跑路”，任命陆大公（配图）为副局长，后为又任命陆大公为代局长，其本意是需要一个合适的人选来做“替罪羊”，没有想到反而帮助的我党对上海市警察局的控制。</br>
<li><a href="">01:23:21</a> 早有联系</li></br>
毛森本意是把上海警务甩给陆大公，让他去对付进城的解放军，但没想到的是陆大公早已是被我党策反。</br>
<li><a href="">01:24:48</a> 起义当天</li></br>
1949年5月24日，人民解放军攻占了上海近郊。毛森密谋策划退守苏州河北岸，继续挣扎。当日上午10时左右，肖大成、戴宗义分别接到吴克坚、何以端的指示：立即策动机动车大队起义，不让毛森调动装甲车驶往苏州河北岸的阴谋得逞。根据地下党的指示，陆大公接任后的第一件事，就是要把全市的武装警察指挥权抓在手中，他派人火速建立义务警察指挥部，动员全市义务警察负责维持地方治安。又命令已经是警备科副科长的喻飞陪同肖大成到机动车大队，把武装警察和装甲汽车都控制起来，以防事变。</br>
<li><a href="">01:27:19</a> 头皮发麻</li></br>
正当肖大成和陆大公在办公室紧急商讨下一步的行动时，毛森推门而入。</br>
<li><a href="">01:28:51</a> 控制武装</li></br>
肖大成、喻飞、戴宗义相继赶到机动车大队，此时作为大队长的特务缪琅已经不知去向。喻飞立即通知中队长丛林、汤声溢等人开会，并介绍了肖、戴等人的中共党员身份，表示要“调转枪口、投向人民、立即起义”。由于喻飞是从装甲教导总队出来的老人，与几名中队长又有老乡关系，起义工作很快就准备就绪，机动车大队全体官兵集中，正式宣布起义。</br>
<li><a href="">01:29:59</a> 开始交火</li></br>
除了机动警察部队，毛森手下的其他武装力量已经开始与攻城的解放军交火，但同时，下级军官人心惶惶，其指挥体系已经转向了不可逆转的崩溃。</br>
<li><a href="">01:31:08</a> 潜伏工作</li></br>
毛森并不知道自己的潜伏名单是被地下党员偷走的。凑巧的是，这份“丢失”的名单恰好在今天早上被找到，但由于毛森平时的喜怒无常残酷暴戾，其部下竟无一人敢告诉他这件事。</br>
<li><a href="">01:32:57</a> 无法调动</li></br>
喻飞下令，一部分装甲车悬挂白旗开往沪西虹桥路、西站、兆丰公园（现中山公园）等地，迎接人民解放军进入上海，其余装甲车则在市区担负警戒，维持治安，并将当时还在总局待命准备掩护毛森撤离的3辆装甲汽车调回驻地。期间，毛森多次打电话催促将全部装甲车开往苏州河以北地区或到总局集合，都被喻飞以“装甲车都在外面执勤，无法通知集中”为由搪塞过去。</br>
<li><a href="">01:34:15</a> 三套方案</li></br>
起义的三套方案</br>
<li><a href="">01:35:37</a> 集结部队</li></br>
不管最后选择哪套方案，集结和控制武装力量是最重要的。</br>
<li><a href="">01:36:39</a> 第二通电话</li></br>
毛森此时还不知道起义的发生，打了第二通电话催促机动部队提供保护。而此时机动部队认陆大成为真正的警察局局长，依然以各种理由搪塞毛森，拒绝为其提供护卫。</br>
<li><a href="">01:37:52</a> 第三通电话</li></br>
当毛森再次来电训斥并强令调集装甲汽车时，肖大成接过电话大声地告诉毛森：“我正式通知你，机动车大队正式起义了，不会再跟你走了！”至此，国民党上海市警察局机动车大队已经完全在我党控制下。</br>
<li><a href="">01:38:53</a> 五雷轰顶</li></br>
毛森对着电话破口大骂，最后瘫坐到椅子里。</br>
<li><a href="">01:40:02</a> 谎报军情</li></br>
陆大公谎报解放军已经推进至中山公园，希望吓跑毛森，自己可以和平交接。（图为旧中山公园）</br>
<li><a href="">01:40:45</a> 失去控制</li></br>
事实证明，当时毛森对上海警察局已经完全失去控制了。而就在撤退前的五分钟，毛森依旧在处决共产党人。（图片：机动车大队将一辆日制97改中型坦克移交给了解放军。）</br>
<li><a href="">01:42:14</a> 该下班了</li></br>
马凤仙再次向毛森提出下班，毛森把她打发到了陆大公那里。</br>
<li><a href="">01:43:25</a> 再撑一夜</li></br>
“我保证，等到明天早上，所有事情都解决了。”Onedaymore,Anotherday,anotherdestiny.</br>
<li><a href="">01:44:23</a> 告一段落</li></br>
起义的机动警察部队并没有顺利与解放军接头上，中队长汤声溢不幸中弹身亡。此时机动部队无处可去，进退两难。夜里，肖大成只身前去与解放军对接，解放军正式接管机动警察部队，令其原地调转炮口，追击残敌。机动警察大队的起义至此算是告一段落。</br>
<li><a href="">01:45:54</a> 解放军接管</li></br>
毛森逃跑后，陆大公全面接管上海警察局事务。陆大公发布通令，命令机动车大队、保警总队等武装警察部队和直属单位必须严守岗位，服从命令，“全市从即晚7时开始宣布戒严，严密防止奸徒乘机破坏，危害治安”。25日上午10时，中国人民解放军第27军先头部队到达市警察局接替防务，具体事务仍由陆大公负责。直到28日上午9时，陆大公正式向上海市军管会接管人员移交旧警察局大印和治安事务。</br>
<li><a href="">01:47:01</a> 吕明（徐旭）</li></br>
吕明（1921—1954），原名吕涛，乳名云荪，龙山镇太平村人。1939年加入中国共产党，1942年考入国民党空军学校并出国学习，1946年进笕桥航校任飞行教官，以此为掩护发展党员，秘密建立党支部，在周恩来的安排下直接归属中共中央社会部上海站领导。1948年秋精心策划一批起义的国民党空军人员，先后以“探亲”等名义出走到达解放区。1949年受到周恩来在中南海的接见，改用“吕明”名字，执行策动“两航”起义。吕明被誉为“北飞行动”的领航人。回北京后，吕明因积劳成疾，已全身浮肿，被送进医院治疗，于1954年2月病逝上海，年仅32岁。</br>
<li><a href="">01:47:18</a> 两航起义</li></br>
1949年11月9日凌晨，中国航空公司（中航）和中央航空公司（央航）的12架民航飞机从香港启德机场起飞，在脱离塔台视线后，掉头向北京和天津方向飞去，1架降落在北京机场，11架飞抵天津张贵庄机场。同日，在香港的“两航”职工2000多人通电起义。随后．1700多人陆续回到大陆，1400多件重要器材也分批运回，史称“两航起义”</br>
<li><a href="">01:48:20</a> 毛森来电</li></br>
毛森此时想探探虚实，看看警察局到底有没有被控制，末了还不忘撂下狠话。“我希望下次当我们国民党打回来的时候也能像今天一样交接得这么顺利。”</br>
<li><a href="">01:49:31</a> “你们回不来了”</li></br>
“天亮了，新世界到了。人民已经做了选择，你们回不来了。”</br>
<li><a href="">01:50:58</a> 睡在街头的解放军</li></br>
一日长于百年。</br>
<li><a href="">01:52:11</a> 新世界</li></br>
时任第三野战军司令员兼上海市人民政府市长的陈毅在接见陆大公等人时坚定地讲到：“我们坚决相信，不要很多时间，就可以把这个所谓十里洋场的旧上海彻底改造过来，荡涤一切污泥浊水，把她建设成为一个伟大的工业化的新城市！”（图片：新华社记者拍摄的1949年7月7日解放军入城仪式中上海警察总队特科团战车营。）</br>
<li><a href="">01:53:31</a> 《一日长于百年》</li></br>
《一日长于百年》是艾特玛托夫的第一部长篇小说，也是出现在前苏联20世纪70—80年代的新型小说——“小型化史诗”的优秀作。这一类型小说的最大特点是把大容量的历史内容框限在较小的篇幅中，情节淡化，叙述的主观性加强。艺术的时间、空间主要展现在肩负着历史重担的主人公的微观世界中。</br>
<li><a href="">01:54:33</a> 参考文献</li></br>
原始材料：《中共上海警察系统地下斗争史料》收录：《策反国民党上海市警察局机动车大队起义始末》、《失踪的十七张特务人事卡》、《记警委四烈士的就义过程》。补充：《敌人心脏燃烧的红色火炬》、《毛森回忆录》、《陆大公：旧上海警政交接》</br>
<li><a href="">01:56:03</a> 生活高于艺术</li></br>
（图片：整建制移交给解放军的沪造三六式装甲车，浩浩荡荡参加上海入城式。）</br>
<li><a href="">01:57:47</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自ShigeruUmebayashi的《Polonaise》。</br>
<li><a href="">01:58:20</a> 【广告】全新版机核App</li></br>
全新版机核App现已上线，还在等什么？赶快下载吧！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]怀旧，已经快要追上昨天的生活 核周报 11.16</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190635</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1464d796-fdb5-4bd0-942a-b007a56d99d9.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e36bcda38af01e8701d709bcff546974-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1464d796-fdb5-4bd0-942a-b007a56d99d9.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:39:28</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>互联网另一边的朋友，周末好！来看看本周又有什么有趣的事情发生吧~！</p>
<p>前卡普空制作人伊津野加入腾讯光子工作室；微软Xbox负责人称，《光环》系列未来可能登录PS平台；索尼封禁“白金肝帝”的PS账号，公关大失误；GOG经典传承计划，努力保障老游戏顺畅运行……</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 单梦蛙, 小五_Klaus, bloodsaya, 四十二</p>
<p>点赞：293，评论：178，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！开场播放的音乐是来自塞壬唱片-MSR/StevenGrove的《愚人曲》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1945307649"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:50</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由四十二、玥玥、小五、引擎以及蛙蛙主持。</br>
<li><a href="">00:01:13</a> 《倒影与告解室》</li></br>
剧情解谜独立游戏《倒影与告解室》现已正式上线Steam平台。本作完全免费无内购，欢迎前往Steam一键入库。本作是一款融合了点触解谜与视觉小说元素的游戏。玩家将化身为神父，聆听四位罪人的告解，进入他们的回忆，在充满思绪与幻觉的世界中找寻真相。探索人性与欲念，也探讨救赎与惩罚。<a href="https://www.gcores.com/articles/190708"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:28</a> 体验电台</li></br>
在最新一期的游戏茶话会中，我们将会分享机核最新发行的免费游戏《倒影与告解室》的游玩感受。以及一部“厨师名头大，风味还挺辣”的游戏。此外，我们还会交流两个“让人大小脑萎缩”的类似游戏，在更新了DLC之后的新情况。<a href="https://www.gcores.com/radios/190633"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:21</a> 全新内容</li></br>
本作最初诞生于BOOOM企划，主创团队在两年学业后强势归来，重新打磨并新增了若干内容上架Steam，当初在BOOOM活动与Steam新品节中体验过的朋友也务必不要错过！</br>
<li><a href="">00:03:35</a> 《怪物猎人 旅人》</li></br>
由腾讯天美工作室与卡普空合作开发的《怪物猎人》手游《怪物猎人旅人》正式公布，同时也公开了游戏的宣传片。本作的理念是「以《怪物猎人》为基础的开放世界生存游戏」，游戏融合了生存元素，可以在探索开放世界制作装备、创建基地。同时在传统《怪物猎人》系列中对抗巨大怪物的体验外加入了独特的元素。<a href="https://www.gcores.com/articles/190818"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:06</a> 更多细节</li></br>
“本作的UI设计参考了《怪物猎人》系列作品。如果我们要忠实地重现主机的设计，信息量太大，因此我们针对移动设备进行了优化，为了让玩家能够享受这款游戏独特的狩猎和制作系统，我们对手游的操控和动作进行了优化。”“有关于是否能够使用全部的14种武器，目前我们无法给出具体数字，但我们计划将在视频和预告片中发布一下五种武器类型的信息：太刀、双剑、轻弩、弓和长枪。我们计划在其他武器类型可用后立即公布这些信息。”<a href="https://www.gcores.com/articles/190818"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:50</a> 冒险者</li></br>
主角们并非「猎人」，而是「走向未知地带的冒险者」。</br>
<li><a href="">00:07:05</a> 懂你意思</li></br>
开抽！</br>
<li><a href="">00:07:33</a> 一如既往</li></br>
国产3D动画脸。</br>
<li><a href="">00:08:14</a> 制作人访谈</li></br>
根据官方介绍，本作是一款开放世界生存类手游，最多支持四人联机。游戏以《怪物猎人》的探索、采集、狩猎为特色，同时具有移动游戏的实时服务和社交元素。游戏本体免费，含内购选项。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1RWUGYREzq"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:02</a> 独特角色</li></br>
目前在预告中出现的角色在《怪物猎人旅人》中都是独一无二的，随着故事的进展，他们会成为朋友，还是玩家们强大的狩猎伙伴，在独自游玩时是令人安心的存在。有多位角色将加入你的队伍，具体信息请等待进一步公告。<a href="https://www.gcores.com/articles/190818"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:35</a> 狩猎伙伴</li></br>
除了视频中出现的艾露猫之外，《怪物猎人旅人》还会有一个独有的伙伴，将与玩家一起执行任务，帮助你收集物品和猎杀怪物。<a href="https://www.gcores.com/articles/190818"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:10</a> 《怪物猎人 Now》</li></br>
一个竖屏的《怪猎》手游。</br>
<li><a href="">00:12:19</a> 砂野元気</li></br>
砂野元気担任了《怪物猎人崛起》的PC版制作人与《怪物猎人Now》、《怪物猎人旅人》的制作人。</br>
<li><a href="">00:12:51</a> 橙黄色晶体</li></br>
在预告中出现的类似于琥珀晶体的东西是一种只存在于某个岛屿上的特殊矿石，也就是本作的背景，更多详情请等待后续信息公告。<a href="https://www.gcores.com/articles/190818"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:29</a> 神秘辉光</li></br>
预告中出现类似于《怪物猎人世界》中的导虫的光芒并不是同一种东西，而是本作独有的设定，将会在后续公布。<a href="https://www.gcores.com/articles/190818"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:50</a> 星龙</li></br>
登场于卡普空授权，腾讯出品游戏《怪物猎人Online》的星龙。极具神秘色彩，过去仅仅在传说中被记载的龙，近年来由于一位在米拉德村受训的年轻猎人的活跃，才有了确实的遭遇记录，目前尚无种属上的分类。</br>
<li><a href="">00:14:56</a> 动作加快</li></br>
适应手游的游玩场景。</br>
<li><a href="">00:15:13</a> 另一种怪猎</li></br>
小队配装、武器培养、世界探索……</br>
<li><a href="">00:16:29</a> 双刀</li></br>
鬼人化、小陀螺、闪乱舞、螺旋斩。</br>
<li><a href="">00:17:17</a> 弓</li></br>
刚射、滑步……</br>
<li><a href="">00:17:35</a> 太刀</li></br>
袈裟斩、见切、居合、气刃斩、回避，当然还有登龙。</br>
<li><a href="">00:20:24</a> 下头太刀侠</li></br>
其丑态展露无遗。</br>
<li><a href="">00:21:54</a> 动作技能化</li></br>
一键全弹、一键登龙、一键真蓄斩。</br>
<li><a href="">00:23:29</a> NPC入队</li></br>
好友不够，NPC来凑。</br>
<li><a href="">00:24:39</a> 出场怪物</li></br>
大凶豺龙、角龙、雌火龙、土砂龙、蛮鄂龙、飞雷龙、骚鸟、毒妖鸟。</br>
<li><a href="">00:25:38</a> 武器装备</li></br>
雄火龙、惨爪龙、浮空龙、风飘龙。</br>
<li><a href="">00:26:23</a> 《Secret Level》</li></br>
游戏主题剧集《SecretLevel》公布最新预告，该作将于12月10日上线PrimeVideo，剧集由《爱·死亡·机器人》的Blur负责制作。<a href="https://www.gcores.com/articles/190848"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:25</a> 灵感来源</li></br>
该剧集共有15集，每一集都是对游戏和游戏玩家的致敬，故事的灵感来源包括《装甲核心》《穿越火线》《战锤40K》《虚幻竞技场》《王者荣耀》《星鸣特攻》《师父》《天外世界2》《龙与地下城》《Exodus》《洛克人》《吃豆人》《新世界》《洞窟探险》等。<a href="https://www.gcores.com/articles/190848"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:05</a> 一头雾水</li></br>
啥啥啥，说的这是啥！</br>
<li><a href="">00:30:09</a> 《指环王 洛汗之战》</li></br>
《指环王洛汗之战》确认引进。本作的故事设定在《指环王》三部曲发生的200年前，讲述了洛汗国王“锤手”海尔姆家族的命运。当黑蛮地人领主伍尔夫为父复仇，发起猛烈攻势时，身处绝境之中的海尔姆女儿赫拉奋力崛起，毅然决然的迎难而上，带领子民抗争到底。<a href="https://www.gcores.com/articles/190845"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:43</a> 神山健治</li></br>
影片由日本传奇导演神山健治（《银翼杀手黑莲花》、《攻壳机动队S.A.C》系列）执导。神山健治是知名的动画导演和演出家。他曾在风雅工作室任职，现为自由职业者，主要参与ProductionI.G的项目。</br>
<li><a href="">00:32:11</a> 经典传承计划</li></br>
为了庆祝GOG成立16周年，CDPROJEKT宣布推出“经典传承计划”。据悉，凡是被纳入传承计划的游戏，GOG都会投入资源，确保其在当今和未来的系统上都能流畅运行。加入传承计划的游戏也意味着玩家永远能玩到最完整、最出色的版本。<a href="https://www.gcores.com/articles/190843"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:09</a> 无法运行</li></br>
各位朋友都在Steam买过哪些无法运行的游戏？</br>
<li><a href="">00:33:48</a> 大陆服务器</li></br>
下载速度梦回拨号上网。</br>
<li><a href="">00:35:15</a> 游戏阵容</li></br>
基本都是那些你耳熟能详的GOODOLDGAME。</br>
<li><a href="">00:36:50</a> 伊津野英昭</li></br>
前卡普空游戏制作人伊津野英昭宣布加入腾讯光子日本工作室，担任负责人。<a href="https://www.gcores.com/articles/190734"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:32</a> 名越稔洋</li></br>
在东京都涩谷区开设，由名越稔洋担任总裁的网易“名越工作室”公布了三周年纪念视频。“名越工作室”作为网易游戏全资拥有的游戏软件开发公司，其目标是为全球游戏市场打造精彩的游戏作品，目前暂无公布作品。<a href="https://www.gcores.com/articles/190318"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:13</a> 《剑星》联动</li></br>
PlayStation官X公开《剑星》×《尼尔机械纪元》合作DLC将于11月20日发售，届时游戏将上线11件联动特殊物品。<a href="https://www.gcores.com/articles/190724"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:14</a> 动作系统</li></br>
要啥有啥。</br>
<li><a href="">00:41:20</a> 游戏剧情</li></br>
意思意思。</br>
<li><a href="">00:41:52</a> 第一驱动力</li></br>
纯粹、强大、尊重本能。</br>
<li><a href="">00:42:22</a> 登录PC</li></br>
上了PC，穿什么可就由不得你了。</br>
<li><a href="">00:42:58</a> KGA</li></br>
本届韩国游戏大赏颁奖典礼于11月13日在釜山隆重举行，其中备受瞩目的热门游戏《剑星》表现卓越，一举夺得七项大奖，包括技术、图像以及角色设计等多个关键类别，堪称年度游戏黑马。</br>
<li><a href="">00:43:28</a> 《猎天使魔女》</li></br>
见仁见智。</br>
<li><a href="">00:45:07</a> 微软多平台策略</li></br>
随着微软游戏全面采取多平台策略，关于重磅独占游戏是否会有朝一日登录PlayStation的讨论愈发激烈。据IGN报道，微软游戏部门PhilSpencer表示公司在第一方游戏阵容登录其他平台方面并没有“红线”，包括《光环》系列。<a href="https://www.gcores.com/articles/190840"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:11</a> 《夺宝奇兵》</li></br>
贝塞斯达公布了《夺宝奇兵古老之圈》游戏深度预览视频，详细地介绍了游戏的故事、角色和玩法，不仅透露了一些之前从未见过的游戏画面，还包含了MachineGames音频总监PeteWard的开发者评论。本作将于2024年12月9日登录GamePass、XboxSeriesX/S以及Steam平台，还将于2025年春季登陆PS5平台。<a href="https://www.gcores.com/articles/190793"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:56</a> 白金肝帝</li></br>
Hakoom，是一位曾拥有全世界最多的白金奖杯的玩家。根据2021年的相关报道，这位玩家获得了整整3000座白金奖杯。因为每次登场时都伴随着相当疲惫的神情，因此被玩家称为“白金肝帝”。而近日，Hakoom突然宣布宣布：他不会再游玩PlayStation的任何游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/190862"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:57</a> 肝帝控诉</li></br>
原因是索尼员工贩售他的个人资料，甚至PSN帐号被莫名的封号，客服的回应也都非常敷衍。<a href="https://www.gcores.com/articles/190862"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:32</a> 大公司病</li></br>
体现了索尼对舆论环境不够敏感，处理方式也略显僵硬。</br>
<li><a href="">00:52:54</a> 白金玩家</li></br>
你要封就全都封，就封一个是给谁看呢？</br>
<li><a href="">00:53:55</a> 品牌形象</li></br>
追求白金的过程才是最重要的。</br>
<li><a href="">00:55:55</a> 《Rogue Point》</li></br>
Team17Digital和CrowbarCollective正携手合作，推出一款全新的战术射击游戏《RoguePoint》。游戏背景设定为世界首富CEO离世，贪婪的商业巨头们纷纷争夺他的产业版图。借助MERX应用，对立的商人可以像点外卖一样雇佣私人佣兵部队！只有精英独立义警小队“RoguePoint”敢于出手反击。<a href="https://www.gcores.com/articles/190758"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:31</a> Crowbar Collective</li></br>
CrowbarCollective是一家独立游戏工作室，最初由一群志愿者组成，他们的主要作品《黑山》是对《半衰期》初代的高清重制版。在开发过程中，Valve对该项目表示认可，并授予了CrowbarCollective官方授权，使其能够合法发布和销售《黑山》。</br>
<li><a href="">00:57:55</a> 《黑山》</li></br>
作为1998年经典游戏《半衰期》（Half-Life）的非官方重制版。该游戏采用Source引擎制作，忠实于原作的核心剧情和关卡设计，并对画面和音效进行了全面升级。</br>
<li><a href="">00:59:27</a> 游戏玩法</li></br>
召集最多4位朋友，组建一支精英小队，体验充满挑战的任务，在充满动态变化的战役中制定计划并投入战斗，随着角色技能不断进化，创造数百种不同的作战方式。<a href="https://www.gcores.com/articles/190758"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:39</a> Steam Deck</li></br>
SteamDeckOLED白色限量版将于2024年11月18日下午3时（PT）全球发售。本型号售价679美元，将于所有SteamDeck可发货地区发售。此型号限量发售，库存在各地区按比例分配。为确保尽可能多有意愿购买SteamDeckOLED白色限量版的顾客都能买到，我们将限制一个帐户只能购买一台。帐户必须在2024年11月前在Steam进行过购买且信誉良好，才有购买资格。<a href="https://www.gcores.com/articles/190732"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:24</a> 《黑山》打折</li></br>
只要19元，买不了吃亏，买不了上当。</br>
<li><a href="">01:01:52</a> 烹饪游戏节</li></br>
Steam烹饪游戏节现已上线，欢庆持续至11月18日。以烹饪为主题的游戏多种多样：运营饭馆的、打理餐车的、聚友烧烤的、怪物做饭的、在后厨争分夺秒的、在岛上掌管餐厅的、在派对手忙脚乱的，不一而足。一如既往，官方也送出了免费点数商品，玩家可在特卖页面兑换。<a href="https://www.gcores.com/articles/190731"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:08</a> 《沙威玛传奇》</li></br>
做饭游戏主打一个手忙脚乱。</br>
<li><a href="">01:02:46</a> 《东方夜雀食堂》</li></br>
由二色幽紫蝶和Re零同人社开发并发行的模拟经营类东方Project同人游戏。你扮演移动烧烤屋的老板娘米斯蒂娅，白天去幻想乡的各处收集食材，研究可口的料理；收集酒水，给客人们增加料理的兴致。</br>
<li><a href="">01:04:06</a> 家庭共享</li></br>
V社宣布，旧版Steam家庭共享及Steam家庭监护将于2025年初停用。同时，新版家庭机制允许至多六名玩家共享游戏库，且可同时游玩不同的游戏。家庭成员的每个席位冷却期均为一年。<a href="https://www.gcores.com/articles/190676"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:10</a> 家庭连坐</li></br>
需要注意的是：如果一名家庭成员在玩您的游戏副本时因作弊被封禁，您也会在该游戏中被封禁。</br>
<li><a href="">01:06:52</a> 《潜行者2》</li></br>
《潜行者2切尔诺贝利之心》更新了此前在Steam上公布的配置需求，本次需160GB存储空间，最低内存要求也上升至16GB。<a href="https://www.gcores.com/articles/190789"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:32</a> 《守望先锋》</li></br>
暴雪娱乐宣布，《守望先锋》怀旧6v6模式将于11月12日推出，为期三周。据悉，本次的怀旧模式为2016年的1.0版本，共有21位英雄。包括八秒源、半藏散以及天使抽烟等均会回归。<a href="https://www.gcores.com/articles/190729"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:05</a> 独立模式</li></br>
问：这是为了测试在《守望先锋2》中永久恢复6v6模式吗？答：不是的！我们会在后续赛季中推出独立的6v6测试模式，借此收集玩家的反馈，了解大家对这种玩法的兴趣。</br>
<li><a href="">01:12:10</a> 《炉石传说》</li></br>
在明年年初，《炉石传说》将冲出魔兽世界，迎来……“星际英雄传”！这一庞大的迷你系列包含了三大主题阵营的49张全新卡牌，在炉石旅店中展现《星际争霸》的宇宙。每个阵营的卡牌都可以被多个职业使用，包括一张最具代表性的英雄牌。<a href="https://www.gcores.com/articles/190835"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:58</a> 竞技模式更新</li></br>
本次更新后，将会有两种竞技模式供玩家选择。普通竞技模式的流程较短，你可以更快地完成比赛。喜欢激烈竞争的竞技模式玩家可以参加高风险的地下竞技场，流程更长并包含了一项新的“战败重构”机制。战败重构意味着当你落败的时候，可以选择重抽卡牌并编辑你的套牌，让你在后续的挑战中仍能保持竞争力。<a href="https://www.gcores.com/articles/190835"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:15</a> 迅猛龙年</li></br>
在新一年的第一个扩展包中进入翡翠梦境，加入德鲁伊与上古之神的大军展开的正面对决，决定世界之树的命运。我们的第二个扩展包将是《炉石传说》的第一个续集：重返安戈洛环形山！加入伊莉斯，与她一起寻找神秘的失落古城始祖龟城。在新一年的第三个扩展包里，你将和克罗米一起穿越到平行时空，去招募魔兽世界历史上的传奇英雄，而你多半会感觉从来没见过这样的他们。<a href="https://www.gcores.com/articles/190835"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:10</a> 《魔兽世界》</li></br>
准备好在《魔兽世界》经典怀旧服中再度启程，不要错过回溯传奇始源的机会。《魔兽世界》经典怀旧服：20周年纪念版、20周年纪念版专家模式及《魔兽世界®》永久60怀旧服将于北京时间11月22日上午6点正式开启。<a href="https://www.gcores.com/articles/190835"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:53</a> 时空循环</li></br>
困在过去出不来了。</br>
<li><a href="">01:17:11</a> 《费卢杰六日》</li></br>
由当年参与的海军陆战队、士兵和伊拉克人亲自还原，Victura为其高度还原历史的第一人称战术射击游戏《费卢杰六日》发布了备受期待的“指挥与控制”更新，现已上线Steam，所有玩家均可体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/190596"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:32</a> 纪录片游戏</li></br>
游戏由在费卢杰战役中受伤的美国海军陆战队军士EddieGarcia构思，与100多名美国海军陆战队员和士兵及20余位伊拉克平民和士兵合作完成。<a href="https://www.gcores.com/articles/190596"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:31</a> 特殊战场</li></br>
通讯和支援受限都是常态。</br>
<li><a href="">01:21:19</a> 真实叙事</li></br>
不对战场做任何浪漫化的表达。</br>
<li><a href="">01:22:43</a> 多次延期</li></br>
每周科乐美（1/1）。</br>
<li><a href="">01:23:04</a> 超级任天堂世界</li></br>
任天堂在11月12日的“SuperNintendoWorldDirect”上宣布，日本环球影城超级任天堂世界主题乐园新园区“咚奇刚国度”将于12月11日开园。<a href="https://www.gcores.com/articles/190800"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:50</a> 咚奇刚甜点店</li></br>
另外，该园区还有以木桶为主题的咚奇刚甜点店，会提供特制圣代等食品；酷喜刚担任店主的丛林商店会提供热带周边商品。<a href="https://www.gcores.com/articles/190800"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:28</a> 特质手环</li></br>
乐园设施通过手环与专属App进行联动。</br>
<li><a href="">01:26:34</a> 望远镜</li></br>
去玩的朋友记得体验一下。</br>
<li><a href="">01:27:21</a> 游玩项目</li></br>
乐园内不仅有需要排队游玩的游乐项目，还遍布着许多互动装置。</br>
<li><a href="">01:28:35</a> IP运营</li></br>
让任天堂IP触及更多人群。</br>
<li><a href="">01:30:33</a> 更新换代</li></br>
很好奇任天堂的下一个世代是如何布局的。</br>
<li><a href="">01:31:08</a> TGA提名</li></br>
游戏大奖(TheGameAwards)定于北京时间11月19日凌晨1时以全球直播形式揭晓30余个奖项的提名者。另外，TGA官网更新评选规则，已更新的规则确定无论DLC、还是重制版等形式都将可以参与所有奖项的角逐。<a href="https://www.gcores.com/articles/190920"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:11</a> 《真女神转生5》</li></br>
ATLUS发布了《真女神转生5Vengeance》PS5/Steam免费体验版。<a href="https://www.gcores.com/articles/190930"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:22</a> 阿特拉斯商法</li></br>
有些人玩游戏指定带点宗教情节。</br>
<li><a href="">01:35:20</a> 《双城之战》</li></br>
好看，爱看，多看。<a href="https://www.gcores.com/articles/190772"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:37</a> 追剧</li></br>
各位看剧是喜欢攒着最后一口气看完，还是一集一集追着看完？</br>
<li><a href="">01:37:03</a> 下周再见</li></br>
感谢各位收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自塞壬唱片-MSR/ErikCastro/DavidLin/MINDIA的《DormantCraving》。<a href="https://music.163.com/#/album?id=164547522"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:37:55</a> 【广告】《雪崩》有声书</li></br>
这是未来的美国，一个车水马龙与颓废荒凉，尖端科技与野蛮低俗混杂之地。在这片喧嚣混乱之上还存在着另一个无比自由的国度——赛博空间。世界科幻大奖，雨果奖桂冠作家力作，尼尔·斯蒂芬森原作，赛博朋克科幻经典——《雪崩》有声书现已经在机核网独家上线，请点击链接进行试听和购买！<a href="https://www.gcores.com/albums/100"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]试图反思大会：再也不接话茬了！核市奇谭Vol.80</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190634</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ba2a9ce1-1464-464c-b293-a74ceb19a81d.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ea52d327e8059846ff4196b2c9baeac4-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ba2a9ce1-1464-464c-b293-a74ceb19a81d.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:30:18</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 小李</p>
<p>今天是本节目第80期整！借第80期的机会，大家对之前的说话习惯进行了回顾和反思，进行一次（试图）反思的大会。本期节目内容分为：</p>
<p>Part1 自我剖析，为何要接话茬？</p>
<p>Part2 游戏：给恐怖故事接话茬，让恐怖变搞笑</p>
<p>Part3 从《再见爱人4》开始说，当大家的围坐聊天成为公共表达……</p>
<p>Part4 大家有什么不好的语言习惯？</p>
<p>Part5 本周的书籍读后感：《主机战争：世嘉任天堂以及影响一个世代的战争》《重生细胞之心 死亡细胞设定集》《图解寿司宝典》</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 搞搞, 8号复制人, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：1225，评论：363，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎各位朋友收听《核市奇谭》！本期主持人Ann、搞搞、Jerry和8号。</br>
<li><a href="">00:00:36</a> 五字主持</li></br>
据说可以锻炼口才。（真的吗？）</br>
<li><a href="">00:01:14</a> 练习说话小游戏</li></br>
朋友们也可以一起试一下~</br>
<li><a href="">00:01:31</a> 《图解寿司宝典》</li></br>
本书介绍了寿司鲜为人知的历史渊源、寿司食材、烹饪器具、料理手法及与其相关的文化知识。丰富有趣的手绘插图让你轻松掌握大大小小的寿司知识。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=852717226672"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:10</a> 抽奖规则</li></br>
在机核网或机核App中点赞分享本期节目，即可参与抽奖~</br>
<li><a href="">00:02:45</a> 好好说话</li></br>
话题会自己从节目里生长出来。</br>
<li><a href="">00:03:11</a> 上期节目</li></br>
《谁不需要“情绪价值”？核市奇谭Vol.79》点击链接即可收听~<a href="https://www.gcores.com/radios/190041"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:45</a> 讨论提纲</li></br>
Part1自我剖析，为何要接话茬？Part2游戏：给恐怖故事接话茬，让恐怖变搞笑Part3从《再见爱人4》开始说，当大家的围坐聊天成为公共表达……Part4大家有什么不好的语言习惯？</br>
<li><a href="">00:04:34</a> 回溯理论</li></br>
弗洛伊德将诙谐行为定位成童年快乐的回溯。谐音、空耳都可以看成是诙谐的一种。</br>
<li><a href="">00:05:30</a> 紧张缓解</li></br>
西格蒙德·弗洛伊德不仅为人们解释了笑的作用——产生精神快感，同时更进一步地说明了人产生幽默的过程——就是人从紧张烦恼到轻松愉快的一个过渡。</br>
<li><a href="">00:06:13</a> 爽一下</li></br>
当人想说一些需要精准表意的内容时，需要费神思考，而接话茬则可以让大脑暂时休息，爽一下。</br>
<li><a href="">00:06:37</a> 耳朵走神</li></br>
想从别人的言语中分析并理解其涵义是需要费神的，但误解则只需要耳朵走个神。</br>
<li><a href="">00:07:23</a> 综艺荼毒</li></br>
8号从日本综艺中学到了一些防止冷场小技巧，其中一个就是接话茬。</br>
<li><a href="">00:08:28</a> 选择性接话茬</li></br>
是否接话茬也要看嘉宾的状态如何。如果嘉宾过于紧张，接一接话茬可以让气氛轻松起来。</br>
<li><a href="">00:08:59</a> 陈年老梗</li></br>
在《搞笑漫画日和》系列之《温暖人心的东北之旅——勇往直前松尾芭蕉》中，由于松尾芭蕉一路不停叨叨，被弟子曾良君以“糊你熊脸”之势打飞，咕噜噜滚进了旁边的草丛，误食了一个毒蘑菇——“我擦嘞闹不住菇”而产生幻觉，从而邂逅了俳句之神，产生了创作俳句的灵感。</br>
<li><a href="">00:09:29</a> 害怕冷场</li></br>
有些人会害怕冷场，于是选择用接话茬的方式破解尴尬。</br>
<li><a href="">00:10:16</a> 刻板印象</li></br>
很多人对北京人都有很能聊天的刻板印象。为了不让对方失望（？），开始疯狂和对方聊天。</br>
<li><a href="">00:11:34</a> 出租车司机</li></br>
北京天津的出租车司机都巨能聊天，甚至能加入话题，带起聊天的气氛。</br>
<li><a href="">00:12:32</a> 接话和打岔</li></br>
接话就像捧哏，顺着话题聊；打岔则是一种主观打断话题和对方的思路的行为。</br>
<li><a href="">00:13:18</a> 接老师话茬</li></br>
每个班级都有特爱接老师话茬的同学，这些同学往往会被安排在重点位置（左右护法），受到老师的重点关注。</br>
<li><a href="">00:15:08</a> 和老师互动</li></br>
也有老师喜欢和学生互动，并不介意被接话茬。</br>
<li><a href="">00:15:34</a> 表演型行为</li></br>
有的同学喜欢接老师话茬是因为可以博得老师和同学们的关注，成为班级的热门人物。</br>
<li><a href="">00:16:00</a> 左右护法</li></br>
搞搞因为频繁和别人说小话而被安排在了左右护法的位置。</br>
<li><a href="">00:16:45</a> 校园于谦</li></br>
什么段子都熟悉，特会接话茬！</br>
<li><a href="">00:17:16</a> 后排的Queen</li></br>
被迫坐在运动会观赛席最后一排的Ann看不见比赛情况，只能疯狂接领导话茬，很快就成为了后排同学的中心人物。</br>
<li><a href="">00:18:49</a> 提前吟唱</li></br>
赶在主任开口前把他要说的话先说了。</br>
<li><a href="">00:19:38</a> 高超的聊天技巧</li></br>
第一排和最后一排聊天，但老师还发现不了。</br>
<li><a href="">00:21:06</a> 巧合</li></br>
和老师隔空对上话了！</br>
<li><a href="">00:22:07</a> 接话茬小游戏</li></br>
看你接得好不好！看你接得密不密！</br>
<li><a href="">00:23:12</a> 搞搞 vs Jerry</li></br>
究竟是搞搞的恐怖故事更恐怖，还是Jerry的话茬更好笑呢？</br>
<li><a href="">00:24:11</a> “啊？”</li></br>
评委也太容易笑场了！</br>
<li><a href="">00:24:42</a> 突然的电话</li></br>
S突然接到了电话，号码的主人是已经去世的A。</br>
<li><a href="">00:25:45</a> 搞搞胜利</li></br>
但Jerry这也没怎么打岔啊。</br>
<li><a href="">00:26:13</a> Ann老师教学时间</li></br>
来看Ann老师是怎么打岔的。</br>
<li><a href="">00:26:44</a> Ann vs Jerry</li></br>
给Jerry一次翻盘的机会！</br>
<li><a href="">00:27:15</a> 夜半敲门</li></br>
过去是问要不要盘，现在都是问要视频App会员么？</br>
<li><a href="">00:27:39</a> 要红衣服么？</li></br>
扫码后也别着急付款，看看当天和天堂银行的汇率划不划算。</br>
<li><a href="">00:27:55</a> 满身红色</li></br>
老干妈撒了，一晚上人都腌得香辣香辣的。</br>
<li><a href="">00:28:25</a> Ann胜利</li></br>
这个故事短小精悍，还是不太容易岔到的。</br>
<li><a href="">00:28:45</a> 不合理</li></br>
谁跟鬼故事讲理啊！</br>
<li><a href="">00:28:56</a> 真撒一床</li></br>
给大家表演一个老干妈腌自己。</br>
<li><a href="">00:29:39</a> 界线</li></br>
私下聊天和公共表达的界线到底在哪里呢？也欢迎大家在评论区给出自己的看法。</br>
<li><a href="">00:30:56</a> “杨学”和“麦学”</li></br>
“杨学”和“麦学”都是综艺节目《再见爱人4》的梗。节目中两位嘉宾发言过于令人震惊，网友们则根据这些言论总结出了新学科。</br>
<li><a href="">00:31:51</a> 听错了</li></br>
此子非彼紫。</br>
<li><a href="">00:32:28</a> 《再见爱人4》</li></br>
节目采用纪实手法记录三对面临婚姻挑战的夫妻在18天的房车旅行中，相互扶持、彼此坦诚、共同面对困境的过程。</br>
<li><a href="">00:32:49</a> 不接受他人</li></br>
沉浸在自己的世界里，否认别人的感受和价值观。</br>
<li><a href="">00:33:38</a> 乒乓球教学</li></br>
某综艺有一期节目邀请了曾经的国乒总教练刘国梁来参加。黄磊知道自己比刘国梁年纪大之后，说自己比他大五岁，并且直接叫他国梁。出于礼貌，刘国梁则回应道：“黄老师叫我小刘就行。”随后黄磊调用了一套很大的价值体系，指导刘国梁如何打乒乓球。</br>
<li><a href="">00:34:41</a> 扣帽子</li></br>
杨子在描述自己的婚姻时同样调用了一套价值体系，否认对方的价值观，同时按照自己的价值观给对方扣帽子。</br>
<li><a href="">00:36:13</a> 漠视他人</li></br>
只承认和接纳自己的规则，对于他人的看法和观念完全漠视。</br>
<li><a href="">00:37:58</a> 嘉宾点评</li></br>
节目组邀请了一些评论嘉宾，他们的评论也会一起播出来。</br>
<li><a href="">00:38:57</a> 说者无心</li></br>
有时候在节目中大家聊天并没有觉得什么，但节目经过剪辑后播出时，听众会觉得不太舒服。</br>
<li><a href="">00:39:24</a> 懂王</li></br>
无论是听懂但把语义重新解释，还是压根没听懂直接当褒义词来理解，都挺厉害的。</br>
<li><a href="">00:39:51</a> 台上台下</li></br>
与节目中逗趣的样子不同，私下里的8号还是比较文静的。</br>
<li><a href="">00:41:15</a> 自我剖析</li></br>
在早期节目中Jerry的声音调门比较高，和现在略有区别。Jerry自己还觉得生活中和工作中呈现的形象很不一样。</br>
<li><a href="">00:43:22</a> 个人形象</li></br>
搞搞并不介意生活中和工作中的形象是否一致。</br>
<li><a href="">00:43:57</a> 以shi为鉴</li></br>
搞搞觉得话题讨论的目的很重要。此shi非彼shi。</br>
<li><a href="">00:44:46</a> 笑得像个孩子</li></br>
笑点仿佛是搞搞的形象切换按钮。</br>
<li><a href="">00:46:04</a> 剪辑的问题</li></br>
剪辑可能会让人在台前和幕后的形象非常不一样，这时候就需要摆平自己的心态。剪辑不同的节目也有不同的原则。</br>
<li><a href="">00:47:53</a> 轻松真实</li></br>
《核市奇谭》广受好评的原因之一就是轻松真实。</br>
<li><a href="">00:48:30</a> 讲述对象</li></br>
讲述的对象不同，讲述的方式和内容也需要调整。</br>
<li><a href="">00:50:08</a> 故事重塑</li></br>
为了提高故事性，让听众觉得更有趣，有时需要比较同一件事完全相反的视角，或把两个没什么关联的事情捏在一起。</br>
<li><a href="">00:50:20</a> 《主机战争》</li></br>
本书从北美世嘉总裁卡林斯克的视角展开叙述，这位曾带领芭比娃娃重回巅峰、打造宇宙巨人希曼的商业奇才对两家公司的核心理念、主机市场的商业逻辑、游戏行业的潜在挑战均有深刻洞察。而他在日美世嘉夹缝间面对的文化冲突和内部斗争，更是为这场速朽的胜利蒙上一层悲剧色彩。本书既是不可多得的游戏史，又是诡谲多变的商业史，更是晓畅易读的非虚构文学作品，值得电子游戏玩家、历史爱好者，乃至小说爱好者仔细品读。点击链接即可购买！<a href="https://item.taobao.com/item.htm?ft=t&id=848951629209&skuId=5638133829446&spm=a21dvs.23580594.0.0.621e2c1babhlOs"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:13</a> 过于紧张</li></br>
被临时喊来没有准备时就会不自觉地紧张。一些新手艺人也会因为紧张过度关注自己的段子而没能很好地融入整个节目，导致段子垮掉。</br>
<li><a href="">00:52:43</a> 口癖</li></br>
每个人都会有自己的口癖，在紧张时结巴和口癖出现得会更加频繁。</br>
<li><a href="">00:53:16</a> 脑子比嘴快</li></br>
想表达一件事的时候，脑海中已经呈现出意象，但嘴上并不能立刻找到词语来进行表述，因此就会用“嗯啊这是”来做内容的临时衔接。</br>
<li><a href="">00:54:07</a> 声音影像先呈现</li></br>
在互联网时代，影像和声音比文字更先呈现在脑海中，这也是很多人无法快速将想法转化为语言进行输出的原因之一。</br>
<li><a href="">00:54:54</a> 报纸</li></br>
在报纸时代，人们用文字描绘这个世界，通过报纸获取各类新闻。</br>
<li><a href="">00:56:32</a> 暂停对话</li></br>
短暂停顿思考或者把要说的话写下来都可以让言语更加流畅。</br>
<li><a href="">00:57:58</a> 口语和书面语</li></br>
和书面语言相比，口语展现的是思维过程，更注重在场景中表意，只要能够完整地表达语义，一些语法问题、发音问题和词语使用的精准性问题可能没有那么重要。</br>
<li><a href="">00:59:02</a> 打补丁</li></br>
接话时只需要给对方的话打补丁，无需重整语意，因此接话茬更加轻松。</br>
<li><a href="">00:59:30</a> 语音转文字</li></br>
CMJ老师的小技巧：需要准备一些较为口语的内容时，可以先讲一遍，录音后用语音转文字，再对文字稿进行调整，这样准备出来的内容会比较自然。</br>
<li><a href="">00:59:48</a> 礼貌性接话</li></br>
因为电台节目是在线下录制的，录制时为了礼貌也为了给予反馈帮助对方顺利将内容讲下去，会不自觉地加入点头、应和等动作与声音。</br>
<li><a href="">01:00:37</a> 目光注视</li></br>
为了减少在两个嗯啊之间剪掉呼吸声这种频繁操作，直接选择目光交流或点头交流。</br>
<li><a href="">01:01:17</a> 不经意的伤害</li></br>
“你知道吧？”或“你明白我意思吗？”这一类语句虽然没有恶意，但仍有可能在不经意中伤害别人。</br>
<li><a href="">01:02:58</a> 不够笃定</li></br>
对自己的言语不够笃定带来的问题就是讲话时需要对前因后果进行铺陈，导致内容过多，听起来好像没有重点。</br>
<li><a href="">01:04:11</a> 边说边想</li></br>
边说边想会不断地审查已经说出口的话，意识到不够准确后会打断自己，进行修正。当遇到对方可能不理解的词语时也会打断自己进行解释。频繁打断就会让对方感觉语言不够连贯，主题不够集中，就像在语言里不停打转。</br>
<li><a href="">01:06:22</a> 不爱接梗</li></br>
当对方抛来的梗已经在互联网广泛流行，没有什么原创性时，回应这个梗好像也没那么有趣。</br>
<li><a href="">01:07:14</a> 固定结构</li></br>
当一个语言的常见结构出现时，回应这个结构就好像进行固定搭配一样，也不是那么有趣。</br>
<li><a href="">01:08:16</a> 高流通性语言</li></br>
一些类似“无忧无虑的童年”、“时光如梭岁月如剑”等常见词语出现时，听着也没有什么趣味性。</br>
<li><a href="">01:08:52</a> 毫无创新</li></br>
P-battle（プレバト‼）是以俳句为主的综艺节目。有一位嘉宾将秋天的落叶比作金黄的绒毯，因为毫无创新而被打了最低分。</br>
<li><a href="">01:10:21</a> 结构词</li></br>
“前任”是个结构词。（？）</br>
<li><a href="">01:12:10</a> 停顿时间</li></br>
在场景中听对方的发音和在场景外听节目，所需要的停顿时间是不一样的。</br>
<li><a href="">01:13:18</a> 剪刀手</li></br>
本来觉得一期节目剪几百刀很多，现在听起来都是小意思了。</br>
<li><a href="">01:14:33</a> 转换主语</li></br>
在聊天中更替话题的主语可以减少对方进入防御状态。</br>
<li><a href="">01:16:33</a> 倾听的力量</li></br>
想好好说话很重要的一点是好好倾听别人说话。</br>
<li><a href="">01:17:58</a> 气氛也很重要</li></br>
话题有严肃有轻松，一些话题热烈的讨论状态比语言准确的传达更重要。</br>
<li><a href="">01:18:54</a> 《主机战争》</li></br>
本书从北美世嘉总裁卡林斯克的视角展开叙述，这位曾带领芭比娃娃重回巅峰、打造宇宙巨人希曼的商业奇才对两家公司的核心理念、主机市场的商业逻辑、游戏行业的潜在挑战均有深刻洞察。而他在日美世嘉夹缝间面对的文化冲突和内部斗争，更是为这场速朽的胜利蒙上一层悲剧色彩。本书既是不可多得的游戏史，又是诡谲多变的商业史，更是晓畅易读的非虚构文学作品，值得电子游戏玩家、历史爱好者乃至小说爱好者仔细品读。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?ft=t&id=848951629209&skuId=5638133829446&spm=a21dvs.23580594.0.0.621e2c1babhlOs"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:21:59</a> 完整讲述</li></br>
本书以36万字、664页的超大篇幅完整讲述了世嘉与任天堂这场主机战争的全过程。作者采访了这次对决的百余名亲历者，既包括世嘉、任天堂以及索尼的高管和雇员亦覆盖当时游戏行业的风云人物，可谓群星闪耀，亦令本书极具史料价值。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?ft=t&id=848951629209&skuId=5638133829446&spm=a21dvs.23580594.0.0.621e2c1babhlOs"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:34</a> 《重生细胞之心》</li></br>
《重生细胞》自2018年8月问世以来，已受到超过1000万玩家的喜爱，并由哔哩哔哩游戏引进到国内。其卓越的品质吸引了全球媒体的关注，许多人将其视为2018年度最佳游戏之一。然而，这款游戏并不是大成本预算项目，它由一家位于法国波尔多地区的MotionTwin工作室精心打造而来。在工作室设计师们的协助下，本书作者伯努瓦·雷尼耶得以收集到一系列独家资料、趣闻和插图。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?ft=t&id=850351117448&skuId=5810016527445&spm=a21dvs.23580594.0.0.621e2c1babhlOs"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:23:31</a> 公司趣事</li></br>
与其他同类书籍不同的是，本书采用“艺术设定集”和“制作花絮”结合的方式，不仅以精美的插图展现出游戏的魅力，更以丰富的内容为读者示了游戏的世界观、故事和玩法，以及制作过程中的种种幕后故事。感兴趣的朋友点击链接即可购买~<a href="https://item.taobao.com/item.htm?ft=t&id=850351117448&skuId=5810016527445&spm=a21dvs.23580594.0.0.621e2c1babhlOs"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:28</a> 技术性分析</li></br>
由于工作室成员也帮助了书籍创作，除了游戏创作前后的奇闻轶事外，本书还有大量的游戏内技术性分析。</br>
<li><a href="">01:28:16</a> 踹门</li></br>
《重生细胞》中，角色踹开门的时候可以对门后小范围造成一定伤害。</br>
<li><a href="">01:29:35</a> 感谢收听</li></br>
感谢朋友们收听本期节目，如果大家有什么好好说话小妙招欢迎大家在评论中分享~</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]“神父啊，我有事告解” 游戏茶话会 VOL.82</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190633</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/092622c5-19ab-4ec5-80f0-2159b6113310.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/a477e2c49b4a8296834d02fd5e4d9592-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/092622c5-19ab-4ec5-80f0-2159b6113310.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:30:51</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 天行</p>
<p>本周的游戏茶话会，我们将会分享机核最新发行的免费游戏《倒影与告解室》的游玩感受。以及一部“厨师名头大，风味还挺辣”的游戏。此外，我们还会交流两个“让人大小脑萎缩”的类似游戏，在更新了DLC之后的新情况。敬请期待！</p>

<p>主播：说书人Jerry, 困鼠, 引擎的维修保养, 白广大, 雪豆</p>
<p>点赞：272，评论：150，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目，您现在听到的是来自JohannSebastianBach/FerruccioBusoni/NealO'Doan的《Nunkomm,derHeidenHeiland,BWV659(Arr.BusoniforPiano)》。</br>
<li><a href="">00:00:54</a> 《倒影与告解室》</li></br>
由梦游快递员集散中心工作室开发，GCORESPUBLISHING发行的剧情解谜独立游戏《倒影与告解室》，将与11月14日以完全免费无内购的形式上线Steam平台。<a href="https://www.gcores.com/articles/190421"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:48</a> 拯救与毁灭</li></br>
在《倒影与告解室》的故事中，你将成为神父，步入一个充满思绪与幻觉的世界。聆听四位罪人的告解，窥探过去的秘密，以及他们因为一个女人而交织在一起的命运。最后，在蜡烛燃尽之前的有限时间里，对告解者下达你的裁决：处刑，抑或是救赎。</br>
<li><a href="">00:03:00</a> 艺考人生</li></br>
这是来自游戏中的一个故事。</br>
<li><a href="">00:04:31</a> 心生一计</li></br>
根据自己女友的样貌来制作雕像，以此吸引买家。</br>
<li><a href="">00:05:43</a> 开导自己</li></br>
这只是艺术作品，这没什么。</br>
<li><a href="">00:06:54</a> 很生气</li></br>
真恶心。</br>
<li><a href="">00:08:20</a> 缪斯</li></br>
缪斯（Muses）是希腊神话主司艺术与科学的九位古老文艺女神的总称。她们代表了通过传统的音乐和舞蹈、即时代流传下来的诗歌所表达出来的神话传说。她们原本是守护赫利孔山泉水的水仙，属于宁芙的范畴。后来人们将奥林匹斯神系的阿波罗设立为她们的首领。缪斯女神常常出现在众神或英雄们的聚会，轻歌曼舞，一展风采，为聚会带来不少的愉悦与欢乐。缪斯即是艺术的代表，也是艺术本身（英语中music，音乐，一词来自缪斯）。在希腊人掌握文字以前，缪斯也是学习的代表和神。泰勒斯所写的第一本希腊的天文学书籍就是以诗的体裁写的，许多苏格拉底以前的哲学书的体裁也是诗体。柏拉图和毕达哥拉斯都认为哲学是艺术（μουσική）的一部分。希罗多德将他写的《历史》的每一卷以一个不同的缪斯命名。</br>
<li><a href="">00:08:38</a> 缪斯</li></br>
</br>
<li><a href="">00:09:37</a> 不想谅解</li></br>
你自己都知道这事儿不干净，才会这样藏着。</br>
<li><a href="">00:11:28</a> 比较私人</li></br>
身体素材还是比较敏感的创作元素。</br>
<li><a href="">00:13:16</a> 心里明白</li></br>
其实自己很清楚如果一开始坦白会是怎样的结局。</br>
<li><a href="">00:15:00</a> 没那么简单</li></br>
如果有这样的觉悟，这事儿就不会被做进游戏了。</br>
<li><a href="">00:16:35</a> 《妹妹的姐姐》</li></br>
</br>
<li><a href="">00:18:37</a> 都是工作</li></br>
没有大家想的那种氛围。</br>
<li><a href="">00:20:12</a> 罪人的结局</li></br>
具体情节请大家自己在游戏中体验吧！</br>
<li><a href="">00:21:55</a> 进入内心世界</li></br>
</br>
<li><a href="">00:23:12</a> 天堂或地狱？</li></br>
请各位神父给出自己的审判。</br>
<li><a href="">00:25:18</a> 七宗罪</li></br>
傲慢、嫉妒、暴怒、懒惰、贪婪、暴食及色欲。</br>
<li><a href="">00:26:43</a> 十二点以后</li></br>
据说十二点之后打开游戏会有不一样的感觉。</br>
<li><a href="">00:28:07</a> 赛博算命</li></br>
你对他人做出的选择其实也是对你自己的选择。</br>
<li><a href="">00:29:54</a> 有点用力</li></br>
在文本上有意去模仿一些口吻，有些人可能不太习惯。</br>
<li><a href="">00:31:16</a> 在掩饰</li></br>
文本风格其实也是对罪人心理的一种展现。</br>
<li><a href="">00:32:26</a> 思维延展的空间</li></br>
很有价值的一种结构。</br>
<li><a href="">00:34:19</a> 有些蒙太奇</li></br>
本质不是一个严肃的推理解谜游戏，大家该看提示就看提示。</br>
<li><a href="">00:35:20</a> 《野狗子》</li></br>
故事发生在人口密集、充满混乱与未知的九龙（Kowlong）街区，玩家将在这款战斗冒险游戏中扮演失去记忆的“猎之灵”，立志于消灭所有伪装成人类的“食头鬼”。玩家将在被霓虹灯点亮的城市中游荡，在被称为“奇才”的人类中寻找盟友、利用血液的力量进行战斗，并随着故事的展开，揭晓猎之灵身上的谜团和食头鬼出现的原因。</br>
<li><a href="">00:36:42</a> 《死魂曲》</li></br>
《死魂曲》（日版名：SIREN，欧版名：ForbiddenSiren，又译作“尸人”）为索尼电脑娱乐开发贩售的PlayStation2专用恐怖游戏。游戏的宣传标语为“再怎么挣扎都是绝望”。系列作品的难度和剧情在恐怖游戏中都十分特别，在玩家中誉多于毁，拥有一部分坚定的支持者。</br>
<li><a href="">00:37:43</a> 好钢用在刀刃上</li></br>
就好这口大排档味儿。</br>
<li><a href="">00:39:57</a> 还原到位</li></br>
九龙城寨（KowloonWalledCity）是一个位于香港九龙城的已拆卸社区。九龙寨城原是清朝政府的军事驻地，在英属香港时期发展成一座无政府状态的围城，清拆前是世界上人口密度最高的地区。九龙寨城由清朝政府于1847年扩建而成，是新安县政府一个具战略价值的军事驻地。自1899年5月起，成为香港境内一座无政府状态的飞地。1941年12月至1945年8月间曾短暂被日军占领，光复后又重回无政府状态。1987年，中国政府与英国政府达成清拆寨城的协议。九龙寨城于1987年和1989年分两期进行调迁，寨城内的居民，除少数接受特惠赔偿或选择购买居屋外，绝大多数均迁入观塘区佐敦谷的彩霞邨。1994年，九龙寨城正式清拆，遗址改建成九龙寨城公园，并于1995年8月启用。</br>
<li><a href="">00:40:35</a> 食头鬼</li></br>
Slitterheads</br>
<li><a href="">00:41:27</a> 地图问题</li></br>
游戏的流程推进采用关卡制，每个任务可行动的范围都被限制在相应区域内。</br>
<li><a href="">00:42:33</a> 奇才</li></br>
魂魄可附身的对象主要有普通人和奇才两类。普通人顾名思义，可能是路边散步的任意大爷大妈。他们数值低下，战斗能力贫弱，也不存在独立技能系统，大多数只适合拿来当做临时应急的跳板。而奇才则是有名有姓的重要角色，不但影响故事走向，还是我方核心战力。包括支线任务在内，玩家能收集到共计八位奇才。除了主武器存在差异，可习得技能也有所不同。奇才的基础数值与技能等级，都能够通过完成关卡或找到隐藏收集品换取的点数进行升级。</br>
<li><a href="">00:44:22</a> “中场休息”</li></br>
没有配音，效果太搞笑了</br>
<li><a href="">00:46:51</a> 单纯上强度</li></br>
战斗，爽！</br>
<li><a href="">00:48:01</a> 温柔奇才</li></br>
奇才各自的技能与性格和背景故事是相匹配的。</br>
<li><a href="">00:49:41</a> 音乐</li></br>
山冈晃给游戏设计的配乐非常有特点。</br>
<li><a href="">00:50:46</a> 粤语歌</li></br>
应该指的是这首《GameofReincarnation-AkiraYamaoka》，来自《SlitterheadOST》。</br>
<li><a href="">00:52:06</a> 制作人的恶趣味</li></br>
不知所谓的日本裸男</br>
<li><a href="">00:53:08</a> 糙的地方</li></br>
画面十分老旧，手感也很一般，突出一个穷字。</br>
<li><a href="">00:54:41</a> 非要追逐战</li></br>
有好几种追逐事件，都特别费劲</br>
<li><a href="">00:57:02</a> 摩托车</li></br>
一上来就炸了，断了这个念想</br>
<li><a href="">00:57:21</a> 收集系统</li></br>
死活玩不出来，最后查到日本网站的攻略才搞明白。</br>
<li><a href="">00:59:12</a> 和主线相关</li></br>
强制收集系统，隐藏物品与主线剧情以及解锁人物高度相关，不得不玩，搞得非常窝火</br>
<li><a href="">01:00:40</a> 真实街斗</li></br>
真实的街头战斗系统，被围住了就只能挨揍。</br>
<li><a href="">01:01:34</a> 《寄生前夜》</li></br>
《寄生前夜》又名《异魔》，日本作家瀬名秀明的科幻小说。该小说在第二届日本恐怖小说比赛中获得冠军，发行量达140万册，打破日本国内同类小说销量，漫画版由しかくの作画。1997年，翻拍同名电影，由三上博史、叶月里绪菜及SMAP成员稻垣吾郎等主演。在亿万年间，生物不停的进化。在生物的体内，直接提供能量的是线粒体。线粒体的进化速率快于生物本身，以致现在线粒体早已经有了意识，并且本身拥有强大的力量，轻易能制造电流，导致生物自燃，甚至可以幻化出人形。在某个时刻的日本，线粒体借助某遗传学研究者的妻子现形了，它们要自人体产出纯线粒体的夏娃，消灭人类，主宰这个世界……</br>
<li><a href="">01:02:44</a> 神秘老太太</li></br>
看起来确实非常神秘</br>
<li><a href="">01:03:40</a> 各有所爱</li></br>
这个游戏真的很挑人，且很有制作人的风格。</br>
<li><a href="">01:04:52</a> 流程不长</li></br>
20小时左右基本就全收集了。</br>
<li><a href="">01:06:30</a> 《土豆兄弟：深海魔怪》</li></br>
“在一颗又危险又灼热的星球上与恶魔战斗了无数个夜晚之后，我们的土豆兄弟决定在海洋的深处寻求庇护。但很快他就会发现，自己并不孤单。”</br>
<li><a href="">01:08:14</a> 新机制</li></br>
“诅咒”系统</br>
<li><a href="">01:09:25</a> 同屏联机</li></br>
新版本支持1到4人同屏联机，场面一度非常混乱。</br>
<li><a href="">01:10:39</a> 可以分工</li></br>
明确各自的定位之后大家可以玩得更有乐趣。</br>
<li><a href="">01:12:33</a> 《吸血鬼幸存者：恶魔城》</li></br>
喝了那么久的醋，饺子终于来了！</br>
<li><a href="">01:14:12</a> 要素拉满</li></br>
全是新的东西，玩儿疯了</br>
<li><a href="">01:14:53</a> 自己哏自己</li></br>
突出一个胡逼气质</br>
<li><a href="">01:16:12</a> 播片儿</li></br>
一边放预告片一边加新人，最后一共加了四十多个可用角色。</br>
<li><a href="">01:17:42</a> 走膀胱</li></br>
绷不住了</br>
<li><a href="">01:19:02</a> 制作人的爱</li></br>
从当年的擦边主题到爆火再到得到正主承认，各中过程令人感叹。</br>
<li><a href="">01:20:59</a> 玩到脑死</li></br>
某种贤者模式</br>
<li><a href="">01:21:52</a> 霍金Game</li></br>
一个手指头都能玩</br>
<li><a href="">01:23:10</a> 脑雾</li></br>
“脑雾”（BrainFog）是患者用来描述“注意力不集中”“记忆力下降”“脑子转不动”的用语，指他们具有严重的、持续的认知缺陷，或其执行功能、工作记忆、多任务处理能力受损。“脑雾”的字面意思也很形象：脑海就像被浓雾笼罩。脑雾并不是一个医学术语或科学术语，而是对一类谈不上症状的感觉的描述。</br>
<li><a href="">01:24:17</a> 老人院幸存者</li></br>
挺会做生意啊</br>
<li><a href="">01:26:15</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自《SlitterheadOST》的《GameofReincarnation》。</br>
<li><a href="">01:27:55</a> 【广告】有声书《记忆裂痕》</li></br>
《菲利普·K·迪克短篇小说集·卷一记忆裂痕》有声书现已在机核网及机核App独家发售。本套中短篇小说集共五册，收录了菲利普·迪克所有的中短篇小说，基本按创作年代编排，本书为第一册。通过这些作品，我们能看到这位伟大的思想者如何踏上漫漫征程，吟唱出一首首梦幻曲，最后终成一代科幻大师。欢迎您购买收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/123"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]太期待《双城2》的后续了！机浪 VOL.60</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190823</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5545bb86-d690-4229-a7b2-225e375898fb.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:38:20 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/3b465037b1c38624ad332e89b9691a28-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5545bb86-d690-4229-a7b2-225e375898fb.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>58:41</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本节目无时间轴。</p>
<p>《双城之战：第二季》如约而至，首次放出的三集，办公室的同事们已经欣赏完了。在上一季令人惊叹的结尾之后，后续的故事有没有满足我们的期待呢？作为双城故事的收尾，我们现在又在期待后续什么样的展开？</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：ARNwing, AsgoreD, 说书人Jerry, Akihabar</p>
<p>点赞：190，评论：167，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]欢迎回到寂静岭丨《寂静岭2》背景设定介绍&赏析</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190632</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/87e838ff-4742-4810-9865-bd44e3f3200e.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/cb1a12813e3ffbdcde9229b6ac2c0785-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/87e838ff-4742-4810-9865-bd44e3f3200e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:35:35</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>虽然我们说寂静岭是一个拥有众多作品，乃至优秀影视改编的IP（这在电子游戏领域时很难得的）。但其在游戏历史上的意义和影响力，如果说有十成的话，那么《寂静岭2》可以说独占其中九成五。很幸运，在这个时代我们迎来了这款游戏的一个非常优秀且极其尊重原作的重制版，也让这期节目找到了一个非常好的时机。</p>

<p>主播：Ryoma, 萝卜萝卜萝, 8号复制人</p>
<p>点赞：590，评论：200，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
《ThemeofLaura(劳拉的主题)》by山岡晃<a href="http://163cn.tv/y03RYOk"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:39</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听今天的《寂静岭2》PRO节目，本期节目由龙马、8号和萝卜为您带来。</br>
<li><a href="">00:01:16</a> 魔兽节目</li></br>
喜欢《魔兽世界》的朋友不要错过，机核历史上最长的说书节目。所以啥时候更新啊龙马老师<a href="https://www.gcores.com/radios/184615"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:52</a> 收听前提</li></br>
请玩过的朋友，和仿佛玩儿过一般了解这个游戏的朋友们收听！</br>
<li><a href="">00:02:33</a> Team Silent</li></br>
TeamSilent是KonamiComputerEntertainmentTokyo（简称KCET）的一个研发团队，负责《寂静岭系列》从1999年到2004年的前四代游戏。其中成员包含我们所熟知的外山圭一郎、山冈晃等人。</br>
<li><a href="">00:03:36</a> 《寂静岭》（电影）</li></br>
《寂静岭》（英语：SilentHill，新加坡译《野魂山庄》，香港译《鬼魅山房》，台湾译《沉默之丘》）是2006年公映的加拿大恐怖电影，改编自日本科乐美开发的同名恐怖游戏第一部。</br>
<li><a href="">00:05:47</a> 破坏体验警告</li></br>
收听本节目可能破坏没玩过的朋友们的部分游戏体验，如有介意的朋友们请谨慎收听！</br>
<li><a href="">00:06:36</a> 《寂静岭：起源》</li></br>
《寂静岭：起源》（日语：サイレントヒルゼロ，SilentHillZero，英语：SilentHill:Origins，香港译作“诡魅山房：万恶之源”，台湾译作“沉默之丘：起源”）是科乐美发售的惊悚游戏。游戏开发与科乐美无关，由ClimaxStudios所制作，但是游戏音乐由当时科乐美作曲家山冈晃负责。</br>
<li><a href="">00:07:18</a> 生化危机现象</li></br>
由于卡普空的《生化危机》大卖，导致很多的恐怖惊悚游戏跟风出现。</br>
<li><a href="">00:07:37</a> 更有真实感</li></br>
相比起《生化危机》系列，《寂静岭》的氛围总体来说是更贴近现实的，寂静岭小镇也被塑造为一个仿佛是现实中存在的旅游小镇。</br>
<li><a href="">00:08:12</a> 时间设定模糊</li></br>
游戏的时间设定为二十世纪七八十年代，但并无严谨的时间日期设定。</br>
<li><a href="">00:08:53</a> 缅因州</li></br>
缅因州（英语：StateofMaine）是美国东北部新英格兰的一个州，北邻加拿大魁北克省，东邻加拿大新不伦瑞克省以及大西洋，西靠美国新罕布什尔州。</br>
<li><a href="">00:09:00</a> Toluca Lake（托卢卡湖）</li></br>
虽然其确切面积未知，但估计约为60英亩。众所周知，托卢卡湖必须足够大，可以容纳在其岸边建造两个中型城镇，这两个城镇之间相距一船之遥。无数山丘环绕着它，表明它可能位于山谷中。除了山丘外，河流和大片松树林也十分丰富。</br>
<li><a href="">00:09:09</a> 帕尔维尔区</li></br>
帕尔维尔是缅因州寂静岭南谷的北面。一条河流穿过帕尔维尔，流入托卢卡湖。它拥有一所小学、一所医院、一座剧院、一座游乐园、两家酒店等等。</br>
<li><a href="">00:09:59</a> 度假区</li></br>
度假区，又称寂静岭度假区，位于托卢卡湖北岸，寂静岭旧址南侧，位于帕尔维尔。</br>
<li><a href="">00:10:49</a> 南岸</li></br>
南谷是帕尔维尔的南部。南谷是一片森林茂密的山区，托卢卡湖的南侧有河流。一条国道——73号县道从东南向西北穿过该地区，将南谷与寂静岭镇的北半部以及附近的城镇（包括普莱森特河）连接起来。</br>
<li><a href="">00:11:21</a> 蔷水公园（Rosewater Park）</li></br>
公园内有各种纪念碑，揭示了寂静岭的过去。</br>
<li><a href="">00:11:44</a> 牧羊人峡谷</li></br>
牧羊人峡谷是一座被诅咒的小镇，首次出现在《寂静岭：归乡》中，也是该剧的主要场景。它建在托卢卡县托卢卡湖岸边，与缅因州寂静岭的寂静小镇相邻。</br>
<li><a href="">00:11:58</a> 十和田湖</li></br>
十和田湖（日语：十和田湖／とわだこTowada-Ko）是横跨日本青森县十和田市、秋田县鹿角郡小坂町的一个湖泊。位于十和田八幡平国立公园内，是由十和田火山喷发而形成的二重火山湖。</br>
<li><a href="">00:12:02</a> 田泽湖</li></br>
田泽湖（日语：田沢湖／たざわこ）是位于日本秋田县仙北市的淡水湖，属于雄物川的一级水系。田泽湖为日本最深、日本面积第19大、世界第17深的湖泊。有“日本的贝加尔湖”的美誉。</br>
<li><a href="">00:13:04</a> 三代攻略书</li></br>
SilentHillSeries–CharactersRelationMap.SilentHill3公式完全攻略ガイド/失われた記憶サイレントヒル・クロニクル[SilentHill3OfficialStrategyGuide/LostMemories:SilentHillChronicle].</br>
<li><a href="">00:13:43</a> 寂静岭的历史</li></br>
寂静岭及其周边地区的历史可以追溯到四个多世纪以前，那时英国还没有正式殖民美国。对于当地的美洲原住民部落来说，托卢卡湖地区一直被称为“寂静灵魂之地”或“沉默灵魂之地”。他们所说的“灵魂”不仅指他们死去的亲人，还包括他们认为栖息在他们周围的树木、岩石和水中的灵魂。长期以来，这片土地被认为具有某种精神意义和神秘力量。它被认为是一个圣地，许多仪式和典礼都按照土著信仰举行。一个崇拜Kwekwaxawe神灵的部落将该地区称为KwekwaxaweKanesda，在他们的母语中意为“乌鸦之巢”。</br>
<li><a href="">00:14:41</a> 塞勒姆审巫案</li></br>
塞勒姆审巫案（英语：SalemWitchTrials）是指在1692年2月至1693年5月期间，在北美殖民地马萨诸塞湾省塞勒姆（现属美国马萨诸塞州）遭指控使用巫术者所参与的一系列聆讯及诉讼，该审判导致二十人遭处以死刑（其中十四位是女性），除其中一位以外皆处以绞刑，另有五位死于狱中（其中包括两只狗）。</br>
<li><a href="">00:16:42</a> 流放地时期</li></br>
大约一个世纪后，托卢卡湖附近建立了一个流放地，并开始重新安置流放者，尤其是那些相信天定命运的人。非原住民占领该地后，该地首次被命名为“寂静岭”，目前尚不清楚该名称是否基于该地区的原始名称。作为流放地，这里既有监狱，也有医院。这导致了寂静岭监狱和布鲁克海文医院的建立。第二次流行病威胁着小镇。布鲁克海文医院在那段黑暗时期发挥了重要作用。小镇原有的力量逐渐被扭曲。</br>
<li><a href="">00:18:06</a> 血泪之路</li></br>
眼泪之路（英语：TrailofTears），又名血泪之路[1]，是迫使美国印第安人（美洲原住民）从美国东南部的家乡迁往密西西比河西岸印第安领地的一系列强制性人口迁移。19世纪居住在美国东北部的美洲原住民由于当时美国总统安德鲁·杰克逊签署的法案，而被强迫迁移到南方的一段过程。</br>
<li><a href="">00:19:19</a> 威尔特斯煤矿</li></br>
威尔特斯煤矿是一座采矿厂，始建于1850年左右，位于托卢卡湖区，在寂静岭监狱关闭导致资金短缺的情况下，它成为寂静岭镇复兴的关键。该煤矿一直运营到20世纪初，当时所有可用的煤矿都已开采殆尽。随着煤矿枯竭，托卢卡监狱也关闭了。这两件事都促使人们重新将寂静岭地区打造为旅游胜地。</br>
<li><a href="">00:19:45</a> 托卢卡战俘营</li></br>
托卢卡监狱，托卢卡战俘营，是缅因州寂静岭一处废弃的惩教所。《寂静岭2》探索了该监狱。托卢卡监狱最初建于1862年，当时名为托卢卡战俘营，用于关押美国内战战俘。托卢卡战俘营后来于1866年（《前世》时期，战争刚结束后不久）改建为托卢卡监狱，即一座普通监狱。随后，该监狱于20世纪初关闭，原因不明，但可能是由于水灾和持续的洪水，因为它建在托卢卡湖旁边。</br>
<li><a href="">00:20:40</a> 小男爵夫人号</li></br>
小男爵夫人号是一艘蒸汽船，于1918年11月因不明原因沉没在寂静岭的托卢卡湖。沉没导致船上14人死亡。</br>
<li><a href="">00:21:55</a> 怪事频出</li></br>
20世纪下半叶的寂静岭接连发生一系列非自然死亡时间，引发了各种猜测和争议。包括当地公司员工的死亡和市长的暴毙等。</br>
<li><a href="">00:23:03</a> 教会</li></br>
教会TheOrder，又被称为“组织”或者干脆称之为“邪教”。是寂静岭系列的主要反派组织。除寂静岭2外，教团在TeamSilent制作的所有寂静岭游戏中都占有重要地位。该教派的印章被称为“太阳光环”，经常在教派成员面前使用或看到，特别是在举行仪式时。该教派涉及秘传神秘学、黑魔法、黑暗艺术、神秘仪式和血祭等</br>
<li><a href="">00:25:16</a> 教义神话</li></br>
该教派崇拜寂静岭异世界的实体，他们认为那里居住着他们信仰的神的化身，信徒们经常将神描绘成身穿红色长袍的白种人橙发女子。</br>
<li><a href="">00:26:12</a> Xuchilbara</li></br>
Xuchilbara，被称为红色的神。Xuchilbara在阿兹特克语中的意思是“花矛”，在阿兹特克文化中，花朵被视为重生和复活的象征，而矛则有暴力的含义。</br>
<li><a href="">00:26:22</a> Lobsel Vith</li></br>
被称为“黄色之神”，据说是上帝创造的，作为她的助手。</br>
<li><a href="">00:27:33</a> 教会派系</li></br>
一般指圣女派、圣母派和天使派。</br>
<li><a href="">00:28:11</a> 圣母教派</li></br>
尊重位于寂静岭森林的一块名为母石（当地人称之为Nakheehona）的巨石，将其视为神圣之物和圣物。“母石”这个名字是由教团成员起的，他们在仪式中使用石头。</br>
<li><a href="">00:28:35</a> 天使教派</li></br>
这个教派会戴上红色的尖头兜帽，充当行刑者以纪念瓦提尔，因为他们崇拜瓦提尔，认为他是神明的近亲，也是行刑者。天使派负责调解互相对立的圣女教派与圣母教派。</br>
<li><a href="">00:29:46</a> 三圣人</li></br>
圣尼古拉斯、圣珍妮弗和圣阿莱莎。配图为JenniferCarroll。</br>
<li><a href="">00:30:41</a> 阿莱莎</li></br>
AlessaGillespie是寂静岭系列的主要角色，在第一部寂静岭游戏中首次亮相。</br>
<li><a href="">00:31:03</a> 达莉亚（Dahlia Gillespie）</li></br>
达莉亚是寂静岭世界观中TheOrder教团中圣女教派的领袖人物，也是阿莱莎的母亲。</br>
<li><a href="">00:32:18</a> 仪式</li></br>
达莉亚在家中举行了仪式，画下了教团的图案太阳光环，阿莱莎几乎被烧死。由于过程中太过痛苦，阿莱莎将自己的一部分灵魂剥离了肉体逃了出去，导致仪式处于暂停的状态，而身体内的邪神胚胎也停止了成长。</br>
<li><a href="">00:33:06</a> 雪柔</li></br>
雪柔是一代主角哈利梅森在路边捡到的女婴，实际上是阿莱莎一部分灵魂的投射。</br>
<li><a href="">00:34:13</a> 融合之后</li></br>
雪柔回到阿莱莎身体内以后，阿莱莎潜在的精神能力被激发，她可以使用真正的超能力，她用迷雾和改变的现实笼罩寂静岭，以阻止她母亲的阴谋推进。游戏中降临小镇的许多剧烈变化，例如可怕的生物来这里居住，都是由她的想象和妄想造成的。</br>
<li><a href="">00:35:00</a> Incubus</li></br>
从阿莱莎体内诞生的邪神。</br>
<li><a href="">00:36:12</a> 《寂静岭3》时间</li></br>
第三代的故事发生于第一代事件之后的17年，当年那个被送给哈里的女婴Heather已经长大，成为这一部的主角。</br>
<li><a href="">00:36:32</a> 文森特·史密斯</li></br>
文森特是教团的一名年轻牧师。他管理教团的财务，并在教团的建设中发挥了重要作用。</br>
<li><a href="">00:37:32</a> 异世界</li></br>
指里世界和表世界（迷雾世界），在整个系列中也偶尔被称为另一面、替代世界、另一个世界、黑暗世界、噩梦世界或反面，是通过缅因州寂静岭的古老力量实现的黑暗和噩梦般的神秘效果。迷雾世界并非是现实世界，但是和现实世界没有明显的边界。</br>
<li><a href="">00:38:13</a> 快速动眼期</li></br>
快速动眼期（英语：rapideyemovement，REM）是动物睡眠的一个阶段，又称快速动眼睡眠。在此睡眠阶段中，眼球会快速移动，同时身体肌肉放松。快速眼动睡眠也被称作异相睡眠（paradoxicalsleep,PS）或者去同步睡眠（desynchronizedsleep），因为在这个阶段，大脑的神经元的活动与清醒的时候相同，呈现快速、低电压去同步化的脑电波。</br>
<li><a href="">00:40:21</a> 游戏内的怪物</li></br>
一代和三代内出现的很多怪物都是阿莱莎精神的投射，在上一期《寂静岭1》节目中也讲到过，例如一些虫子怪物则是阿莱莎房间内的昆虫标本。</br>
<li><a href="">00:40:27</a> 《失落的世界》</li></br>
《失落的世界》（英语：TheLostWorld）是英国小说家阿瑟·柯南·道尔于1912年写下的科幻小说。故事讲述一队探险队到南美洲一个高原上探险，而这个高原上的生物因为与世隔绝。生态与物种截然不同。高原上依然生存着一些史前生物（恐龙以及其他已绝种生物。）</br>
<li><a href="">00:42:50</a> 2代的特殊</li></br>
二代的故事并非是某个特定精神强大的人物导致的，而是本身寂静岭这片土地上造成的异象。</br>
<li><a href="">00:43:27</a> “在水中”</li></br>
二代的一个结局，这个结局中詹姆斯驾车带着妻子的尸体驶入托卢卡湖，投水自尽，这样他们就可以在死亡中相守。从湖底可以看到泡沫浮出水面的景象。片尾曲是《天使的死亡》。</br>
<li><a href="">00:43:36</a> “离开”</li></br>
另一个结局，在此结局中詹姆斯和劳拉一起离开了寂静岭。片尾曲是《过量妄想》。</br>
<li><a href="">00:45:11</a> 变成白纸的信</li></br>
随着游戏进程的推进，这封信会逐渐变成白纸。</br>
<li><a href="">00:45:48</a> 劳拉</li></br>
劳拉是个孤儿，在《寂静岭2》事件发生前一年与玛丽成为朋友，她对玛丽的感情就像亲生母亲一样。劳拉的父母是如何去世的，她为什么住院，这些都不得而知。</br>
<li><a href="">00:46:21</a> 留给劳拉的信</li></br>
玛丽去世以后留了一封信，信上写着“我现在在很远的地方。在一个安静、美丽的地方”，而玛丽信中的这句话并不是天堂，而是寂静岭。</br>
<li><a href="">00:46:54</a> 对詹姆斯</li></br>
对于詹姆斯，她认为他并不真正爱玛丽，因为他很少去医院探望她。尽管劳拉一开始给人的印象是不礼貌的，但她并不是心怀恶意的。</br>
<li><a href="">00:49:30</a> 游戏中的玛丽</li></br>
游戏内詹姆斯关于玛丽的各种互动，应该都只是基于詹姆斯脑内产生的幻觉，并非是真实发生的事情，因为在来到寂静岭之前，玛丽就已经被杀死了。</br>
<li><a href="">00:49:57</a> 三种结局</li></br>
原版游戏中比较正式的结局有三种——“离开”“在水中”“玛丽亚”。此外还有一个结局“重生”詹姆斯试图用一些邪恶的方法复活玛丽。最后还有两个比较恶搞的结局，和一代一样有UFO结局，还有一个结局“狗”，显示所有的一切幕后黑手都是狗狗。</br>
<li><a href="">00:50:58</a> 重制版新增结局</li></br>
重制版中新增了两个结局，这两个结局都需要在二周目中达成：一个是和白色克劳迪亚有关系的“极乐”，另一个是需要完成过“在水中”之后可以达成的结局“寂静”。</br>
<li><a href="">00:53:18</a> 劳拉眼中的寂静岭</li></br>
因为没有内心的阴暗面，劳拉眼中的寂静岭是完全正常的，并不会对她产生伤害。</br>
<li><a href="">00:53:34</a> 抽象父亲</li></br>
游戏中的一种怪物，形象为一个床板上的两个类人形的肉块，或许暗示了詹姆斯对安吉拉遭遇的理解。</br>
<li><a href="">00:53:59</a> 关于怪物的理解</li></br>
游戏的怪物设计师伊藤昌弘表示——只有安吉拉才知道她自己看到的抽象父亲是什么样子的，我们只能看到詹姆斯看到的，谁能说詹姆斯看到的就和她看到的东西一样呢？</br>
<li><a href="">00:55:09</a> 弗朗西斯培根</li></br>
弗朗西斯·培根（英语：FrancisBacon，1909年10月28日—1992年4月28日）是一位生于爱尔兰的英国画家，为同名英国哲学家异母兄的后代。其作品以粗犷、犀利，具强烈暴力与噩梦般的图像著称。中后期作品主体为在狭小空间内的玻璃或金属几何笼子里的抽象雄性肖像，背景通常为极平坦的平面。</br>
<li><a href="">00:56:06</a> Lying Figure</li></br>
“躺着的身影”，看起来像一个痛苦扭动的病人。</br>
<li><a href="">00:56:31</a> Mannequin</li></br>
游戏中一种很类似模特人偶的腿的怪物。</br>
<li><a href="">00:56:40</a> 被三角头虐杀</li></br>
游戏内有一段演出，是三角头疯狂的虐杀这只怪物，画面非常具有暗示性。</br>
<li><a href="">00:57:24</a> Mandarin</li></br>
游戏中的怪物，象征着渴望被理解，试图引起注意的冲动。</br>
<li><a href="">00:58:22</a> Bubble Head Nurse</li></br>
护士怪物，头部和身体都有一些类似肿胀和窒息的设计元素，也暗示了詹姆斯和玛丽曾经想要一个孩子的想法。</br>
<li><a href="">00:59:21</a> Flesh lip</li></br>
一种被束缚在框架中的怪物，它的皮肤和玛丽因为生病和变化的皮肤相似。</br>
<li><a href="">01:00:54</a> 三角头</li></br>
詹姆斯自我审判的化身，这个怪物的形象和前面提过的天使派的圣徒们的打扮有些相似。</br>
<li><a href="">01:02:31</a> Walter Sullivan</li></br>
沙利文是一个臭名昭著的连环杀手，至少杀害了19人（包括两名儿童），并且是一个宗教狂热分子，这要归功于他小时候被强加的教团信仰。</br>
<li><a href="">01:03:35</a> 三代中的“神”</li></br>
克劳蒂亚召唤出的“神”，有着类似阿莱莎的五官。</br>
<li><a href="">01:04:52</a> Bad结局</li></br>
一代中的一个结局，暗示游戏里发生的所有事只是哈里因车祸之后产生的幻觉。</br>
<li><a href="">01:05:36</a> 制作人的话</li></br>
今村哲裕表示故事到底是真实的超自然现象还是只是幻觉，现实和虚幻的边界是模糊的。</br>
<li><a href="">01:06:44</a> 游戏题材</li></br>
关于人内心情感的探讨。</br>
<li><a href="">01:08:51</a> 人性的不同面</li></br>
詹姆斯作为一个杀死了妻子的凶手，游戏内丰富的展现了他对妻子的爱和恨，对于渴望离开这个世界的绝望，想要逃避负罪感的冲动，对于年轻美丽妻子的渴望等等一系列看似有所矛盾的想法，但都非常真实……</br>
<li><a href="">01:09:30</a> 整个都是象征</li></br>
整部游戏都是詹姆斯内心各种想法的天人交战的抽象概念的象征化表现。</br>
<li><a href="">01:10:21</a> 叙事手法</li></br>
并非多结局，而是多真相。玩家可以通过不同的结局窥见詹姆斯性格中不同的部分。</br>
<li><a href="">01:11:47</a> 玩家行为</li></br>
游戏的游玩过程，就是一种玩家通过自己的行为来补全和重现詹姆斯内心的呈现方式。</br>
<li><a href="">01:12:13</a> 触发结局方式</li></br>
并非取决于是否完成某些支线，而是取决于玩家行为的倾向。例如：如果玩家在游玩过程中总是保持健康，不过多的陪伴玛丽，则会走向“离开”结局。</br>
<li><a href="">01:13:09</a> UFO结局</li></br>
在原版结局中，延续了第一部UFO的结局，詹姆斯被第一部中被外星人绑架的哈里配合外星人绑架了……在重制版的UFO结局中，詹姆斯用一颗宝石召唤出一架UFO，外星人和《寂静岭2》中的原始詹姆斯·桑德兰从UFO中下来与他会合。原始人告诉他，他是一个克隆人，并相信他们注定会在一起。然而，外星人绑架了BlooberTeam的詹姆斯，留下了原始人，他开始在镇上徘徊寻找玛丽。</br>
<li><a href="">01:16:15</a> 詹姆斯的行为</li></br>
游戏中的詹姆斯并不是完全玩家操控的工具人，而是会说话会有自己独立意识的人。</br>
<li><a href="">01:17:10</a> 豆哥和玛丽亚</li></br>
豆哥在游戏中选择了玛丽亚结局，是否也从某种意义上暗示了他内心的想法呢……(●'◡'●)</br>
<li><a href="">01:18:14</a> 大卫·林奇</li></br>
大卫·林奇（英语：DavidKeithLynch，1946年1月20日—），美国导演、编剧、制片人、作曲家及摄影家。其电影作品风格诡异，多带有迷幻色彩，属于超现实主义。</br>
<li><a href="">01:18:32</a> 《妖夜慌踪》</li></br>
《妖夜慌踪》（英语：LostHighway）是1997年新黑色电影，由大卫·林奇执导，林奇与巴里·吉福德联合编剧，比尔·普尔曼、帕特里夏·阿奎特、巴萨扎·盖提和罗伯特·布莱克。影片主角是一名音乐人，他在家中发现一盘关于他和妻子的神秘家用录像系统录像带后，意外成为被定罪的杀人犯。后来，他莫名其妙地消失，被一位年轻的汽车维修员代替他过上不同的人生。</br>
<li><a href="">01:19:29</a> 《迷雾》</li></br>
一代中受到斯蒂芬金的《迷雾》这部作品的启发，这一点在上一期节目已经有提到过。</br>
<li><a href="">01:19:38</a> 和《Alan Wake》的对比</li></br>
龙马老师认为，相比之下《AlanWake》更加大卫林奇一些。</br>
<li><a href="">01:22:02</a> 玛丽的名字</li></br>
来自于开膛手杰克案中最后一个被害者（玛丽·简·凯利）</br>
<li><a href="">01:22:27</a> 游戏的主角</li></br>
在早期被设定为精神分离者，两个人格分别叫詹姆斯和约瑟夫。约瑟夫就是开膛手杰克中的嫌疑犯的名字，也是玛丽的前情人。</br>
<li><a href="">01:22:54</a> 劳拉的名字</li></br>
劳拉的名字来自纪实文学《Nolanguagebutacry》的主人公，作者是RichardAnthonyD'Ambrosio</br>
<li><a href="">01:23:03</a> 安吉拉的名字</li></br>
安吉拉名字来自电影《TheNet》（网络惊魂1995，桑德拉·布洛克SandraBullock饰演），设定中是拉丁裔移民。</br>
<li><a href="">01:23:25</a> 艾迪的名字</li></br>
Eddie的名字来自艾迪墨菲，因为最早设定是一个更开朗的角色。</br>
<li><a href="">01:23:49</a> S-FORCE</li></br>
一种只利用双声道就能表现立体声的技术。在采用这项技术的PlayStation2游戏机上玩游戏时，通过电视的双轨前置音箱就可以欣赏到栩栩如生的三维音响效果。通过这种声音和画质的完美结合，这种三维环绕声效会使消费者体验身临其境的感受。</br>
<li><a href="">01:24:16</a> 画面技术上的落后</li></br>
相对于当年原版使用的最优秀的图形表现技术，如今的重制版已经离如今的“顶级”相去甚远了，人物的表现力明显是较为僵硬的。</br>
<li><a href="">01:24:55</a> 道具互动技术</li></br>
首创了一个主角会看向道具的技术，以起到一个提示作用又不太突兀。</br>
<li><a href="">01:26:40</a> 安吉拉的指甲</li></br>
安吉拉的指甲呈现了一个咬秃噜皮的状态。这样的细节在游戏里非常多。</br>
<li><a href="">01:27:49</a> 山岡晃</li></br>
在游戏的三代已经加入了Producer职位</br>
<li><a href="">01:29:03</a> Bloober Team</li></br>
BlooberTeam来自电子游戏的神奇国度波兰，由PeterBabieno和PeterBielatowicz于2008年在克拉科夫创立，员工多为前Nibris成员。当年Nibris撤出游戏开发业务时，一个名叫“Sadness”的Wii平台游戏项目也一同胎死腹中。时过境迁，如今已没有多少人还记得这个名字，但BlooberTeam似乎仍对此耿耿于怀，在《灵媒》中他们用一种颇具象征意味的方式，让“Sadness”在十年后终于得以重见天日与玩家见面。</br>
<li><a href="">01:32:07</a> 《Signalis》</li></br>
《信号》（英语：Signalis，香港和台湾译作“失落讯号”）是由rose-engine开发，HumbleGames和Playism发行的生存恐怖游戏。</br>
<li><a href="">01:33:07</a> 小林亲弘</li></br>
小林亲弘（日语：小林親弘／こばやしちかひろKobayashiChikahiro，1983年9月5日—），是日本男性演员和声优。</br>
<li><a href="">01:33:24</a> 感谢收听</li></br>
感谢您的收听，本期节目就到这里结束啦(✿◡‿◡)</br>
<li><a href="">01:34:00</a> 结束BGM</li></br>
WhiteNoise（ActuallyNoise）山冈晃</br>
<li><a href="">01:34:24</a> 【广告】机核APP</li></br>
请大家去应用商店下载更新吧！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Spec]《黑色传说》免费试听集</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183670</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0df6c554-826f-449b-a6c1-4c3b9b0dff6a.mp3</guid>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/d930d1c334913407fdc7630d1daf4035-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0df6c554-826f-449b-a6c1-4c3b9b0dff6a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:10:28</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>黑色传说，《黑暗之魂》系列最重要的美学母题。纵观西班牙历史，黄金世纪和黑暗传说，如同一个硬币的正反两面，带给西班牙人的是巨大的荣耀和自信，也令西班牙陷入无尽的战火和反思。这一切是如此让人欢欣鼓舞，又让人心惊胆寒。它是真假掺半的传说，是深不可测的黑色。枯坐书斋是找不出答案的，只能擦净盾牌，抄起长枪，向异教徒、向新大陆、向无尽的黄金和香料发起最凶猛的冲锋！</p>

<p>主播：Lazzyking, 四十二, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：223，评论：25，分类：Gadio Spec</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]《暗喻幻想》玩后感，游戏茶话会Vol.81</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190631</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5007a71f-1ea6-4d19-a3cb-dc68d2a31f04.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/f10fca46b306a5842e7f89e406c237ad-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5007a71f-1ea6-4d19-a3cb-dc68d2a31f04.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:42:55</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：9S</p>
<p>《暗喻幻想》已经发售一段时间了，相信很多玩家也都通关了。作为Atlus的35周年纪念作品，它身上充满着情怀和回忆，也一定有一些不足和失望。本期节目我们就来仔细的聊一聊这款RPG大作。</p>

<p>主播：Ryoma, 8号复制人, JamesF, 大巴车司机, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：299，评论：293，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自《暗喻幻想》原声带、目黑将司的《自由の翼》。<a href="https://music.163.com/song?id=2631249690&uct2=U2FsdGVkX1+N7s4vo/Jq36ygVGT7ONgl0wY9Nvqg6BE="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:30</a> 游戏茶话会</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期游戏茶话会，本期节目由龙马、Jerry、JamesF、大巴以及8号主持。</br>
<li><a href="">00:00:40</a> 《暗喻幻想》</li></br>
本期节目将会重点聊聊前不久发售的《暗喻幻想》，请听众朋友们注意剧透。《暗喻幻想：ReFantazio》是一款幻想风格RPG游戏，描绘了一位少年被卷入国王遭遇暗杀后突然开始的选举中，成为了新王候选人的命运。您可以自由选择如何度过巡游这个世界的日子，还将利用各种职业和队伍对抗强敌。现在，就让我们开始一场“只能在幻想中实现的现实之旅”吧。<a href="https://www.gcores.com/games/106307"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:02</a> 支持deck</li></br>
《暗喻幻想》不仅支持Steamdeck，前不久Valve在OS3.6.20更新中，还为热门游戏《暗喻幻想：ReFantazio（Metaphor:ReFantazio）》带来了20%的性能提升，并修复了两个在使用SteamDeck时遇到的问题。</br>
<li><a href="">00:01:38</a> RPG大年</li></br>
尽管许多大作都选择在2025年发售，不过今年不管是欧美还是日本，都还是算得上是一个RPG大年的。</br>
<li><a href="">00:02:50</a> 进度不太一致</li></br>
由于难度、玩的细致程度等等因素，在《暗喻幻想》的玩家时间上并不一致，类似龙马一样玩的细致就会有70、80小时左右，而打得快的大巴90小时二周目已经快通了。</br>
<li><a href="">00:04:06</a> 多行动点</li></br>
本次《暗喻幻想》的hard难度中，除了以往惯常的数值提升之外，敌人将会多具备一个行动点。</br>
<li><a href="">00:05:49</a> 小瑕疵</li></br>
由于没有采用《真女神转生》之后作品的系统设定，《暗喻幻想》的行动点跳过机制显得并不方便；其次速度的系统设定也使得玩家进行build时，需要多关注行动顺序的问题。</br>
<li><a href="">00:07:59</a> 无法微调</li></br>
难以调整速度也使得玩家想要固定行动顺序或者更改行动顺序变成了一件麻烦的事情。</br>
<li><a href="">00:08:28</a> 物！理！</li></br>
Atlas的物理技能伤害高也算是老传统了……</br>
<li><a href="">00:09:05</a> 斯特罗尔</li></br>
在王都征兵所结识的克雷玛尔族青年。这位坚持正义、聪明机灵的优秀青年出身贵族，但他却和平民一起排队申请成为志愿兵在他身上似乎有着复杂的隐情。</br>
<li><a href="">00:10:09</a> 狙击手</li></br>
选择狙击手或炮兵系技能可以在远距离攻击敌人，这样玩家可以在敌人尚未接近时就进行先手攻击。</br>
<li><a href="">00:11:25</a> 经典玩法</li></br>
与《真女神转生》的合成仲魔不同，《暗喻幻想》的职业系统并没有什么花哨的。</br>
<li><a href="">00:12:09</a> 普通，一般</li></br>
职业与相关的设计放在今天看甚至有点……太普通了。</br>
<li><a href="">00:12:50</a> 《数码恶魔传说》</li></br>
《数码恶魔传说》系列是游戏公司Atlus所制作的RPG游戏系列，共两部，于PlayStation2平台发售。《数码恶魔传说同调化身》讲述了在一个名为“Junkyard”的数码世界中，与其他六个部落对抗的Embryon部落感染了赋予他们恶魔之力的恶魔病毒。Embryon部落必须与其他部落进行战斗并吞噬他们，才能登上"Nirvana"。<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh-hans/%E6%95%B0%E7%A0%81%E6%81%B6%E9%AD%94%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E7%B3%BB%E5%88%97"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:13</a> 就是不用</li></br>
明明已经在前面的作品中制作过类似的更好用的系统，却偏偏不这么做也是挺令人费解的，也许是为了纪念35周年。</br>
<li><a href="">00:15:47</a> 《最终幻想X-2》</li></br>
《最终幻想X-2》是由史克威尔（今史克威尔艾尼克斯）为PlayStation2开发并发行的角色扮演游戏，于2003年3月13日在日本发售。游戏是《最终幻想X》的续作，玩家将继续跟随尤娜在虚构世界史匹拉的战争爆发前寻求解决政治冲突的办法。</br>
<li><a href="">00:16:45</a> 被消除的BUFF</li></br>
由于BOSS的行动次数较多，又喜欢消除玩家上的BUFF，因此相对来说这样的玩法显得有些鸡肋了。</br>
<li><a href="">00:18:02</a> 质变</li></br>
在较低的难度中，蓄力技能的释放往往会刚好留到下一回合，而增加了一个行动点的HARD模式会将这个技能直接在一回合内释放，这无疑产生了质变。</br>
<li><a href="">00:19:17</a> 高级版</li></br>
高级版、皇家版、黄金版、便携版……</br>
<li><a href="">00:20:57</a> 试炼之塔</li></br>
如果愿意在试炼之塔中刷一刷的话，玩家团队的强度基本一下子就上来了。</br>
<li><a href="">00:23:02</a> 算计好了</li></br>
《暗喻幻想》的任务实际近乎于刻意引导，例如不花钱询问地点，地点直接就不解锁这种例子。</br>
<li><a href="">00:24:07</a> 最终试炼</li></br>
三塔试炼后还有一个BOSS：吞噬所有人灵魂者。</br>
<li><a href="">00:25:03</a> 后面更简单</li></br>
Atlas似乎也比较喜欢做这种前中期难而后面简单的流程的。图为《真女神转生V》中的湿婆。</br>
<li><a href="">00:25:48</a> “集大成”</li></br>
《暗喻幻想》简直就是Atlas的经典元素的集大成之作。</br>
<li><a href="">00:26:45</a> 《世界树的迷宫》</li></br>
《世界树的迷宫》系列是由Atlus制作并发行的DRPG游戏系列，诞生于NintendoDS平台，已发售了5部正统作、3部重制版和2部联动作。图中上方为《世界树的迷宫1》的迷宫，下方为《暗喻幻想》的迷宫。<a href="https://bbs.nga.cn/read.php?tid=42118963&rand=429"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:26</a> 《幻影异闻录♯FE》</li></br>
《幻影异闻录♯FE》是Atlus开发、任天堂发行的一款JRPG，于2015年12月26日在WiiU平台发售。移植版《幻影异闻录♯FEEncore》于2020年1月17日在NintendoSwitch平台发售，全区支持简繁中文。<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh-hans/%E5%B9%BB%E5%BD%B1%E5%BC%82%E9%97%BB%E5%BD%95FE"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:51</a> 《灵魂骇客2》</li></br>
《灵魂骇客2》是《恶魔召唤师灵魂骇客》25周年纪念作品，也是“恶魔召唤师”系列的第五部作品。游戏类型为角色扮演，该系列是“女神转生”系列的一部分，最早于1995年推出。本作于2022年8月25日发售。<a href="https://www.gcores.com/games/78073"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:31</a> 最终王城</li></br>
虽然王城的迷宫略显简单，不过毕竟是最终章了，也许需要照顾玩家的耐心。</br>
<li><a href="">00:31:12</a> 换皮嫌疑</li></br>
不过有些迷宫的设计疑似有些敷衍了，连带着一些支线任务对于一些玩家来说，也相对并不那么有趣。</br>
<li><a href="">00:32:47</a> 王选竞技赛</li></br>
这里说的是《暗喻幻想》中的一段主线。</br>
<li><a href="">00:33:46</a> 为故事服务</li></br>
JRPG中大多情况，都是设定为了故事服务的，因此对于一些不是那么合理的设定可以相对放一放，感受故事就能获得良好的体验。</br>
<li><a href="">00:34:22</a> 那个游戏</li></br>
那么当然是那个游戏令人费解啦（说不定大家甚至都是不同的答案）。</br>
<li><a href="">00:35:31</a> 捷径！</li></br>
不刷，不刷怎么用得上游戏里的捷径呢。不过这应该也是高难度或者二周目卡等级之后会理解到的内容了。</br>
<li><a href="">00:37:05</a> 时间点问题</li></br>
由于部分技能机制需要COOP关系到达一定节点才能解锁，所以如果自己时间表安排没做好或者单纯装备强度不够，就会出现想用用不了的情况。</br>
<li><a href="">00:37:51</a> 假自由</li></br>
这套关系+时间表的后果就是，实际上对于玩家是完全控制的，避免出现玩家脱轨而体验崩塌的情况。</br>
<li><a href="">00:39:37</a> 撒币攻击</li></br>
尽管游戏的金钱到了后期作用变得不是特别大，但玩家仍然能通过一些方式来消耗，比如通过技能。</br>
<li><a href="">00:40:44</a> 骗子</li></br>
骗子是游戏中的一个阿基态，库库鲁斯coop1解锁。除了拥有各种单体debuff技能外，小丑的恶作剧最高能凭空增加4个追击行动点带来超大优势。</br>
<li><a href="">00:41:19</a> 技能位置</li></br>
而由于技能位置有限，许多阿基态例如解除负面效果的技能实际上也是不会优先选择携带的。</br>
<li><a href="">00:43:14</a> 其他方法</li></br>
如果能快速解决战斗，也就不用给自己上增益或者盾了。</br>
<li><a href="">00:44:09</a> 凯瑟琳娜</li></br>
凯瑟琳娜前4级RANK在野外会乘坐铁甲战车来挑战。战斗胜利后RANK升级。</br>
<li><a href="">00:44:50</a> 尤法</li></br>
尤法在维尔加岛的睦兹塔立族村落中作为神圣的巫女受到崇拜，是众多睦兹塔立族皈依的龙神信仰的核心人物。她在普遍具备高魔法潜质的睦兹塔立族中也尤其出众，额头上的“第三只眼”能鲜明地捕捉到魔古拉的流动。尤法第一次觉醒的原型是“唤灵者”。</br>
<li><a href="">00:45:24</a> 菜！</li></br>
上来还以为很厉害的角色，实际上战斗力只有一点点……</br>
<li><a href="">00:46:49</a> 灵魂骇客</li></br>
图为《暗喻幻想》的灵魂骇客阿基态。<a href="https://www.gamersky.com/handbook/202410/1828977.shtml"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:26</a> 奇美拉</li></br>
图为《暗喻幻想》中的奇美拉形象。</br>
<li><a href="">00:48:03</a> 哥布林</li></br>
图为《暗喻幻想》中的哥布林形象。</br>
<li><a href="">00:48:59</a> 怀疑</li></br>
这些设计的质量让人不禁怀疑，在这么长的开发时间内他们到底在做什么。</br>
<li><a href="">00:50:35</a> 传统</li></br>
总的来说，《暗喻幻想》都散发出一种传统的味道。从小怪/角色设计、剧情演出以及迷宫的编排都有这样的感觉。</br>
<li><a href="">00:51:36</a> 御剑滑行</li></br>
图为踩剑滑行。</br>
<li><a href="">00:52:53</a> 全白干</li></br>
这种就是JRPG的特色之又逗又尬了。</br>
<li><a href="">00:54:27</a> 滑稽与严肃</li></br>
一方面，游戏的剧情又很多滑稽桥段，但另一方面，很多内容包括角色的死亡也是毫不吝啬且较为严肃的。</br>
<li><a href="">00:55:08</a> 博斯</li></br>
耶罗尼米斯·博斯，又名希耶罗尼米斯·博斯或耶伦·博斯，原名耶罗尼米斯·范阿肯，荷兰十五至十六世纪作品丰富的画家。他的多数画作描绘罪恶与人类道德的沉沦。博斯以恶魔、半人半兽甚至是机械的形象来表现人的邪恶。他的图画复杂，有高度的原创性、想像力，并大量使用各式的象征与符号，其中有些甚至在当代也非常晦涩难解。</br>
<li><a href="">00:55:37</a> BOSS设计</li></br>
图为《暗喻幻想》其中一个BOSS。</br>
<li><a href="">00:56:44</a> 猎奇</li></br>
难道曾经还有一个猎奇版本的mona……</br>
<li><a href="">00:57:40</a> 齿人</li></br>
图为《暗喻幻想》中的齿人。</br>
<li><a href="">00:59:01</a> 人设</li></br>
图为游戏的主角全身造型。</br>
<li><a href="">00:59:53</a> 霍肯伯格</li></br>
图为《暗喻幻想》的霍肯伯格全身形象。</br>
<li><a href="">01:01:08</a> 三只眼睛</li></br>
立绘、动画、建模，三这或多或少都有点不一致。</br>
<li><a href="">01:02:32</a> 质量不行</li></br>
与其做这么多时长的动画，还不如把这些投入到一些精彩的内容上去，这不就提升表现力了。</br>
<li><a href="">01:03:05</a> 漫画感</li></br>
立绘的差分动作和过场实际上还有点感觉不出站桩动画的违和感的。</br>
<li><a href="">01:04:34</a> 景色</li></br>
图为《暗喻幻想》的景色之一。</br>
<li><a href="">01:06:02</a> 《世界树迷宫》销量</li></br>
截止到2018年3月，《女神异闻录》系列总计销量为930万，《真女神转生》系列为1240万，《世界树迷宫》系列为190万。</br>
<li><a href="">01:07:11</a> 都有了</li></br>
实际上这样的“动作”系统，不少JRPG也是都有了，相对来说不是那么新鲜。</br>
<li><a href="">01:08:19</a> 会两招</li></br>
小怪一下没打死，还会躲避啥的……</br>
<li><a href="">01:09:13</a> 加莉卡</li></br>
加莉卡是主角的精灵朋友。从游戏一开始她就与你同在，虽然她不直接参与战斗，但她通过帮助你扫描敌人等方式提供战术支持。</br>
<li><a href="">01:10:11</a> 路易</li></br>
《暗喻幻想》中的路易是故事的主要反派。他将向主角提出一系列问题，主角需要用正确的回答来回应。</br>
<li><a href="">01:11:11</a> 耐杀</li></br>
没有什么阴谋诡计，也不是什么人算计，单纯只是比较耐打罢了……</br>
<li><a href="">01:12:24</a> 魅力反派</li></br>
属于是光明正大的表示“牺牲他一个，幸福千万家”的经典反派了。</br>
<li><a href="">01:14:34</a> 《破晓传奇》</li></br>
《破晓传奇》是万代南宫梦传奇系列新作，故事讲述300年前，葱郁丰饶的达纳突然遭受拥有先进科学与魔法力量的雷纳侵略，从此屈于永无止尽的支配。某日，戴着铁面具的达纳青年与被族人追捕的雷纳少女相遇了。这场意外的邂逅将动摇两颗星球的命运，故事也正式展开。<a href="https://www.gcores.com/games/60752"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:20</a> 写作缺陷</li></br>
相对于P系列着重于校园题材的“微观”，《暗喻幻想》或许更能暴露出一些Atlas的一些写作缺陷，很多题材并不深入，只是轻轻带过一下。</br>
<li><a href="">01:17:30</a> 并不深入</li></br>
到游戏系统里，其实也有很多看起来很有意思，但实际上也没有深入设计的系统。</br>
<li><a href="">01:18:55</a> 解决出戏</li></br>
这回的第三者身份也算是解决了其他视角演出的bug，这样子看别人视角展开故事就合理了。</br>
<li><a href="">01:21:00</a> 《真·女神转生II》</li></br>
《真·女神转生II》是Atlus的《真·女神转生》系列的第二作，于1994年3月18日在SFC上发售。游戏于2002年及2003年分别移至到了PS和GBA。剧情延续在1代之后，描写30年后人造千年王国发生的波澜壮阔的斗争。重生的未来东京，秩序与混乱最后得以共存，人类有自由选择他们的信仰。20XX年，因环境的恶化，LAW属性的弥赛亚（MESIA）教重新兴起并建立了TokyoMillennium都市，一个遵从神的旨意的新兴理想国。主人公Hawk是新东京瓦尔哈拉（Valhalla）地区的一名战士，Hawk在竞技赛中赢得了中心地区市民的身份，他被告知自己的真实名称是Aleph，真实身份是消灭恶魔，拯救人类并建立千年王国的救世主，随着故事的推进，Hawk也渐渐了解到这个所谓理想王国“千年王国”的真相，主角需要做出自己的选择。本作剧情也是后启示录风格，相比前作规模更加宏大。<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh-hans/%E7%9C%9F%C2%B7%E5%A5%B3%E7%A5%9E%E8%BD%AC%E7%94%9FII"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:21:29</a> 《真·女神转生IV》</li></br>
《真·女神转生IV》是继《真·女神转生III—Nocturne》时隔9年公布的《真·女神转生》系列正统续作，是《真·女神转生》系列的第7部游戏（包括外传）。2012年5月29日，Atlus在Fami通上公布了这部作品，并宣布该作登陆3DS。主人公是生活在东之御门国的18岁少年。一天，少年做了一个奇怪的梦，这个梦告诉他：“既已至此，汝所行之抉择，将不仅为了汝本身…”从梦中醒来的主人公，和青梅竹马一起前往选拔武士的“臂铠仪式”。而在那里和他一样被选为武士的，竟是梦中见过的少年们。武士的生活和在故乡的村子里的生活有很大的不同，而神、恶魔与人类的新故事即将拉开序幕……<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh-hans/%E7%9C%9F%C2%B7%E5%A5%B3%E7%A5%9E%E8%BD%AC%E7%94%9FIV"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:23:17</a> 最终BOSS形象</li></br>
图为《暗喻幻想》最终BOSS的形象。</br>
<li><a href="">01:24:13</a> 《真·女神转生》</li></br>
《真·女神转生》是《真·女神转生》系列的第一作，也是《旧约·女神转生系列》的精神续作，继承了其第一人称视角的迷宫探索、回合制战斗系统、恶魔交涉及恶魔合体等内容。于1992年10月30日在SFC上初次发售。随后分别在2001和2003年移植PS、GBA平台。世界已被恶魔入侵而毁灭，残存的人类又因为信仰YHVH并梦想创造千年王国的弥赛亚教会及追崇路西法及永恒自由的多神教盖亚教会这两派不同的信仰而产生难以调和的冲突，玩家所扮演的主人公需要在乱世中探索属于自己的生存之道。<a href="https://zh.moegirl.org.cn/%E7%9C%9F%C2%B7%E5%A5%B3%E7%A5%9E%E8%BD%AC%E7%94%9F"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:26</a> 普通！</li></br>
彻底沦为普通的游戏公司了！</br>
<li><a href="">01:27:00</a> p5r</li></br>
p5r和p5的基本区别就在于P5r在P5的基础上全方位改进了战斗系统，并且在原本剧情的基础上，加入了少量的新增内容和新人物，p5r在主线剧情会发生变化因为会多一个全新的贯穿始终的角色，可以理解为p5r是p5的另一条世界线。</br>
<li><a href="">01:27:53</a> 甚至是实体</li></br>
图为《真女神转生V：复仇》的实体版本。</br>
<li><a href="">01:28:27</a> 评测</li></br>
点击来源链接即可进行查看《“一般”但也不一般：<灵魂骇客2>媒体先行游玩点评》。<a href="https://www.gcores.com/articles/155361"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:02</a> 《浪漫沙加2》</li></br>
《浪漫沙加2》完全重制版！画面3D化、游戏系统现代化、加入编曲版BGM并支持语音。玩家将化身历代皇帝，与七英雄展开长达数千年的战斗。</br>
<li><a href="">01:31:02</a> 尴尬</li></br>
古早RPG原汁原味+配音，想一想就知道是什么感觉了。</br>
<li><a href="">01:31:45</a> 《死魂曲》</li></br>
《死魂曲》为索尼电脑娱乐开发贩售的PlayStation2专用恐怖游戏。游戏的宣传标语为“再怎么挣扎都是绝望”。</br>
<li><a href="">01:32:25</a> 《圣兽之王》</li></br>
《圣兽之王》是一款于2024年发行的战略角色扮演游戏以及西方奇幻文学风格游戏，该游戏由香草社开发，日本境内由Atlus发行，全球由世嘉发行。</br>
<li><a href="">01:33:22</a> 巫术新作手游</li></br>
图为巫术新作手游的截图。</br>
<li><a href="">01:34:33</a> call back！</li></br>
这也能callback啊。</br>
<li><a href="">01:35:55</a> 全跳过</li></br>
设置里可以改成全跳过，这应该会给游戏体验带来一些改善。</br>
<li><a href="">01:37:33</a> 不给时间</li></br>
明明还有很多可以玩的东西，却要强制在通关之后把人弄出来，实在是有些奇怪。</br>
<li><a href="">01:39:22</a> 实在打不开</li></br>
100小时的游戏，究竟有多少人能有毅力再打一遍二周目呢。</br>
<li><a href="">01:40:55</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自《暗喻幻想》原声带、AtlusSoundTeam的《つかの間の休息》。<a href="https://music.163.com/song?id=2631249690&uct2=U2FsdGVkX1+17SHc1nNWnqeub22I1BfxtmMh6lFc6po="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:41:29</a> 【广告】有声书《鼠王》</li></br>
柴纳·米耶维奠定“新怪谈”之作，糅合欧洲传说、城市民谣、伦敦地下音乐、嘈杂都市韵律，谱写出底层生物的魔幻黑暗诗篇，当代奇幻小说有声书《鼠王》现已在机核网及机核网APP上市，欢迎您点击链接购买聆听！<a href="https://www.gcores.com/albums/92"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]金摇杆年度最佳，你投给谁？核周报11.09</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190333</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/21afbd75-73b9-4a11-8c54-50e2d6abd0ac.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/7359a816813fcb214041d1f387410c96-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/21afbd75-73b9-4a11-8c54-50e2d6abd0ac.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:15:39</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：佟和</p>
<p>-</p>
<p>本周，来自新闻组的编辑蛙蛙同志加入了我们的节目，未来会带来一些现场采访等一手消息！欢迎！</p>
<p>除此之外，GDC2025将于2025年3月17日在美国旧金山举办。现已开放注册与购票环节，机核作为中国唯一的合作媒体，大家在GDC官网购票界面输入我们的优惠码：GDC25-GCORES-10。可享受9折优惠。</p>
<p>除此之外，索尼PS5 pro 公布支持增强模式的55款新游戏，任天堂公布新季度财报，Switch机型销量高达1亿4604万台，有望成为历史最高销量主机。</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 白广大, bloodsaya, 单梦蛙, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：346，评论：222，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！开场播放的音乐是来自PaulRussell/MeghanTrainor的《Slippin'》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2602140604"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:51</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由Jerry、玥玥、老白、引擎以及来自新闻组的新朋友蛙蛙（单梦蛙）主持。</br>
<li><a href="">00:01:39</a> 《流浪地球2：再次冒险》</li></br>
在《流浪地球2》还在拍摄时，即视GSENSE团队受郭帆导演邀请，来到片场与《流浪地球2》剧组相伴近千个日夜，记录《流浪地球2》的所有幕后故事。由MOBY（郭思文）执导，即视GSENSE团队拍摄的纪录片《流浪地球2：再次冒险》现已在腾讯视频独播上线。<a href="https://www.gcores.com/articles/190594"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:08</a> GDC 2025</li></br>
GDC2025将于2025年3月17日至21日在旧金山的Moscone会展中心举行。作为第39次大会，本次的GDC也将吸引数千位开发者、公司领导者和行业精英齐聚一堂，分享前沿知识、展示创新技术，并探索行业未来发展趋势。<a href="https://www.gcores.com/articles/190559"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:21</a> 合作媒体</li></br>
活动现已开放注册，全球开发者可在早期阶段抢购门票，享受优惠价。而机核还是会作为GDC唯一的中国官方合作媒体与其继续保持合作，因此使用机核有专属的GDC购票优惠码「GDC25-GCORES-10」，即可在结账时使用可以享受九折优惠！<a href="https://gdc.informatech.com/2025/registrations/Attendee?_mc=barter_gdcsf_3pvr_le_olb_gcores_2025"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:16</a> 垂直领域</li></br>
虽然都是游戏，但「游戏公司管理」和「游戏玩法设计」肯定是两个话题，所以首次参加的朋友不要因太兴奋而买错了票。</br>
<li><a href="">00:04:57</a> 互助氛围</li></br>
GDC是游戏从业者们分享技术与经验的平台，对刚入行的开发者们是非常友好的。</br>
<li><a href="">00:05:59</a> 【核市】《死亡细胞》设定集</li></br>
在工作室设计师们的协助下，本书作者伯努瓦·雷尼耶得以收集到一系列独家资料、趣闻和插图。与其他同类书籍不同的是，本书采用“艺术设定集”和“制作花絮”结合的方式，不仅以精美的插图展现出游戏的魅力，更以丰富的内容为读者揭示了游戏的世界观、故事和玩法，以及制作过程中的种种幕后故事。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往核市奇谭淘宝店查阅更多信息。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=850351117448"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:01</a> 金摇杆年度最佳</li></br>
2024年11月4日，备受期待的金摇杆年度最佳游戏投票正式启动！今年的年度最佳提名名单中，涵盖了多款备受瞩目的游戏，展示了全球游戏开发者的创意与才华。以下是提名的游戏：《动物井》、《宇宙机器人》、《小丑牌》、《黑神话：悟空》、《使命召唤：黑色行动6》、《龙腾世纪：影障守护者》、《最终幻想7：重生》、《绝地潜兵2》、《暗喻幻想：Refantazio》、《寂静岭2重制版》、《幸福工厂》、《铁拳8》。<a href="https://www.gcores.com/articles/190426"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:14</a> 提名争议</li></br>
第42届金摇杆奖于10月4日公布了入围游戏名单，其中《黑神话：悟空》仅入围“最佳视觉设计”，引起了一些玩家群体之间的争议。很快，金摇杆奖官推发文回应提名游戏争议问题：“感谢所有联系我们并且询问为什么某款游戏没有被列入我们的年度最佳游戏榜单的人，其中一个原因是我们其实尚未公布‘年度最佳游戏’提名名单，该名单将于11月4日公开。”<a href="https://www.gcores.com/articles/189195"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:13</a> 话语权</li></br>
中国作品的品质确实不需要外国奖项来认证，但这些奖项却可以成为中华文化与中国市场规模回归国际舞台中心的踏板。</br>
<li><a href="">00:11:11</a> 积极参与</li></br>
当然，最重要的还是为自己真正喜欢的游戏投上一票，「不X不是中国人」式的爱国热情还是免了吧。</br>
<li><a href="">00:13:16</a> 《寂静岭》系列电台</li></br>
《寂静岭》初代是一款很有特色的恐怖游戏，许多特点也都在系列一直延续。现在我们跟随天叔与大巴，重入这个诡异小镇，一起来回顾《寂静岭》的初代故事。（下周还有）<a href="https://www.gcores.com/radios/190334"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:10</a> 登记著作权</li></br>
游戏科学旗下杭州游科互动科技有限公司登记多个作品著作权。包括“《黑神话：悟空》全球独家8分钟实机试玩”“《黑神话：悟空》最终预告”“《黑神话：悟空》科隆游戏展视频”“《黑神话：悟空》倒计时视频系列”等，作品类别为以类似摄制电影的方法创作的作品。<a href="https://www.gcores.com/articles/188537"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:19</a> NS后续机型</li></br>
古川俊太郎在任天堂的官方社交媒体发文表示：在近日的管理政策简报会上，我们宣布NintendoSwitch的后续机型将能够游玩NintendoSwitch的游戏。此外，后续型号将继续提供NintendoSwitchOnline服务。有关这些后续型号的详细信息，包括与NintendoSwitch的兼容性，将在日后公布。<a href="https://www.gcores.com/articles/190478"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:50</a> 任天堂财报</li></br>
11月5日，任天堂公布了2025财年Q1~Q2的财报：数据显示，2024年4~9月任天堂营业额为5232亿日元，同比减少34.3%；营业利润为1215亿日元，同比减少56.6%；游戏共售出7028万份，同比减少27.6%。<a href="https://www.gcores.com/articles/190456"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:38</a> NS销量</li></br>
截至9月底，NS销量为1亿4604万台，游戏共售出13亿610万份。<a href="https://www.gcores.com/articles/190456"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:17</a> 卡牌大师</li></br>
上世代主机末期、新世代主机上马的关键时期，还能拿出这么多第一方作品……任天堂，你还有多少手牌？</br>
<li><a href="">00:21:04</a> 更像掌机的NS</li></br>
NSLite还在卖，说明游戏掌机还是有市场。</br>
<li><a href="">00:21:59</a> win掌机</li></br>
但当你已经累得连掌机都举不起来的时候，你需要的不是一个更轻便的掌机，而是一张床。</br>
<li><a href="">00:22:59</a> 历史的循环</li></br>
点击时间轴链接，前往GadioNews2023.08.1219:44。回旋镖，走！<a href="https://www.gcores.com/radios/169173"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:40</a> 五号电池</li></br>
游戏机、四驱车、电视遥控器。</br>
<li><a href="">00:26:07</a> 外接电池盒</li></br>
早期充电宝。</br>
<li><a href="">00:27:21</a> 百万销量</li></br>
72款突破百万销量，其中21款突破千万销量。</br>
<li><a href="">00:29:17</a> 水、空气与阳光</li></br>
电子游戏行业不能失去任天堂，正如西方不能失去耶路撒冷。</br>
<li><a href="">00:30:26</a> 【核市】《主机战争》</li></br>
本书以36万字、664页的超大篇幅完整讲述了世嘉与任天堂这场主机战争的全过程。作者采访了这次对决的百余名亲历者，既包括世嘉、任天堂以及索尼的高管和雇员，亦覆盖当时游戏行业的风云人物，可谓群星闪耀，亦令本书极具史料价值。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往核市奇谭淘宝店查阅更多信息。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=848951629209"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:13</a> 任天堂人事变动</li></br>
为《塞尔达传说：旷野之息》和《集合啦！动物森友会》创作音乐的作曲家岩田恭明宣布去年七月份已从任天堂离职。<a href="https://www.gcores.com/articles/190496"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:54</a> 《合金装备》</li></br>
科乐美公布了《合金装备Δ食蛇者》的最新游戏预览视频。本期视频中，游戏的配音演员透露了不少幕后故事。虽然本次的重制版大多数采用了原本的音频，但也原班配音人马也带来了全新的内容，等待玩家去发现和探索。<a href="https://www.gcores.com/articles/190550"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:50</a> 《霍格沃兹之遗》</li></br>
据variety报道，《霍格沃兹之遗》销量突破3000万份，游戏的续作正在制作中，并且华纳兄弟认为这一项目是“重中之重”。<a href="https://www.gcores.com/articles/190482"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:59</a> 《天国：拯救》</li></br>
WarhorseStudio官方宣布：《天国：拯救》销量突破800万份。其续作《天国：拯救2》将于2025年2月11日推出。<a href="https://www.gcores.com/articles/190445"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:14</a> 主机版没有中文</li></br>
媒体：这款游戏目前只有Steam版有中文，主机版没有中文，以后会考虑吗？制作人：我听很多玩家都反馈过这个问题，而我们目前不推出主机版中文的原因是，我们知道自己的游戏不可能通过中国的审查。而且根据市场反馈，我们并没必要为了通过中国审查而对游戏进行大量的修改。因为审查者们不喜欢打架，不喜欢血，不喜欢宗教元素等等…而我们的游戏几乎全部都是由他们不喜欢的元素构成的。如果为了过审而把这些都删掉，那我们的游戏里就什么都不剩了。</br>
<li><a href="">00:35:28</a> 《过山车之星2》</li></br>
FrontierDevelopmentsplc诚邀玩家在《过山车之星2》中开启他们令人惊叹的全新主题游乐园创作之旅。本作现已登陆PC、PlayStation®5和XboxSeriesX|S，零售价为人民币168元。<a href="https://www.gcores.com/articles/190538"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:06</a> 类人群星闪耀时</li></br>
你以为是模拟经营，实际上是社会实验。</br>
<li><a href="">00:37:57</a> 《Apex 英雄》</li></br>
《Apex英雄》公开了「源自裂隙」官方游戏玩法宣传视频。前往原版，再次体验《Apex英雄》最初的模样。使用原始传奇、武器等重温初版大逃杀首次空降进场。从裂隙遗物中获得超阶武器和技能，为你的装备充能。使用命脉参与战斗，用新技能复活。使用猛禽之爪通用近战外观来装扮武器库，征服全新战斗通行证！<a href="https://www.gcores.com/articles/190488"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:47</a> 蒸蒸日上</li></br>
虽然在线玩家数日益走低，但我们深知我们的游戏是在日益进步的。</br>
<li><a href="">00:40:02</a> 忆往昔</li></br>
玩了都说好。</br>
<li><a href="">00:41:01</a> PS5 Pro</li></br>
PlayStation公开了支持PS5Pro首发增强版的55款游戏，并表示后续还将有更多的游戏支持PS5Pro增强。完整游戏列表欢迎点击时间轴链接查阅。<a href="https://www.gcores.com/articles/190444"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:56</a> 游戏从业者</li></br>
中国近40年发展太过迅速，许多我们从小就开始接触的文化在我们的父辈看来也许依然是新鲜事物。</br>
<li><a href="">00:45:29</a> 别玩儿了</li></br>
只要你坐在电脑前，不管你在做什么，在许多父母看来，你就是在玩。</br>
<li><a href="">00:46:32</a> 玥玥的童年</li></br>
当然，也有许多朋友像玥玥一样，成长在一个相对开放的家庭中。</br>
<li><a href="">00:47:32</a> Gadio Life 2.0</li></br>
等00后、10后入场还差不多。</br>
<li><a href="">00:48:19</a> 《血源 诅咒》</li></br>
IGN公布了《血源诅咒》在PS5Pro上的实机演示视频，并表示：“PS5Pro《血源诅咒》可能是我们有史以来最接近真正的《血源诅咒》重制版的作品。”<a href="https://www.gcores.com/articles/190530"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:11</a> 房间里的大象</li></br>
索尼你都这样了，还不打算重制《血源》吗？</br>
<li><a href="">00:51:14</a> 游戏录制</li></br>
历经数月的测试，Steam游戏录制现已正式推出。这是一个用于创建和分享游戏画面的全新内置系统，可用于Steam上的任何游戏。从捕获精彩片段到记录整个战役，这套全新功能有多种使用方式。<a href="https://www.gcores.com/articles/190479"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:36</a> SE多平台</li></br>
此前，在《最终幻想16》以及《最终幻想7重生》都未能达到内部商业预期，SquareEnix确认公司正在考虑放弃此前的独占战略，现在打算在未来实行多平台战略。近日，吉田直树和坂口博信接受了日本媒体4gamer关于即将发售的《FANTASIANNeoDimension》的相关采访。在采访中，吉田直树表示：未来，SquareEnix旗下的游戏将更多地在多平台同步发售，《FANTASIANNeoDimension》也将登录Xbox平台，我们希望所有Xbox用户可以享受这款游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/190387"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:01</a> 《VR战士》</li></br>
近日，在外媒VGC的采访中，世嘉的跨媒体部门主管贾斯汀·斯卡彭表示：“我们现在有一系列正在开发的游戏，它们属于我们去年在TheGameAwards上宣布的项目，包括《疯狂出租车》、《街头涂鸦》、《怒之铁拳》、《忍Shinobi》等。”接着，JustinScarpone说到：“还有另一款《VR战士》游戏正在开发中。”虽然我们还不知道该项目处于哪个阶段，但在在等待了近二十年后，该系列终于出现了一款新作。<a href="https://www.gcores.com/articles/190533"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:10</a> 引擎使用</li></br>
有传言称是因为游戏优先加载了所有的桶等类环境类资源，导致怪物和角色所需的显存被占用了。</br>
<li><a href="">00:57:42</a> 改动大细节多</li></br>
百猎同图，怪物腐化与消逝，怪物迁徙全图播报……</br>
<li><a href="">00:59:21</a> 《GTA6》</li></br>
近日美国大选结果出炉，一篇2018年的采访又被大家翻出：R星联合创始人DanHouser曾表示：不想在特朗普在任期间推出《GTA6》（但实际上DanHouser于2020年就已从R星离职）。而最近，Take-TwoInteractive则在财报会议上再一次确定，《GTA6》仍将于2025年秋季发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/190529"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:57</a> 叙事转向</li></br>
未来几年，游戏产业或将逐渐挣脱政治正确的束缚。</br>
<li><a href="">01:03:41</a> 《GTA Online》</li></br>
等《GTA6》出了，是推出新的《GTAOnline》，还是在原有基础上升级？</br>
<li><a href="">01:04:46</a> 网易游戏贪腐</li></br>
据凤凰网科技消息，11月8日上午，网易集团内部发布邮件通报，针对近日“网易游戏高管贪腐风波”事件做出正式回应。邮件称公司严肃查处了两起舞弊贪腐违法案件，共有9人已被采取刑事强制措施，与本次舞弊贪腐违法相关的27家公司，已被网易公司列入永不合作主体清单。<a href="https://www.gcores.com/articles/190597"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:36</a> 贪污腐败</li></br>
制度再好，也要靠人来实施。在巨大的利益漏洞前，让个人在国家、公司、家庭甚至自身欲望之间做选择，使命感、道德感与定力才是最重要的，但这些素质却很难工作能力相比，在工作中得到完全审查。国企尚能直接动用国家机器进行威慑与惩戒，私企在非特殊时期就只能靠老板自己的德行与手段了。</br>
<li><a href="">01:08:23</a> 《女性交流》</li></br>
《女性交流》是日本二人开发团队YAMADA制作的一款ADV游戏，玩家需要在对话中找出敏感词。近日，有玩家制作并公开了该作的汉化MOD。<a href="https://www.gcores.com/articles/190481"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:15</a> 《死亡搁浅》</li></br>
2024年11月8日是《死亡搁浅》发售五周年纪念日，小岛工作室发布了来自小岛秀夫监督的问候与感谢，并表示：“小岛工作室现已拥有《死亡搁浅》IP的全部权益，玩家数已经达到1900万人。”<a href="https://www.gcores.com/articles/190590"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:48</a> 《双城之战》</li></br>
《英雄联盟：双城之战》第二季现已在腾讯视频与bilibili双平台同步播出。<a href="https://www.gcores.com/articles/190616"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:11</a> 下周再见</li></br>
感谢各位收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自陈奕迅演唱，郑楠作曲/编曲，吕易秋作词的《双城之战》第二季中文主题曲《这样很好》。<a href="music.163.com/#/song?id=2643800682"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:45</a> 【广告】《鼠王》有声书</li></br>
“这是个充满音乐节奏的地下丛林，这是个幽暗肮脏的地下伦敦，这是一个失落了主宰者的王国，而鼠王推开了通往这地下世界的大门。”“一次忽如其来的谋杀事件，令绍尔成为了头号杀父嫌疑犯。而他却意地被一位身上散发着恶臭的自称为“鼠王”的陌生人搭救。他们一起逃出牢房，为逃离猎杀穿梭于黑夜，寻求生存、复仇之道。随流亡时间的推移，绍尔的身世之谜浮出水面，谋杀事件的背后阴谋也将无所遁形……”新怪谈风格创始人柴纳·米耶维作品，糅合欧洲传说、城市民谣、是伦敦地下音乐的魔幻诗篇，新怪谈风格开山之作——《鼠王》有声书，机核网独家上线，等您聆听……<a href="https://www.gcores.com/albums/92"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]宝可梦电子牌，小卡包开起来 天天ACG 11.8</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190335</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d93e5a53-8241-4827-bf49-91c9d88b1fcd.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c8d513e301e11607894eb16c2892183f-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d93e5a53-8241-4827-bf49-91c9d88b1fcd.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:26:00</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：佟和</p>
<p>《机动战士高达 SEED FREEDOM》确定制作前日谭故事，MaxFactory PLAMAX拼装系列将推出游戏王OCG天霆号。本期评论环节后，最后的话题说了说目前宝可梦电子卡牌手游《PTCG Pocket》的体验。</p>

<p>主播：大巴车司机, 日天嗷, 雪豆</p>
<p>点赞：270，评论：113，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
开场播放的音乐是来自すりぃ的《おべか(すりぃver.)》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2627000127"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:15</a> 天天ACG</li></br>
欢迎各位听众朋友收听11月第1期「天天ACG」，本期节目由日天、大巴以及雪豆主持。</br>
<li><a href="">00:00:41</a> 《SEED FREEDOM ZERO》</li></br>
《机动战士高达SEED》剧场版动画《机动战士高达SEEDFREEDOM》官方发表了其前日谈故事《机动战士高达SEEDFREEDOMZERO》制作决定的消息。</br>
<li><a href="">00:01:45</a> 欧美二次元</li></br>
一上飞机就掏出Pad开始看《猎人》和《高达》。</br>
<li><a href="">00:02:57</a> 天霆号</li></br>
MaxFactoryPLAMAX拼装系列将推出游戏王OCG天霆号，全高约19厘米，宽20厘米，12980日元，明年7月发售。零件共有7种成型色，也包含一些贴纸。</br>
<li><a href="">00:04:05</a> HORROR美少女</li></br>
为了纪念BISHOUJO系列15周年，从日本恐怖作品中汲取灵感的角色再次登场！</br>
<li><a href="">00:05:26</a> 《Pokémon TCGP》</li></br>
11月1日，宝可梦卡牌手游《PokémonTCGPocket》官方宣布该作的全球下载量已突破1000万。<a href="https://www.gcores.com/articles/190332"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:57</a> 手办修图</li></br>
GRE1430：Popup开始的时候做的还是不错的，艹猫咖啡那两个真的很棒。之后EVA开始就越做越烂纯靠修图了。</br>
<li><a href="">00:07:06</a> 黑骑士格斯</li></br>
阿银仔：popup的格斯上个月刚好到货的，整体还是挺可以的，还有替换件可以放灯进去，有时候晚上放旁边眼睛里冒红光还是挺有感觉的，400多的价格对比整个的质量也还算可以了。</br>
<li><a href="">00:09:06</a> 新版乱马</li></br>
Gi公猫：新版乱马人设更贴高桥留美子漫画造型，而且剧情节奏比以前好得多，一集一集对比看下来比老版本真的好很多。</br>
<li><a href="">00:10:08</a> 一生之敌</li></br>
zxycat2：豆哥一开始对新乱马期待那么低，是不是因为发现op是一生之敌Ano唱的。</br>
<li><a href="">00:10:20</a> 《GEEKS》</li></br>
《GEEKS（ギークス〜警察署の変人たち〜）》是富士电视台于2024年7月4日至9月19日播出的周四剧场，由松冈茉优主演，Ano在其中饰演高梨派出所的行政人员河井梨梨香。</br>
<li><a href="">00:11:48</a> 端水大师</li></br>
Ano的粉丝朋友们千万不要和豆哥火并啊！</br>
<li><a href="">00:12:09</a> 《龙珠大魔》</li></br>
《龙珠》的40周年纪念作品，该动画的故事剧情以及人物设定都由鸟山明生前亲自设计。在某个阴谋中，悟空他们竟然变小了。为了解决此次危机而进入新世界！在未知的不可思议的世界里展开的大险和激烈的动作。特别是悟空为了弥补身体的渺小，久违地会使用如意棒进行战斗。</br>
<li><a href="">00:12:57</a> 进展缓慢</li></br>
不知道是不是因为鸟山明先生留下的剧本量不够多。</br>
<li><a href="">00:15:10</a> 《东离剑游纪4》</li></br>
红发吟游诗人浪巫谣前往魔界，和老主角殇不患，老队友丹翡、卷残云寻找神诲魔械。</br>
<li><a href="">00:16:42</a> 《魔王2099》</li></br>
我要成为魂游高手，以百万粉丝重建魔王信仰！</br>
<li><a href="">00:18:12</a> 《深夜重拳》</li></br>
上个季度的深夜《深夜重拳》、《夜晚的水母不会游泳》，或多或少都在主播行业里浅挖了一把。</br>
<li><a href="">00:19:31</a> 《蓦然回首》</li></br>
好看，去看。</br>
<li><a href="">00:21:02</a> 《毒液3》</li></br>
系列质量很稳定。</br>
<li><a href="">00:23:08</a> 毒液特工</li></br>
就是那个在学校里总是欺负彼得的校园恶霸。</br>
<li><a href="">00:25:08</a> 汤姆·哈迪</li></br>
现在的方向是硬汉风格。</br>
<li><a href="">00:26:09</a> 《企鹅人》</li></br>
《企鹅人》是一部2024年美国犯罪网络剧，改编自鲍勃·凯恩和比尔·芬格创作的DC漫画同名角色。该剧为2022年电影《新蝙蝠侠》的衍生剧集。故事发生在《新蝙蝠侠》事件的一周后。剧集将讲述企鹅人于哥谭市地下社会的崛起经历。</br>
<li><a href="">00:27:48</a> 科林·法瑞尔</li></br>
这是科林·法瑞尔？</br>
<li><a href="">00:28:42</a> 《王牌罪犯》</li></br>
有人说马丁·卡西尔是个十恶不赦的罪犯，也有人说他是个劫富济贫的好汉，有人因为出庭指证他而遭到炸弹袭击，也有人因为他的帮助而免于流落街头。这位80年代叱咤风云的爱尔兰教父1994年8月18日走完了他传奇般的一生……</br>
<li><a href="">00:29:14</a> 情绪代入</li></br>
他是不是想害TA？</br>
<li><a href="">00:29:41</a> 克里斯汀·米利欧缇</li></br>
卡迈恩·法尔科内的女儿，曾经是精神不稳定、上过新闻版面的连环杀手，但实际上是被父亲与家人联手陷害，被送入阿卡姆州立医院疗养整整十年。如今父亲被杀加上城市洪水灾难而以“康复”的形式释放出院，开始与科波特争夺哥谭市的控制权。</br>
<li><a href="">00:31:12</a> 值得一看</li></br>
剧组主次明确、演员演技在线，值得一看。</br>
<li><a href="">00:32:04</a> 求放过</li></br>
DC和华纳都这毛病，不重视则已，深度参与绝对是屎。</br>
<li><a href="">00:32:58</a> 《极速车魂》</li></br>
在《头文字D》赛事结束后，到了202X年，已经是电动车当道的世界，停止生产原本使用汽油为燃料的汽车，自动驾驶技术也变得十分普及。在这样的环境下，便诞生了一项公路汽车比赛。在日本举办的公路赛事「MFG」透过网路的传播而大受欢迎，保时捷、法拉利...等等，以速度为主的品牌汽车都陆续参与到了这项比赛中。</br>
<li><a href="">00:35:08</a> 天使</li></br>
多少沾点传统糟粕。</br>
<li><a href="">00:35:42</a> 《虫蚀姬》</li></br>
《虫蚀姬》的故事，是从以小说家为目标的大学生田中爱在招募网站上认识的女性山口美羽做室友开始的。在一起生活的过程中，爱对美羽产生了不协调的感觉。另外在别的地方，发生了脸和指纹被破坏的尸体被发现的事件，城市里漂浮着不稳的空气。</br>
<li><a href="">00:36:31</a> 美羽</li></br>
读者：田中我害怕。田中：你先别怕，让我先怕。</br>
<li><a href="">00:38:41</a> 暂无定论</li></br>
悬疑作品，攒攒再看。</br>
<li><a href="">00:39:37</a> 《战车椅子》</li></br>
曾是最强杀手的主角为了保护妹妹受重伤，几乎成为植物人，只能坐轮椅。但妹妹发现当哥哥受刺激时就能恢复正常，不过下半身依旧不能动。所以妹妹成为哥哥的经纪人，帮哥哥承接杀手的工作。</br>
<li><a href="">00:41:37</a> 设定狂飙</li></br>
突出一个打得爽。</br>
<li><a href="">00:43:31</a> 御朱印</li></br>
雪豆最近去了一趟日本，迷上了收集御朱印。在参拜神社或寺院后，参拜者向神社或寺院供奉少量（通常为300-500日圆）金额的钱币，即可获得神社或寺院方面人员在参拜者所提供的御朱印帐上书写并盖章的参拜凭证。</br>
<li><a href="">00:45:41</a> 赛博参拜</li></br>
科技真发达啊，寺庙也联网了。</br>
<li><a href="">00:47:07</a> 最丑朱印</li></br>
有上心的，肯定也有不上心的。</br>
<li><a href="">00:48:04</a> 文旅创意</li></br>
旅游纪念品也得与时俱进，别出心裁。</br>
<li><a href="">00:48:40</a> 红叶祭</li></br>
由于温差、地域以及年份的不同，日本各地每年观赏红叶的最佳时期都会有所变化。建议在规划访日旅行之前，要记得确认各地红叶的最佳观赏期。</br>
<li><a href="">00:49:50</a> 超级任天堂世界</li></br>
好玩，但是人山人海。</br>
<li><a href="">00:50:07</a> 《生化危机》主题</li></br>
近期日本大阪环球影城举办了“生化危机：英雄之夜”表演活动，主要聚焦于浣熊市的场景，演员会扮演里昂、克莱尔、吉尔等角色，与丧尸及BOW敌人战斗。</br>
<li><a href="">00:51:33</a> 完整版</li></br>
从舞台装装置现场互动一应俱全。</br>
<li><a href="">00:52:49</a> 精简版</li></br>
再精简一点就只能让主演出来朝观众挥挥手。</br>
<li><a href="">00:53:44</a> USJ×Ado</li></br>
Nah-nah-nah-nah-nah,readyformyshow！</br>
<li><a href="">00:54:37</a> 奈良之旅</li></br>
来了老弟（顶）。</br>
<li><a href="">00:55:12</a> 夜间巴士</li></br>
晚上七点～凌晨十二点出发，隔天早上五点～八点左右抵达，东京到大阪约需6~8小时。</br>
<li><a href="">00:57:34</a> 万人空巷</li></br>
人太多了，都赶着过万圣节。</br>
<li><a href="">00:58:38</a> 体力地狱</li></br>
各位平时也得积极锻炼，不然以后想玩都玩不舒坦。</br>
<li><a href="">00:59:23</a> 做好准备</li></br>
出门玩尤其是时间紧的情况下，一定做好前期调查和后备预案。</br>
<li><a href="">01:00:34</a> 《Pokémon TCGP》</li></br>
游戏刚开服，不氪金的情况下只靠每天赠送的卡包，能组出一套能用的卡组都算运气好了。所以对战环境总得来说还是非常原始。</br>
<li><a href="">01:02:22</a> 主收集</li></br>
对战规则只比没有规则好一点。</br>
<li><a href="">01:04:53</a> 看运气</li></br>
能赢的套路太少，主要还是看运气。</br>
<li><a href="">01:06:14</a> 快速自杀卡组</li></br>
赢了100分，输了50分，赢一把5分钟，输一把10秒。</br>
<li><a href="">01:07:59</a> 玄学抽卡</li></br>
经久不衰的神秘学。</br>
<li><a href="">01:09:38</a> 全闪包</li></br>
部分从业者并不支持这种设计。</br>
<li><a href="">01:10:22</a> 抽不出</li></br>
抽不出想要的卡还没有其他入手途径确实比较破坏体验。</br>
<li><a href="">01:11:35</a> 稀有度</li></br>
卡面主要还是根据实卡来的，稀有度的区分不是特别明显。</br>
<li><a href="">01:13:55</a> 优缺点</li></br>
优点是门槛低，缺点是不好玩。</br>
<li><a href="">01:17:09</a> 夸太早</li></br>
确实有潜力，但还很遥远。</br>
<li><a href="">01:18:46</a> 实卡缓增</li></br>
相对适合入坑的时间段。</br>
<li><a href="">01:19:22</a> 奥特曼TCG</li></br>
出是出了，能活多久呢？</br>
<li><a href="">01:20:10</a> 哥斯拉TCG</li></br>
Bushiroad公布了新作TCG《哥斯拉卡牌游戏》的特报映像，该作将于2025年发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/190396"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:21:07</a> 卡面设计</li></br>
首先就得好看。</br>
<li><a href="">01:21:47</a> 高达TCG</li></br>
高达TCG那可不止一个版本了。</br>
<li><a href="">01:22:12</a> 大图鉴</li></br>
有那个精力和财力靠卡牌发扬特摄爱，不如直接买图鉴。</br>
<li><a href="">01:23:04</a> 踊跃留言</li></br>
欢迎各位听众朋友在评论区踊跃留言，聊聊你觉得有哪些IP有潜力能衍生出卡牌游戏？</br>
<li><a href="">01:23:48</a> 下期再见</li></br>
感谢各位收听本期「天天ACG」，我们下期再见！结尾播放的音乐是来自iSSEPOSSE的《21'semotion》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1836793128"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:26</a> 【广告】《交错的世界》有声书</li></br>
科学技术不仅改变了人类生活，还孕育并改变了科幻小说。从科学怪人弗兰肯斯坦，到三体宇宙的黑暗森林，科幻小说中凝聚着人类想象力的极致。在科技每天都将人类的想象变为现实的今天，世界终于追赶上了科幻的脚步，而科幻小说依旧奔赴向更远的地方，描绘着想象的新领地，进一步扩张人类可能完成的事业的前沿。科幻研究泰斗詹姆斯•冈恩经典著作，世界范围内最新最权威的科幻小说史，《交错的世界——世界科幻图史》，阿西莫夫、刘慈欣作序，独家时间轴功能呈现经典科幻杂志及小说封面，机核网、世纪文景联合出品，图特哈蒙演播，机核网及机核APP独家上线，等您聆听。<a href="https://www.gcores.com/albums/128"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]女儿挺难找，小镇来回跑 《寂静岭》初代故事</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/190334</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5fa1b77f-dbec-4540-a95f-00c9278523d5.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2f1a0519fa3f9c931c311a04b490ee77-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5fa1b77f-dbec-4540-a95f-00c9278523d5.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>56:51</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>《寂静岭》初代是一款很有特色的恐怖游戏，许多特点也都在系列一直延续。这期我们重入这个诡异小镇，一起来回顾《寂静岭》的初代故事。</p>

<p>主播：日天嗷, 大巴车司机</p>
<p>点赞：719，评论：215，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
《She》作曲：山岡晃<a href="http://163cn.tv/yLSsJhN"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:16</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期的Story节目！本期节目由天叔和大巴为您带来ヾ(•ω•`)o</br>
<li><a href="">00:00:26</a> 《寂静岭2 重制版》</li></br>
收到已过世的妻子玛丽寄来的信，詹姆斯借机来到充满回忆的城镇「寂静岭」。但是市街却深锁于浓雾之中，变成诡异生物徘徊的鬼城。和怪物战斗并解谜的同时，在城镇中探索妻子蛛丝马迹的『SILENTHILL2』重制版作品。<a href="https://www.gcores.com/games/88657"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:04</a> 詹姆斯</li></br>
《寂静岭2》的主角——詹姆斯‧桑达兰德。有一双可以无限取消的双手。</br>
<li><a href="">00:01:42</a> 《寂静岭 (电影)》</li></br>
《寂静岭》（英语：SilentHill，新加坡译《野魂山庄》，香港译《鬼魅山房》，台湾译《沉默之丘》）是2006年公映的加拿大恐怖电影，改编自日本科乐美开发的同名恐怖游戏第一部。</br>
<li><a href="">00:02:38</a> 龙马说</li></br>
要讲第二代！敬请期待。</br>
<li><a href="">00:02:58</a> 《寂静岭》</li></br>
《寂静岭》（日语：サイレントヒル，英语：SilentHill，香港译作“鬼魅山房”，台湾译作“沉默之丘”）是由TeamSilent制作，科乐美公司发行的PlayStation平台恐怖生存游戏，也是寂静岭系列的第一部作品。游戏1999年1月在北美发售，随后于日本与欧洲推出。游戏使用第三人称视角与即时渲染画面。开发商受机能限制，只能大量使用迷雾和黑暗效果弥补画面缺陷，这一视觉效果成为游戏特色。《寂静岭》和之前恐怖游戏做法不同，游戏角色并未受过格斗训练，而只是“普通人”。</br>
<li><a href="">00:03:08</a> 寂静岭小镇</li></br>
SilenceHill在游戏设定中是一个度假观光小镇，最开始哈利带着女儿雪柔前往小镇度假。</br>
<li><a href="">00:03:22</a> 表里世界</li></br>
“表”世界，也就是游戏中大雾弥漫的寂静岭；“里”世界，这时寂静岭由大雾弥漫转而变成黑暗、血腥、腐坏。</br>
<li><a href="">00:03:56</a> 演出风格</li></br>
相比起美式恐怖，本作虽然故事背景为欧美，但演出风格更具有日式表现力</br>
<li><a href="">00:04:18</a> 游戏的场景</li></br>
游戏的环境和场景大多都很黑，以及弥漫着大雾，令人难以分辨周围的环境。</br>
<li><a href="">00:04:51</a> 低面数建模</li></br>
在呈现一些猎奇和恐怖的表现力上确实有独到的优势。</br>
<li><a href="">00:05:39</a> 2代重制版关卡</li></br>
也有一些类似的设计，利用了黑暗恐怖。</br>
<li><a href="">00:06:06</a> 晴天mod</li></br>
瞬间变得亮堂了，玉玉症也好转了。</br>
<li><a href="">00:06:34</a> 拥有时代气息的解密</li></br>
一些老游戏里常见的解密环节，设计的特别难或者反直觉。</br>
<li><a href="">00:07:45</a> 热海市</li></br>
热海市（日语：熱海市／あたみし）位于日本静冈县东部，与神奈川县接壤，于1937年4月10日设市。此市以温泉而出名，也是东京圈重要的观光都市。</br>
<li><a href="">00:07:52</a> 静冈</li></br>
静冈→SilenceHill原来是这么来的</br>
<li><a href="">00:08:29</a> 外山圭一郎</li></br>
（外山圭一郎，ToyamaKeiichirō，1970年出生）是一位日本游戏制作人师，《寂静岭》、《海妖》和《重力异想世界》系列的制作人为大家所知。</br>
<li><a href="">00:08:41</a> 《死魂曲》</li></br>
《死魂曲》（日版名：SIREN，欧版名：ForbiddenSiren，又译作“尸人”）为索尼电脑娱乐开发贩售的PlayStation2专用恐怖游戏。</br>
<li><a href="">00:09:44</a> 《死魂曲》中的角色</li></br>
由于当时的低分辨率和建模技术，导致角色看起来都挺吓人……不过有一说一我觉得《死魂曲》中的角色现在看起来还挺耐看的……</br>
<li><a href="">00:09:59</a> 《迷雾》</li></br>
《迷雾》（英语：TheMist）是一部由史蒂芬·金于1980年在《黑暗势力》上所连载的中篇小说，并于1985年收录在短篇小说集《史蒂芬·金的故事贩卖机》内。大卫一家所住的城镇受到暴风雨吹袭，电力中断，道路交通受阻，大卫只好和儿子比利到镇上的超市购买日用品等待救援。在超市购物时，整间超市被大雾包围，有人尝试直接突破大雾离开，最终只听到离开的人的惨叫声。</br>
<li><a href="">00:10:42</a> 故事开始</li></br>
重点想听故事情节的朋友们可以直接跳转这里（。）</br>
<li><a href="">00:10:58</a> 作家</li></br>
作家确实总喜欢被当成恐怖情节的素材……</br>
<li><a href="">00:11:29</a> 雪柔</li></br>
雪柔这个名字是《寂静岭》中Cheryl的翻译版本，一般也被翻译为谢丽尔等等。</br>
<li><a href="">00:12:09</a> 女警察</li></br>
名叫西玻·贝内特。</br>
<li><a href="">00:13:37</a> 铁丝网上的尸体</li></br>
随后将会出现怪物。</br>
<li><a href="">00:14:55</a> 获得小手枪</li></br>
警察姐帮大忙。</br>
<li><a href="">00:15:27</a> Air Screamer</li></br>
空中尖叫者（AirScreamer）是在《寂静岭》中出现的飞行类怪物，是哈里·梅森接触到的第二批怪物，在玩家调查收音机之后不久撞碎咖啡馆窗户闯入。</br>
<li><a href="">00:16:35</a> Mumblers</li></br>
Mumblers是寂静岭中出现的小型怪兽。它们对光线反应强烈，当它们发现哈里·梅森时会发出奇怪的咆哮声。</br>
<li><a href="">00:16:55</a> Grey Child</li></br>
GreyChild是寂静岭中长相像孩子、手持刀具的怪物。</br>
<li><a href="">00:17:47</a> 蜘蛛恐惧模式</li></br>
在这两天正进行公开测试的《怪物猎人：荒野》中，为了缓解玩家们对于蜘蛛的恐惧，游戏内设置了贴心的「蜘蛛恐惧症模式」。</br>
<li><a href="">00:18:29</a> “里世界”</li></br>
现在的寂静岭能把现实世界中的人物拖入“异世界”，或者说，小镇的力量吸收了人的心灵，使人们的幻觉和潜意识物质化。</br>
<li><a href="">00:18:59</a> 分裂大头</li></br>
SplitHead是哈利·梅森在寂静岭米德威奇小学锅炉房的异世界版本中遇到的生物。击败它后，就会触发回到迷雾世界的转变。</br>
<li><a href="">00:19:30</a> 阿莱莎·吉雷斯比</li></br>
阿莱莎·吉雷斯比（AlessaGillespie）是寂静岭系列中的关键角色，在初代《寂静岭》中首次登场，是寂静岭当前精神力量的神秘来源，并被视为驱动各代剧情发生的根本起因，是系列中最有影响力的人物之一。</br>
<li><a href="">00:19:48</a> 老修女</li></br>
达莉亚·吉雷斯比是寂静岭系列中重要的反派角色之一，是大多数发生在寂静岭的恶性事件背后的始作俑者。达莉亚是寂静岭教团的祭司，带领教徒崇拜他们的神灵；她还是阿莱莎·吉雷斯比的生母，常常虐待自己的女儿。</br>
<li><a href="">00:20:04</a> Flauros</li></br>
“在教堂内发现金字塔形物体。目的和用途未知。”</br>
<li><a href="">00:20:56</a> 迈克尔·考夫曼</li></br>
考夫曼医生是《寂静岭》中的角色</br>
<li><a href="">00:22:03</a> 护士</li></br>
PuppetNurse</br>
<li><a href="">00:23:03</a> 丽莎·加兰</li></br>
躲在桌子底下的护士姐</br>
<li><a href="">00:23:12</a> 恩田理沙</li></br>
这个恩田丽莎应该是护士恩田美奈的妹妹。</br>
<li><a href="">00:25:44</a> 当地特产</li></br>
但是冰。</br>
<li><a href="">00:27:37</a> 宗教圣地</li></br>
该镇的最早历史可追溯至17世纪初，这里原是当地印第安人用于宗教活动的圣地。17世纪末，移民者在此地定居并建立了城镇；但不久之后的一场瘟疫使得镇上的居民相继死亡，才建立溪港医院（BrookhavenHospital）以对抗当时的大感染。</br>
<li><a href="">00:29:45</a> 大蛾子</li></br>
恶（</br>
<li><a href="">00:30:19</a> Hanged Scratcher</li></br>
是栖息在寂静岭下水道中的生物。</br>
<li><a href="">00:31:18</a> PTV</li></br>
教会的成员迈克尔·考夫曼医生利用寂静岭土生土长的植物“白色克劳迪娅”（WhiteClaudia）制造一种名叫PTV的毒品。毒品交易有助于邻近地区的居民为了取得PTV而旅行至此，并增加当地的观光收入。</br>
<li><a href="">00:34:52</a> 傀儡化西玻</li></br>
被寄生虫所控制的西玻在旋转木马处出现了，玩家可以选择救回或杀死西玻。</br>
<li><a href="">00:37:39</a> 丽莎</li></br>
丽莎流着血开始变成怪物</br>
<li><a href="">00:39:07</a> 丽莎照顾的病人</li></br>
通过日记可以了解到，丽莎照顾的重度烧伤病人就是阿莱莎。</br>
<li><a href="">00:40:11</a> 圣女派</li></br>
相信藉由进行特殊仪式让「神」以胎儿的方式寄宿於具有资质的女性（圣女），再以复活「神」为目标让圣女生产下「神」。以达莉亚·吉雷斯比（DahliaGillespie）为领袖，是势力最大的派阀。在《寂静岭1》的结尾出现的最终Boss，被达莉亚称呼为神的怪物，是男性的神。但是自从达莉亚死后，势力开始下跌。</br>
<li><a href="">00:43:11</a> 白色克劳迪亚</li></br>
白色克劳迪亚是一种多年生草本植物，生长在度假小镇寂静岭的水源附近。它的种子具有致幻特性，自古以来就被用于宗教仪式。</br>
<li><a href="">00:44:15</a> 一半的灵魂</li></br>
那时的阿莱莎为了阻止神灵降生，将灵魂一分为二，分离出的一半灵魂具现为婴儿雪柔，在寂静岭外的公路边被哈里和妻子捡到并收养。</br>
<li><a href="">00:46:20</a> Seal of Metatron</li></br>
达莉亚称“萨麦尔的印记”事实上就是梅塔特隆印章，她将哈里用作了自己的棋子。</br>
<li><a href="">00:47:14</a> 轮椅人</li></br>
是现实中的阿蕾莎被重度烧伤以后留下的身体。</br>
<li><a href="">00:47:33</a> Incubator</li></br>
意思为孵化器，期内孵化着神。</br>
<li><a href="">00:48:53</a> Incubus</li></br>
被称为Incubus的怪物从从Incubator的背部排出</br>
<li><a href="">00:49:39</a> 达莉亚退场</li></br>
经典的反派先干死自己人。</br>
<li><a href="">00:50:09</a> Good+结局</li></br>
（条件：找到考夫曼的药水、救了西玻）阿莱莎将一个婴儿交给了哈里，并且停止了时间，让哈里和西玻能在火雨中逃出去。最后，哈里和西玻站在墓园里，两人逗弄着新生的婴儿……这一结局的片尾曲是《TearsOf...》。</br>
<li><a href="">00:50:51</a> Good结局</li></br>
不过在最后，只有哈里一个人抱着阿莱莎交给他的婴儿逃了出去，他发现自己出现在寂静岭郊外的公路上，仿佛之前的一切都是幻觉，只有怀中的婴儿提醒他，这一切都是真的。《失落的记忆》将Good结局定为联接《寂静岭3》的官方结局。</br>
<li><a href="">00:51:09</a> Bad+结局</li></br>
（条件：没找到考夫曼的药水、救了西玻）击败孵化器后，阿莱莎跪在地上，哈里听到了雪柔的声音：“爸爸，谢谢你。”随后，阿莱莎消失了。哈里无法相信这一切都是真的，他绝望地扑倒在地，任由从天而降的火雨落在他身上……播放完演员表之后，会有后续剧情。西玻从地上爬起来，艰难地走到哈里面前，劝他赶快逃走，但是哈里因为打击太大，对西玻的话语完全没有反应。西玻用力掴了哈里几下，但是他还是呆站着，火雨开始从上方落下，大概两人都逃不出去了……这一结局的片尾曲是《She》。</br>
<li><a href="">00:51:46</a> BAD结局</li></br>
最坏结局（Bad）：然而画面一转，哈里歪着头坐在车里，血水从头顶顺着脸颊流下，无神的眼睛一动不动，他已经死了。这一切难道只是他的濒死体验吗？这一结局的片尾曲是一首西班牙歌曲《Esperándote》。</br>
<li><a href="">00:52:18</a> UFO结局</li></br>
哈里在游戏过程中中多次使用频道石（ChannelingStone），终于当他在灯塔上使用频道石的时候，把外星人的UFO群引到灯塔来了。看到外星人走出UFO，哈里见怪不怪地迎上去问：“借问一下，你们有见到一个小女孩吗？黑色短发，7岁……”然后就被外星人用脉冲枪射晕，被架进UFO里带往宇宙去了。</br>
<li><a href="">00:54:42</a> 感谢收听！</li></br>
感谢您的收听！本期节目就到这里啦，以及要期待一下龙马老师的《寂静岭2》剧情节目哦！(✿◡‿◡)</br>
<li><a href="">00:55:28</a> 【广告】有声书《交错的世界——世界科幻图史》</li></br>
从科学怪人弗兰肯斯坦，到三体宇宙的黑暗森林，科幻小说中凝聚着人类想象力的极致。《交错的世界》从最早充满想象力的口述故事开始，通过一代代作者创作的各种鲜活故事追溯科幻小说的发展历程，以及不同时代的科学和技术创新如何改变人类对自己在宇宙中的角色的认识，并改变科幻小说。作者詹姆斯•冈恩作为当代世界科幻界公认的权威，如数家珍地讨论了影响整个科幻小说流派，以及在科幻小说发展道路上发挥作用的作者和代表作品，为不断变化的科幻小说勾勒出清晰的脉络。原书出版于1975年，冈恩教授补充了新的章节，将时间线提至21世纪并充实了亚洲部分，使新版本成为世界范围内最新、最权威的世界科幻小说史。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>