<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 03:37:22 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[Gadio Wave]C罗踢着足球来揍人了！《饿狼传说》新作初玩感想，机浪 VOL.81</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197731</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b0f04f12-9f84-450d-b563-a39c76a0e19e.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 18:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/07fa35c9b1ef55a27d7d475399b5e28e-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b0f04f12-9f84-450d-b563-a39c76a0e19e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>47:59</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>-</p>
<p>4 月24 日，阔别 26 年之久的《饿狼传说》系列新作《饿狼传说 群狼之城》即将发售，编辑部内喜欢格斗游戏的 xizongbu 和杨宁也在这期节目录制之前提前玩到了该作的完整版本，对于这样一款老牌格斗游戏的新作来说，这次究竟带来了哪些革新和亮点，敬请收听本期Gadio Wave。</p>
<p>本期节目无时间轴。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：yn27, xzzzzb, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：346，评论：269，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]那操纵雾气的男孩，名字叫格得：读书《地海巫师》 第1期</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197541</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9fddd9ec-f5e4-4aa5-803b-1d86bea7b3a7.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/34dd2fc69122396f63f0d8e2110b8f99-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9fddd9ec-f5e4-4aa5-803b-1d86bea7b3a7.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:37:31</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 猪猪米</p>
<p>从本期开始我们来一期读读系列奇幻小说“地海传奇“的第一本《地海巫师》。作为厄休拉·勒古恩的名篇，《地海巫师》的故事隽永、质朴而内含深邃的思想，不但读起来十分流畅，而且回味悠长。</p>
<p>本期作为开篇，为各位带来前两章“雾中战士”和“黑影”，让我们一起进入地海的广阔世界。</p>

<p>主播：四十二, 说书人Jerry, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：384，评论：147，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
您现在听到的是《TheSouthWind》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
大家好！欢迎收听本期读书节目，本期成员为四十二、萝卜和jerry。</br>
<li><a href="">00:01:02</a> 节目新环节</li></br>
整点酒~注意：未成年不能喝酒。</br>
<li><a href="">00:01:55</a> 《地海巫师》</li></br>
《地海巫师》是美国作家厄休拉·勒古恩于1968年发表的奇幻小说，是地海系列的第一部长篇小说，曾获1969年的波士顿环球报号角书奖。故事叙述传奇法师格得的少年成长过程。</br>
<li><a href="">00:02:41</a> 厄休拉・勒古恩</li></br>
厄休拉・克罗伯・勒古恩（1929年10月21日—2018年1月22日）是美国作家，以幻想文学作品闻名，包括其设定于伊库盟的科幻小说系列，以及地海奇幻作品系列。她自1959年开始出版作品，文学生涯横跨近60年，共创作超过20部小说及100多篇短篇小说，另有诗集、文学评论、翻译作品及儿童书籍。尽管常被视为科幻小说作家，勒古恩亦被誉为“美国文学的重要声音”，但她本人则更希望自己被称为“美国小说家”。</br>
<li><a href="">00:03:08</a> 王德峰</li></br>
王德峰，1956年10月出生于江苏泰县，曾任复旦学院副院长、复旦大学哲学学院教授、博士生导师，为马克思主义哲学史教研室教师及“当代外国马克思主义研究中心”研究员，兼任美学教研室主任。王德峰讲《道德经》《庄子》已在B站上线。中国哲学的主题是人生，读中国哲学不是在要求自己的生活应当怎么样，而是在读自己生活的真谛，儒道佛三家皆是如此。本课程选取老子和庄子的言说联系当下生活，予以讲读，希望能帮助大家接近道家智慧。</br>
<li><a href="">00:04:41</a> 骑牛的老大爷</li></br>
李耳（前571年—前470年），世人尊称为“老子”，生于东周的楚国苦县厉乡曲仁里（原属陈国，今河南省鹿邑县），师从商容，于东周春秋时周朝守藏室任柱下史。中国春秋时代思想家，隐居邢台广阳山。以其名义被创作出来的《老子》一书被人们广泛称为《道德经》，为道家及道教的经典。</br>
<li><a href="">00:05:30</a> 地海传奇系列</li></br>
系列包括《地海巫师》《地海古墓》《地海彼岸》《地海孤儿》《地海故事集》《地海奇风》。</br>
<li><a href="">00:06:00</a> 关注设定</li></br>
故事对于巫师的设定，对于法术的设定等等，都极富深意，并且紧紧围绕着作者的思想表达。</br>
<li><a href="">00:07:28</a> 《伊亚创世歌》</li></br>
惟静默，生言语；惟黑暗，生光明；惟死亡，得再生；鹰扬虚空，灿兮明兮。</br>
<li><a href="">00:08:42</a> 故事结构</li></br>
四十二认为，《地海巫师》已经完整表达了系列的整个故事，而之后的几本都是在循环这个故事。</br>
<li><a href="">00:09:04</a> 雾中战士</li></br>
常受暴风吹打的东北海上，有座孤山之岛名叫弓忒，山巅海拔有一英里。岛上出身的巫师很多，远近驰名。许多弓忒岛的男人，不管是出生在高山深谷的村镇，还是窄仄幽暗的峡湾港市，大都离乡背井，前往群岛区各城市担任巫师或法师，为岛主效劳，或者浪迹地海诸岛屿，耍耍魔法，追求冒险。有人说，这众多巫师当中，最了不起，也确实经历过最伟大冒险的，当属一位名叫“雀鹰”的法师，他在世时，已被大家尊称为“龙主”和“大法师”​。他的生平事迹，在《格得行谊》和诸多歌谣中广为传唱；但本书要讲的这个故事，是他成名前，也是人们为他的事迹编唱歌谣以前的经历。</br>
<li><a href="">00:10:26</a> 十杨村</li></br>
英语为TenAlders。</br>
<li><a href="">00:10:48</a> 达尼</li></br>
这位法师出生在十杨村。这座偏僻的村子独自矗立于面北谷的坡顶，往下直至海平面是牧草地和耕地。这山坡上还有别的村镇，零星散布在阿耳河的河湾地区。十杨村上方是蓊郁山林，沿着层层山脊攀升至白雪掩盖的山巅石岭。法师的乳名达尼，是母亲取的。这个乳名以及他的生命，便是母亲所给予的全部，因为，母亲在他一岁时就过世了。他父亲是村里的铜匠，严厉寡语。达尼有六个哥哥，年纪都长他很多，一个个先后离家，有的去面北谷其他村镇种田或打铁，有的出海远航。因此，家里没人能温柔慈爱地将这幺儿带大。</br>
<li><a href="">00:12:41</a> 地海世界</li></br>
故事的地图。</br>
<li><a href="">00:13:03</a> 法术</li></br>
达尼早逝的母亲有个妹妹，也住在村内，达尼在襁褓时全由这位姨母负责照顾。但她有自己的事情，所以，一等达尼长大到可以照料自己时，姨母就不再管他了。在七岁时，男孩对魔法还一无所知，也从没有人教过他任何法术。有一日，他听见姨母对一只跳上茅屋屋顶的山羊大喊，起初山羊不肯下来，但等姨母对山羊高声唱了一串韵词之后，山羊就跳下来了。第二天，达尼在高崖的草地放牧长毛山羊时，便学着姨母对山羊大声喊出同样的字词。他不懂那些字词的意义和用途，只是照着高声念：纳罕莫曼，霍汉默汉！他喊完韵词后，山羊全部跑过来，行动迅速一致，肃静无声，一只只眯着黄眼睛，注视着达尼。</br>
<li><a href="">00:15:15</a> 茅屋</li></br>
她把达尼带进她独居的茅屋。她通常不让小孩进屋子，所以村里的孩子都怕那个地方。那间茅屋低矮幽暗，没有窗户。屋顶对角梁柱上垂挂着药草，有薄荷、野生蒜、百里香、洋蓍、灯心草、帕拉莫、王叶草、蹄形车、艾菊、月桂等。药草自然阴干，散发香气。姨母盘腿坐在屋内火坑旁，两眼透过缠结披散的黑发斜视达尼。她追问达尼到底对山羊说了什么，还问他晓不晓得那韵词的意思。等她发现达尼什么也不知道，却能镇服羊群，让它们靠拢，跟随他跑回村子，这位姨母立刻明白，达尼的内在必然具备魔法的力量。</br>
<li><a href="">00:17:34</a> 开始施法</li></br>
达尼乖乖端坐。姨母束起乱发，系好衣带，再度盘腿而坐。她丢了一把叶子到火坑，一股黑烟散开，弥漫整个幽暗的屋内。接着她开始唱歌，声调忽高忽低，宛如另外有个声音透过她在哼唱。她这样一直唱，小男孩渐渐分不清自己是睡是醒。这期间，女巫那只从不吠叫的老黑狗，张着因烟熏而发红的眼睛，一直坐在小男孩身边。接着女巫用一种达尼听不懂的语言对他说话，他不由自主跟随姨母念出某些韵词和字。念到最后，魔法镇住了达尼。“说话！”为了测试法术效力，姨母这么命令达尼。小男孩无法言语，却笑了起来。</br>
<li><a href="">00:19:14</a> 真名</li></br>
真名，地海系列的重要设定之一，之后的故事会展开介绍。</br>
<li><a href="">00:19:37</a> 隼鹰</li></br>
这只是第一步。日后，达尼将穷其毕生追寻这条法术之路，这条路终将带领他翻山越海去追逐一个黑影，直达死亡国度漆黑无明的海岸。可是，从起头这几步来看，法术之路仿佛是一条开阔的光辉大道。达尼发现，他一用名字召唤，野生隼鹰即俯飞而下，鼓翼咻咻，闪电般栖息在他腕际，那模样与王公贵族的猎鹰实在不相上下。这情形使达尼越发渴望知道更多召唤用的名字，便跑去找姨母，恳求教他雀鹰、苍鹰、鹫鹰等等的召唤名字。为了学会那些蕴含力量的词语，无论女巫姨母要求什么，尽管有的不是那么好做、那么好学，达尼全部照做照学。</br>
<li><a href="">00:21:55</a> 女巫</li></br>
地海系列对于女巫的描写，呈现为从开始的偏负面，到后期的伟大、深远以及非理性。</br>
<li><a href="">00:22:26</a> 雀鹰</li></br>
但，这些伎俩，她并没有传给年幼的学徒，而是尽可能教授笃实的法术。起初，达尼学习这些法术技巧的乐趣，就来自于召唤奇禽异兽的力量和知识，而这种纯真的童趣，终其一生也都将陪伴他。他在高原上牧羊时，总有猛禽在身旁飞绕，别的村童见了，便开始叫他“雀鹰”​。因此，在他的真名尚不为人知时，​“雀鹰”这个偶然得来的名字便成了他的通名。</br>
<li><a href="">00:25:01</a> 卡耳格</li></br>
那时，卡耳格帝国正当强盛，他们统治着北陲和东陲之间的四大岛屿：卡瑞构、峨团、胡珥胡和珥尼尼。卡耳格人的语言，与群岛或其他边陲人民的语言不一样。他们是尚未开化的野蛮人，白肤黄发、生性凶猛、嗜见血腥、喜闻焚城烟味。去年，他们攻打托里口群岛和强大的托何温岛，以大批红帆船组成的舰队进行了突袭。其实，攻打消息早就向北传至弓忒岛，可是弓忒岛的庄主们忙于私务，没怎么留意邻岛的灾祸。</br>
<li><a href="">00:27:26</a> 村民的行动</li></br>
有的村民逃进了山谷，藏身树林；有的村民做了打斗保命的准备；还有的完全不行动，只知就地哀叹扼腕。女巫是逃命者之一，她跑到卡波丁断崖的山洞，用法术把洞口封住，一个人躲在里面。达尼的铜匠父亲是留守者之一，因为他不愿抛下干了五十年活儿的熔炉和锻炉。他整夜赶工，把手边可用的金属全打造成矛尖，一同留守的村民顾不得进一步修整，就赶紧把那些矛尖绑在锄、耙等农具的木柄上，因为已经没有时间制作合适的木柄了。十杨村除了一般的猎弓和短刀，一向没有战备武器。毕竟，弓忒山民并非好战百姓，他们不是以战士，而是以羊贼、海盗、巫师出名的。</br>
<li><a href="">00:29:37</a> 慌急如绞</li></br>
想到自己还不过是幼童一个，却将被卡耳格人的长矛刺毙；至今还不知道自己的真名——代表长大成人的真名——就要去冥间报到，达尼的内心不由得慌急如绞。他低头注视细瘦的臂膀，由于寒雾四罩，两条臂膀早湿了。他明知自己的能耐，所以此刻的无力徒然让他干生气。他的内在拥有力量，只要晓得怎么使出来就行了。他搜寻已经学会的一切法术，衡量着哪些能用得上——或至少给他和同伙村民一个机会。不幸的是，单靠“需求”不足以释放力量，得有“知识”才行。</br>
<li><a href="">00:31:44</a> 造雾</li></br>
这时，​“需求”唤出了“知识”​：眼看卡耳格人前面小路的浓雾渐散，达尼想到一个或许能生效的法术。先前，谷区一个擅长天候术的老伯，为了争取达尼做他的学徒，曾教他几个咒语，其中一个就叫作“造雾”​，那是一种捆缚术，可以捆缚雾气，使之聚集在某处一段时间。不止这样，善用这幻术的人还可以把雾气塑造成阴森鬼魅，让它持续一段时间才消散。达尼的法术没有那么厉害，但他的目的并不在此，而且他有能力转变这个法术为己用。念头既定，他立即大声讲出村庄的几个地点和范围，然后口念造雾咒语，并在咒语内加上遮蔽术的咒词，最后，他大声喊出发动魔法的咒词。</br>
<li><a href="">00:34:19</a> 雾盲效果</li></br>
此时，灰茫茫的浓雾中隐约有道红光，看起来像是卡耳格人放火焚烧某间房舍的茅草屋顶。不过，卡耳格人还没爬上山、进村子，而是在村外暂停，想等浓雾消散，再进村子痛宰豪夺。被烧的那间茅舍就是皮革匠的房子。皮革匠让几个男孩溜到了卡耳格人的鼻子低下，嘲弄叫骂一通，而后溜走，他们的身影完全没入浓雾中，不露形迹。而大人们从树篱后面爬走，跑经一家家村舍，差不多到了村尾时，便对准聚在一起的敌方战士箭矛齐发。一名卡耳格人被一支刚锻造好、仍炽热炙手的矛给射穿身子，痛得滚倒在地。其余被箭射伤的战士怒火中烧，向前急冲，想把这些弱小到他们根本看不上眼的攻击者给劈了，却发现四周尽是浓雾，只闻人声，不见人影。</br>
<li><a href="">00:36:31</a> 追赶幽魂</li></br>
有些战士发觉脚下土地变得凹凸不平，便停下来；有些却继续向前，紧追那些游动却始终抓不到的形状，希望能找到他们原欲攻打的那座鬼魅村庄。由于许多闪闪躲躲、忽隐忽现的形状在四面八方飞窜，整片浓雾竟好像是活的。有一伙卡耳格士兵追赶幽魂，一直追到高崖——就是阿耳河源头上方的悬崖边，谁知追到这里，幽魂忽然凭空消失在渐薄的雾气中，他们自己却穿越茫雾和突然冒出来的阳光，惨叫着从上百英尺的高崖跌下，坠落到了岩间池水中。稍后赶到而没跌下去的士兵，站在悬崖边上拉长耳朵听着。这下子，恐惧爬上卡耳格人心田，他们不再追赶村民，开始在怪异的雾中找寻战友。他们在山麓聚集，但身边不是老有些奇形怪影纠缠，就是有些拿矛举刀的形影从后面刺过来，然后消失。卡耳格人急忙往山下跑，跌跌撞撞，不敢出声，直到逃出迷雾范围，清清楚楚看见山村下方沐浴在晨光中的河流和峡谷，才停步集合。回头观望时，他们看见小路整个被一面浮动的灰墙罩着，灰墙后的一切全被包藏起来。从那面灰墙里，陆续冒出来两三个士兵，长矛横肩，跌跌撞撞地向前冲去。走出浓雾的卡耳格人，再也没有一个人回头观望第二次，全部匆匆逃离这块魔地。</br>
<li><a href="">00:40:14</a> 达尼默然呆立</li></br>
街上那棵紫杉树附近，村人发现铜匠的儿子独自站在那里，身上不见半点伤痕，却有如受了惊吓般默然呆立。于是，大家领悟了达尼刚才的作为，立刻将他带进他父亲的屋子，再快去把女巫从洞穴里找出来，全力医治这个救了大家性命和家产的孩子。这场战斗，总计只有四个村人被卡耳格人杀死，只有一间房子被烧毁。小男孩身上一处武器伤口也没有，却不吃不睡不言不语，仿佛完全听不到旁人对他讲话，也看不见前来探望的人。附近地方的巫医，没有一个能治好他。姨母说：​“他过度使用了力量。​”可是，她没有法术能医治他。</br>
<li><a href="">00:41:43</a> 陌生人</li></br>
在阿耳河河口大屠杀后的第五天，一个陌生人走进十场村。这陌生人既不年轻也不年老，披着斗篷，没戴帽子，轻轻松松手执一根与他等高的橡木长杖，缓步行来。但是，一般人到十杨村，大都从阿耳河上行，这陌生人却从山上的森林走下来。村妇们一见，即知这人是巫师，又听他说什么杂症都能医，便引他直接到铜匠家。陌生人驱散村民，只留下达尼的父亲和姨母，他弯腰察看躺卧在小床上的达尼，然后把手按在男孩额头，同时碰一下男孩的嘴唇。达尼慢慢坐起身子，四下张望。才一会儿，他就说话了，力气和饥饿感也渐渐回来了。他们给达尼一点东西吃喝，达尼吃完又躺回床上，但深色的双眼一直疑惑地看着床边这陌生人。</br>
<li><a href="">00:43:42</a> 地震</li></br>
之前一期浪潮的把戏节目里，四十二讲过这个故事。厄休拉·勒古恩的“地海”系列是一整个伟大长卷，整个故事如同隽永的诗歌，而本期我们只取其中的一个小小的故事，名为《大地之骨》的短篇。地海系列的故事深邃，悠长，每一个故事都仿佛是整个故事——也借分享《大地之骨》这个小故事，与大家一起浅浅地体会一下地海故事的精彩。<a href="https://www.gcores.com/radios/182096"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:48</a> 他需要真名</li></br>
这铜匠一向不肯被显赫名声吓倒，便说：​“先生，我儿子这个月才要满十三岁，我们原本计划在今年日回宴为他举行成年礼。​”“尽早授予他真名比较好。​”法师说，​“因为他需要他自己的名字。现在，我还有别的事情要办，但我会在你选的那个日子回来。要是你认为合适，行礼完毕我就带他跟我一起回去。假如他适合，我就收他为徒，或送他去合乎他资质的学习场所。因为，天生的法师心智，若滞留于黑暗，是危险的事。​”欧吉安说话非常温和，但口气坚定，连死脑筋的铜匠都被说动同意了。</br>
<li><a href="">00:44:33</a> 传承</li></br>
失去了师傅，获得了徒弟。</br>
<li><a href="">00:45:04</a> 格得</li></br>
孩子十三岁那天，是灿烂的早秋之日，鲜丽树叶仍挂枝头。欧吉安云游弓忒山回来，成年礼正在举行。女巫姨母把男孩出生时母亲给的名字“达尼”取走。没了名字的他，裸身步入阿耳河的清凉源泉中——那源泉位于高崖下方的岩石间。他踏入水中时，阴云遮去太阳，大片黑影覆盖男孩四周的池水。男孩横越水池，走到较远的另一岸。尽管池水让他冷得发抖，他仍然按照仪式，挺直身子慢慢走过冰冷的流水。等在那儿的欧吉安伸手紧握男孩手臂，小声对他讲出他的真名：​“格得。​”这就是一位深谙魔法力量的智者授他真名的经过。</br>
<li><a href="">00:47:02</a> 祝咒</li></br>
一支赤杨木手杖，由姨母祝了咒。</br>
<li><a href="">00:47:46</a> 休息一下</li></br>
您现在听到的是《FlightoftheWildGeese》。</br>
<li><a href="">00:47:58</a> 欢迎回来</li></br>
继续故事前，还是先喝点~</br>
<li><a href="">00:48:18</a> 文本优美</li></br>
还是得感谢作者以及翻译老师，读起来非常诗意。</br>
<li><a href="">00:49:11</a> 对法师的幻想</li></br>
格得原以为当了大法师的徒弟，便可以立刻投入魔法的秘境：他将听得懂兽语及林中树叶的语言；可以运用咒语操控风向，也能学会任意变换身形之术；说不定还能和师父化为雄鹿一起飞奔，或共同展开鹰翼飞越弓忒山到达锐亚白镇。但事实远非所盼。他们闲步前进，先从山上走到谷区，然后环山慢慢往南，再向西行。他们师徒和一般穷酸的游走术士、锅匠、乞丐没有两样，沿途寄宿小村，或在野地过夜。他们没有进入什么神秘之境。什么事也没发生。格得初次看到法师的橡木长杖时，内心既渴望又敬畏，但不久就发现，那不过是一支帮助行走的粗棍子而已。三天过去了，四天过去了，欧吉安仍然连一个咒法都没有传授，也完全没有教他什么名字、符文或法术。欧吉安尽管很沉默，却十分祥和平静，格得很快就不再感到畏惧。所以不过一两天时间，他就敢放心问师父：​“老师，我什么时候开始学艺呢？​”“已经开始了。​”欧吉安说。</br>
<li><a href="">00:51:33</a> 耐心</li></br>
欧吉安说：​“你想操控法术，老实说，你已经从那个泉源汲取过多的泉水了。要等。要成为真正的男人必须有耐心，而精通法术所需的耐心更是九倍于此。​”</br>
<li><a href="">00:52:52</a> 点题了</li></br>
要聆听，必先静默。</br>
<li><a href="">00:53:40</a> 有什么伟大</li></br>
等到两人沿着盘旋的山路西行，过了巍斯，走入荒僻的森林以后，格得更是愈来愈不明白，欧吉安这位伟大的法师究竟有什么伟大，他又有什么魔法。因为每逢下雨，欧吉安连每个天候师都晓得的挪移暴雨的咒语也不说。像弓忒岛或英拉德岛这种术士云集的岛屿，常可能看到乌云缓缓从这边跌到那边，从这处滚到那处，因为一个接一个的法术会不断把乌云挤来挤去，直到把它们赶到海面上方，让雨水平静地落入海中。可是，欧吉安却任凭大雨爱落哪儿就落哪儿，他只会找棵丰茂的冷杉树，躺在树下而已。格得蹲在滴雨的树丛间，湿淋淋地生着闷气，他想不通：要是过度明智而不知使用，那么空有力量，又有何用？他倒宁愿跟随谷区那个老天候师，当他徒弟，至少还可以干着身子睡觉。格得一语不发，没把内心的想法讲出来。他的师父微微笑着，后来就在雨中睡着了。</br>
<li><a href="">00:55:33</a> 到家</li></br>
日回后第一场大雪降在弓忒山巅时，师徒俩才抵达锐亚白镇欧吉安的家。锐亚白小镇坐落在高陵的岩石边上，镇名的意思是“隼鹰巢”​。从高踞山陵的镇上，可以远望弓忒深港和港口塔房，也可以见到船只进出雄武双崖之间的海湾闸门。向西极目，越过海洋，可依稀看出欧瑞尼亚岛的蓝色群山。欧瑞尼亚岛是内环诸岛的极东岛屿。法师的木屋虽大，搭建又牢固，但里面用来取暖的，却与十杨村的茅屋一样，是壁炉和烟囱，而不是火坑。整栋屋子就是一个房间，其中一侧的外面盖了羊舍。西墙有个壁龛似的凹处，格得就睡那儿。草床的上方有扇窗户，看出去可以望见大海，但窗板得常常关着，以防着整个冬天由西边和北边猛吹过来的强风。</br>
<li><a href="">00:57:18</a> 《赫语符文六百》​</li></br>
地海世界的通用语。群岛区的赫语虽不比其他的人类语言多有魔力，却根源于太古语。太古语中，所有事物的名称都是真名，若想看懂太古语，就得先学习符文——这种早在世间岛屿浮出海洋之时就写成的符号。</br>
<li><a href="">00:59:44</a> 女孩</li></br>
春天来临时，世界转眼明亮起来。欧吉安时常派格得到锐亚白镇上方的草坡采集药草，还告诉格得，爱待多久就待多久，给他整天的自由，走过雨水满注的溪流河岸，穿越阳光下的树林和湿润的绿色旷野。格得每一回都高高兴兴地出门，到晚上才回来；但他也没忘记药草的事，爬山、闲逛、涉溪、探险时，他都留意寻找，每次总会采些回来。有一次，他走到两条溪流之间的草地，那里长满了一种叫“白圣花”的野花。由于这种花很稀有，深受医者称道，所以格得第二天又去摘，结果有个人比他更早到，是个女孩。他见过那女孩，晓得她是锐亚白老镇主的女儿。格得原本不想与她攀谈，她却走过来，愉快地向他问好：​“我知道你是谁，你就是雀鹰，是我们法师的高徒。真希望你告诉我一点法术！”</br>
<li><a href="">01:03:55</a> 没带牙刷</li></br>
这个梗还在追Jerry老师......</br>
<li><a href="">01:04:30</a> 呵男人</li></br>
但，隔一天他又去了。他告诉自己，应该趁着花儿盛开，多采些花回来。他去时，女孩也在那儿，两人还一同赤脚踩着湿软的草地，用力拔起地上的白圣花。春阳高照，女孩与格得说话时，就和弓忒村的牧羊女一样兴高采烈。她又问到格得魔法，还睁大双眼聆听他讲述的种种，这使得格得又开始自吹自擂。接着，女孩问他是否不肯施展变换咒语，当格得再度推托，女孩就把自己脸上的黑发拨到后面，注视着他说：​“你是不是害怕？​”“我才不怕呢。​”她有点轻视地微微一笑，说：​“大概是你还太年轻了。​”</br>
<li><a href="">01:05:44</a> 回家翻书</li></br>
格得回到家时，师父还没回来。他直接走向书架，把架子上那两本术典拿下来。那两本书，欧吉安还从没在他面前翻过。他翻寻自身变形术的记载，可是由于符文读起来速度慢，而且也看不太懂，所以他找不到。这两本书十分古老，是欧吉安从他的师父“远观者”赫雷那里得来，而“远观者”赫雷又从他的师父佩若高大法师那里得来，如此可以一直追溯到神话时代。书中的字又小又怪，而且经过几代不同的笔迹重写、补遗，如今使用那些笔迹的人都已归于尘土了。不过，格得勉强读着，倒也零零星星看懂一些。由于那女孩的问题和取笑一直在他心里盘旋，所以他一翻到召唤亡灵那一页，就停了下来。正当格得读着，把那些符文和记号一个个破解厘清时，他心中却升起了一股恐惧。他两眼仿佛被钉牢般无法移开，直到读完整条咒语为止。</br>
<li><a href="">01:07:24</a> 《寻查师》</li></br>
《寻查师》是《地海故事集》里的一篇独立故事，在于探索、延申前四部地海故事锁建构的世界。《寻查师》的年代约在其余小说之前三百年，当时世界黑暗动荡，此故事或许有助于了解群岛王国许多习俗制度如何制定形成。</br>
<li><a href="">01:07:40</a> 黑影</li></br>
他抬起头，发现屋内已暗了下来。他刚刚一直没有点灯，就在黑暗中阅读。现在他低头俯视书页，已经无法看清书中的符文了，然而那股恐惧却在他内心扩大，好像要把他捆绑在椅子上似的。他感觉发冷，转头环视时，好像看见有什么东西贴伏在关着的门上，是一团没有形状、比黑暗更黑暗的黑影。那团黑影好像要朝他靠近，还低语着，轻声叫唤着他，但是他听不懂那些话。这时，房门霍然大开，一个周身绽放白光的男子走进屋子。那巨大明亮的形体突然激烈地大声说话，驱散了黑影，细小的呼唤声也因而消失。格得内心的恐惧虽然就此逝去，但他依旧极度不安——因为周身发亮站在门口的，正是法师欧吉安，他手里的那根橡木杖，也散发出耀眼的白光。法师没说什么，他经过格得身边，把油灯燃亮，再把书放回架上。这时他才转头对男孩说：​“施展那种法术，一定会使你的力量和性命陷入险境。你是为了那种法术，才翻阅那两本书的吗？​”</br>
<li><a href="">01:09:28</a> 你什么也没教我！</li></br>
“那女孩本身也已经是半个女巫了。说不定就是母亲派女儿来找你攀谈的。刚才说不定也是她把书翻到你读的那一页的。她效劳的那些力量不同于我效劳的，我不了解她的意志，但是我知道她对我没有善意。格得，你仔细听好，你是不是从来没有想过，为什么危险必然环绕力量，正如黑影必然环绕光亮？魔法不是我们为了好玩或让人称赞而玩的游戏。想想看我们法术里说的每个字、做的每项行动，若不是向善，就是向恶。所以在张口或是行动之前，一定要知道事后的代价！”由于羞愧使然，格得大喊：​“你什么也没教我，我怎么会知道这些事？自从跟你一起住了以后，我就什么事也没做，什么东西也没看到——”“现在你已经看到一些东西了，​”大法师说，​“就在我进来时，那黑暗的门边。​”格得默然无语。</br>
<li><a href="">01:11:27</a> 呆立原地</li></br>
格得呆立在原地，内心惶惑。这些日子以来，他已经渐渐喜爱这个名叫欧吉安的人了，欧吉安曾经一触便医好他，也不从曾发怒。格得到现在才明白自己爱他。他注视着斜倚在烟囱一隅的木杖，想起那木杖刚才绽放的光芒，驱走了黑暗中的邪恶。他很渴望留在欧吉安身边，继续同他游走森林，久久远远，好学习如何沉静。可是，另一种渴望也在他心中跃动不止，他期待光荣，也想要行动。要使法术娴熟，追随欧吉安似乎是一条漫漫长路，一条耗费时日的无名小径，而他其实或许可以迎着风，直接航向内极海，登上“智者之岛”​，那里的空气因魔法而明亮，还有大法师在奇迹中行走。“师父，我去柔克岛。​”他说。</br>
<li><a href="">01:13:30</a> 《大地之骨》</li></br>
《大地之骨》是《地海故事集》里其中一个独立故事，讲述格得第一位师父的师父之事。此故事显示若要阻止一场地震，需要不止一位巫师。</br>
<li><a href="">01:14:04</a> 码头</li></br>
他们往下走到码头，港口长连忙过来欢迎欧吉安，询问有何需要效劳之处。法师说明情况，港口长立刻表示有艘船要开往内极海，格得可以作为旅客乘船。​“他要是会法术，他们说不定还可以请他担任捕风人，因为那艘船上没有天候师。​”“这孩子会一点造雾法，但不懂海风。​”法师说着，一手轻放在格得肩上，​“雀鹰，你还是个陆地人，可别打海洋和海风的主意。港口长，那艘船叫什么名字？​”“叫‘黑影’，从安卓群屿装载了毛皮和象牙来，要到霍特镇去。是艘好船，欧吉安师父。​”大法师一听到船名，脸色就沉了下来，但他说：​“就搭那艘船去吧。雀鹰，把这封信交给柔克学院的护持。一路顺风，再会！”欧吉安的道别话仅止于此。一说完，他便转身从码头大步往坡上的街道走去，格得孤单单地站着，目送师父离去。</br>
<li><a href="">01:18:02</a> 登船启航</li></br>
这时，桨手陆续登船。这艘船预定傍晚以前驶至港外停泊口，然后利用黎明退潮启航。格得根本找不到一个不碍事的地方，只好尽力爬到船尾堆积货物的地方，紧紧抱住货堆，观看一切。桨手跳上船来，他们都是结实汉子，手臂特壮。码头工人把水桶滚到船坞，再安到桨手的坐凳底下。这艘建造精良的船，载重量大，吃水深，可是被岸边波浪一推一送，也是会稍微颠晃。舵手在船尾柱的右边就位，等候船长下令。船长坐在龙骨和船首交接的一块支撑厚板上，船首雕刻着安卓岛的古代蛇形。船长高吼开船的命令之后，​“黑影”被解缆，由两条划艇牵引离开船坞。接着，船长高吼：​“开启桨眼！”每边各十五支大桨“咔”的一声，同时开划。船长旁边一名小男孩负责打鼓，桨手弓起有力的背，依鼓声划桨。宛如海鸥展翅飞翔之易，这艘船轻轻松松划出去。港市骚乱嘈杂的声音，一下被抛在后面，他们划入海湾寂静的水域。弓忒山白色的山巅突出水面，仿佛悬挂在海上。船锚在行经雄武双崖南侧下风处的一个浅湾时被抛掷出去，船只停泊在夜色中。</br>
<li><a href="">01:20:58</a> 仰望星空</li></br>
没有甲板的船上，塞满了人和帆具以及货物，船员几乎没有什么空间，也完全谈不上舒适，但格得的舒适又是什么呢？那天晚上，他躺在船尾捆成一卷一卷的北岛生毛皮上，仰望港湾上方的春夜星空，远望城市点点黄灯，时醒时睡，满心欢喜。黎明前，潮汐回退，他们收锚，轻缓地把船只从雄武双崖间划出海。日出染红后方的弓忒山头时，他们升起主帆，经弓忒海向西南方前进。和风吹送他们驶经巴尼斯克岛与托何温岛。第二天，群岛区的“心脏”与“壁炉”黑弗诺大岛便已然在望。其后整整两天，他们沿着黑弗诺的东岸行驶时，都可以看见岛上的青绿山丘，但是他们却没有靠岸。不出几年，格得便有机会踏上这块陆地，或在世界的中心观看黑弗诺大港口的白色塔楼了。</br>
<li><a href="">01:22:10</a> 《地海古墓》</li></br>
《地海古墓》是于1971年发表的奇幻小说，是地海系列的第二部长篇小说。故事叙述古墓女祭司恬娜走出阴暗陵墓与封闭自我，寻得自由的过程。</br>
<li><a href="">01:23:05</a> 大风大浪</li></br>
夜里，风力转强，他们降下船帆与桅杆。次日一整天划桨前进。这艘长船虽然平躺在波浪之上，雄浑前行，但船尾的舵手掌着长舵桨，注视击打大海的天雨时，却除了滂沱大雨，什么也看不见。借由磁石指引，他们转向西南，虽然还算清楚该怎么行驶，却不知道是在穿越什么水域。水手谈到柔克岛北方的沙洲，也提起柔克岛东边的波里勒斯岩。格得在一旁静听。有人争论说，他们现在可能早就进入柯梅瑞岛南方的开阔水域了。海风越来越强，被吹碎的巨浪变成水沫飞溅。虽然他们依旧划桨向西南前进，但每个人的划桨工时缩减了，因为风雨中划桨非常辛苦。连较年轻的桨手，也都是两人负责一支桨。自从驶离弓忒岛以后，格得也和其他水手一样轮班划桨。没划桨的人要去汲水，因为大量海水飞涌入船里。大风吹袭的海浪，有如冒烟的山脉在狂奔。大伙儿任风雨打在背上，虽然又痛又冷，始终没歇手。鼓击声穿透暴风雨的轰隆声，有如怦怦心跳。</br>
<li><a href="">01:25:55</a> 嗷嗷嗷的地方</li></br>
一个很多海豹的地方（误</br>
<li><a href="">01:26:06</a> 有亮光！</li></br>
他回到原本划桨的位置，与同伴合力划，这位同伴是个壮实的安卓少年。他耳朵听着鼓声咚咚，眼睛看着船尾悬挂的灯笼随风跳动：那盏灯笼真是薄暮急雨中受折磨的一抹微光。在一起一落用力划桨的节奏中，只要能有空当，格得尽量向西望。有一次，船被海浪高举起来时，在那片黑压压雾茫茫的海水之上，云层之间，他突然瞥见一丁点亮光，看似夕阳余晖，但不是夕阳那种红色，而是清亮的光。他的划桨伙伴没看见那光亮，但格得大叫说有。船只每次被海浪高举起来时，舵手也拼命看，总算见到格得所说的光亮，但他回吼说，那是夕阳余晖。于是，格得叫一个正在汲水的年轻人替他划一下桨，自己设法走过板凳中间的窄小走道。行走时，他必须紧抓雕龙的船缘，才不会翻出船外。到了船首，他大声对船长说：​“先生！西边那光亮是柔克岛！”“我没看见什么光亮呀！”船长大吼。格得急忙伸手遥指，结果，在疾风暴雨、巨浪滔天的大海西边，大家都瞧见了那个放射清晰光芒的亮点。船长立刻高声叫舵手西行，驶向那光亮。他不是为了他的旅客，而是为了不让他的船再承受暴风雨。他对格得说：​“乖乖，你说话倒像个海洋巫师。但我可告诉你，在这种鬼天气之下，如果你把我们带错方向，到时候我会把你丢出船，叫你游泳去柔克岛！”</br>
<li><a href="">01:29:30</a> 绥尔湾</li></br>
舵手倚着他的长舵桨，回头大叫：​“先生！那是真的陆地，还是巫术变的？​”“你这没头没脑的笨蛋，继续保持前进方向！划呀，你们这些没骨气的奴子奴孙！任何一个傻瓜都看得出来，那就是绥尔湾，还有柔克岛的圆丘呀！划！”于是，桨手随着咚咚鼓声，疲乏地把船划进海湾。湾内无风无雨很宁静，所以他们可以听见镇上的市声及钟声，与暴风雨的轰隆巨响远远相离。岛屿周围一英里外的北方、东方和南方，乌云高悬；但柔克岛上方，天空宁静无云，星斗正一颗颗露面放光。</br>
<li><a href="">01:31:13</a> 以小见大</li></br>
格得到达柔克岛的故事，就像整个《地海巫师》的故事。</br>
<li><a href="">01:31:56</a> 故事结构</li></br>
既像那种“寓言自我实现”的原型故事，又像那种“冥冥之中自有天意”的哲学故事。</br>
<li><a href="">01:32:46</a> 阿纳金·天行者</li></br>
阿纳金·天行者，即达斯·维达，是电影《星球大战》里的一名虚构人物。他在正传三部曲里为头号反派，也是前传三部曲中的主角。</br>
<li><a href="">01:33:44</a> 师傅的教诲</li></br>
你想知道的真言，是存在于天地之间的，所以好好闭嘴，好好聆听。</br>
<li><a href="">01:35:09</a> 下期预告</li></br>
外部的困难是容易战胜的，而内心的挑战是要花时间去克服的。</br>
<li><a href="">01:35:28</a> 初见失望了</li></br>
并不是类似哈利波特的故事......</br>
<li><a href="">01:36:41</a> 下期更精彩</li></br>
该遇到宿敌哥了是吧。</br>
<li><a href="">01:37:01</a> 结尾BGM</li></br>
感谢您收听本期节目，我们下期节目再见！您现在听到的是《FlightoftheWildGeese》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]“毁灭战士杀人事件”？科伦拜恩惨案的故事 | “玩家看法”（暂名） Vol.0 试播</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197230</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ca94a852-437f-4dfd-9cc7-6838fe2d35dd.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/32d19a8c8e4ae5ad0f21818ffb4c6e9c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ca94a852-437f-4dfd-9cc7-6838fe2d35dd.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:57:52</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：天行</p>
<p>“玩家看法”是我们尝试的一个新选题，聊聊那些富有争议的重大历史事件与犯罪故事。试播集我们以美国历史上，科伦拜恩高中枪击案为题，聊聊这场在上世纪末对《毁灭战士》形成巨大压力的轩然大波。</p>
<p>1999年4月20日上午11点19分，科罗拉多利特尔顿的科伦拜恩高中校园里传出了枪声。13人死亡，数十人受伤的惨剧震惊了全美与世界，而之后的媒体则将两名枪手的行为渲染为“DOOM带来的疯狂”。20多年后，我们回顾这桩惨案，会从中发现什么？</p>
<p>-</p>

<p>主播：白广大, 引擎的维修保养</p>
<p>点赞：656，评论：357，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自Slash/LanAstbury/S.Hudson的《Ghost》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> GadioStory</li></br>
好久不见！今天的主持人是引擎和老白。</br>
<li><a href="">00:02:19</a> 刘梦霏老师</li></br>
刘⽼师对杀⼿和征服者这两个概念的扬弃。重新进⾏了玩家分类，为什么巴图玩家分类不适合⼤规模传播，就是因为当玩家成为社会话题与公开事件的时候，带有负⾯诱导性的定义很容易会被社会语境引述成为不利于⼀个全体玩家的叙事结构。<a href="https://www.gcores.com/radios/194791"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:11</a> 坏影响不可估量</li></br>
现代媒体的嗜⾎性与新闻传播学对于传播标签的提炼，都会让游戏与玩家，在很多时候成为众⽮之的。这种事情在历史上⼀再发⽣，所以它是⾮常⾮常有预⻅性的。</br>
<li><a href="">00:05:11</a> 科伦拜恩⾼中事件</li></br>
接下来我们要说的是美国⾃⾝存在的社会现象，事件，以及它与游戏之间的关系。</br>
<li><a href="">00:05:41</a> 校园枪击</li></br>
4⽉17⽇，美国佛罗⾥达州⽴⼤学校园发⽣枪击事件，导致两⼈死亡、四⼈受伤。枪⼿也被警⽅枪击受伤。综合路透社和新华社报道，美国佛州警⽅星期四（4⽉17⽇）在新闻发布会上说，⼀名枪⼿当天午间在佛罗⾥达州⽴⼤学塔拉哈西校区开枪，多⼈中枪。校警⽴即反应，制服并逮捕了枪⼿。枪⼿是这所⼤学学⽣，两名死者都不是该校学⽣。枪击事件发⽣后，校⽅要求在校⼈员就地躲避，关闭并远离⻔窗，同时等待进⼀步的指引。校⽅同时宣布，取消17⽇和18⽇所有课程和活动，塔拉哈西校区的所有体育活动取消⾄20⽇。警⽅公布枪⼿⾝份为莱昂县（LeonCounty）⼥副警⻓的20岁⼉⼦菲尼克斯·伊克纳（PhoenixIkner）。</br>
<li><a href="">00:06:44</a> 激进的控枪政策</li></br>
</br>
<li><a href="">00:08:07</a> 道格拉斯高中事件</li></br>
2018年佛罗里达校园枪击案指当地时间2018年2月14日发生在美国佛罗里达州迈阿密都会区帕克兰玛乔丽·斯通曼·道格拉斯高中的大规模枪击事件。事发当时造成17人死亡，14人送院治疗，加上2名学生自杀共造成19人死亡，因而成为美国历史上死伤最严重的高中枪击事件。3月份，佛罗里达州议会通过玛乔丽·斯通曼·道格拉斯高中公共安全法案，将购买步枪的最低年龄提高到21岁，设立等候期和背景审查，安排部分学校教职员工持枪上岗并雇佣校警，禁止撞火枪托枪支，根据部分法令逮捕持枪的有暴力倾向或心智不健全的人士。实施共需大约4亿美元开支。州长于3月9日签署法案。</br>
<li><a href="">00:09:04</a> 科伦拜恩枪击事件</li></br>
1999年4⽉20⽇这⼀天上午11点左右，午休时间在外⾯抽烟的科伦拜恩⾼中三年级学⽣布鲁克斯·布朗，看到⼀辆⻋驶⼊学校，他认出⻋⾥的⼈是他的同学埃⾥克哈⾥斯。⼀年前，哈⾥斯向布朗的汽⻋挡⻛玻璃扔了⼀块冰，布朗就此与哈⾥斯断绝了友谊。枪击案发⽣前，布朗与哈⾥斯和解。布朗在哈⾥斯的⻋旁⾛近他，斥责他翘了早上的课，因为哈⾥斯总是认真对待学业，准时上课。哈⾥斯回答说：“这已经不重要了。”</br>
<li><a href="">00:10:52</a> 屠杀开始</li></br>
⼏秒钟后，哈⾥斯⼜说：“布鲁克斯，我现在喜欢你了。离开这⾥。回家去。Brooks,Ilikeyounow.Getoutofhere.Gohome.”布朗感到不安，迅速离开了校园。上午11点19分，他⾛出学校⼀段距离后听到了第⼀声枪响。</br>
<li><a href="">00:11:29</a> 凶手</li></br>
埃⾥克·戴维·哈⾥斯(1981年4⽉9⽇-1999年4⽉20⽇)和迪伦·⻉内特·克莱伯德1981年9⽉11⽇-1999年4⽉20⽇)是美国⾼中⽣和⼤规模杀⼈犯，于1999年4⽉20⽇在科罗拉多州哥伦拜恩的哥伦拜恩⾼中制造了⼤屠杀。哈⾥斯和克莱伯德杀害了13名学⽣和⼀名教师，另有23⼈受伤。在学校图书馆杀死⼤多数受害者后，他们⾃杀⾝亡。</br>
<li><a href="">00:12:31</a> 准备炸弹</li></br>
那时，克莱伯德已经驾驶另⼀辆⻋抵达学校，两个男孩在餐厅⾥留下了两个⾏李袋，每个袋⼦⾥都装有⼀枚20磅（约9公⽄）的丙烷炸弹。他们最初的计划是，当这些炸弹爆炸时，哈⾥斯和克莱伯德会在⻋后等候，并在爆炸幸存者逃离学校时向他们开枪、捅⼑、投掷炸弹。中午时分，他们私家⻋⾥安装的炸弹也会爆炸，炸死急救⼈员和其他现场⼈员。</br>
<li><a href="">00:13:44</a> 直接动手</li></br>
当这些装置未能引爆时，哈⾥斯和克莱伯德便开始枪杀他们的同学和⽼师。这起枪击案是美国历史上最致命的⾼中枪击案，直到2018年2⽉14⽇被尼古拉斯·克鲁兹(NikolasCruz)在斯通曼道格拉斯⾼中制造的枪击案超越。在已确认的⼗四⼈死亡中，哈⾥斯要为九⼈负责，⽽克莱伯德要为其余五⼈负责。</br>
<li><a href="">00:14:14</a> 枪手自杀</li></br>
中午12点02分，哈⾥斯和克莱伯德返回图书馆。56名图书馆⼈质中，34⼈毫发⽆损，他们在哈⾥斯和克莱伯德离开图书馆后全部逃脱。调查⼈员后来发现，哈⾥斯和克莱伯德拥有⾜够的弹药将他们全部杀死。10名受害者在图书馆内遭到处决式枪杀。中午12点08分，哈⾥斯和克莱伯德相继⾃杀。哈⾥斯背靠书架坐下，⽤霰弹枪朝上颚开了⼀枪；克莱伯德则跪倒在地，⽤TEC-9步枪朝⾃⼰的左太阳⽳开了⼀枪。</br>
<li><a href="">00:15:20</a> 911事件</li></br>
9·11袭击事件，是基地组织于2001年针对美国发动的四起伊斯兰恐怖自杀式袭击事件。十九名恐怖分子劫持了四架商用客机，前两架撞向纽约市世界贸易中心双子塔，第三架撞向弗吉尼亚州阿灵顿县的五角大楼（美国国防部总部）。第四架飞机在乘客暴动期间坠毁在宾夕法尼亚州一片乡村田野中。9·11袭击事件造成2,977人死亡，是历史上最致命的恐怖袭击。为了回应这些袭击，美国发动了长达数十年的全球反恐战争，以消灭被视为恐怖组织的敌对团体以及据称支持他们的外国政府。</br>
<li><a href="">00:15:40</a> 自白</li></br>
根据他们的⽇记，哈⾥斯和克莱伯德似乎早在1998年5⽉就开始策划这场袭击，距离袭击发⽣已近⼀年。在接下来的11个⽉⾥，哈⾥斯和克莱伯德精⼼制作炸药，并收集了⼤量武器。哈⾥斯和克莱伯德各⾃留下了⼏篇⽇记和家庭录像，这些录像既有他们单独拍摄的，也有他们共同拍摄的，预⽰了这场⼤屠杀，并解释了他们的动机。开始写⽇记后不久，哈⾥斯就写出了⼀份袭击计划，其中包括在屠杀之后逃往国外，或者在丹佛国际机场劫持⼀架⻜机坠毁在纽约市。</br>
<li><a href="">00:16:14</a> DOOM与⽹站</li></br>
事件的前兆始于1996年，埃里克·哈里斯在美国在线建立了一个个人网站。原本这个网站是用于存放他和克莱博尔德共同设计的毁灭战士游戏关卡文件，以供朋友们下载。在那一年里，哈里斯在网站上建立了一个简单的博客，包括笑话、日志，记载了他对父母、学校和朋友的一些看法。在那一年底，网站包含了教导他人如何恶作剧的指示、制作爆炸物的教学，并记载了许多他和克莱博尔德以此恶作剧的过程。到了1997年初，博客的内容显现出哈里斯对这个社会越来越多的不满。</br>
<li><a href="">00:17:39</a> 出身</li></br>
哈⾥斯和克莱伯德均出⽣于1981年。哈⾥斯出⽣于堪萨斯州威奇托，但由于⽗亲在美国空军服役，童年时期经常搬家；⽽克莱伯德则在哥伦拜恩附近出⽣⻓⼤。哈⾥斯⼀家最终于1992年定居科罗拉多州。不久之后，哈⾥斯和克莱伯德在七年级时相识。随着时间的推移，他们的关系越来越亲密。到了⾼中三年级，据说他们已经形影不离了。关于他们的传闻众说纷纭；⼀些⼈说哈⾥斯和克莱伯德在⾼年级时⾮常不受欢迎，经常成为欺凌的对象；⽽另⼀些⼈则说，他们在学校的社会阶层中并不处于底层，⽽且都有很多朋友，社交⽣活也很活跃。</br>
<li><a href="">00:19:19</a> 运动员⽂化</li></br>
据称，哥伦拜恩⾼中有着浓厚的“运动员⽂化”，受欢迎的学⽣，尤其是运动员，会受到教职员⼯和其他学⽣的特殊待遇。</br>
<li><a href="">00:21:06</a> 影响很坏</li></br>
根据他们的⽇记，哈⾥斯和克莱伯德似乎早在1998年5⽉就开始策划这场袭击，距离袭击发⽣已近⼀年。在接下来的11个⽉⾥，哈⾥斯和克莱伯德精⼼制作炸药，并收集了⼤量武器。哈⾥斯和克莱伯德各⾃留下了⼏篇⽇记和家庭录像，这些录像既有他们单独拍摄的，也有他们共同拍摄的，预⽰了这场⼤屠杀，并解释了他们的动机。哈⾥斯和克莱伯德希望这些内容能够被公众⼴泛传播，并激励追随者，尽管其中许多证据从未被当局公布。</br>
<li><a href="">00:21:54</a> 滑稽论述</li></br>
哈⾥斯和克莱伯德在学校经常穿⻛⾐，⼀般来说，这是他们⽇常服装的⼀部分，所以在屠杀之后，⼈们普遍认为哈⾥斯和克莱伯德是学校⾥⼀个名为“⻛⾐⿊⼿党”的⼩团体的成员，这是⼀群不适应学校环境的⼈，据称他们反抗受欢迎的学⽣。事实证明这不是真的，因为哈⾥斯和克莱伯德都与该组织没有任何关系（事实上该组织本身也是学生之间捕风捉影的臆想）。上述两⼈的⽂字和视频揭⽰了他们枪击的理由。</br>
<li><a href="">00:23:23</a> 个人网站</li></br>
1996年，15岁的埃⾥克·哈⾥斯(EricHarris)在美国在线(AOL)上创建了⼀个私⼈⽹站，这个网站最初是为了托管哈⾥斯为第⼀⼈称射击游戏《毁灭战⼠》、《毁灭战⼠II》和《雷神之锤》所创建的mod关卡（称为WAD）。哈⾥斯在该⽹站上开设了⼀个⽹络⽇志，其中包含哈⾥斯偷偷溜出家⻔制造恶作剧和破坏⾏为的详细信息，例如与克莱伯德等⼈⼀起燃放烟花。这些被称为“叛军任务”，哈⾥斯的博客主要由“任务⽇志”组成。</br>
<li><a href="">00:24:52</a> 暴力倾向</li></br>
从1997年初开始，博客⽂章开始显露出哈⾥斯对社会的愤怒迹象。到年底，该⽹站包含了如何制造炸药的说明。哈⾥斯的⽹站访问量不⼤，直到1997年8⽉才引起关注。此前，哈⾥斯在⼀篇详述杀⼈幻想的博客⽂章结尾写道：“我只想尽我所能，杀死和伤害你们所有⼈，尤其是⼏个像布鲁克斯·布朗那样的⼈。”</br>
<li><a href="">00:25:53</a> 报警</li></br>
布朗的⽗⺟浏览该⽹站后，于1997年8⽉7⽇联系了杰斐逊县警⻓办公室。⼀名调查员起草了⼀份宣誓书，申请对哈⾥斯家进⾏搜查，但该书从未提交给法官。</br>
<li><a href="">00:26:21</a> 被捕</li></br>
1998年1⽉30⽇，哈⾥斯和克莱伯德因闯⼊停在利特尔顿附近的⼀辆⽩⾊货⻋并盗窃⼯具和电脑设备⽽被捕。在联合法庭听证会上，他们承认犯有重罪盗窃罪。法官判处他们参加⻘少年惩戒项⽬。结果是，两名少年犯都参加了愤怒管理等强制性课程，并与惩戒官进⾏了谈话。由于在惩戒项⽬中的积极表现，他们均提前数周获释，并被判缓刑。</br>
<li><a href="">00:27:25</a> 事态发酵</li></br>
货⻋⼊室盗窃案的庭审结束后不久，哈⾥斯将⾃⼰的⽹站恢复为仅提供⽤⼾⾃创的《毁灭战⼠》关卡。他开始在⽇记中记录⾃⼰的想法。克莱伯德⾃1997年3⽉起就⼀直坚持写个⼈⽇记；那年1⽉，克莱伯德曾提到⾃⼰要⼤开杀戒。克莱伯德在⽇记中倾诉个⼈烦恼，以及计划在袭击中穿什么、⽤什么。哈⾥斯和克莱伯德后来都在⽇记中策划了这次袭击。开始写⽇记后不久，哈⾥斯就写出了⼀份袭击计划，其中包括在屠杀之后逃往国外，或者在丹佛国际机场劫持⼀架⻜机坠毁在纽约市。</br>
<li><a href="">00:28:23</a> 一竿子打死</li></br>
“他们可以上⽹玩极其暴⼒的电⼦游戏，这些游戏会让⼈⾎压升⾼、肾上腺素飙升，游戏中会有⼈杀⼈，玩家⾃⼰也会死去。这是⼀次⾮常刺激的体验。他们可以进⼊⽹络聊天室，如果家乡没有疯⼦或志同道合的⼈，他们就可以和全国各地的⼈聊天。他们可以去录像店租录像⸺不只是去看《天⽣杀⼈狂》或《篮球⽇记》⸺还可以把录像带带回家反复观看。在这种情况下，他们甚⾄可能制作⾃⼰的暴⼒电影。很多⼈说这起谋杀案与《篮球⽇记》⾮常相似，其中⼀个学⽣⾛进教室并枪杀其他⼈。我看过那个视频，很多⼈可能也看过。”⸺参议院司法委员会⻘少年暴⼒问题⼩组委员会主席、参议员杰夫·塞申斯在参议院就1999年哥伦拜恩惨案作证时说道。</br>
<li><a href="">00:30:56</a> 来自父母的发声</li></br>
暴⼒电⼦游戏也被指责。⼀些受害者的⽗⺟多次对电⼦游戏制造商提起诉讼，但均未成功。杰拉尔德·布洛克认为，他们沉浸在虚拟世界中最能解释这场屠杀。虽然布鲁克斯·布朗不同意电⼦游戏导致了屠杀，但他同意他们的计划的某些元素来⾃电⼦游戏。</br>
<li><a href="">00:31:21</a> 一些联系</li></br>
哈⾥斯和克莱伯德都是射击类电⼦游戏的粉丝，⽐如《毁灭战⼠》、《雷神之锤》、《毁灭公爵3D》和《postal》。哈⾥斯电脑上的⼀份⽂件写道，这场⼤屠杀将“像洛杉矶骚乱、俄克拉荷⻢州爆炸案、⼆战、越南战争、《毁灭公爵》和《毁灭战⼠》的混合体”。在他最后的⽇记中，哈⾥斯希望“在记分牌上多加⼏个碎⽚”。</br>
<li><a href="">00:33:01</a> Mod关卡</li></br>
哈⾥斯关卡⸺由科伦拜恩⾼中屠杀案两名凶⼿之⼀的埃⾥克·哈⾥斯创作的《毁灭战⼠》和《毁灭战⼠II》关卡。据信，这两款关卡于1996年或1997年出现在互联⽹上，但在1999年屠杀之后被联邦调查局删除。此后的⼏年中，⼈们发现了《砖块死亡竞赛》（BRICKS.WAD）、《Hockey.wad》（HOCKEY.WAD）、《杀⼿》（KILLER.WAD）、《真⼈快打毁灭战⼠》（FIGHTME.WAD）、《⼾外》（outdoors.wad）、《⻋站》（STATION.WAD）和《UACLabs》（UACLABS.WAD）等关卡的下载记录。</br>
<li><a href="">00:34:55</a> 一种类比</li></br>
他们尤其热衷于《毁灭战⼠》。哈⾥斯谈到⼤屠杀时说：“它会像……《毁灭战⼠》⼀样。”他还写道：“我不能被同情⼼左右……所以我会强迫⾃⼰相信，每个⼈都是《毁灭战⼠》⾥的另⼀个怪物。”在哈⾥斯的年鉴中，克莱伯德写道：“我发现⼈类和《毁灭战⼠》⾥的僵⼫之间有相似之处。”哈⾥斯⽤《毁灭战⼠》⼩说中的⻆⾊将他的霰弹枪命名为阿琳。克莱伯德使⽤的TEC-9与AB-10很相似，后者是《毁灭战⼠》⼩说中的⼀种武器，哈⾥斯曾多次提到它。哈⾥斯特别提到的另⼀款模拟⼤屠杀的游戏是《毁灭公爵3D》。游戏中有管状炸弹，其中⼀个敌⼈是“猪警察”。布鲁克斯·布朗写道，管状炸弹被放置在学校⾛廊⾥，⽬的是引发连锁反应，因为这正是《毁灭公爵3D》的设定。布朗还写道，他们疯狂射击，因为在《毁灭公爵3D》中，这种做法很有效。</br>
<li><a href="">00:37:03</a> 流行文化</li></br>
玛麗莲·曼森（英语：MarilynManson，1969年1月5日—），本名布莱恩·休·华纳（BrianHughWarner），美国男歌手，工业金属乐队玛麗莲·曼森的主唱。他的艺名“玛麗莲·曼森”糅合了美国女演员“玛麗莲·梦露”（MarilynMonroe）的名字“玛麗莲”、谋杀罗曼·波兰斯基妻子的凶手“查尔斯·曼森”（CharlesManson）的姓氏“曼森”。</br>
<li><a href="">00:38:14</a> 查尔斯·曼森</li></br>
查尔斯·⽶尔斯·曼森(本名⻢多克斯；1934年11⽉12⽇-2017年11⽉19⽇)是⼀名美国罪犯、邪教领袖和⾳乐家，他领导着曼森家族，这是⼀个位于加利福尼亚州的邪教组织，活跃于20世纪60年代末和70年代初。1969年7⽉和8⽉，⼀些邪教成员在四个地点犯下了⾄少9起谋杀案。1971年，曼森因杀害包括电影⼥演员莎朗·塔特在内的七⼈⽽被判⼀级谋杀罪和谋杀罪。控⽅辩称，虽然曼森从未直接下令谋杀，但他的意识形态构成了明显的阴谋⾏为。</br>
<li><a href="">00:38:28</a> 反主流文化</li></br>
20世纪90年代末，玛丽莲曼森和他的同名乐队成为了家喻⼾晓的名字，并且成为⾳乐史上最具争议的摇滚乐队之⼀。他们的专辑《反基督巨星》（1996年）和《机械动物》（1998年）都获得了评论界和商业上的成功，到1999年的“摇滚已死”巡回演唱会时，这位主唱已经成为了⽂化战争的反偶像者和疏离⻘年的团结偶像。随着他们⼈⽓的上升，该乐队⾳乐和形象的对抗性激怒了社会保守派。</br>
<li><a href="">00:39:54</a> 产生联系</li></br>
许多政客游说禁⽌他们的演出，理由是他们的演出包含动物献祭、兽交和强奸等虚假和夸张的说法。他们的⾳乐会经常遭到宗教倡导者和家⻓团体的抗议，他们声称他们的⾳乐煽动“强奸、谋杀、亵渎和⾃杀”，对⻘年⽂化产⽣了腐蚀影响。枪击案发⽣后的⼏周内，媒体在报道哈⾥斯和克莱伯德时，将他们和⻛⾐⿊⼿党描绘成哥特式邪教的⼀部分。早期的媒体报道称，枪⼿是粉丝，并在屠杀期间穿着该乐队的T恤。尽管这些说法后来被证明是假的，新闻媒体仍继续刊登耸⼈听闻的报道，标题包括“杀⼿崇拜摇滚怪⼈曼森”和“崇拜魔⻤的疯⼦教唆孩⼦杀⼈”。</br>
<li><a href="">00:41:53</a> 归咎于歌手</li></br>
美国全国媒体和公众的猜测让许多⼈相信，曼森的⾳乐和形象是枪⼿的唯⼀动机，尽管有报道称，这两⼈并⾮曼森的粉丝，相反，“对⾳乐只有蔑视”。</br>
<li><a href="">00:42:42</a> 采风</li></br>
枪击案发⽣的第⼆天，密歇根州参议员戴尔·舒加斯(DaleShugars)与政策顾问、当地警察和州参议院警卫官⼀起，在密歇根州⼤急流城的范安德尔体育馆参加了该乐队的⾳乐会，为⼀项拟议法案进⾏研究，该法案要求在过去五年中发⾏过贴有“家⻓指导”标签的唱⽚的表演者在⾳乐会⻔票和宣传材料上印上家⻓警告。</br>
<li><a href="">00:43:20</a> 反对亚文化</li></br>
“我认为有些事情正在发⽣，你从外部是看不到的……他的整个⾏为都属于毒品⽂化的⼀部分，其中充斥着暴⼒、杀戮和仇恨，以及反家庭价值观、反传统价值观和反权威的亚⽂化……校园杀戮率惊⼈，⻘少年暴⼒事件频发，毒品泛滥。我想说，虽然这些不能全都归咎于像玛丽莲·曼森这样的惊世骇俗的艺⼈，但我认为他推动了这种⽂化，应该承担部分责任。”⸺密歇根州参议员戴尔·舒格斯(DaleShugars)担⼼玛丽莲·曼森对⾳乐会观众的影响。</br>
<li><a href="">00:44:42</a> 乐队的表态</li></br>
在科伦拜恩事件发⽣后，乐队⾯临着越来越⼤的压⼒，出于对受害者及其家属的尊重，乐队推迟了最后五场北美巡演。随后，乐队⼜取消了剩余的巡演，以⽰对受害者的尊重，他们解释说：“⽆论对我们还是对歌迷来说，现在出去举办摇滚演出的氛围都不太好。”然⽽，曼森坚定地认为⾳乐、电影、书籍或电⼦游戏并不是罪魁祸⾸，他表⽰：“新闻媒体不公平地把⾳乐产业和所谓的“哥特孩⼦”当成了替罪⽺，并在毫⽆事实根据的情况下，猜测像我这样的艺术家在某种程度上应该为此负责。这场悲剧是⽆知、仇恨和枪⽀泛滥的产物。我希望新闻媒体不负责任的指责不会加剧对⻓相与众不同的孩⼦的歧视。”</br>
<li><a href="">00:46:58</a> 有修养</li></br>
与舞台上的妆造表现出的风格不同，曼森本人是非常有修养的。</br>
<li><a href="">00:47:41</a> “科伦拜恩：谁的错？”</li></br>
两天后，曼森在《滚⽯》杂志的⼀篇专栏⽂章中发表了对这些指控的回应，题为“科伦拜恩：谁的错？”，他在⽂中严厉批评了美国的枪⽀⽂化、全国步枪协会的政治影响⼒以及媒体的不负责任的报道，他说媒体的报道促使⼈们将责任归咎于替罪⽺，⽽不是讨论更相关的社会问题。<a href="https://www.rollingstone.com/culture/culture-news/columbine-whose-fault-is-it-232759/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:23</a> “科伦拜恩：谁的错？”（1）</li></br>
“想到地球上最初的⼏个⼈不需要书籍、电影、游戏或⾳乐来激发冷⾎谋杀，真是令⼈悲哀。该隐砸碎弟弟亚伯脑袋的那⼀天，他唯⼀的动机就是他⾃⾝对暴⼒的本性。⽆论你将《圣经》解读为⽂学作品，还是上帝的最终旨意，基督教都赋予了我们⼀种死亡和性的形象，并以此为基础构建了我们的⽂化。半裸的死⼈悬挂在⼤多数家庭和我们的脖⼦上，我们⼀⽣都视其为理所当然。它是希望还是绝望的象征？世界上最著名的谋杀-⾃杀事件也是死亡偶像的诞⽣⸺名⼈的蓝图。不幸的是，尽管福⾳书中充满了⿎舞⼈⼼的道德观，却从未将智慧颂扬为美德。”</br>
<li><a href="">00:49:35</a> “科伦拜恩：谁的错？”（2）</li></br>
“很多⼈忘记了，或者从未意识到，我组建乐队的初衷正是批判这些绝望和虚伪的议题。玛丽莲·曼森这个名字从未与美国将杀⼿登上《时代》杂志封⾯、让他们声名狼藉得如同我们最爱的电影明星⼀样的悲惨事实相符。从杰西·詹姆斯到查尔斯·曼森，媒体⾃诞⽣以来，就把罪犯塑造成了⺠间英雄。他们只是在每份报纸的头版上贴上迪伦·克莱伯德和埃⾥克·哈⾥斯那两个蠢货的照⽚，就创造了两个新的英雄。如果每个被欺负的孩⼦都有两个新的偶像，也不要感到惊讶。”</br>
<li><a href="">00:50:16</a> “科伦拜恩：谁的错？”（3）</li></br>
“说到科罗拉多州利特尔顿⾼中枪击案的责任归属，扔块⽯头就能砸到罪犯。我们才是袖⼿旁观、纵容孩⼦们拥有枪⽀的⼈，我们才是收看新闻、关注他们如何处置枪⽀的实时细节的⼈。我觉得任何⼈的死亡都令⼈难过，尤其是当你的亲⼈死去时。但更令⼈愤慨的是，当这些悲剧发⽣时，⼤多数⼈并不真正关⼼，就像他们对《⽼友记》或《真实世界》季终集的关注⼀样。我⽬瞪⼝呆地看着媒体蜂拥⽽⾄，不放过⼀滴泪⽔，采访死去孩⼦的⽗⺟，转播葬礼。然后，就开始了⼀场政治迫害。”</br>
<li><a href="">00:50:53</a> “科伦拜恩：谁的错？”（4）</li></br>
“⼈类最恐惧的莫过于混乱。这些孩⼦的⾏为竟然没有⼀个⿊⽩分明的简单理由，这简直不可思议。于是，需要⼀个替罪⽺。我记得利特尔顿最初报道过，哈⾥斯和克莱伯德化了妆，穿得像玛丽莲·曼森⸺既然他们⼀⾝⿊，显然是崇拜她。当然，各种猜测滚雪球般越滚越⼤，最终把我变成了世间⼀切邪恶的代⾔⼈。这两个⽩痴既没化妆，也没穿得像我，更不像哥特⼈。由于美国中部地区从未听过他们听过的⾳乐（⽐如KMFDM和Rammstein），媒体就挑了⼀些他们认为类似的⾳乐来炒作。”</br>
<li><a href="">00:52:22</a> “科伦拜恩：谁的错？”（5）</li></br>
“⼀些负责任的记者曾低调地报道过哈⾥斯和克莱伯德并⾮玛丽莲·曼森的粉丝，甚⾄说他们不喜欢我的⾳乐。即使他们是粉丝，也不能成为他们的借⼝，也不意味着⾳乐应该受到指责。詹姆斯·休伯蒂在⻨当劳枪杀⺠众时，我们是否从他的⾝上寻找过灵感？蒂莫西·⻨克维喜欢看什么？⼤卫·考雷什和吉姆·琼斯⼜如何呢？你认为娱乐活动启发了基普·⾦克尔，还是我们应该怪罪他⽗亲为他购买了枪⽀，让他在俄勒冈州斯普林菲尔德的枪击案中使⽤？是什么促使⽐尔·克林顿在科索沃开枪杀⼈？是莫妮卡·莱温斯基对他说的话吗？杀戮难道不就是杀戮吗？不管是在越南还是在阿肯⾊州的琼斯伯勒？为什么我们仅仅因为⼀个⼈的⾏为看似有正当理由，就要为他辩护？究竟应该存在⼀个正当理由吗？如果⼀个孩⼦已经到了可以开⻋或买枪的年龄，难道他不应该对⾃⼰开⻋或买枪的⾏为负责吗？或者，如果他只是个⼗⼏岁的⻘少年，难道不应该因为他不如18岁的孩⼦开明⽽怪罪别⼈吗？”</br>
<li><a href="">00:53:21</a> “科伦拜恩：谁的错？”（6）</li></br>
“美国喜欢找⼀个偶像来背负⾃⼰的罪责。但⽆可否认，我扮演了反基督者的⻆⾊；我是90年代个性的代⾔⼈，⼈们倾向于将任何外表和⾏为与众不同的⼈与⾮法或不道德的⾏为联系起来。在内⼼深处，⼤多数成年⼈讨厌逆潮流⽽动的⼈。可笑的是，⼈们竟然天真地这么快就忘记了猫王、吉姆·莫⾥森和奥兹。他们都曾遭受过同样古⽼的争论、审视和偏⻅。”</br>
<li><a href="">00:53:58</a> “科伦拜恩：谁的错？”（7）</li></br>
“我写了⼀⾸名为“Lunchbox”的歌，⼀些记者把它解读成⼀⾸关于枪的歌。讽刺的是，这⾸歌讲的是被欺负后⽤我的Kiss午餐盒反击的故事，我在操场上⽤它当武器。1979年，⾦属午餐盒被禁⽌使⽤，因为它们被认为是少年犯⼿中的危险武器。我还写了⼀⾸名为“GetYourGunn”的歌。歌名拼写中有两个“n”，是因为这⾸歌是对⼤卫·冈恩医⽣被谋杀的回应。我住在佛罗⾥达州的时候，他被反堕胎⼈⼠杀害。这是我成⻓过程中⽬睹的极致虚伪：这些⼈以“反堕胎”的名义杀⼈。这些歌曲中略带积极的信息，通常被那些煽情主义者误解为在宣扬我所谴责的东西。”</br>
<li><a href="">00:55:03</a> “科伦拜恩：谁的错？”（8）</li></br>
“嗯，我觉得这个观点很有道理，⽽且我认为这反映的，不⼀定是这个节⽬本⾝，⽽是整个电视⾏业，都认为如果你死了，有⾜够多的⼈观看，你就会成为烈⼠，成为英雄，名声⼤噪。所以，当发⽣像科伦拜恩事件这样的事情，当那些愤怒的孩⼦有话要说，却⽆⼈理睬时，媒体就传递了这样⼀种信息：如果你做的某件事⾜够轰动，引起我们的关注，你就会因此出名。那些孩⼦最终两次登上《时代》杂志的封⾯，媒体完全满⾜了他们的愿望。这就是为什么那段时间我从未接受任何采访，即使我因此受到指责，因为我不想为那些我认为应受谴责的事情添油加醋。”</br>
<li><a href="">00:56:03</a> 失去了一切</li></br>
“把[哥伦拜恩事件]归咎于我简直荒谬。这是所有⼈责任感的缺失。如果你想要指责什么，嗯，我上的是基督教学校。这就是我写作的原因。难道我们要怪基督徒吗？”曼森在采访中解释道。与此同时，这位摇滚歌⼿认为，如果同样的情况今天再次发⽣，情况将完全不同。尽管如此，他承认，当⼈们开始指责他犯下谋杀罪时，他⼏乎失去了⼀切。“我基本上因为哥伦拜恩事件失去了⼀切，但如果它现在发⽣，就不会产⽣同样的影响。”曼森说。“肯定有⼀个第⼀个背后捅⼑⼦的⼈，我想那个⼈就是我。如果格莱美有死亡⼈数奖，那⼀定是我的。我认为没有⼈像我⼀样，为这么多的暴⼒事件承担了如此多的罪责。”这位摇滚歌⼿补充道，暗⽰⼈们仍然⽆法区分艺术与现实⽣活，正如他之前在许多其他场合所⾔。</br>
<li><a href="">00:57:00</a> 听证会</li></br>
5⽉4⽇，美国参议院商务、科学和运输委员会就电视、⾳乐、电影和视频游戏⾏业向未成年⼈营销和传播暴⼒内容举⾏了听证会。委员会听取了前教育部⻓（也是保守派暴⼒娱乐监督组织EmpowerAmerica的联合创始⼈）威廉·⻉内特、丹佛⼤主教查尔斯·J·查普特、教授和⼼理健康专家的证词。发⾔者批评了该乐队、其同⼚牌乐队九⼨钉和1999年的电影《⿊客帝国》，称他们涉嫌营造⼀种助⻓哥伦拜恩枪击案等暴⼒⾏为的⽂化环境。委员会要求联邦贸易委员会和美国司法部调查娱乐业针对未成年⼈的营销⾏为。8⽉8⽇结束欧洲和⽇本巡演后，乐队退出了公众视野。</br>
<li><a href="">00:58:41</a> 演艺生涯终结</li></br>
科伦拜恩事件可以说是为玛丽莲曼森的演艺生涯画上了终止符。</br>
<li><a href="">01:00:15</a> 最早的影响来源</li></br>
克利夫兰⼩学枪击案于1979年1⽉29⽇发⽣在美国加利福尼亚州圣地亚哥的格罗弗克利夫兰⼩学。校⻓和⼀名管理员被杀；⼋名⼉童和警察罗伯特罗布受伤。住在学校对⾯房⼦⾥的16岁⼥孩布伦达斯宾塞因枪击案被定罪。她以成年⼈的⾝份受到指控，承认了两项谋杀和使⽤致命武器袭击的罪名，最终被判处终⾝监禁，25年后有机会假释。截⾄2025年，她仍在狱中。</br>
<li><a href="">01:01:12</a> 作案动机</li></br>
布伦达·斯宾塞常被认为是美国现代校园枪击案的第⼀位凶⼿。枪击案发⽣后，她还在家中，⼀名记者打电话给她，问她作案动机。据报道，她回答说：“我不喜欢星期⼀。星期⼀让⼀天更有活⼒。”布伦达·安·斯宾塞（BrendaAnnSpencer，1962年4⽉3⽇出⽣）是多萝西·纳丁（DorothyNadine，娘家姓霍⻉尔）和华莱⼠·爱德华·斯宾塞所⽣。他们于1954年12⽉12⽇在丘拉维斯塔结婚，育有三个孩⼦。布伦达是最⼩的。1972年1⽉，多萝西发现丈夫与多名⼥性有染后，提出离婚。据称，⽗⺟离异后，布伦达与⽗亲⽣活贫困。⽗⼥俩只能睡在客厅地板上的⼀张单⼈床垫上，屋⾥到处都是酒后的空瓶。在后来的假释听证会上，她声称⾃⼰受到了⺟亲的“完全忽视”，并遭受了⽗亲的性虐待。这些指控遭到了⽗⺟的质疑。当时，她住在学校对⾯的房⼦⾥。枪击案发⽣时，她16岁，⾝⾼5英尺2英⼨（157厘⽶），有⼀头鲜红⾊的头发。<a href="https://www.sandiegouniontribune.com/2019/01/29/40-years-ago-brenda-spencer-took-lives-changed-lives-in-a-mass-shooting-at-a-san-diego-elementary-school/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:38</a> 反社会人格</li></br>
据熟⼈称，斯宾塞曾对警察表现出敌意，说过要射杀⼀名警察，还说过要做⼀些⼤事上电视。尽管斯宾塞展现出了摄影天赋，曾在⼈道协会的摄影⽐赛中获得第⼀名，但她总体上对学校不感兴趣。她在帕特⾥克·亨利⾼中上学，⼀位⽼师回忆说，经常询问她在课堂上是否醒着。后来，在她被拘留期间的检查中，⼈们发现斯宾塞的⼀个⼤脑颞叶受伤。这是她骑⾃⾏⻋时发⽣事故造成的。斯宾塞⾃称是个“激进分⼦”，把警察⽐作“猪”。当看到电视上警察被杀的新闻时，她会⼤喊“好吧！”，还经常谈论想要杀死警察或“把他们打死”。⼀些同学形容她“疯了”，并表⽰害怕她。</br>
<li><a href="">01:02:40</a> 作案</li></br>
1979年1⽉29⽇，星期⼀早上，斯宾塞从家中向等待53岁的校⻓伯顿·拉格开格罗弗·克利夫兰⼩学⼤⻔的孩⼦们开枪。她打伤了8名⼉童；⾸先开枪的是9岁的卡姆·⽶勒，因为他穿着斯宾塞最喜欢的蓝⾊⾐服。当拉格和⽼师达⾥尔·巴恩斯试图帮助孩⼦们时，斯宾塞开枪打死了拉格。她还打死了56岁的管理员迈克·苏查尔，当时他试图把⼀名学⽣拉到安全地带。⼀名28岁的警察罗伯特·罗布在事件发⽣时接到了求助电话，他在赶到现场时颈部受伤。由于警⽅将⼀辆垃圾⻋移到学校⻔⼝，阻挡了她的射击路线，才避免了进⼀步的伤亡。</br>
<li><a href="">01:03:23</a> 与记者交谈</li></br>
开了36枪后，斯宾塞将⾃⼰锁在家中⼏个⼩时。在此期间，她通过电话与《晚间论坛报》的⼀名记者交谈，该记者⼀直在随机拨打附近的电话号码。斯宾塞告诉记者，她向学校的孩⼦和成年⼈开枪是因为“我不喜欢星期⼀，这会让⼀天变得有活⼒。”她还告诉警⽅谈判⼈员，她开枪射击的⼉童和成年⼈很容易成为⽬标，她要“出来开枪”。</br>
<li><a href="">01:04:57</a> 思想模因</li></br>
多种说法认为，圣地亚哥克利夫兰⼩学枪击案是美国有记录以来最早的⼩学枪击案。凶⼿布伦达·斯宾塞通常被认为是现代第⼀位备受瞩⽬的校园枪击案凶⼿。据《纽约每⽇新闻》报道，她的⾏为标志着美国历史上的⼀个重要转折点，⼀些⼈称斯宾塞是后续校园枪击案的“⺟亲”，包括哥伦拜恩和纽敦校园枪击案。⾃1979年以来，校园枪击案呈上升趋势。</br>
<li><a href="">01:05:25</a> K-12校园枪击案数据库</li></br>
<a href="https://k12ssdb.org/all-shootings"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:26</a> 1966-2025的受害者数量</li></br>
</br>
<li><a href="">01:05:27</a> 1966-2025校园枪击事件情况</li></br>
</br>
<li><a href="">01:07:31</a> 争议升级</li></br>
数据表明，⾃2021年以来，美国每年在课堂上发⽣的⾄少有⼀名受害者的枪击事件超过50起，⽽在2010年⾄2019年期间，这⼀数字从未超过30起。数据库创始⼈指出，他追踪的⼤多数校园枪击案源于争执升级为暴⼒。研究枪⽀暴⼒的专家认为，美国过去⼗年间枪⽀销售量的上升、家庭内部存放枪⽀不当的情况增多，以及越来越多的⼈将枪⽀带⼊校园，可能是导致美国校园枪⽀暴⼒问题加剧的主要因素。美国智库刑事司法委员会(CouncilonCriminalJustice)最新分析显⽰，2016年⾄2022年间，由⻘少年实施的凶杀案数量增加了65%，⻘少年使⽤枪⽀实施犯罪的数量也增⻓了21%。</br>
<li><a href="">01:09:18</a> “科伦拜恩效应”</li></br>
科伦拜恩校园枪击案影响了之后的⼏起校园枪击案，许多⼈对哈⾥斯和克莱伯德⼤加赞扬。弗吉尼亚理⼯⼤学枪击案的凶⼿赵承熙称他们为“烈⼠”。在某些情况下，这起枪击案甚⾄导致整个学区关闭。治疗倡导中⼼的精神病学家E·富勒·托⾥认为，科伦拜恩校园枪击案的遗留问题是它“对⼼怀不满的年轻⼈具有吸引⼒”。</br>
<li><a href="">01:10:12</a> 枪手造型</li></br>
我们在之后的一些社会新闻和影视作品中都或多或少见过这样的形象。</br>
<li><a href="">01:10:25</a> 拉尔夫·拉⾦</li></br>
拉尔夫·拉⾦（RalphLarkin）调查了美国随后⼋年发⽣的⼗⼆起重⼤校园枪击案，发现其中⼋起“枪⼿明确提到了哈⾥斯和克莱伯德”。拉⾦写道，哥伦拜恩校园枪击案为枪击案奠定了“剧本”。“许多哥伦拜恩校园枪击案后的枪击案枪⼿都直接提到哥伦拜恩校园枪击案是他们的灵感来源；其他⼈则试图在伤亡⼈数上超越哥伦拜恩校园枪击案。”美国有线电视新闻⽹(CNN)2015年的⼀项调查发现，“超过40⼈……被控犯有类似哥伦拜恩式的阴谋”。</br>
<li><a href="">01:12:07</a> 哥伦拜恩的影响</li></br>
美国⼴播公司(ABCNews)2014年的⼀项调查发现，“⾃哥伦拜恩⾼中袭击事件以来，⾄少发⽣了17起袭击事件和36起涉嫌针对学校的阴谋或严重威胁，这些都可能与1999年的屠杀有关”。美国⼴播公司(ABCNews)发现的关联包括：⾏凶者对哥伦拜恩枪击案进⾏在线研究、剪报哥伦拜恩的新闻报道和图⽚、明确表达对哈⾥斯和克莱伯德的钦佩之情（例如在期刊和社交媒体上发表的⽂章、视频帖⼦和警⽅访谈中）、计划在哥伦拜恩周年纪念⽇进⾏作案、计划超过哥伦拜恩遇难者⼈数以及其他关联。迄今为⽌，已发⽣60起⼤规模枪击案，⾏凶者⾄少⼀次提到哈⾥斯和克莱伯德。</br>
<li><a href="">01:13:07</a> 自杀</li></br>
2019年，在纪念⼤屠杀20周年以及追捕佛罗⾥达州⻘少年索尔·派斯（SolPais）（⼥性，被怀疑有制造枪击倾向，后⾃杀⾝亡）期间，联邦调查局前侧写师玛丽·艾伦·奥图尔（MaryEllenO'Toole）在美国有线电视新闻⽹（CNN）上表⽰，她反对公布“地下室录⾳带”，因为埃⾥克·哈⾥斯曾呼吁其他潜在枪⼿“加⼊他的臭名昭著的⾏列”。她还强调，男性很可能对枪击事件耿耿于怀，⽽索尔·派斯的案例由于是⼥性⽽较为罕⻅。</br>
<li><a href="">01:14:47</a> “校园枪击案的⻔槛模型”</li></br>
2015年，记者⻢尔科姆·格拉德威尔在《纽约客》杂志上撰⽂，提出了校园枪击案的⻔槛模型，其中哈⾥斯和克莱伯德是“⼀场慢动作、不断演变的骚乱的导⽕索，其中每个新参与者的⾏动都是对前⼈的回应和结合，具有合理性。”2024年，在威斯康星州⻨迪逊市实施丰盛⽣命基督教学校枪击案的娜塔莉·鲁普诺（NatalieRupnow）被曝出曾与哈⾥斯⼀样穿着⼀件KMFDM衬衫，这表明她在实施枪击时可能有意模仿哈⾥斯。</br>
<li><a href="">01:17:02</a> 《没有简单的答案》</li></br>
《没有简单的答案：哥伦拜恩惨案背后的真相》是布鲁克斯·布朗和罗布·梅⾥特于2002年出版的⼀本⾮虚构类书籍，讲述了哥伦拜恩⾼中惨案。枪击案发⽣时，布朗是哥伦拜恩⾼中的⼀名学⽣，也是凶⼿埃⾥克·哈⾥斯和迪伦·克莱伯德的朋友。本书讲述了布朗与克莱伯德作为亲密朋友的成⻓经历、他在哥伦拜恩⾼中的求学时光，以及枪击案发⽣后他与媒体、警察和校⽅打交道的经历。《没有简单的答案》讲述了布朗与克莱伯德⼀起⻓⼤、与哈⾥斯成为朋友、闹翻，并在⼤屠杀中幸存下来的个⼈故事。这本书并没有对枪击事件做出明确的解释，⽽是反思了它的影响和含义。</br>
<li><a href="">01:18:00</a> 校园欺凌</li></br>
在整本书中，布朗将⾃⼰和克莱伯德描绘成其他学⽣极端欺凌的对象，⽽这在哥伦拜恩学院是⼀种普遍现象。他还将哈⾥斯描绘成⼀个暴⼒分⼦，并特别提到哈⾥斯在⽹上对他发出的死亡威胁，他的家⼈向警⽅报案，但警⽅从未跟进。这本书的第⼆部分侧重于⼤屠杀之后布朗的⽣活，包括时任科罗拉多州杰斐逊县警⻓的约翰·斯通对他提出的诬告，指控他是共犯，以及这些指控对他⽣活的影响。在整本书中，布朗将⾃⼰和克莱伯德描绘成其他学⽣极端欺凌的对象，⽽这在哥伦拜恩学院是⼀种普遍现象。他还将哈⾥斯描绘成⼀个暴⼒分⼦，并特别提到哈⾥斯在⽹上对他发出的死亡威胁，他的家⼈向警⽅报案，但警⽅从未跟进。</br>
<li><a href="">01:19:23</a> 被怀疑</li></br>
布朗在整个学⽣时代都⾯临着普遍的欺凌。他认为，有关枪击案的报道低估了欺凌⾏为所扮演的⻆⾊，并认为哥伦拜恩学校的其他⼈试图通过淡化学校存在的敌意来“改写历史”。布朗还认为，枪击案是可以避免的，当局忽视了警告信号。在屠杀发⽣的⼀年前，布朗的⽗⺟曾向杰斐逊县警⻓办公室举报哈⾥斯对他们⼉⼦的威胁。虽然这些威胁在哈⾥斯⽣前并未受到调查，但在枪击案发⽣后，它们被⽤作获得搜查令的理由。这本书的第⼆部分侧重于⼤屠杀之后布朗的⽣活，包括时任科罗拉多州杰斐逊县警⻓的约翰·斯通对他提出的诬告，指控他是共犯，以及这些指控对他⽣活的影响。</br>
<li><a href="">01:20:06</a> 淡化敌意</li></br>
布朗认为，对枪击案的报道低估了欺凌⾏为所起的作⽤，⽽哥伦拜恩⾼中的其他⼈则淡化了学校⾥存在的敌意。《没有简单的答案》聚焦于欺凌是哥伦拜恩枪击案的直接原因，并批判了其他常⻅的假设，例如媒体暴⼒或反宗教情绪。书中将学校的社会环境描绘成对⾮典型或不墨守成规的学⽣充满敌意，尤其是那些不擅⻓运动或被认为是同性恋的学⽣。本书更侧重于反思和情感回忆，⽽⾮事实报道，在布朗的个⼈叙述和合著者梅⾥特更具事实性的章节之间交替出现。</br>
<li><a href="">01:21:49</a> 坚定的立足点</li></br>
布朗认为，媒体将枪击案描述为“两个病态、精神失常的孩⼦所为，他们要么是魔⻤的杰作，要么是暴⼒电⼦游戏的产物，唯独没有想过⼀所看似⽂明的⾼中⾥能发⽣怎样的怪事”。</br>
<li><a href="">01:22:12</a> 巨大的压力</li></br>
布朗讲述了他与迪伦·克莱伯德⼀起成⻓的经历。两⼈在⼀年级相识，并在⼩学成为挚友；尽管最终他们进⼊了不同的学校，但他们的家⼈仍然保持着密切的联系。布朗特别关注了克莱伯德⺟亲对暴⼒的反感；她禁⽌⼉⼦玩玩具枪，也对让他玩暴⼒电⼦游戏持怀疑态度。中学时期，由于学校安排他们分班，布朗和克莱伯德的关系逐渐疏远。据报道，两⼈都曾遭受过严重的欺凌，布朗讲述了他的亲⾝经历。他对⽐了两⼈对欺凌的反应；尽管布朗公开反抗⽗⺟和同学，但据报道克莱伯德却⼀直压抑着⾃⼰的情绪。</br>
<li><a href="">01:23:11</a> “运动员文化”</li></br>
布朗与哈⾥斯相识，克莱伯德在中学时与哈⾥斯结为好友，三⼈随后在哥伦拜恩⾼中开始读⾼中。他探讨了学校的社会环境，他认为学校“崇尚运动员”，并在学⽣中建⽴了严格的等级制度。在《没有简单的答案》⼀书中，布朗展现了社会对那些不受欢迎或不墨守成规的⼈的极端敌意。他列举了⼀些例⼦，例如学⽣在更⾐室⾥公开殴打他⼈；种族和⺠族敌意，例如反复拿⼤屠杀的玩笑来对付⼀名犹太学⽣；以及学⻓们把油泼在地板上，然后把新⽣推下去的做法，⽽这种做法在⼀名⼥孩摔断胳膊后就被禁⽌了。1998年，在瑟斯顿⾼中枪击案等袭击事件发⽣后，据报道，哥伦拜恩的学⽣们开玩笑说，由于欺凌⾏为的盛⾏，他们的学校将是“下⼀个”⼤规模枪击事件的发⽣地。</br>
<li><a href="">01:24:45</a> 不作为的后果</li></br>
⾼三时，哈⾥斯和布朗的友谊戛然⽽⽌，因为布朗不再开⻋送哈⾥斯上学。哈⾥斯在他的个⼈⽹站上对布朗发出死亡威胁，⽹站上讨论了他的杀⼈想法以及制造管状炸弹的企图。布朗向他的⽗⺟展⽰了这个⽹站，⽗⺟随后报了警。虽然警⽅起草了对哈⾥斯住所的搜查令，但从未提交给法官。布朗在书中反复提到这⼀点，认为如果警⽅早点采取⾏动，枪击事件本可以避免。两⼈最终在⾼三修复了友谊，⽽此时哈⾥斯和克莱伯德已经为这场屠杀策划了数⽉。布朗将这种⻓期的筹划与对短期预警信号的共同关注进⾏了对⽐。</br>
<li><a href="">01:25:57</a> 戴文的陈述</li></br>
“迪伦·克莱伯德是我最好的朋友之⼀。我和他⼀起出去玩的时候，总会发⽣⼀些奇怪的事情。我的意思是，不管他们穿着⽜仔裤和T恤，还是穿着⿊⾊⻛⾐，⼈们都会投来异样的⽬光。就好像在问：“你不属于这⾥，你能⾛开吗？”上周我说这些的时候，我们先别管了⸺他们没有对别⼈做过任何肢体上的伤害。我的意思是，他们穿得不⼀样。所以呢？他们穿的是⿊⾊。那⼜怎样？只是，他们被⼈憎恨，所以他们觉得他们也恨。他们也确实恨。”</br>
<li><a href="">01:27:21</a> MEG的陈述</li></br>
“我有个朋友，他穿⾐打扮跟别⼈不⼀样。他总是穿着重⾦属乐队的T恤，⽆论天⽓如何都穿着⿊⾊短裤，还戴着⼀顶⿊⾊的帽⼦，留着⻓发。他的朋友平时会主动过来跟我说话，对我特别好⸺但当我在他⾝边的时候，他们会⽤眼神看着我。我跟他说话之后，别⼈会过来问我：“你怎么能跟他说话？你怎么能注意到他的存在？”我说：“很简单，他⼈很好。”埃⾥克和迪伦也⼀样。我认识他们俩。我偶尔会和他们⼀起去打保龄球。他们⼈⾮常好，从来没表现出任何想出轨伤⼈的样⼦。”</br>
<li><a href="">01:27:55</a> 发泄的方式</li></br>
问：成年⼈担⼼暴⼒电脑游戏和歌词。这在当今⻘少年⽣活中占了很⼤⼀部分吗？MEG：我玩过他们说迪伦和埃⾥克经常玩的《毁灭战⼠》。我不觉得是那个游戏。我上学的时候，总有⼈把我⽓得要命，然后我就回家，⼀玩就是⼏个⼩时，把压⼒都发泄在游戏上。第⼆天我就完全没事了。这就是我释放压⼒的⽅法，不⽤出去杀⼈。这样省了很多时间。我知道这听起来很奇怪，但有些暴⼒游戏对孩⼦来说确实是⼀种治疗。</br>
<li><a href="">01:28:51</a> 没有结论</li></br>
联邦调查局的结论是，哈⾥斯是⼀名精神病患者，表现出⾃恋的特质、不受约束的攻击性和缺乏同理⼼，⽽克莱伯德则被认为是⼀个愤怒的抑郁症患者，对他认为虐待过他的⼈怀有报复态度。然⽽，哈⾥斯和克莱伯德在袭击前均未被正式诊断出患有任何⼈格障碍，因此这⼀结论经常引起争议。在随后的⼏年⾥，各⼤媒体将袭击的动机归咎于多种因素，包括欺凌、精神疾病、种族主义、精神药物以及⾳乐、电影和电⼦游戏中的暴⼒。尽管有这些结论，但袭击的确切动机仍⽆定论。</br>
<li><a href="">01:30:49</a> 《超级科伦拜恩⼤屠杀RPG！》</li></br>
2005年，游戏设计师丹尼·莱多恩（DannyLedonne）创作了⼀款⻆⾊扮演电⼦游戏，玩家在游戏中扮演⼤屠杀期间的哈⾥斯和克莱伯德，游戏名为《超级科伦拜恩⼤屠杀⻆⾊扮演游戏！》（SuperColumbineMassacreRPG!）。这款游戏因涉嫌美化哈⾥斯和克莱伯德的⾏为⽽遭到媒体的强烈批评。</br>
<li><a href="">01:32:13</a> 游戏流程</li></br>
《超级科伦拜恩⼤屠杀RPG！》是⼀款由丹尼·莱多恩于2005年创作的⻆⾊扮演类电⼦游戏。游戏重现了1999年科罗拉多州科伦拜恩⾼中发⽣的枪击案。玩家将扮演枪⼿埃⾥克·哈⾥斯和迪伦·克莱伯德，重现⼤屠杀的场景，并通过倒叙的⽅式讲述哈⾥斯和克莱伯德的部分过往经历。游戏从枪击案发⽣当天开始，讲述了哈⾥斯和克莱伯德在⾃杀后，在虚构的地狱中展开的冒险故事。</br>
<li><a href="">01:32:35</a> 基于自身经历</li></br>
Ledonne多年来⼀直在构思游戏，但由于缺乏游戏设计和编程知识，但从未真正制作出⼀款游戏。他受到⾃⼰被欺负的经历以及枪击事件对他⽣活的影响的启发，创作了⼀款关于哥伦拜恩的电⼦游戏。这款游戏批判了传统媒体对枪击事件的耸⼈听闻，同时也戏仿了电⼦游戏本⾝。《超级哥伦拜恩⼤屠杀》是使⽤ASCII的游戏开发程序RPGMaker2000创建的，耗时约六个⽉。Ledonne最初以匿名⽅式发布这款游戏，在⾝份暴露后发布了⼀位艺术家对该作品的声明。《超级哥伦拜恩⼤屠杀！》在线免费发布，直到2006年才引起⼈们的注意，当时媒体的⼴泛报道引发了数⼗万次下载。</br>
<li><a href="">01:33:11</a> 游玩形式</li></br>
游戏的⼤部分内容以第三⼈称视⻆进⾏，玩家从俯视视⻆控制哈⾥斯和克莱伯德。图像和⻆⾊刻意让⼈联想到16位时代的视频游戏；虽然内容是暴⼒的，但暴⼒并没有通过图像表现出来。当玩家参与战⽃时，屏幕会切换到敌⼈的第⼀⼈称视⻆；敌⼈会根据其刻板印象或职业来命名，例如“预科⽣”、“看⻔⼈”、“数学⽼师”和“运动员”。战⽃有两种模式：“⾃动游戏”，游戏⾃动选择使⽤的武器；或“⼿动游戏”，玩家⾃⾏决定使⽤徒⼿武器、爆炸物、枪械或防御⼿段对抗敌⼈。战⽃⼀旦开始，玩家将⽆法躲避或逃脱；玩家必须击杀敌⼈，否则就会丧命。战⽃事件和⾏动（例如找到背包或获得武器）将以⽂字形式进⾏叙述。</br>
<li><a href="">01:33:58</a> 真实画面</li></br>
随着游戏的进⾏，闪回画⾯出现，展现了哈⾥斯和克莱伯德⽣活中可能导致他们犯下谋杀罪的事件；出于叙事⽬的，现实⽣活中的事件被压缩到游戏的时间框架中。⼤部分情节都是围绕⼈们认为已经发⽣的事件构建的；枪⼿的对话台词通常逐字逐句地摘⾃他们的著作或他们彼此的家庭录像。与16位图像形成对⽐的是枪击现场的数字化照⽚或新闻报道中的完整声⾳样本；在战⽃场景中，学校的照⽚被⽤作背景。</br>
<li><a href="">01:35:01</a> 充满冒犯的玩法与经历</li></br>
游戏开始于1999年4⽉20⽇，埃⾥克·哈⾥斯的⺟亲叫醒他。哈⾥斯打电话给迪伦·克莱伯德，两⼈在哈⾥斯家的地下室⻅⾯，策划⼀系列爆炸事件，这些爆炸事件将在他们的枪击案之前发⽣。两⼈回忆起在哥伦拜恩⾼中遭受的欺凌，并对那些他们认为是折磨他们的⼈表达了愤怒。哈⾥斯和克莱伯德拍摄了⼀段视频，向⽗⺟道歉，收拾好武器，离开了家。在学校⾥，两⼈安放了定时丙烷炸弹，但安保摄像头和⾛廊监视器都没有发现。炸药引爆后，两⼈在校外的⼀座⼩⼭上稍作停留，谈论着彼此间的疏离和敌意。炸弹未能按计划引爆后，哈⾥斯和克莱伯德决定进⼊学校，尽可能多地杀⼈；最终的杀戮⼈数由玩家决定。在校园⾥四处游荡，枪杀⽆辜者后，哈⾥斯和克莱伯德⾃杀⾝亡。屏幕上播放着⼀段蒙太奇剪辑，内容包括哈⾥斯和克莱伯德的⼫体、学⽣们互相安慰的画⾯，以及枪⼿的童年照⽚。</br>
<li><a href="">01:36:06</a> 游戏的后半段</li></br>
游戏后半段，克莱伯德独⾃⼀⼈⾝处地狱。在与电⼦游戏《毁灭战⼠》中的恶魔和怪物战⽃后，克莱伯德与哈⾥斯重逢，并表达了对有机会体验各⾃最爱的电⼦游戏的热情。两⼈发现⾃⼰⾝处“失落灵魂之岛”，在那⾥他们遇到了⽪卡丘、巴特·⾟普森、洛克⼈、⻢⾥奥等虚构⼈物，以及J·罗伯特·奥本海默、琼⻉妮特·拉姆⻬、⻢尔科姆·X、罗纳德·⾥根和约翰·列侬等名⼈。接下来，他们将⼀本《瞧！这个⼈！》（EcceHomo）送给弗⾥德⾥希·尼采，之后与南⽅公园的撒旦战⽃。胜利后，撒旦祝贺了他们的功绩。</br>
<li><a href="">01:37:30</a> 《瞧！这个⼈：⼀个⼈如何成为他⾃⼰》</li></br>
《瞧！这个⼈：⼀个⼈如何成为他⾃⼰》（德语：Eccehomo：Wiemanwird，wasmanist）是哲学家弗⾥德⾥希·尼采在1900年去世前写的最后⼀本原创书籍。它写于1888年，直到1908年才出版。尼采认为⾃⼰是⼀位伟⼤的哲学家，因为他尖锐地批判了整个哲学的虔诚欺诈，他认为这种欺诈是在最必要时背离诚实，是懦弱地未能将其既定⽬标推向合理的终点。尼采坚持认为，他的痛苦并⾮⾼尚，⽽是对⼈类⾃欺欺⼈最深处进⾏艰苦探究的预期结果，通过克服痛苦，⼀个⼈取得的成就⽐任何放松或适应智⼒困难或字⾯威胁都要⼤。他宣告了发⽣在⾃⼰⾝上的⼀切的终极价值（包括他⽗亲的早逝和他近乎失明的命运之爱的⼀个例⼦）。尼采的主要观点是，仅仅成为“⼀个⼈”实际上就⽐成为“⼀个基督”要⾼得多。</br>
<li><a href="">01:38:34</a> 重返哥伦拜恩</li></br>
游戏回到哥伦拜恩⾼中，那⾥举⾏了⼀场新闻发布会，探讨凶杀案。部分对话与实际事件发⽣后的情况完全⼀致，⽽其他对话则讽刺了凶杀案发⽣后政治势⼒的运作。新闻发布会提到了枪⽀管制倡导、宗教原教旨主义，以及媒体对玛丽莲·曼森及其所玩的电⼦游戏的指控，称其应对枪击案负责。</br>
<li><a href="">01:39:48</a> 引爆舆论</li></br>
制作⼈（图中人：DannyLedonne）说：我认为所有贬低《哥伦拜恩》⻆⾊扮演游戏的⼈都是胆⼩⻤。⼤多数⼈根本没玩过这款游戏，或者玩的时候带着先⼊为主的观念，以⾄于看不到它对社会评论的精妙之处、真实性和美感。《超级哥伦拜恩⼤屠杀》⻆⾊扮演游戏充斥着设计缺陷，到1995年为⽌的画⾯也平庸⽆奇，游戏制作者也承认了这⼀点，但⽆论如何，它都是⼀件艺术品。它让你体会到凶⼿的⼼态，并清晰地暗⽰了他们为何这么做；他们当时正在通过恐怖主义⾏为进⾏⼀场意识形态⽰威，⽽这款游戏正是以此为切⼊点，对美国梦和美国⽣活⽅式进⾏了痛彻⼼扉的控诉。</br>
<li><a href="">01:41:25</a> 斯兰丹斯电影节</li></br>
2006年10⽉，斯兰丹斯电影节（SlamdanceFilmFestival）游戏制作⼤赛总监萨姆·罗伯茨（SamRoberts）给莱多内发送电⼦邮件，⿎励他将游戏提交参赛。莱多内认为，该游戏在12⽉⼊围⼤赛决赛证明“所有形式的艺术都可以成为社会探索的有效⼯具（即使是像校园枪击案这样令⼈痛苦的话题）”。</br>
<li><a href="">01:42:51</a> 退出赞助</li></br>
活动组织者彼得·巴克斯特（PeterBaxter）在游戏⼊围决赛后宣布，将游戏从电影节的“游戏制作⼤赛”中移除。巴克斯特给出了改变主意的⼏个原因，包括赞助商威胁退出、可能的诉讼以及“道德原因”；巴克斯特否认赞助商的压⼒导致了游戏的退出，⽽是强调“枪击案仍然是⼀个⾮常敏感的话题，这是理所当然的。我们必须体谅（受害者及其家⼈的）感受。”据报道，另⼀项考虑是，未具名的当事⽅可能会就游戏本⾝的版权侵权提起诉讼。该声明标志着该电影节⾸次从⽐赛中撤下评审团选出的内容；该事件被游戏媒体称为“Slamgate”；公告发布后，南加州⼤学互动媒体部⻔撤回了对该游戏节的赞助。</br>
<li><a href="">01:44:10</a> 开发者的反应</li></br>
⼗四款⼊围决赛的游戏中，有七款被其开发者从⽐赛中移除以⽰抗议：《时空幻境》、《flOw》、《童话镇》、《Toblo》、《EverydayShooter》、《BookandVolume》和《CastleCrashers》（《Toblo》后来被拥有该游戏版权的迪吉彭理⼯学院恢复参赛）。《时空幻境》的开发者乔纳森·布洛表⽰：“[《超级科伦拜恩⼤屠杀》]缺乏同情⼼，我认为其艺术家声明不真诚。但尽管如此，这款游戏仍有可取之处。它确实引发了重要的思考，也突破了游戏的界限。它⽐⼤多数游戏更注重艺术创作。显然，它应该出现在该游戏节上。”布洛和其他开发者向游戏节发送了⼀封公开信，⿎励恢复游戏，称这符合游戏节的“开拓性”举措。图为乔纳森·布洛</br>
<li><a href="">01:46:04</a> 销声匿迹</li></br>
这款游戏以及它的制作人在“Slamgate”事件后从此销声匿迹。⼀名受害者的⽗亲对媒体表⽰，这款游戏“让我感到恶⼼。你轻视了两名凶⼿的⾏为以及⽆辜者的⽣命。”</br>
<li><a href="">01:47:07</a> 不是结尾...</li></br>
2001年4⽉，30多名受害者家属从凶⼿家属以及两名因提供屠杀武器⽽被定罪的男⼦⼿中获得了253.8万美元的和解⾦。哈⾥斯夫妇和克莱伯德夫妇从各⾃的房主保险中拿出156.8万美元⽀付和解⾦，⻢内斯夫妇出资72万美元，杜兰夫妇出资25万美元。哈⾥斯夫妇和克莱伯德夫妇被责令保证额外提供3.2万美元以应对未来的索赔。⻢内斯夫妇被责令保留8万美元以应对未来的索赔，杜兰夫妇被责令保留5万美元。</br>
<li><a href="">01:48:35</a> 拒绝承认</li></br>
迪伦·克莱伯德的⺟亲苏·克莱伯德起初否认克莱伯德参与了屠杀，认为他是被哈⾥斯耍弄于股掌之间。六个⽉后，她看到了哈⾥斯和克莱伯德录制的《地下室录⾳带》，承认克莱伯德对屠杀负有同等责任。2009年10⽉，她在杂志《奥普拉》上发表⽂章，⾸次公开谈论科伦拜恩⾼中屠杀事件。克莱伯德在⽂中写道：“迪伦造成的恐惧和痛苦将终⽣萦绕在我的⼼头”，“迪伦改变了我对⾃⼰、对上帝、对家庭、对爱的所有信念。”她表⽰⾃⼰对⼉⼦的意图⼀⽆所知，并说道：“我看到他的⽇记后，就清楚地知道迪伦进学校就是想死在那⾥。”她承认，在屠杀当天，当她发现克莱伯德是枪⼿之⼀时，她祈祷他会⾃杀（在实施⼤规模屠杀之前）。“我突然想到了他可能会做的事情。所以，当利特尔顿的其他⺟亲都在祈祷⾃⼰的孩⼦平安⽆事时，我不得不祈祷我的孩⼦在他伤害其他⼈之前死去。”图为苏·克莱伯德</br>
<li><a href="">01:50:32</a> 十年</li></br>
“我儿子是哥伦拜恩校园事件的枪击者。这是我的故事。”<a href="https://www.ted.com/talks/sue_klebold_my_son_was_a_columbine_shooter_this_is_my_story?Renowned=&language=zh-cn"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:52:03</a> 《The final exam》</li></br>
“这款紧张刺激的模拟游戏重现了一场校园枪击案的场景，持续10分钟。玩家将在代表真实悲剧的走廊中穿行，收集枪支账单以求生存。游戏旨在凸显学校保护的失败，并激励人们采取行动，防止未来再次发生枪击事件，拯救生命。”</br>
<li><a href="">01:53:07</a> 别斯兰人质危机</li></br>
别斯兰恐袭，中文媒体通称“别斯兰人质危机”、“别斯兰人质事件”，该事件是指2004年9月1日，车臣分离主义武装分子在俄罗斯南部北奥塞梯共和国别斯兰市第一中学制造的一个劫持学生、教师和家长作为人质的恐怖活动，到2004年9月3日事件基本结束。俄罗斯总统顾问乌斯季诺夫2004年9月8日向俄罗斯总统普京汇报了人质事件的初步调查结果。根据已掌握的情况，事件中有1200多人被劫为人质，人质死亡314人，有727人在医院接受治疗；31名恐怖分子被击毙，一个名叫努尔-帕希·库拉耶夫的恐怖分子被活捉并接受审讯。</br>
<li><a href="">01:54:14</a> 传言</li></br>
有⼀个未经证实的传⾔：哈⾥斯的家⼈曾为他的坟墓⽴起⼀个⼗字架，但很快被⼀位受害者的⽗亲砸碎。他说：他不配安息，Hedoesn'tdeservetorestinpeace.</br>
<li><a href="">01:55:47</a> 没有乐趣</li></br>
《仇恨》是一款FPS游戏，由DestructiveCreations开发和发布，于2015年6月1日发布，适用于MicrosoftWindows。玩家角色是一个厌世的大规模杀手，被称为“反派”，他发起了一场“种族灭绝运动”，杀死尽可能多的人类。开发者将《仇恨》描述为对视频游戏审美趋势的反应，例如政治正确、礼貌、鲜艳的色彩和游戏作为艺术。其2014年10月的公告预告片被多位视频游戏记者称为“有争议的”。由于游戏内容极其暴力，Valve很快将游戏从其SteamGreenlight服务中移除，但后来又被其恢复。《仇恨》发行后，电子游戏媒体普遍对其评价负面。</br>
<li><a href="">01:57:15</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自RomanticJazz/BartHoward的《FlyMeToTheMoon》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]给“PS5”起中文名怎么这么难！核周报4.19</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197231</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9226139e-0daf-415b-b638-e117315dac06.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/a58eb22f34d8c6278979815c965643e8-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9226139e-0daf-415b-b638-e117315dac06.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:22:51</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 西楼</p>
<p>本周，索尼全资收购东方明珠索乐公司，改名“玩站匹五（ps5）”！未来将独立运营在中国地区游戏主机相关业务；微软推出《毁灭战士：黑暗时代》联动手柄与主机外壳，制作十分精美，国区有售；《博德之门3》大型八号补丁正式上线，12个全新副职，跨平台联机等超过48页内容更新，是时候回到剑湾了！</p>
<p>除此之外，我们聊聊了近期玩的几款热门游戏，《秘影曼德拉（Mandragora）》，《达福愿神社》，以及《Schedule I》。</p>
<p>最后，祝大家听得开心，周末顺利！</p>

<p>主播：引擎的维修保养, Ryoma, 四十二, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：331，评论：245，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众收听本期核周报节目。</br>
<li><a href="">00:00:35</a> 开场BGM</li></br>
您现在收听到的是来自OutofFlux的《THELIGHTHOUSE》。</br>
<li><a href="">00:01:35</a> BOOOMJAM</li></br>
BOOOMJAM是一个由机核「暴造社区」发起的游戏创作活动，在这里你可以结识到许多游戏开发者，并与他们一同创作有趣的作品。优秀作品还有机会获得与发行商、投资方的对接机会。在提交作品的截止日期内都可以参赛报名，感兴趣的朋友可以点击链接查看详情，也可以在网页端进入机核游戏库体验历届BOOOMJAM的游戏作品。<a href="https://site.gcores.com/booom2025/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:05</a> 感谢支持</li></br>
感谢开拓芯，thatgamecompany以及ROG玩家国度的大力支持。</br>
<li><a href="">00:03:42</a> 索尼收购</li></br>
近日，上海东方明珠索乐文化发展有限公司发生工商变更，公司更名为玩站匹五文化娱乐发展（上海）有限公司，原股东上海东方明珠文化发展有限公司退出，现由索尼（中国）有限公司全资持股。</br>
<li><a href="">00:05:24</a> 给ps5起名</li></br>
你会给PS5起一个什么样的中文名？</br>
<li><a href="">00:07:21</a> 金拱门</li></br>
麦当劳标志性的金色拱门。</br>
<li><a href="">00:09:09</a> PS5售价上调</li></br>
索尼在PlayStation官方博客宣布，其旗舰游戏机主机PlayStation5在多国上调售价，因“经济环境充满挑战”。在欧洲市场，PS5数字版的价格从原先的449.99欧元上涨至499.99欧元，涨幅超11%；英国的建议零售价从389.99英镑上涨至429.99英镑，涨幅超过10%。与此同时，澳大利亚和新西兰市场的PS5价格也迎来上调，新的售价已于4月14日起生效。</br>
<li><a href="">00:10:53</a> 涨价背后</li></br>
美国关税政策或许是隐形推手。</br>
<li><a href="">00:12:42</a> 《巫师4》内测诈骗</li></br>
4月17日，CDProjektRed（CDPR）在其社交媒体平台发布了一条重要警告，称近期有玩家收到所谓《巫师4》游戏测试版的邀请均为骗局，完全是诈骗行为。CDPR在声明中写道，“我们正在采取必要措施清除这些欺诈信息。如果您收到此类邀请或看到相关消息，我们恳请各位玩家通过您使用的电子邮件客户端或社交媒体平台的可用工具进行举报。”</br>
<li><a href="">00:13:59</a> 《惑星行者》测试</li></br>
《惑星行者》是一款以三人小队为基础的合作撤离射击游戏，故事背景设定在天仓五IV的一处失落殖民地。由于一场意外事故，大多数殖民者神秘失踪，而幸存者则划分成了不同的阵营。这些阵营雇佣了一群被称为“疾行者”的特殊人员——他们放弃了原本的肉体，换上了机械躯体，深入殖民地执行任务。玩家将扮演“疾行者”，与敌对玩家以及星球上的外星生物展开战斗，同时争夺珍贵的文物、数据和资源。游戏将举行封闭式Alpha测试，将于4月24日开启，于2025年9月24日正式发售。</br>
<li><a href="">00:14:48</a> 实机演示</li></br>
感兴趣的听众可以点击链接观看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1BjdYYiE53/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=10f70a0b56af366d650f24a25b6a989f"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:45</a> 《Destiny2》</li></br>
从《惑星行者》的实机演示中能看出bungie其他作品的影子。</br>
<li><a href="">00:17:46</a> Classic Marathon</li></br>
关于Marathon的更多故事，感兴趣的朋友可以点击链接查看。<a href="https://marathon.bungie.org/story/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:26</a> 《猎杀对决》</li></br>
一款来自Crysis系列制作团队的第一视角竞技式PvP赏金追猎游戏，包含大量PvE元素。游戏设于世界最阴暗的角落，将生存游戏的刺激感注入竞技式的玩家对决中。</br>
<li><a href="">00:23:35</a> 前景堪忧</li></br>
惑星行者或许又会是一款“小众游戏”。</br>
<li><a href="">00:25:16</a> 无法撼动</li></br>
CSGO的地位在何时能被撼动。</br>
<li><a href="">00:27:11</a> 《ScheduleⅠ》</li></br>
《ScheduleI》是近期最为热门的犯罪模拟游戏，主要玩法是在开放世界的地图里经营自己的犯罪生意，处理帮派纠纷，逃避警察追捕等。</br>
<li><a href="">00:28:07</a> 《博德之门3》更新</li></br>
《博德之门3》推出了游戏最后一个大型补丁“8号补丁”。拉瑞安发文致谢玩家，并宣布将踏上新的征程。</br>
<li><a href="">00:29:16</a> 《黑神话：悟空》更新</li></br>
《黑神话：悟空》终于支持DLSS4，显著提升游戏帧率表现。</br>
<li><a href="">00:30:10</a> 阿尔弗雷德大帝</li></br>
“从此刻起，我的目标是使凡人与宇宙的秩序相和谐，从而改善我们的命运。陪伴他们走在一条平静的道路上，引导他们安全而清醒地思考，使他们头脑平静，使他们激情冷却。不管对方信神还是不信神，这个新的教团都将指引所有人，致力于使人类的需要符合自然本身的潮起潮落，从而改善人类。这是我的希望，亦是我的誓言。”</br>
<li><a href="">00:30:27</a> 《星际战士2》更新</li></br>
《战锤40K星际战士2》掘蟒更新，新增PvE任务与敌人，新增武器与平衡调整，季票专属DLC内容，系统优化与新模式以及各种游戏体验改进。</br>
<li><a href="">00:32:20</a> 《谍对谍》</li></br>
《谍对谍》（日语：スパイvsスパイ，英语：Spyvs.Spy）是一款由FirstStar软件公司制作的游戏。游戏于1984年在Atari8-bitfamily、Commodore64和AppleII电脑发行，并于1986年移植至FC游戏机。游戏的目的是在公文包中搜集物品并在对方逃离或者时间结束之前逃离大楼。当搜索物品时，玩家可以设置陷阱陷害对方。每一方间谍在死亡前具有30秒倒计时。</br>
<li><a href="">00:34:31</a> 新dlc</li></br>
《星际战士2》的新dlc包含帝国之拳和太空野狼。</br>
<li><a href="">00:36:12</a> 《帝国时代2》更新</li></br>
简要介绍博更新内容：升级视觉：为城堡、修道院和各文明单位带来独特外观。优化攻击动画：动画与实际攻击时间同步，提升游戏体验。改进UI：增强可读性，优化玩家操作界面。调整平衡性：对游戏机制进行大量调整，确保公平性。新地图与功能：新增随机地图脚本、场景编辑器及模组支持。</br>
<li><a href="">00:37:51</a> 《全面战争：三国》</li></br>
该作以中国历史上的三国时期作为故事背景，配上全汉语配音，凭借全面战争系列以往的大场面和战场气氛，将三国时期那段历史呈现给游戏玩家。《全面战争：三国》在战斗玩法上沿袭了之前的框架体系，玩家需要掌握阵型把控、士气系统、兵种调度，通过名声和地盘的积累，玩家头衔会逐渐上升，上升到王级别时，就可以称帝了。</br>
<li><a href="">00:40:09</a> 《神话时代》</li></br>
《神话时代》以古代神话为背景，玩家可以选择埃及、希腊、北欧等文明，每个文明都有独特的建筑、士兵、英雄和神力。与帝国时代系列相比，神话时代的文明设定更加丰富多样，每个文明都有其特色，提供了不同的游戏体验。玩家需要通过资源管理、军事战略和神话力量的使用来扩展自己的文明，征服对手。游戏还包括了泰坦资料片，新增了亚特兰蒂斯文明，进一步扩展了游戏的深度和可玩性。</br>
<li><a href="">00:40:51</a> 《风暴崛起》</li></br>
由SlipgateIronworks打造的即时战略游戏《风暴崛起（TempestRising）》即将于4月25日正式正式发售。</br>
<li><a href="">00:42:24</a> 《雀魂》联动</li></br>
Yostar正式公布了旗下对战型麻将游戏《雀魂麻将(majsoul)》即将于4月23日启动与《剧场版Fate/staynight[Heaven'sFeel]》的联动活动，并推出备受期待的联动雀士“间桐樱”（CV：下屋则子）的相关信息。</br>
<li><a href="">00:44:26</a> 《时间旅者：重生曙光》</li></br>
《时间旅者：重生曙光》是BlooberTeam打造的第三人称生存恐怖游戏，故事背景设定在一个东欧野蛮主义与复古未来主义科技相结合的残酷世界，体验一个跨越过去和未来的扣人心弦的故事。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Fr5az1EVj/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:49</a> 《层层恐惧》</li></br>
《层层恐惧》（LayersofFear）由波兰开发商BlooberTeam制作的一款恐怖游戏，该游戏已经登陆steam平台。游戏剧情是去探寻一个发疯的画家的内心世界。</br>
<li><a href="">00:47:24</a> 《毁灭战士：黑暗时代》限定周边</li></br>
微软于日前宣布三款全新限定周边：Xbox无线控制器-《毁灭战士：黑暗时代》限定版（79.99美元）、XboxElite无线控制器二代-《毁灭战士：黑暗时代》限定版（199.99美元），以及XboxSeriesX主机外壳-《毁灭战士：黑暗时代》限定版（54.99美元）。这一系列产品可以说是对《毁灭战士》宇宙和其传奇历史的一次致敬。从控制器上雕刻的符文，到战损绿色盔甲配色，还有代表毁灭战士身份的印记——每一个细节都精心设计，力求还原游戏世界的精髓。</br>
<li><a href="">00:48:40</a> 送皮肤</li></br>
“毁灭战士处刑者”皮肤。</br>
<li><a href="">00:50:10</a> 电竞世界杯2025</li></br>
赛事官方概览：第一周：无畏契约、DOTA2；第二周：英雄联盟、王者荣耀电竞世界杯、DOTA2；第三周：王者荣耀电竞世界杯、和平精英世界杯、星际争霸Ⅱ；第四周：和平精英世界杯、守望先锋冠军系列赛；第六周：绝地求生、英雄联盟：云顶之弈；第七周：反恐精英2、穿越火线、街霸6。</br>
<li><a href="">00:53:28</a> What if....</li></br>
那样的暴雪会存在吗。</br>
<li><a href="">00:54:18</a> 《魔兽世界》更新</li></br>
《魔兽世界》11.1版本名为“安德麦风云”，已于2025年2月27日上线‌‌。该版本带来了许多新内容和改动，主要包括新地区：安德麦‌。安德麦是地精贸易帝国的首都，位于艾泽拉斯的地下深处。该地区包含一个六章的战役、13条支线任务、稀有怪、宝藏和成就等，玩家可以通过完成11.07的前瞻战役解锁该区域‌。安德麦还有独特的地下洞穴探险和竞速比赛，玩家可以使用新的D.R.I.V.E.载具系统进行快速穿梭‌。</br>
<li><a href="">00:57:30</a> 《暗黑地牢》MOD</li></br>
太厉害啦！感兴趣的朋友可以点击链接查看！<a href="https://space.bilibili.com/2124910444?spm_id_from=333.1387.follow.user_card.click"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:58</a> 《杀戮尖塔》MOD</li></br>
该MOD为游戏添加了一个新的系列遗物，当玩家获取该遗物后，每当玩家打出一张卡牌，都会触发一个指定词库范围内的小单词测验，玩家的测验得分会影响所有攻击伤害和格挡的获得倍率。现在MOD还增加了临时错题本，同一局中获得0分的题目将被放到错题本中，玩家可以随时右键单击遗物来回顾错题。作者在最新的版本中还增加了日语的N5词库。评论区中不乏希望作者能拓展更多功能和词库的声音，俨然把游戏当成了新的背单词软件。</br>
<li><a href="">01:02:25</a> 《秘影曼德拉》</li></br>
这是一款2.5D横向卷轴动作角色扮演游戏，具有浓厚的银河恶魔城和魂系元素。点亮你的巫灯，进入无序的黑暗领域，撕裂现实。</br>
<li><a href="">01:04:25</a> 魂游爱好者</li></br>
被调教成老贼的模样了。</br>
<li><a href="">01:05:45</a> 《神之亵渎2》</li></br>
脑袋尖尖的。</br>
<li><a href="">01:07:21</a> 《秘影曼德拉》剧情梗概</li></br>
法尔杜姆是一个被熵（无序）逐渐吞噬的世界，怪物占领了曾经的文明中心（如绯红城、维克汉姆），人类仅存的希望寄托于审判官——玩家。‌主线围绕“夺回世界”展开，玩家需探索如维克汉姆、野树林等危险区域，对抗众多敌人，并揭开世界衰落的真相。</br>
<li><a href="">01:10:16</a> 《达愿福神社》</li></br>
杂糅极道和无厘头的反差叙事，开放世界+模拟经营的流程体验，《达愿福神社》以非常出色的复古VHS蒸汽波艺术风格，复现了一个架空但充满熟悉文化元素的昭和日本乡下的图景，其人设与剧透通过反差和无厘头的设计引人入圣，剧情核心的经营玩法也和开放世界探索收集进行了有机结合。但是受制于开放世界的驾驶体验和过多过杂的收集项目，游戏在中期后开始进入体感重复的乏味期。</br>
<li><a href="">01:14:04</a> 《上古卷轴4：湮没》重制版</li></br>
有关上古卷轴IV：湮灭重制版的消息引发了玩家社区的高度关注。相关信息显示，这款重制版计划于2025年4月21日正式推出，支持XboxSeriesX|S、PlayStation5以及PC平台，并将同步加入某知名游戏订阅服务。该版本采用虚幻引擎5进行开发，大幅提升了画面表现力，但艺术风格的调整也引发了部分玩家的讨论。与此同时，Skyblivion团队负责人Kyle"Rebelzize"Rebel宣布，团队将继续推进基于上古卷轴V：天际引擎重制湮灭的项目，并计划在2025年内完成发布。Rebel强调，团队开发这款游戏并非为了商业利益，而是更看重开发过程中的乐趣与成长，“重要的不是结果，而是我们在这个过程中获得的体验”。</br>
<li><a href="">01:16:51</a> 《忍者龙剑传2：黑之章》</li></br>
感兴趣的朋友可以听听这期节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/195092"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:17:57</a> 《宣誓》</li></br>
来听听Jerry,G君和萝卜聊《宣誓》。<a href="https://www.gcores.com/radios/194879"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:26</a> 《光与影：33号远征队》</li></br>
法国开发商SandfallInteractive打造的即时战斗回合制JRPG《光与影：33号远征队（ClairObscur:Expedition33）》即将于4月24日正式发售，目前预购通道已开启。该游戏将登陆XboxSeriesX|S、PS5以及PC平台，并且首发即加入XGP。</br>
<li><a href="">01:20:29</a> 《苏丹的游戏》</li></br>
《苏丹的游戏》(Sultan’sgame)是一款角色扮演类的卡牌模拟游戏，游戏的故事背景设定在一个受君王统治的架空国度，苏丹的宫廷中充满了权谋与斗争。你，作为苏丹麾下的一员，被苏丹委以同样的权利，能像苏丹一样予取予夺、残暴荒淫，好好享受一把当纣王的瘾。只不过万人之上的你，切勿忘记自己仍在一人之下，如果在限定的7天时间内没有完成一张苏丹卡的任务，那就等着变成黄土一抔吧。</br>
<li><a href="">01:21:06</a> 《司辰之书》</li></br>
在冬日海边修缮一座摇摇欲坠的密教图书馆，构建世界首屈一指的秘术书籍收藏，通晓无形之术。《司辰之书(BookofHours)》是一款叙事制作类角色扮演游戏，背景则设立在拥有隐世诸神与多重秘史的1930年代——你会成为何种图书管理员呢？</br>
<li><a href="">01:22:35</a> 结尾BGM</li></br>
您现在听到的是来自Mansij的《RoboRhythm》，本期新闻节目也就到此结束，感谢您的收听，我们下期再见~</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]机洞Vol.4 ｜跟着一个会做计划的人旅游是一种幸运还是会更累</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197228</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f0f2788f-d2ee-4ff8-8bf0-aeb3c5e5bfc8.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c3c6fdddbd47e0a1a28f89150cc35368-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f0f2788f-d2ee-4ff8-8bf0-aeb3c5e5bfc8.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:29:58</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：老斧子</p>
<p>本期节目讨论的话题是：</p>
<p>1.家里的老人在接触新鲜事物方面打败了全国99%的其他人。</p>
<p>2.向机核和机组的所有人分享新婚的喜悦！</p>
<p>3.边骂边玩也是一种玩。</p>
<p>4.从没出远门旅游过，大家对旅游的期待是什么？</p>
<p>5.买书比看书快，家里要没地方放书乐。</p>
<p>6.如果你就是觉得一款游戏玩不下去的话无论如何都不是你的问题。</p>
<p>7.向评论区投稿：请向鼠鼠推荐一种适合她的运动爱好。</p>
<p>投稿方式：在站内直接私信萝卜萝卜萝，或发送邮件到Carrotofrivia@Gcores.com</p>

<p>主播：萝卜萝卜萝, Akihabar, 困鼠, 四十二, ARNwing</p>
<p>点赞：377，评论：342，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场 BGM</li></br>
欢迎收听本期节目，您听到的开场BGM是来自孙燕姿的《开始懂了》。<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=AblqUOa10cut"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:24</a> 鼠鼠哭哭</li></br>
不但不让录，还得让鼠鼠剪！过分！</br>
<li><a href="">00:01:50</a> 子宫脱垂</li></br>
子宫脱垂与支持子宫的各韧带松弛及骨盆底托力减弱有关，常见的有助于恢复的动作有提肛、深蹲、臀桥、腹式呼吸、猫式伸展等。</br>
<li><a href="">00:02:49</a> 幸福的老人</li></br>
昨天外公打电话来说遇到电诈，是点了电诈短信链接后觉得不对，当即退出打了社区派出所电话，半小时就处理完了，没损失。二老快90了，特别听劝特别省心。买菜加了社区超市群，肉菜蛋奶送上门，自己不折腾，也不吃隔夜饭菜；不买保健品，医院开的药准时吃，吃点维生素和钙片，肠胃吸收差就喝牛奶蛋白粉补充营养；房子小但干净整洁，空调除湿机洗地机智能马桶该用就用，好茶好酒也不囤到天荒地老，高兴就整点，小辈吃蛋糕麻薯泡芙也爱尝；学会网购后去年甚至买了个电动伸缩遮阳棚装后院。爱打牌，但不打钱只画王八，太冷太热下雨都不去，看了个打牌脑溢血猝死的新闻后督促老年牌友一起签了个免责声明。会用语音助手，会开电视机顶盒，智能机不会用就一点点学，我给下了一堆单田芳评书，他俩特开心，原来爱听磁带版，说现代科技就是好。大概二老在适应现代生活上算超越90%同龄人吧，心态上更是从心所欲而不逾矩的典范，我要能活到那个岁数也要向他俩学习。</br>
<li><a href="">00:03:24</a> 适量适度</li></br>
对于老年人来说，牛奶并非“多多益善”。消化系统衰退、肾功能不全、患有高血压或心脏病、身体消瘦或有胃肠吸收障碍的老人，都不适合大量喝牛奶。</br>
<li><a href="">00:04:03</a> 暖心</li></br>
好笑是真的好笑，但这行为是真的暖心。</br>
<li><a href="">00:04:26</a> 挨个来一遍</li></br>
非得把你家里的家伙事儿喊出来！</br>
<li><a href="">00:04:59</a> 从心所欲不逾矩</li></br>
从心所欲不逾矩，亦作随心所欲不逾矩，出自《论语·第二章·为政篇》子曰：“吾十有五而志于学，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳顺，七十而从心所欲不逾矩。”孔子说：“我十五岁立志于学习；三十岁能够自立；四十岁能不被外界事物所迷惑；五十岁懂得了天命；六十岁能正确对待各种言论，不觉得不顺耳；七十岁能随心所欲而不越出规矩。”</br>
<li><a href="">00:07:10</a> 多沟通确认</li></br>
遇到钱财相关的电话还是得多与家人沟通，别轻易打钱。</br>
<li><a href="">00:08:25</a> 《正义联盟》</li></br>
扎克·施奈德版《正义联盟》于2021年3月18日在HBOMax等平台上线，2021年5月3日在中国大陆网络首播。该片改编自DC漫画，是2017年院线版《正义联盟》的导演剪辑版，故事发生在《蝙蝠侠大战超人：正义黎明》之后，讲述了面对一个全新的世界威胁，超人、蝙蝠侠、神奇女侠、闪电侠、海王和钢骨六位英雄聚首，与这股未知的威胁对抗的故事。</br>
<li><a href="">00:10:21</a> 小卡</li></br>
小卡，一般是偶像经纪公司官方发布的，随实体专辑或者实物周边产品一起附赠的印制偶像自拍的纸质版卡片。因为大部分卡片尺寸都是5.5cm✖8.5cm，因此也被成为“三寸小卡”。小卡本身是附赠品，原本并没有价格。但不知何时起，粉丝圈卷起了一股买卖小卡的风潮，且随着时间推移，越来越多人卷入这类交易，小卡价格也愈发昂贵。</br>
<li><a href="">00:11:36</a> EVE合同</li></br>
合同是玩家之间实现点对点交易的功能模块，是EVE中最为重要的交易手段之一。通过合同功能，玩家可以实现出售/索取/赠送等操作，但同时也有不法分子利用合同来进行合同诈骗，需要格外注意。</br>
<li><a href="">00:11:59</a> 我在赛博市场受的伤</li></br>
之前有录过网络诈骗的播客电台，有兴趣朋友请点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/185266"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:54</a> 心放开</li></br>
心无执念，拥抱新事物，做自己喜爱的事情。</br>
<li><a href="">00:13:34</a> 挫败感</li></br>
不是不爱玩，是玩的不好没意思。</br>
<li><a href="">00:13:48</a> 洪福与清福</li></br>
洪福，是入世红尘，轰轰烈烈；清福是出世清净，平淡长久。李鸿章说，“享清福不在为官，只要囊有钱，仓有粟，腹有诗书，便是山中宰相；祈大年无须服药，但愿身无病，心无忧，门无债主，即成地上神仙”。一般世间上的人，到了晚年可以享清福时，他反而怕寂寞怕冷清了，此所谓蛮可怜的！</br>
<li><a href="">00:14:32</a> 新婚快乐！</li></br>
你好萝卜，想要投稿下下期机洞🕳️！机洞应该是每周六晚上更新？正好下周日我就要结婚了！想要投稿上去分享这份幸福🥰！</br>
<li><a href="">00:15:09</a> 抢福冲喜</li></br>
婚礼现场在新娘出场开门的一瞬间总会有老人瞬间凑过去,在民间称为抢福冲喜。在一些传统观念里，参加婚礼嫁娶是能够沾到喜气的。但部分老人似乎觉得普通的沾喜气还不够，他们相信在新娘进门的这一关键时刻，抢先一步进入，就能抢走新人的一部分福气，以此来为自己冲喜延寿。</br>
<li><a href="">00:16:26</a> 变化</li></br>
漫步在尘世之间,每一步都踏出未来的旋律,太阳为你洒遍前行的路。</br>
<li><a href="">00:17:06</a> 《平凡的一天》</li></br>
每个路口花都开在阳光里小店门前传来好听的恋曲不用太久就能走到目的地人来人往里满是善意这是最平凡的一天啊</br>
<li><a href="">00:18:38</a> 抛绣球</li></br>
抛绣球是中国古代的一种婚嫁习俗，起源于汉代，并且在唐宋时期达到了鼎盛。</br>
<li><a href="">00:19:04</a> 接亲路线</li></br>
以广州为例，接亲后出门的路线多会经过多宝路、宝华路、吉祥路、万福路、盘福路、永福路、恒福路、童（同）心路等等。且因这些路其实分布在广州各大区之中，需要特地绕路，所以还讲究不走回头路。</br>
<li><a href="">00:19:40</a> 没图</li></br>
Max嫌他自己太丑不让发出来。</br>
<li><a href="">00:20:52</a> 祝你快乐</li></br>
希望结婚后咱没事也能玩玩GTA😂</br>
<li><a href="">00:22:41</a> 鳞甲板</li></br>
鳞甲板是《彩虹六号：围攻》中Castle的玩家昵称，也是他的独特技能的名字。</br>
<li><a href="">00:23:37</a> Call Back</li></br>
机洞第一期中有位朋友希望走出自己的低谷期。</br>
<li><a href="">00:23:52</a> 上岸了！</li></br>
最近我调剂上岸了，还是那个学校，不过换了个就业稍微差点的专业，但是学习的地方环境更好，每个月还有三千块补助并且免学费，而且老师们也很厉害，这个结果我还是算比较满意。感谢当时录节目的萝卜，秃子，西总布，42还有安姐，以及那些在评论区给我留下鼓励的朋友们，谢谢你们当时对我的开导和鼓励，让我能有机会取得一个好的结果,再次衷心地感谢你们，希望机核网越办越好！</br>
<li><a href="">00:25:01</a> 感谢各位！</li></br>
感谢评论区的各位！</br>
<li><a href="">00:25:24</a> 问题①</li></br>
怎么看待游戏边骂边玩的？</br>
<li><a href="">00:25:58</a> 樱花组合包</li></br>
樱花组合包里能让弥助穿上一套粉红色衣服。</br>
<li><a href="">00:26:50</a> AI图</li></br>
2024年在社交平台X上，一张AI生成的图片瞬间引发热议。</br>
<li><a href="">00:28:20</a> 买班上</li></br>
新世纪游戏内购方式之我在游戏里买班上！</br>
<li><a href="">00:28:41</a> 狐狸</li></br>
这狐狸坐骑做的确实是漂亮。</br>
<li><a href="">00:29:43</a> 《浪人崛起》</li></br>
《浪人崛起》是光荣特库摩名下工作室TeamNINJA开发，索尼互动娱乐发行的一款开放世界动作角色扮演游戏，于2024年3月22日在PS5平台独占发售。2025年3月10日，登陆PC平台。</br>
<li><a href="">00:30:36</a> 心境变化</li></br>
玩的时候有乐趣，怎么骂都好玩。玩的时候没乐趣，骂，那是真不好玩。</br>
<li><a href="">00:33:21</a> 受苦</li></br>
当在游戏中受苦的一面被无限发大，玩家自然就骂起来了。</br>
<li><a href="">00:35:08</a> 消耗玩家精力</li></br>
过多地消耗玩家精力，也同时消耗了玩家的热情。</br>
<li><a href="">00:36:53</a> 问题②</li></br>
这次旅行时间计划在五一假期之后，目的地是川西，现在目前定的九寨沟跟四姑娘山必去。现在是三男三女初中同学一起去。打算去几天。从广东出发，在通勤过程中，我打算我自己做主持人和他们玩COC的trpg。我的自己没有长期旅行过，所以对旅行没什么期待，想问问各位老师对旅行有什么想法，或者是对川西旅行有什么建议。</br>
<li><a href="">00:38:18</a> 马蜂窝</li></br>
马蜂窝（原名蚂蜂窝），早年是北京一家创建于2006年的旅游论坛，给广大驴友提供一个旅游交流的平台。自2010年公司化运营以来，经大量旅行者自主分享，马蜂窝社区的信息内容不断丰富和完善，每月帮助上亿旅行者出行，成为年轻一代首选的“旅行神器”。</br>
<li><a href="">00:40:31</a> 旅行团</li></br>
旅行团由旅行社组织，游客跟随导游统一行动的旅行方式。这种方式通常包括了交通、住宿、餐饮和景点门票等一站式服务。它存在明显的局限性：行程固定，缺乏灵活性；时间安排紧张，难以深度体验；有时还会遇到强制购物等问题。</br>
<li><a href="">00:42:11</a> 躺一天</li></br>
逛公园，躺草坪，逃到没有天花板的地方，那个看似无比紧要的事情好像也没那么重要了。</br>
<li><a href="">00:43:41</a> 目的</li></br>
旅游的目的很重要，你是想去走走还是想去看看，这之间很大的区别。</br>
<li><a href="">00:45:39</a> 说走就走</li></br>
别带着目的，换个地方活两天。回来又是新的一天。</br>
<li><a href="">00:48:04</a> P人</li></br>
在MBTI性格倾向中，P人重视感知，喜欢开放有弹性的生活，重视生活探索和体验。</br>
<li><a href="">00:51:04</a> 日本旅游</li></br>
四十二和Wing去日本旅游。</br>
<li><a href="">00:52:31</a> 人与人的区别</li></br>
每个人都有自己的喜好与偏向，出门在外，众口难调。</br>
<li><a href="">00:54:30</a> 阿坝藏族羌族自治州</li></br>
阿坝藏族羌族自治州地处四川西北部，北与青海、甘肃两省相邻，东、南、西三面分别与成都、绵阳、德阳、雅安、甘孜等市（州）接壤，是四川省第二大藏区和我国羌族的主要聚居区。</br>
<li><a href="">00:55:53</a> 问题③</li></br>
我是一个经典的买书比读书快的读者，而且基本读不进电子书，前几年购买的书已经放满了两个书架，尚有几摞无处安放的书籍堆在飘窗上吃灰。想知道编辑老师们对于自己藏书的整理有没有什么心得，如何决定已购书目的去留？比如读完觉得无味的小说和杂志该怎么处理，读不进/读不懂的名家名作和放置太久已经失去兴趣的未读书目该不该留下等。另外还想问一下对于已决心放弃的书籍有没有合适的去处推荐。二手平台出闲置效率太低，想捐给学校图书馆但有些书感觉不适合给孩子们读，全部卖给收废品的拿去日的一声打成纸糊糊又觉得有点舍不得。希望老师们能从书海中帮我指出一条明路，十分感谢！</br>
<li><a href="">00:57:36</a> 读完</li></br>
书只要读完了就赚到了，他变成一个印记留在你的生命里。至于她的物理位置，或许并没有那么重要。</br>
<li><a href="">00:59:27</a> 啊？</li></br>
纸质书的魅力就是有温度，它能让我们在阅读时，感受到纸张的芳香、淡淡的纸墨味、书籍的质感等。</br>
<li><a href="">01:02:10</a> 合适的方式</li></br>
读书是让人愉悦的过程，用你自己觉得合适的方式就好。</br>
<li><a href="">01:03:27</a> 卖不动</li></br>
好多书现在确实不好拿，但做成好拿的样式却卖不动了，出版社也很苦恼。</br>
<li><a href="">01:03:48</a> 《第一律法》</li></br>
《第一律法》（TheFirstLaw）是由英国作家乔·阿克罗比所著的奇幻小说系列。该书正传共三册，由屈畅、赵琳、赵志强三人合译出版。</br>
<li><a href="">01:05:53</a> 睡硬点儿</li></br>
床垫稍微选偏硬的，人在白天的活动中，脊柱始终处于受压迫的状态，形成颈、胸、腰部的三个弯曲。合适硬度的床垫，能够消除白天韧带、肌肉受牵拉的疲劳，而且侧睡时脊柱不易形成侧弯，容易复原。</br>
<li><a href="">01:06:27</a> 问题④</li></br>
我打不下去艾尔登法环。</br>
<li><a href="">01:07:59</a> 别听他的</li></br>
机核那么多人，你听谁的不好啊？</br>
<li><a href="">01:09:01</a> 你是懂王</li></br>
都让你懂完了！</br>
<li><a href="">01:11:26</a> 法环很好</li></br>
但他没好在你打心巴上。</br>
<li><a href="">01:12:14</a> 死亡的意义</li></br>
在游戏中死亡对每个人的意义是不一样的，有人是挫折，有人是激励，有的人是帝皇的货币。</br>
<li><a href="">01:13:51</a> 《远行星号》</li></br>
《远行星号》是由FractalSoftworks开发并发行的2D宇宙战争游戏，发行于2011年4月29日。《远行星号》中玩家将揭开古人文明的神秘面纱。游戏中，玩家探索一个名为人之领的庞大银河帝国，这个帝国曾由地球的公正议会统治。一场灾难导致英仙座星区的星门失效，殖民地与帝国失去联系，引发了一系列独立势力的崛起。玩家需要在这个动荡的宇宙中，通过策略和外交手段，重建联系，扩张势力，或是与其他势力争夺星系的控制权。</br>
<li><a href="">01:14:47</a> 勿cue</li></br>
玩自己喜欢的就好！</br>
<li><a href="">01:16:08</a> 别等顿悟</li></br>
玩是为了高兴，别等着顿悟那一刹那把自己憋着了。该顿悟迟早会顿悟，不着急这一刻。</br>
<li><a href="">01:16:37</a> 《浪漫沙加》</li></br>
《浪漫沙加》是一个游戏系列，最早在1989年诞生，已经有30年历史，是SQUARE除了《最终幻想》系列的又一招牌RPG。2024年《浪漫沙加2》完全重制版《浪漫沙加2七英雄的复仇》上市。</br>
<li><a href="">01:17:15</a> 各有各的理由</li></br>
像全面战争系列，许多人都喜欢她游戏中排兵布阵极限拉扯的游戏玩法，但也有人就是喜欢一个个兵模互砍那种赛博斗蛐蛐的感觉。</br>
<li><a href="">01:19:18</a> 找你的快乐</li></br>
这个快乐你自己知道，至于别人的快乐，那是别人的，别强求。</br>
<li><a href="">01:22:43</a> 享受游戏</li></br>
享受他，安利给你的朋友。</br>
<li><a href="">01:22:51</a> 鼠鼠的问题</li></br>
如何培养一种运动的爱好？</br>
<li><a href="">01:23:44</a> 多体验</li></br>
先尝试，看能不能遇到你自己感兴趣的。</br>
<li><a href="">01:25:37</a> 鼠鼠的想法</li></br>
希望找一个轻松点的运动方式，目的是锻炼身体，恢复精力。</br>
<li><a href="">01:26:10</a> 发力‌</li></br>
拳击发力‌的核心在于通过正确的动力链传递力量，确保从脚部到拳头的力量传递过程中不散失，以达到最大的打击效果。</br>
<li><a href="">01:28:37</a> 健身环</li></br>
健身环可真的是一个好选择！</br>
<li><a href="">01:29:10</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期节目，您听到的结尾BGM是来自金玟岐的《岁月神偷》。我们下期见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]辩论和分歧，是终极的爱和吸引！松弛聊手游：《明日方舟》</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197229</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/c4e61a68-5baf-4fff-becd-7773da7a5919.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/32443f899fe42a201382acc799fa38d6-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/c4e61a68-5baf-4fff-becd-7773da7a5919.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:33:19</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>天气渐渐回暖，各个手游也进入了万物竞发的月份，纷纷推出新剧情和新人物。可惜的是，换季的威力导致今天 Wing 只邀请到了四十二，于是顺势来了一期《明日方舟》第十五章瞎扯淡，内容包括但不限于对凯尔希的感叹，科幻小说推荐分享以及对普瑞赛斯发癫。</p>

<p>主播：ARNwing, 四十二</p>
<p>点赞：242，评论：141，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
塞壬唱片-MSR/BaoUner的单曲《切尔诺伯格急行军》<a href="http://163cn.tv/DXHSDRq"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期《松弛聊手游》节目，本期节目由42和Wing给您唠唠！</br>
<li><a href="">00:00:37</a> 本期话题</li></br>
明日方舟！</br>
<li><a href="">00:00:44</a> 1999新版本</li></br>
《重返未来：1999》2.7版本《1987宇宙组曲》现已开幕！如果这是生命中的最后一天。怎样证明曾在世界上拥有过生命呢？一封来自1987年的电子遗书，寄向没有暴雨的2025。</br>
<li><a href="">00:00:53</a> Discovery联动</li></br>
带劲！</br>
<li><a href="">00:02:13</a> 关卡花样</li></br>
类似这种吧</br>
<li><a href="">00:02:45</a> Mon3tr</li></br>
【指令·重构】//Mon3tr“博士，把我的档案留在医疗部吧，如凯尔希所言，这里是罗德岛应对关键问题的核心，而我的知识至关重要。现在，让我专心完成我的使命。”__________________更新记忆日志，执行完整性验证。记忆日志已更新。关键时间戳已生成。共生构造体，内在铭刻信息读取中......“仆从AMa-10”执行覆写程序......“Mon3tr。”</br>
<li><a href="">00:03:33</a> 没练</li></br>
《明日方舟》也算是一个需要耗费一定时间才能拉起练度的游戏。</br>
<li><a href="">00:04:12</a> 夜刀</li></br>
【代号】夜刀【性别】女【战斗经验】八年【出身地】东国【生日】5月14日【种族】鬼【身高】161cm【矿石病感染情况】参照医学检测报告，确认为感染者。</br>
<li><a href="">00:05:36</a> 近卫棘刺</li></br>
不喜欢棘刺的有难了（。</br>
<li><a href="">00:06:08</a> 孤星关卡</li></br>
</br>
<li><a href="">00:07:22</a> 伊内斯</li></br>
翅膀哥喜欢带剧情有关系的干员，还挺沉浸。</br>
<li><a href="">00:07:47</a> 《BUG方舟》三次元物理外挂竟能削弱牢普的强度？</li></br>
来自著名《明日方舟》up主“泥萌都是托”的视频，介绍屏幕宽度如何影响《明日方舟》实战<a href="https://www.bilibili.com/video/BV18EdsYAEX1/?spm_id_from=333.1387.upload.video_card.click&vd_source=c85f618221498d218d7e2d61d434baaa"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:20</a> 主题曲【离解复合】开放</li></br>
<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dWfgYVEeu/?spm_id_from=333.1387.list.card_archive.click&vd_source=38f454aeef070868dba0fdad92dd1f10"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:26</a> 翅膀哥机组</li></br>
很长……<a href="https://www.gcores.com/talks/1065397#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:54</a> 离解复合战斗曲</li></br>
<a href="https://music.163.com/album?id=268724170&userid=114128692"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:06</a> 愚人节活动</li></br>
《ARKnoNIGHTS》即将上映</br>
<li><a href="">00:10:56</a> 阅读体验</li></br>
铺陈和直接呈现信息很多，叙事和流动的故事太少，是42对主线一直以来的感觉。</br>
<li><a href="">00:13:15</a> 维娜</li></br>
推进之王十四章主线剧情。</br>
<li><a href="">00:14:26</a> 进入Abyss之前</li></br>
进入Abyss之前和凯尔希的有些依然冷漠拘束，但实际上很温柔的对话。</br>
<li><a href="">00:15:13</a> 被打动了</li></br>
这一次42被深深打动了，而且次数比之前的主线多了。</br>
<li><a href="">00:16:39</a> 凯尔希剧情</li></br>
凯尔希代表过去，代表记忆，代表行走过，代表对未来的希望。</br>
<li><a href="">00:19:19</a> 普瑞塞斯</li></br>
普瑞赛斯是凯尔希不愿意选择的一种斗争的形式。</br>
<li><a href="">00:21:51</a> M3</li></br>
凯尔希平静地将重要信息不断刻录进Mon3tr的脊髓之中。</br>
<li><a href="">00:23:44</a> “激烈的立绘碰撞”</li></br>
因为剧情表现手法和方式选择，《明日方舟》此前的剧情演出比较朴素。</br>
<li><a href="">00:24:51</a> 罗德岛平面图</li></br>
剧情中出现的平面图画面。</br>
<li><a href="">00:26:05</a> 普瑞塞斯的登场</li></br>
“人类以语言为家”</br>
<li><a href="">00:26:56</a> 源石的本质</li></br>
源石本质上是一种语言载体。</br>
<li><a href="">00:27:11</a> Priestess</li></br>
普瑞赛斯的英文名“Priestess”意为非基督教会中的女祭司、女性神职人员。女祭司就是承神的语言的连结者。</br>
<li><a href="">00:29:03</a> 特雷西娅</li></br>
特蕾西娅曾经是前任魔王以勒什的御前衣匠，同时也是一位强大的术师，其源石技艺的形式也体现为纺织与缝纫。在898年的卡兹戴尔毁灭战争中，以勒什战死后，特蕾西娅由特雷西斯加冕成为新任魔王，并共同击溃入侵卡兹戴尔的联军，阵斩联军领袖，成为卡兹戴尔六英雄之一。</br>
<li><a href="">00:30:25</a> 罗德岛</li></br>
罗德岛曾经是舰船的名字——落回到克苏鲁神话中的罗德岛的意思。“当长途汽车在暮春午后那仙境般的金色美景中穿过波卡塔克河，进入罗德岛州的地界时，他的心跳加快了。“——H.P.洛夫克拉夫特《TheCaseofCharlesDexterWard》第三章第四节，节选</br>
<li><a href="">00:31:46</a> 《最后的问题》</li></br>
《最后的问题》（英语：TheLastQuestion）是艾萨克·阿西莫夫写的一篇科幻短篇小说，也是阿西莫夫最得意的短篇作品。故事从2061年开始，两个技术人员问了当时最强大的电脑Multivac（多真空管），“如何才能使宇宙熵的净值大量减少？”这相当于问：“热力学第二定律（用来解释故事里宇宙熵值的增加）的运作可以扭转吗？”计算机的回答：“目前的数据不足以得到有意义的答案。”</br>
<li><a href="">00:31:56</a> 幽灵</li></br>
</br>
<li><a href="">00:32:09</a> 亚瑟·克拉克</li></br>
亚瑟·查理斯·克拉克爵士，CBE（英语：SirArthurCharlesClarke，1917年12月16日—2008年3月19日[1]），是英国作家、发明家，尤其以撰写科幻小说闻名。克拉克最知名的科幻小说作品是《2001太空漫游》。</br>
<li><a href="">00:32:28</a> 光明王</li></br>
《光明王》（英语：LordofLight）是罗杰·泽拉兹尼于1967年出版的一部史诗级的科幻、奇幻小说。《光明王》讲述了在成为人类殖民地的一个星球上，一些人垄断了技术并自居为神，而主人公山姆（Sam）反抗其统治的故事。小说的特点是有意的大量运用印度教/佛教的传说和象征，而主人公山姆则有佛陀的象征意味。</br>
<li><a href="">00:32:40</a> 维克托</li></br>
维克托，《英雄联盟》中的角色。海克斯改造的完全体，机械飞升的经历者。如今，他化身光荣进化的先驱，为他的追随者带来启示与慰藉。在他的逻辑之下，革除人的情感，便能告别生的苦难，于是他牺牲了自己的人性，更要将这启示播撒向整个世界。也许世人并不能理解个中奥妙，但维克托并不在意——毕竟，对于这位奥术大师而言，过程中的暴力，不过是实现最终等式的一个小小的变量。</br>
<li><a href="">00:33:16</a> 盗火</li></br>
普罗米修斯属于泰坦神族。与众生一样，他服从众神之王宙斯的统治。在一次动物祭祀中，他用诡计欺骗了宙斯；他只把献祭动物没有价值的部分交给他，而为人民保留可食用的肉，因为他们是他的门徒。作为惩罚，愤怒的宙斯拒绝凡人拥有火种。普罗米修斯从众神那里偷来了​​火种，并将其带给了人们。为此，他奉宙斯之命，在高加索山脉的荒原上受罚。一只老鹰定期拜访他并啄食他的肝脏。很久以后，英雄赫拉克勒斯用箭射死了老鹰，才将他从这种折磨中解救出来。</br>
<li><a href="">00:33:45</a> 预言家</li></br>
卡了个bug</br>
<li><a href="">00:34:04</a> Oracle</li></br>
这个词来源于古希腊，原指传递神谕的牧师、接受神谕的神庙或神谕的内容。古希腊最著名的神谕为德尔斐神谕（TheoracleofDelphi），人们可以在那里寻求太阳神阿波罗的神谕，预知自己的未来。德尔菲神谕地位崇高但内容含糊，不易参透。</br>
<li><a href="">00:36:35</a> 预言家和女祭司</li></br>
形成对位关系。</br>
<li><a href="">00:38:12</a> 美术风格的调整</li></br>
变得柔和了。</br>
<li><a href="">00:40:43</a> 老猫</li></br>
你是猫，也好。</br>
<li><a href="">00:40:54</a> 老年博士</li></br>
原作:TwitterGuinThePenguinLover@MelonLoverGuin</br>
<li><a href="">00:42:45</a> 镜面对话</li></br>
镜子里的刀客塔多了个领子。</br>
<li><a href="">00:43:32</a> 《趁生命气息逗留》</li></br>
趁生命气息逗留（英语：ForaBreathITarry）是美国作家罗杰·泽拉兹尼于1966年创作的一篇末日幻想小说。故事发生在人类灭绝了很长时间后，讲述了人类创造的机器人弗罗斯特的故事。该作品被提名为1967年雨果奖最佳中篇小说。本作被收录于泽拉兹尼的作品集和选集中。</br>
<li><a href="">00:43:56</a> “趁呼吸逗留”</li></br>
凭Mon3tr的回忆复原的无影灯，是罗德岛手术室内常见的样式。最为冰冷的灯光,也曾照亮过最为炽热的脉搏。</br>
<li><a href="">00:44:42</a> 泡普卡剧情</li></br>
</br>
<li><a href="">00:46:07</a> 会议</li></br>
以前比较少描写到的场景</br>
<li><a href="">00:47:37</a> 精英干员</li></br>
42觉得精英干员不需要进池子！</br>
<li><a href="">00:48:20</a> LOGOS</li></br>
逼王之王</br>
<li><a href="">00:49:13</a> 人物不抗事儿</li></br>
过往二游中总会徘徊着一种没有一个角色可以靠得住的感觉。</br>
<li><a href="">00:49:50</a> 《索拉里斯星》</li></br>
索拉里斯星(波兰语：Solaris)是波兰科幻小说作家莱姆于1961年出版的科幻小说，故事叙述人类在充满谜团的索拉里斯星上试图和外星生命沟通，然而异样的事件却不断发生。</br>
<li><a href="">00:49:57</a> 目击众神死亡的荒原</li></br>
《九月》目击众神死亡的草原上野花一片远在远方的风比远方更远我的琴声呜咽泪水全无我把这远方的远归还草原一个叫木头一个叫马尾我的琴声呜咽泪水全无远方只有在死亡中凝聚野花一片明月如镜高悬草原映照千年岁月我的琴声呜咽泪水全无只身打马过草原</br>
<li><a href="">00:50:43</a> 墓碑</li></br>
墓碑实际上构成了一个雨滴落下的俯视图</br>
<li><a href="">00:51:34</a> Mantra</li></br>
四十二提到的这首曲子即本期节目的开场BGM。</br>
<li><a href="">00:53:55</a> 普瑞塞斯的表现</li></br>
42感觉普瑞赛斯之后的表现太琐碎，神不应该话这么密的……</br>
<li><a href="">00:54:39</a> 《带上她的眼睛》</li></br>
人类使用地层飞船深入地球内部进行探险，一艘地层飞船在航行中失事，下沉到地心，船上只剩下一名年轻的女领航员，她只能在封闭的地心渡过余生……这是刘慈欣获小说《带上她的眼睛》里演绎的故事。除此之外，本书还收录了刘慈欣《流浪地球》、《天使时代》、《坍缩》、《全球道阻塞干扰》、《诗云》、《梦之海》、《混沌蝴蝶》、《朝闻道》、《人和吞食者》、《光荣与梦想》等优秀创造出一种具有中国特色的科幻文学样式，以自己的天才和艺术素养，在短短的时间里便重塑了经典科幻小说的形象。</br>
<li><a href="">00:54:55</a> 神谕者</li></br>
“于是人类由此推断，这就是神明从未言说的神谕。”——</br>
<li><a href="">00:55:24</a> 对生命的赞叹</li></br>
“你们和我们很像”在这里我感受到塑造普瑞赛斯的意图：普瑞赛斯对泰拉地表生命的冷漠是更超脱的更高境界的，她的冷漠中有一种惺惺相惜，至少塑造的想法是这样。</br>
<li><a href="">00:58:11</a> 希尔达</li></br>
她不只是一个和阿米娅对位的角色。</br>
<li><a href="">01:00:59</a> 阎摩</li></br>
在《光明王》中，阎摩是第一批移民者“元祖”中的一位天才科学少年，却因为一次事故不得不将意识转移进一个中年人的身体中，也成为了这个世界的第一个意识转移者，他本身的力量和令人惊叹的技术天赋创造了无以计数的死亡。<a href="https://www.gcores.com/articles/119828"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:23</a> 预言家和凯尔希</li></br>
预言家——凯尔希（使徒，行走于大地的人）的关系，某种程度上说这真的是德尔菲神谕的关系：预言，与预言的自我实现，预言的自我实现乃是于生活之事件，历史之流转，乃是被人的行所完成的。</br>
<li><a href="">01:02:48</a> Ama-10</li></br>
双生的行者，行走在【道】上的人。</br>
<li><a href="">01:04:46</a> 这片大地</li></br>
泰拉这片大地，向凯尔希和罗德岛精英干员集结。这个意象在故事上的终极体现，是罗德岛精英干员的协同和集结。这片大地（n/n）</br>
<li><a href="">01:05:59</a> 深蓝之树</li></br>
我们罗德岛人才济济.jpg</br>
<li><a href="">01:07:30</a> 叙事矛盾</li></br>
凡人不懂得神的战争的规则，但凡人总是以自己理解的方式，以最高的规格迎战。神面对这样的尊重应当谦卑。</br>
<li><a href="">01:08:12</a> 好的谜语</li></br>
互相还挺尊重对方的</br>
<li><a href="">01:09:13</a> 渺小又伟大</li></br>
特雷西斯感受到了神的战争规则</br>
<li><a href="">01:10:12</a> 普瑞塞斯登场</li></br>
白与黑的天地，以及女祭司</br>
<li><a href="">01:11:54</a> 对回忆的执念</li></br>
普瑞赛斯展现的第一个力量，实际上是对回忆的执念。</br>
<li><a href="">01:13:13</a> 老猫哈气</li></br>
*未知语言粗口*</br>
<li><a href="">01:14:34</a> 特雷西娅</li></br>
特蕾西亚代表着一个观点：在没有【外部因素】的情况下，泰拉的文明理应自觉自己的命运，这是合理的。</br>
<li><a href="">01:17:48</a> 死亡是新生</li></br>
在这个矛盾中只有一个人该死，就是凯尔希。玩家代表的博士，他的记忆是与泰拉同呼吸的，他必然选择泰拉，因为他始终如一。他是善良的预言家，他选的是希望。玩家在这一刻其实和巴别塔恶灵形成了同态共振。</br>
<li><a href="">01:18:18</a> 长路至此</li></br>
此时她真正是凯尔希，她的死亡是她的新生。</br>
<li><a href="">01:18:48</a> 灰质梢钉Lynchpin</li></br>
“不要忘记你此行的目的，亚空间可能已被征服，而偏航的思想或许是你途中唯一的，也是最大的敌人。”术语“销钉”，通常指一种广泛采用的疗法，该疗法通过非侵入式思想植入技术来增强个体的空间感知和记忆容量。大多数的受试者，或称“锚定者”，都是具有亚空间航行能力载具的领航员，而为了能成功完成他们的使命，这些方面的强化至关重要。总而言之，“销钉”作用于个体的元意识层面，通过批判性的辩论过程来刻印个体思想范式并周期性地重复激活。对于领航员们来说，这能够几乎一直确保他们对特定的航行目的地有着自发的、清晰的、合理的认知，否则在长期的亚空间暴露下，他们将难以为继。</br>
<li><a href="">01:19:07</a> 辩论</li></br>
辩论与分歧是终极的爱和吸引</br>
<li><a href="">01:20:46</a> Broken Sun</li></br>
塞壬唱片-MSR/AdamGubman的单曲《MercifulBrokenSun(慈悲破晓)》<a href="http://163cn.tv/DYQMJoY"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:21:17</a> meta演出</li></br>
META演出很不错。</br>
<li><a href="">01:25:54</a> 整体感受</li></br>
四十二：普瑞赛斯，带我走吧！</br>
<li><a href="">01:28:53</a> 文明的出路</li></br>
汝当述说文明出路</br>
<li><a href="">01:32:38</a> 感谢收听</li></br>
今天的节目就到这里啦，感谢您的收听！</br>
<li><a href="">01:32:48</a> 结尾BGM</li></br>
塞壬唱片-MSR/MeLo_绿萝组的单曲《相见欢》<a href="http://163cn.tv/DYSk035"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]《天国拯救2》让我仿佛真的去了一趟中世纪波西米亚 | 游戏茶话会 Vol.95</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197227</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/95c76fed-9aee-4482-9b38-948ac4879d72.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/46e4897768e6c0fd2a91c4a20f419d13-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/95c76fed-9aee-4482-9b38-948ac4879d72.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:17:55</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：猪猪米</p>
<p>本期节目我们集中讨论了《天国拯救2》的游玩体验，并对其中的主支线都进行了无情剧透。</p>
<p>我们讨论了在《天国拯救2》里令人印象深刻的角色，以及各自最喜欢的任务和故事段落。在节目的后半我们对于一款历史或幻想题材的角色扮演游戏要不要让一个现代心态的人空降进去来提供视角这件事进行了讨论。</p>
<p>在结尾提到了《苏丹的游戏》，但等大家玩的差不多之后未来再展开做专题讨论。</p>

<p>主播：萝卜萝卜萝, 西蒙, 说书人Jerry, ARNwing</p>
<p>点赞：402，评论：222，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
您现在听到的是来自《天国拯救2》原声带里的《RoadRage》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
大家好！欢迎收听本期游戏茶话会节目，本期成员为亨利（萝卜）、wing、jerry和西蒙。</br>
<li><a href="">00:01:02</a> 不辱茶话会之名</li></br>
必须喝点，听众朋友也可以给自己整上~</br>
<li><a href="">00:02:59</a> 广告位招商</li></br>
欢迎各位甲方爸爸！</br>
<li><a href="">00:04:04</a> 断崖式好游戏</li></br>
来自萝卜严选。</br>
<li><a href="">00:04:38</a> 鼠鼠老师在玩那个</li></br>
龙马：你怎么还没打完啊！？</br>
<li><a href="">00:05:41</a> 剧透警告！</li></br>
想自己玩的朋友请谨慎收听。</br>
<li><a href="">00:06:06</a> CEO今年游戏历程</li></br>
就想听您聊这个了！</br>
<li><a href="">00:06:53</a> 《质量效应 传奇版》</li></br>
《质量效应传奇版》是质量效应三部曲《质量效应》、《质量效应2》和《质量效应3》的合集，由BioWare开发，艺电发行。三款游戏都进行了复刻，包括视觉效果增强、技术改进和玩法调整，其中三部曲第一部进行了更大范围的升级，特别是在画面、战斗机制、车辆操控和加载时间方面。</br>
<li><a href="">00:08:13</a> 《刺客信条》</li></br>
《刺客信条》是由育碧的蒙特利尔工作室开发的潜行类动作冒险游戏，于2007年11月在PlayStation3和Xbox360上发行。</br>
<li><a href="">00:08:36</a> 太空歌剧</li></br>
太空歌剧是科幻和太空战争下的一个子类型，一般泛指将故事的背景舞台设定在外太空的史诗科幻作品，如同其他背景下的通俗冒险故事或骑士文学一般强调故事的戏剧性，而不像硬科幻强调科学的考证，也不同软科幻强调启发性。</br>
<li><a href="">00:09:52</a> 《宣誓》</li></br>
《宣誓》是一款动作角色扮演游戏，由黑曜石娱乐开发并由Xbox游戏工作室发行。《宣誓》与《永恒之柱》的故事均发生在同一个世界观下的奇幻世界艾欧拉。该游戏在2025年2月18日于Windows和XboxSeriesX/S平台发布。</br>
<li><a href="">00:10:58</a> 《宣誓》机浪</li></br>
游戏是好还是烂？且听G君来断案！<a href="https://www.gcores.com/radios/194879"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:54</a> 黯然销魂饭</li></br>
以后我再也吃不到该怎么办啊！</br>
<li><a href="">00:12:46</a> 一切为故事让步</li></br>
2代的系统和玩法比1代更完善。</br>
<li><a href="">00:14:46</a> 骑马手感</li></br>
不如大表哥写实......</br>
<li><a href="">00:15:23</a> 战斗不难为人</li></br>
是兄弟就来砍我！</br>
<li><a href="">00:16:19</a> 亨利</li></br>
西蒙认为这是游戏里塑造最差的角色。</br>
<li><a href="">00:17:14</a> 历史节目</li></br>
本期为《天国：拯救2》与胡斯战争系列节目的第二期。在胡斯殉道之后，一场轰轰烈烈的战争即将席卷整个波西米亚。在这场对弈的两端，西吉斯蒙德与杨·杰式卡，他们又分别有着怎样的过去？查理四世这样一位治国贤君，他为后代留下的遗产，又将会给波西米亚带来怎样的动乱？</br>
<li><a href="">00:18:20</a> 瓦茨拉夫四世</li></br>
瓦茨拉夫四世优柔寡断、不可预测，可能还患有精神疾病。他酗酒过度，经常暴跳如雷，并以任命无能的顾问而臭名昭著。瓦茨拉夫的41年统治（1378—1419）一直处于持续下滑的状态。他干涉教会事务，犯下许多行政失误，疏远了自己的家族成员，还参与了酷刑和谋杀的阴谋。他的第一任妻子被他养在卧室里的狗咬伤致死。</br>
<li><a href="">00:18:31</a> 马科瓦尔·冯·奥利茨</li></br>
</br>
<li><a href="">00:19:41</a> 死前对话</li></br>
“战争...是一门肮脏的生意。”</br>
<li><a href="">00:21:11</a> 法国佬</li></br>
瓦奎林·布拉班特</br>
<li><a href="">00:22:17</a> 放火烧村子</li></br>
这里玩家可以操作亨利作出选择。</br>
<li><a href="">00:22:54</a> 阿德尔之死</li></br>
西蒙表示非常喜欢这段过场动画。</br>
<li><a href="">00:24:14</a> 你直接报我身份证算了</li></br>
</br>
<li><a href="">00:24:42</a> 主角是桥梁</li></br>
主角像一个现代人穿越过去的，帮助玩家更好地进入到游戏世界。但萝卜觉得这种做法非常看不起玩家。</br>
<li><a href="">00:25:27</a> 亨利初见国王</li></br>
孩子人傻了</br>
<li><a href="">00:26:25</a> 国王一句话</li></br>
化解了现场的气氛。</br>
<li><a href="">00:26:44</a> 杰洛特</li></br>
这可不是一般人啊。</br>
<li><a href="">00:27:38</a> 阶级分明</li></br>
贵族与平民之间是真的存在差异。</br>
<li><a href="">00:28:43</a> 约布斯特</li></br>
</br>
<li><a href="">00:29:49</a> 古勒斯</li></br>
也是玩家早期获取好板甲的对象。</br>
<li><a href="">00:31:15</a> 应该是第五戒律</li></br>
变身名侦探亨利。</br>
<li><a href="">00:31:54</a> 凯瑟琳</li></br>
</br>
<li><a href="">00:32:55</a> 巨帅吟游诗人</li></br>
就还行</br>
<li><a href="">00:33:42</a> 会德语</li></br>
线索之一。</br>
<li><a href="">00:33:59</a> 叛逆女孩</li></br>
女孩未婚先孕，结果死后身体被掏空，死状极为惨烈。</br>
<li><a href="">00:35:01</a> 线索指向一个贵族</li></br>
</br>
<li><a href="">00:35:38</a> 凶手战利品</li></br>
全是各种姑娘的头发。</br>
<li><a href="">00:36:43</a> 巨精彩的演出</li></br>
污言秽语了。</br>
<li><a href="">00:37:40</a> 怎么是个女的</li></br>
这才是真凶。</br>
<li><a href="">00:38:53</a> 致敬</li></br>
知道jerry这里讲的是哪个故事的朋友，欢迎在评论区告诉我们。</br>
<li><a href="">00:39:37</a> 丹德里恩</li></br>
</br>
<li><a href="">00:40:26</a> 最后的选择</li></br>
怎么处置这个老太太</br>
<li><a href="">00:41:47</a> 是女性杀死了女性</li></br>
</br>
<li><a href="">00:41:59</a> 体验很像巫师3</li></br>
支线故事没有填充感。</br>
<li><a href="">00:43:04</a> 硬核模式</li></br>
已于4月15日上线。</br>
<li><a href="">00:43:30</a> 罗莎</li></br>
</br>
<li><a href="">00:44:04</a> 特蕾莎</li></br>
在一代中，特蕾莎跟你一同从斯卡里茨逃难而来，现在寄住在叔叔家。她是一个坚强的女性，不止一次拯救亨利的性命。她也是亨利在初代游戏中的潜在恋人，取决于你是否进行她的支线任务。</br>
<li><a href="">00:45:15</a> 封面上的凯瑟琳</li></br>
说明角色地位很高。</br>
<li><a href="">00:45:45</a> 展现女性生存智慧</li></br>
不同阶级有不同生存方式。</br>
<li><a href="">00:46:28</a> 孙尚香</li></br>
《三国无双·起源》中的形象。</br>
<li><a href="">00:47:04</a> 扬·杰士卡</li></br>
捷克的民族英雄，胡斯战争时期杰出的军事统帅。出身于一个落魄的骑士家庭，曾在军队中服役，有丰富的作战经验，捷克胡斯战争爆发后他立即参加了起义军，并被推为起义军的首领。杰士卡采用了“战车堡垒”战术。多次打退敌人的进攻。致使敌人一听到塔博尔战车的隆隆声和塔波尔战士的军歌声就胆战心惊，闻声而逃。1421年7月，他在一次战斗中负了重伤，仅有的一只眼睛被箭射中，从此双目失明。但他仍然继续指挥战斗。1424年10月11日在准备远征德国前夕去世。恩格斯评价他“在战场上，永远是胜利者“</br>
<li><a href="">00:48:26</a> 关二爷早期故事</li></br>
听着好像挺带劲儿（</br>
<li><a href="">00:48:41</a> 杰士卡的眼睛</li></br>
</br>
<li><a href="">00:49:46</a> 亨利的口才</li></br>
文本质量非常高，直接进行一段话疗。</br>
<li><a href="">00:50:55</a> 轻松聊《天国拯救2》</li></br>
这期节目我们请来了著名的本地化工作者JaVin棘艾纹，请他在和我们科普一些豆知识的同时，分享一些对于这部游戏的体验。<a href="https://www.gcores.com/radios/195110"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:52</a> 梅森</li></br>
克里斯多福·“克里斯”·文森特·梅森是一位美国作家、艺术家、游戏设计师。他曾为暴雪娱乐创作了数个科幻世界以及游戏剧本，其中包括倍受好评的三部游戏《暗黑破坏神》、《星际争霸》和《魔兽争霸》。有时，梅森也会使用自己的艺名“雷电神”发表一些作品。此外也曾在暴雪娱乐担任一名动画师和艺术设计师。他在暴雪的第一部作品是《正义联盟特遣部队》。</br>
<li><a href="">00:52:14</a> 马拉松</li></br>
Bungie旗下PvP新作《失落星船：马拉松》首次封闭测试将于4月24日至5月5日进行。据悉，游戏将于2025年9月24日正式发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/197355"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:11</a> 玩家阈值被拉高</li></br>
西蒙认为现在过了惊叹视觉奇观的时代了。</br>
<li><a href="">00:54:07</a> RPG玩的就是故事，要游戏性有啥用！</li></br>
西蒙曾经在这期茶话会里，表达过对于一代的喜爱。<a href="https://www.gcores.com/radios/185738"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:14</a> 二代为什么那么好</li></br>
游戏发售前，Jerry在站内投稿过相关测评，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接进行跳转。<a href="https://www.gcores.com/articles/194267"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:30</a> 自洽</li></br>
《天国拯救》是一款百分之百自洽的游戏。</br>
<li><a href="">00:56:28</a> 中世纪模拟器</li></br>
Warhorse希望籍积累过后的资源和经验，将《天国：拯救II》塑造成前作原本应有的模样，于是采用了CryEngine引擎的高度客制化版本，并与多间大学及博物馆合作、找来多位历史学家和“不同种族或宗教信仰的专家”担任顾问，务求打造出一个“令人信服又让人仿佛身陷其境的迫真中世纪世界”。</br>
<li><a href="">00:57:16</a> 史料背景补充</li></br>
</br>
<li><a href="">00:58:18</a> 打猎</li></br>
小心被当偷猎者。</br>
<li><a href="">00:59:35</a> 痛骂内谁时间</li></br>
</br>
<li><a href="">01:01:08</a> 沉浸式模拟</li></br>
关于什么是沉浸式模拟游戏，请听这期节目——为什么《耻辱》能成为受到玩家尊敬的沉浸式模拟游戏？<a href="https://www.gcores.com/radios/93300"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:28</a> 骑士模拟</li></br>
二代扮演中世纪骑士的感受更强了。</br>
<li><a href="">01:02:54</a> 聊聊缺点</li></br>
比如偷窃是不是有点多？</br>
<li><a href="">01:04:40</a> 最烦潜入和偷窃</li></br>
就要正面硬刚！</br>
<li><a href="">01:06:21</a> 另一种蹲号子</li></br>
睡觉等待...睡觉等待...</br>
<li><a href="">01:06:35</a> 烙印</li></br>
游戏内各种惩罚动画做得非常细致。</br>
<li><a href="">01:07:30</a> 西蒙不满</li></br>
服装类型太少。</br>
<li><a href="">01:07:40</a> 领主大衣</li></br>
应该说的是这一身。</br>
<li><a href="">01:09:21</a> 水壶盔</li></br>
</br>
<li><a href="">01:10:23</a> 打铁</li></br>
萝卜觉得这个玩法不够好玩。</br>
<li><a href="">01:11:08</a> 长线任务</li></br>
翅膀哥喜欢这类任务。</br>
<li><a href="">01:13:08</a> 库腾堡</li></br>
虽然很大，但非常写实。</br>
<li><a href="">01:14:10</a> 给我真实的世界体验</li></br>
《天国拯救》做到了，希望更多题材都可以。</br>
<li><a href="">01:14:47</a> 《苏丹的游戏》</li></br>
苏丹被神秘女术士蛊惑，命令你和他玩一个残酷的游戏。每周你必须从四种特殊的卡片中抽一张：纵欲卡需要你寻找床笫之欢，奢靡卡需要你挥金如土，征服卡将逼迫你深入险境，而杀戮卡则需要你献祭一条人命……是和这个游戏一同陷入疯狂，还是寻找那缥缈的希望？</br>
<li><a href="">01:16:41</a> 上头了</li></br>
疯狂找平替。</br>
<li><a href="">01:17:08</a> 结尾BGM</li></br>
感谢您收听本期节目，我们下期节目再见！您现在听到的是《天国拯救2》原声带里的《TheGatheringFoe》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]离开家乡去闯荡，你都体会到了哪些快乐辛酸和迷茫？</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196964</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/dd4f78a0-801d-4f26-86b4-57e710bd437a.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:30:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/8f26308b6475560401cef2061fafa90b-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/dd4f78a0-801d-4f26-86b4-57e710bd437a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>0:00</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：九兆_Si9N</p>
<p>也许是为了学习，也许是为了工作，你是否也有不得不离开家乡独自去闯荡的经历？从初入新城市的好奇，到不太适应新生活带来的沮丧，再到想念父老乡亲和老家美食的悲伤，以及再次回到家乡的成长，这其中肯定有许多故事可以分享。本期常规节目，咱们就说说背井离乡的事。</p>

<p>主播：西蒙, 李习习, Nadya</p>
<p>点赞：1012，评论：527，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期GadioLife生活节目！您现在听到的是来自Ex-EasterIslandHead的《Norther》。</br>
<li><a href="">00:00:17</a> Gadio Life</li></br>
听众朋友们，我想死你们啦！</br>
<li><a href="">00:01:49</a> 去上海</li></br>
上海，一个充满机遇的都市。</br>
<li><a href="">00:02:43</a> 30岁</li></br>
30而立，是人生的关键阶段。</br>
<li><a href="">00:04:11</a> 对未来的想法</li></br>
越是贪图圆满，越是搜不干净。</br>
<li><a href="">00:05:07</a> 爱好变职业</li></br>
相信不少人都考虑过，但真靠这个拼出道的人少之又少。</br>
<li><a href="">00:07:07</a> 逛渔具店</li></br>
店里全是老炮儿。</br>
<li><a href="">00:08:23</a> 全包了</li></br>
以为你来抢货的呢！</br>
<li><a href="">00:10:05</a> 社会环境</li></br>
经历过快速膨胀的泡沫时代后现在的日本社会很难让文化工作者白手起家。</br>
<li><a href="">00:10:28</a> 热爱</li></br>
店员普遍都对自己从事的领域充满热情，而且往往是真的玩真的懂。</br>
<li><a href="">00:10:56</a> 石井Sports</li></br>
石井体育株式会社是一家体育用品商店，总部位于东京新宿区。该公司在全国拥有35家门店，尤其擅长登山和滑雪设备。</br>
<li><a href="">00:12:23</a> 当场开聊</li></br>
没想到店员健谈到这种程度。</br>
<li><a href="">00:13:37</a> 心态的转变</li></br>
工作就好好工作，爱好就想玩什么玩什么，不必总想着将爱好带入工作。</br>
<li><a href="">00:14:54</a> 新鲜感</li></br>
当新鲜感褪去，你还能对异地生活充满热情吗？</br>
<li><a href="">00:15:45</a> 纠结</li></br>
担心与期待并存。</br>
<li><a href="">00:16:55</a> 对上海的了解</li></br>
虽然出差常去，但并没有实质建立过什么情感连接。</br>
<li><a href="">00:18:35</a> 有否担心</li></br>
第一次背井离乡的时候是什么心情？</br>
<li><a href="">00:19:18</a> 至理名言</li></br>
“你别死了。”</br>
<li><a href="">00:20:30</a> 充满忐忑</li></br>
对新环境的无知逐渐演变成了一种抵触心理。</br>
<li><a href="">00:21:24</a> 干啥来了？</li></br>
七月三十号报什么到啊？旅游吧！</br>
<li><a href="">00:22:06</a> 心态的转变</li></br>
从不习惯到逐渐熟络，也从怀念到无感。</br>
<li><a href="">00:23:35</a> 03年“非典”</li></br>
“非典”事件是指严重急性呼吸综合征（非典型肺炎，英语缩写：SARS）于2002年在中国广东发生，并扩散至东南亚乃至全球，直至2003年中期疫情才被逐渐消灭的一次全球性传染病疫潮。</br>
<li><a href="">00:24:42</a> 不适应</li></br>
头年去的时候集体宿舍连电扇都不给开。</br>
<li><a href="">00:25:32</a> 降温手段</li></br>
往凉席上撒花露水，物理+化学双管齐下。</br>
<li><a href="">00:26:49</a> 老北京涮肉</li></br>
就好这口乡愁。</br>
<li><a href="">00:27:29</a> 超市塑料袋</li></br>
家乡的塑料袋，一直留存到大学毕业，都没舍得扔掉！</br>
<li><a href="">00:28:18</a> 朋友不多</li></br>
关键还是人。</br>
<li><a href="">00:29:24</a> 人生地不熟</li></br>
产生困惑，面对困惑，这也是一种成长。</br>
<li><a href="">00:30:39</a> 同好难找</li></br>
又要是同乡又要是同好，这种朋友太难找。</br>
<li><a href="">00:31:48</a> 网络发达</li></br>
现在网络发达了很多事情都好解决了。</br>
<li><a href="">00:32:31</a> 反向破解</li></br>
这能破解也是神人了</br>
<li><a href="">00:34:12</a> 一年</li></br>
一年之后新鲜感就退却了。</br>
<li><a href="">00:35:36</a> 处处为难</li></br>
落地时有点困难，不过大部分事情都是给包烟就能解决的了。</br>
<li><a href="">00:37:13</a> 一种礼貌</li></br>
对于抽烟人群来说这可能就是一种礼貌盘道的方式。</br>
<li><a href="">00:38:02</a> 多少个叔</li></br>
怎么管谁都叫叔叔啊？</br>
<li><a href="">00:38:52</a> 给点小费</li></br>
给小费确实有用，也不费多少钱。</br>
<li><a href="">00:41:02</a> 羡慕</li></br>
西蒙羡慕的点居然是可以在市中心坐街边喝酒</br>
<li><a href="">00:41:47</a> 感到孤独</li></br>
在有些时刻孤独像潮水一般无法阻挡。</br>
<li><a href="">00:43:20</a> 灵感源泉</li></br>
孤独给人更多思考的空间。</br>
<li><a href="">00:44:51</a> 多出去走走</li></br>
读万卷书易行万里路难。</br>
<li><a href="">00:45:38</a> 更多经历更多故事</li></br>
Ahundredbaddaysmadeahundredgoodstories,Ahundredgoodstoriesmakemeinterestingatparties!</br>
<li><a href="">00:47:05</a> 你会想家吗？</li></br>
你挺铁血的感觉。</br>
<li><a href="">00:48:11</a> 他们给得太多了</li></br>
</br>
<li><a href="">00:49:46</a> 说走就走</li></br>
你一首蓝莲花，我差点死在318！</br>
<li><a href="">00:50:39</a> 小众爱好的土壤</li></br>
羡慕这样丰富的环境。</br>
<li><a href="">00:51:58</a> 播客体验</li></br>
独在异乡为异客，格外想听一些家乡的播客。</br>
<li><a href="">00:53:42</a> 乡愁</li></br>
就想听点乡音。</br>
<li><a href="">00:54:25</a> 回家</li></br>
回头看看又是怎样的感受？</br>
<li><a href="">00:55:46</a> 按部就班</li></br>
一成不变的生活会让人失去热情。</br>
<li><a href="">00:56:45</a> 沪B文化</li></br>
名儿都想好了！</br>
<li><a href="">00:58:01</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自Mariah的《心臓の扉》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]《天国》犹在，硝烟未止：贤君的遗产</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197226</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0423bff1-2a03-46d8-ad33-82e7a43514de.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/8f3ace9cbe0307a1b9aff3b73c665757-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0423bff1-2a03-46d8-ad33-82e7a43514de.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:29:51</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：9S</p>
<p>本期为《天国：拯救2》与胡斯战争系列节目的第二期。在胡斯殉道之后，一场轰轰烈烈的战争即将席卷整个波西米亚。在这场对弈的两端，西吉斯蒙德 与 杨·杰式卡，他们又分别有着怎样的过去？查理四世这样一位治国贤君，他为后代留下的遗产，又将会给波西米亚带来怎样的动乱？</p>

<p>主播：说书人Jerry, 简木生, 萝琅</p>
<p>点赞：361，评论：108，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 【广告】《百部经典——极简电影史》</li></br>
“100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！”现在就点击时间轴链接，加入机核Gpass会员，畅想纵贯百年的电影之旅吧！<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:38</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自《天国拯救2》原声带中的《SaintBarbaraTheme》。<a href="https://music.163.com/song?id=2678925357&uct2=U2FsdGVkX1/oeRG+hbnWWliN2XBdsT51jNGzR7Bfum0="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:32</a> 重新介绍</li></br>
听众朋友们如果对萝琅老师感兴趣的话，也欢迎关注老师的B站账号！点击来源链接即可访问老师的B站空间。<a href="https://space.bilibili.com/37937866?spm_id_from=333.337.0.0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:52</a> 上期回顾</li></br>
点击来源链接即可查看上期节目详情。天主教会视扬·胡斯为异端，将其开除教籍，继而诱捕，以火刑处死。胡斯的追随者被称为胡斯信徒，他们大多数是胡斯在布拉格大学的学生和波西米亚地区的基层贵族与平民，在胡斯死后，他们起兵对抗皇帝西吉斯蒙德，点燃了胡斯战争的战火……<a href="https://www.gcores.com/radios/195696"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:36</a> 神圣罗马帝国</li></br>
神圣罗马帝国，962年到1157年称为罗马帝国，在1157年到1512年改称神圣罗马帝国，在1512年到1806年再改称德意志民族神圣罗马帝国，史家亦称之“德意志第一帝国”，领土以今德国、捷克和奥地利为中心，还囊括今日之法国东部、北意大利、瑞士以及荷兰、比利时、卢森堡的低地区域，版图横跨中欧与南欧地区。神圣罗马帝国议会中代表的领土数量相当可观，在威斯特伐利亚和约时约有300个。其中许多Kleinstaaten（“小国”）面积不超过几平方英里，和/或包括几个不连续的部分，因此帝国通常被称为Flickenteppich（“拼布地毯”）。如果根据封建法律，一个实体除了神圣罗马帝国皇帝本人之外没有任何高于它的权威，那么它就被认为是一个Reichsstand（帝国政治体）。</br>
<li><a href="">00:05:02</a> “巴巴罗萨”</li></br>
腓特烈一世（FriedrichI；1122年—1190年6月10日）或者巴巴罗萨（Barbarossa，音译自意大利语的“红胡子”），属于霍亨斯陶芬王朝家族，罗马人民的国王（1152年－1190年在位）和神圣罗马帝国皇帝（1155年加冕）。他也是德意志的施瓦本公爵（称腓特烈三世，1147年起）和意大利的国王（1154年－1186年）。他的父亲是施瓦本公爵腓特烈二世，母亲是巴伐利亚的朱迪丝（属韦尔夫家族）。按亲属关系，他是国王康拉德三世的侄子。图为1160年的红胡子腓特烈半身像，被认为是照着本人雕刻的。</br>
<li><a href="">00:06:03</a> 对意大利</li></br>
腓特烈一世对意大利的强烈兴趣使意大利事务成为他生命中最主要的部分，也是其绰号的由来（在意大利语中，红胡子的译音为巴巴罗萨，意思是这位入侵者在意大利残杀无辜，让意大利人的血染红他的胡子，由此可见意大利人与腓特烈之间的血海深仇）。图为13世纪腓特烈一世的彩色玻璃像，斯特拉斯堡大教堂。</br>
<li><a href="">00:06:38</a> 臣服</li></br>
1174年，腓特烈进行了第五次意大利远征。他遭到了亲教皇的伦巴第联盟的反抗。并且在1176年5月29日附近的莱格纳诺战役中遭受重创。他别无选择，只能开始与亚历山大三世和伦巴第联盟进行和平谈判。在1176年的安齐奥和平条约中，腓特烈承认亚历山大三世为教皇，而在1177年的威尼斯和平条约中，腓特烈和亚历山大三世正式和解。图里中间为巴巴罗萨，两侧是其两个子女，亨利六世国王（左）和弗里德里希六世公爵（右）。</br>
<li><a href="">00:07:10</a> 王朝没落</li></br>
在红胡子腓特烈一世、亨利六世和腓特烈二世统治时期，霍亨斯陶芬家族权势最盛，与罗马教廷展开权力斗争，并入侵意大利，于1194年取得意大利南方西西里王国的统治权。但在腓特烈二世死后，此家族日渐衰落。1254年德意志之霍亨斯陶芬王朝终结，1268年霍亨斯陶芬家族最后的男性后裔康拉丁在那不勒斯被斩首示众，该家族便从此消失匿迹了。1318年10月31日，家族最后的成员恩里科在囚禁中于蛋堡去世。</br>
<li><a href="">00:08:19</a> 查理四世</li></br>
查理四世（KarelIV.，1316年5月14日—1378年11月29日）。他统治时期是中世纪捷克最强盛文明的“黄金时代”，又因其博学多闻，被誉为“哲学家皇帝”。</br>
<li><a href="">00:09:23</a> 本地化节目</li></br>
有关《天国：拯救》本地化的内容，详情请见《为什么<天国拯救>的本地化，是由一群学生完成的？》，点击来源链接即可进行查看。<a href="https://www.gcores.com/radios/193683"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:51</a> 大空位时代</li></br>
大空位时代（GreatInterregnum）是神圣罗马帝国王权不安定的时代，期间大约是从1246年至1273年。在此期间无世袭皇帝的有力家门，因此选帝侯等有力诸侯蚕食帝国的直辖领并夺取许多权力，对帝国产生了深远的影响。图中的书上标题写着“因此，罗马帝国一度没有皇帝”（AlsodasRömischericheineWileonekeiserstunt）。</br>
<li><a href="">00:10:44</a> 长期拉锯</li></br>
空位时期的长期影响主要是帝国君主制的集中化结束和权力向诸侯和选帝侯的分散。在这一时期，韦尔夫家族和霍亨斯陶芬家族努力扩大皇帝的权力并确保家族成员之间有明确的继承顺序，但困难重重，许多选举从一家族转向另一家，这是选举人故意为之，以防止权力集中。图为1370年代圣维特大教堂中查理四世的半身像。</br>
<li><a href="">00:12:18</a> 与教皇合作</li></br>
在查理四世统治时期，波希米亚成为神圣罗马帝国的核心，布拉格成为神圣罗马帝国的首都。由于查理四世决定把自己家族的世袭领地作为卢森堡王朝强盛的支柱，波希米亚的利益在帝国的各项政策中均占领导地位（黄金诏书规定，波希米亚国王居四大世俗选帝侯之首），捷克也成了14世纪的中欧强国。早在1344年，还是王储的查理策动教皇克莱孟六世建立布拉格大主教区，显著提高了捷克教会的地位。查理四世的政策旨在加强王权，而削弱捷克贵族的势力。他采取鼓励生产和贸易的方针。布拉格在查理四世的努力下成为最美丽富庶的城市之一：1348年创办中欧第一座大学“查理大学”；修建伏尔塔瓦河上的著名桥梁“查理大桥”；在布拉格附近修建了“查理城堡”。1355年，查理四世的《查理法典》被波希米亚国会否决。</br>
<li><a href="">00:13:12</a> 布拉格大学</li></br>
详情请见上期节目47:41处。查理大学又名布拉格查理大学，历史上称为布拉格大学（UniversitasPragensis），由神圣罗马帝国皇帝查理四世于1348年成立，是捷克乃至中欧最古老的大学，也是捷克共和国最高学府，是一所世界闻名的综合性研究型高等学府，现有五万余名在读学生。图为查理大学保护者查理四世皇帝像（1848年建）。<a href="https://www.gcores.com/radios/195696"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:03</a> 布局后代</li></br>
西吉斯蒙德是神圣罗马帝国皇帝查理四世和他的第四任妻子波美拉尼亚的伊丽莎白之子。1385年他与匈牙利玛丽女王结婚，不久后加冕为匈牙利国王。他努力恢复和维护王位权威。玛丽于1395年去世，留下西吉斯蒙德成为匈牙利的唯一统治者。</br>
<li><a href="">00:15:22</a> 金玺诏书</li></br>
查理四世作为神圣罗马帝国皇帝最著名的决定是1356年金玺诏书（或译为黄金诏书）的颁布。这部诏书是对当时德意志现实状况的承认；是对日耳曼人传统政治习俗的遵循，客观上彻底解决了皇帝与教皇之间自主教叙任权之争以来的一系列矛盾，从法律上摆脱了教皇干涉皇帝选举。按照黄金诏书，由诸侯选举皇帝的做法得到承认；这些诸侯称为选侯。在帝国境内有七大选帝侯：美因茨大主教；科隆大主教；特里尔大主教；波希米亚国王；莱茵-普法尔茨伯爵；萨克森-维滕贝格公爵；勃兰登堡藩侯以及上百个小诸侯。诸侯在自己领地内的行为，皇帝无权干涉。图为神圣罗马皇帝金玺，即金玺诏书名称的来源。</br>
<li><a href="">00:16:49</a> 查理五世</li></br>
法兰西的查理六世在1380年才加冕为法国国王（查理四世1378年去世），因此这里说的应该是法兰西的查理五世。法兰西国王查理五世（CharlesV，1338年1月21日—1380年9月16日），被称为“贤明王”（leSage），瓦卢瓦王朝第3位国王（1364年－1380年在位）。他收复了绝大多数沦陷于英军的领土，逆转了百年战争第一阶段的战局，使法兰西王国得以复兴。</br>
<li><a href="">00:18:09</a> 订婚</li></br>
匈牙利和波兰的国王路易一世与皇帝查理四世一直保持着良好而亲密的关系，1374年，西吉斯蒙德与路易的大女儿玛丽订了婚，当时他六岁，玛丽还是个婴儿。这项婚姻旨在扩大卢森堡王室所拥有的土地。图为西吉斯蒙德的第一任妻子，匈牙利女王玛丽。</br>
<li><a href="">00:18:48</a> 教皇对立</li></br>
正是由于这些政治决策，才出现了上期提到的教会分裂。西方教会大分裂（WesternSchism），是天主教会内部的一次分裂，从1378年9月20日持续到1417年11月11日。在这段时间里，居住在罗马和阿维尼翁的主教同时声称自己是真正的教皇，后来在1409年又增加了第三条线的比萨（Pisan）教皇候选人。这一事件是由国际竞争、个人因素和政治联盟推动的，其中阿维尼翁教皇与法国王室关系尤为密切。<a href="https://www.gcores.com/radios/195696"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:36</a> 去世</li></br>
在查理四世的晚年，皇帝很少参与德意志事务，除了在1376年确保他的儿子瓦茨拉夫当选为罗马国王，以及在1378年与斯瓦本城市联盟和一些贵族之间进行和平谈判。在把他的土地分给他的三个儿子和他的侄子之后，他于1378年11月在布拉格去世，并被埋葬在那里。</br>
<li><a href="">00:21:24</a> 年龄相差不大</li></br>
瓦茨拉夫四世（1361年2月26日—1419年8月16日）卢森堡的西吉斯蒙德（1368年2月15日—1437年12月9日）两人相差7岁。</br>
<li><a href="">00:23:00</a> 融入匈牙利</li></br>
在他父亲于1378年去世后，年轻的西吉斯蒙德成为勃兰登堡侯爵，并被送往匈牙利宫廷，在那里他很快学会了匈牙利语和生活方式，并完全献身于他的第二故乡路易国王任命他为自己的继承人，并任命他为匈牙利国王的继任者。</br>
<li><a href="">00:24:17</a> 喜欢小儿子</li></br>
西吉斯蒙德出生于纽伦堡或布拉格，是神圣罗马帝国皇帝查理四世和他的第四任也是最后一任妻子波美拉尼亚的伊丽莎白的儿子。他以勃艮第的圣西吉斯蒙德的名字命名，这也是西吉斯蒙德的父亲最喜欢的圣人。从西吉斯蒙德的童年开始，由于他的头发颜色，他在波西米亚皇冠土地上被昵称为“红狐狸”（liškaryšavá）。图为圣西吉斯蒙德。</br>
<li><a href="">00:25:12</a> 岳父地位</li></br>
拉约什一世（大帝）（1326年3月5日—1382年9月10日）安茹王朝的匈牙利国王（1342年—1382年在位）和波兰国王（路德维克，1370年—1382年在位）。他是匈牙利历史上最强大的君主，其国土被形容为“被三大海洋冲刷的巨大王国”（三大海指亚得里亚海、波罗的海以及黑海）。他在匈牙利的专制善政深得人心，鼎盛的文治武功让匈牙利国势攀上颠峰状态；但他在波兰王国不情愿地统治则颇为平庸，归因于他身为匈牙利人，对波兰和波兰语的了解有限。图中深红色领土（匈牙利兼波兰）是1370年后拉约什大帝直接统治的领土，淡红色是匈牙利的附庸或一度控制的领土。</br>
<li><a href="">00:25:51</a> 没有儿子</li></br>
拉约什一世无子，他和第二任妻子，波斯尼亚的伊丽莎白，育有四名孩子，其中存活的两个小女儿玛丽亚和雅德维加分别继任为匈牙利和波兰两国女王。</br>
<li><a href="">00:27:04</a> 贵族的反对</li></br>
小女儿玛丽亚和雅德维加分别继任为匈牙利和波兰两国女王。这个安排招致匈牙利贵族的反对，他们不愿迎来女王，而认为其堂弟──那不勒斯国王卡洛三世是更合适的继承人；波兰贵族则在1383年承认雅德维加为波兰“国王”。玛丽亚和雅德维加分别在1395年、1399年过世，没有留下后嗣，而她们的丈夫（西吉斯蒙德和雅盖沃）作为共治国王于是继续各自把持匈牙利和波兰。</br>
<li><a href="">00:28:48</a> 战争爆发</li></br>
1387年，巴伐利亚公爵腓特烈和与萨尔茨堡大主教结盟的斯瓦本联盟的城市之间的争吵，发出了施瓦本全面战争的信号，在这场战争中，由于孤立，相互嫉妒和内部冲突，这些城市被削弱了，在1388年8月24日，在格拉菲瑙附近的Döffingen，被符腾堡伯爵埃伯哈德二世的军队击败。这些城市被一个个占领并被摧毁。</br>
<li><a href="">00:29:24</a> 符腾堡</li></br>
符腾堡，是一个历史地名，位于德国西南部的施瓦本，今天巴登-符腾堡州的一部分。东边与巴伐利亚接壤，南边与奥地利，瑞士共享博登湖，西部与巴登、霍亨索伦，北边又与普法尔茨，黑森为邻。历史上很长一段时间，符腾堡首都在斯图加特，其他时间，君主们则选择路德维希堡或乌拉赫为首都。符腾堡得名于斯图加特一座叫Wirtemberg的山。</br>
<li><a href="">00:29:58</a> 波西米亚地区</li></br>
波希米亚是古中欧地名，占据了古捷克地区西部三分之二的区域。现在位于包括布拉格在内的捷克中西部地区。广义上，尤其是有关波希米亚王国的历史文献中，也常指代包括捷克、摩拉维亚和西里西亚在内的整个捷克地区。波希米亚是古中欧国家，曾为神圣罗马帝国中的一个王国，随后成为奥地利哈布斯堡王朝的一个省。波希米亚曾经南临奥地利，西抵巴伐利亚，北接萨克森和卢萨蒂亚，东北与西里西亚为邻，并与东部的摩拉维亚接壤。图为波西米亚在欧洲的位置。</br>
<li><a href="">00:30:10</a> 彼特拉克</li></br>
弗朗切斯科·彼特拉克（1304年7月20日—1374年7月19日），意大利学者、诗人、和早期的人文主义者，因其主张以“人的学问代替神的学问”，亦被视为人文主义之父。</br>
<li><a href="">00:31:06</a> 文艺复兴三杰</li></br>
在意大利，文艺复兴前期出现了“文艺复兴三杰”。但丁·亚利基利一生写下了许多学术著作和诗歌，其中著名的是《新生》和《神曲》。彼特拉克是人文主义的鼻祖，被誉为“人文主义之父”。他第一个发出复兴古典文化的号召，提出以“人学”反对“神学”。彼特拉克主要创作了许多优美的诗篇，代表作是抒情十四行诗诗集《歌集》。薄伽丘是意大利民族文学的奠基者，短篇小说集《十日谈》是他的代表作。</br>
<li><a href="">00:33:03</a> 定位不同</li></br>
就因为波西米亚国王的头衔，他并没有支持施瓦本城市联盟，而是支持了波西米亚。为了确保他儿子的选举，查理四世取消了他早先授予的许多帝国城市的特权，并将它们抵押给了各种贵族。然而，这些城市并非无能为力，作为公共和平的执行者，它们已经发展成为一支强大的军事力量。此外，由于查理四世将这些城市组织成联盟，他使它们有可能在大规模的努力中合作。事实上，在1376年7月4日，14个斯瓦本城市联合起来组成了独立的斯瓦本城市联盟，以捍卫自己的权利，反对新当选的国王，攻击埃伯哈德二世的土地，符腾堡伯爵。城市联盟很快吸引了其他成员，直到1389年，它一直是帝国内的一个自治州。</br>
<li><a href="">00:34:01</a> 对国王不满</li></br>
是查理四世将帝国的各州组织成维持和平的联盟。在这些城市中，帝国城市占据了突出地位。1370年的施瓦本兰德弗里德联盟几乎完全由帝国城市组成。与此同时，联盟由国王及其代理人组织和领导。与选举团一样，在这些联盟中服役的城市被赋予特权，以帮助他们努力维持和平。</br>
<li><a href="">00:35:16</a> 罗森贝格家族</li></br>
罗森贝格家族（Rožmberkové）是捷克一个显赫的贵族家族，从13世纪到1611年在捷克中世纪历史中扮演了重要角色。这个家族的成员曾在布拉格皇家（后来是帝国）宫廷担任要职，被视为波希米亚王国的非常有权力的领主。这个维特克维茨家族的分支最初由维特克三世，即普里奇科维科的维蒂科的儿子创立。图为罗森贝格家族的纹章。</br>
<li><a href="">00:35:41</a> 约翰主教</li></br>
详情请见上期节目22:35处。约翰主教是当时王后的忏悔牧师，波西米亚国王瓦茨拉夫四世，怀疑妻子有相好的情人，便去向约翰询问王后忏悔时说了什么，但约翰将忏悔看做神职，不肯说出一个字，他告诉国王“只有上帝才知道”，盛怒之下的国王竟派人将他带至查理大桥，抛进伏尔塔瓦河。<a href="https://www.gcores.com/radios/195696"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:51</a> 战败被俘</li></br>
第一次是在1394年，瓦茨拉夫四世在布拉格附近Beroun的一处住所被俘虏，然后被带到奥地利的Wildberg城堡。这次绑架是由敌对的贵族策划的，他们被称为贵族联盟。1396年，匈牙利国王西吉斯蒙德安排了停战，并因其努力而被承认为恩斯特的继承人。</br>
<li><a href="">00:38:27</a> 熟悉的剧情</li></br>
远程怀孕在中世纪也并不算罕见，此事在《十字军之王》系列中亦有记载。</br>
<li><a href="">00:39:00</a> 突然去世</li></br>
1395年，玛丽亚一世死于一场在布达森林发生的骑马意外，当时身怀六甲从马上摔下来，马匹更落在她身上，伤势使她早产，最后因失救伤重不治。其儿子亦不能存活。其妹雅德维加虽然声称为合法继承人，但是西吉斯蒙德很容易地保存王位。匈牙利安茹-西西里王朝自此结束。</br>
<li><a href="">00:40:02</a> 尼科波利斯战役</li></br>
尼科波利斯战役于1396年9月25日爆发，交战双方分别是奧斯曼帝国与匈牙利王国、法兰西王国、医院骑士团、威尼斯共和国及欧洲各地的其他军团和个体组成的联军。战役多瑙河岸上的尼科波利斯要塞进行，尼科波利斯位于今保加利亚境内。此役又称尼科波利斯十字军东征，是中世纪时期最后一次发动的大规模十字军东征。</br>
<li><a href="">00:40:55</a> 忽悠</li></br>
西吉斯蒙德指派四名爵士及一名主教到巴黎的宫廷描述“40000名”土耳其人掠夺和危及基督教领地，并代表匈牙利的西吉斯蒙德求援。查理六世透过通婚已与英国达成和约，于是回复作为“基督教国王们的领袖”，他有责任保护基督教及教训巴耶济德一世。法国贵族均热切地响应。法国骑士统帅阿图瓦的菲利普和法国元帅让·勒迈格雷都称参加十字军是“勇士”的职责。图为法兰西国王查理六世。</br>
<li><a href="">00:41:58</a> 成功拉拢</li></br>
据说参战的法国骑士及扈从达2000人，另有6000名由志愿者及雇佣兵中抽调出来的弓箭手及步兵，重要程度仅次于他们的是罗德岛的医院骑士团，他们在自从君士坦丁堡及塞浦路斯衰落后便是黎凡特基督教的旗手。威尼斯提供海舰支援，匈牙利的使节们策动莱茵兰、巴伐利亚及萨克森等德国诸侯参加十字军。法国信使还在波兰、波希米亚、纳瓦拉及西班牙号召十字军，个体可参加十字军。</br>
<li><a href="">00:42:42</a> 法兰西男儿</li></br>
在布达举行的战争会议马上成为了争执剧烈的辩论会。在一年前，巴耶济德一世扬言他将会在5月进攻匈牙利，然而到了7月尾仍不见奧斯曼帝国军的踪影。远至达达尼尔海峡的侦察也未能发现巴耶济德一世，法国认为巴耶济德一世是懦夫。匈牙利的西吉斯蒙德坚信巴耶济德一世会来，并建议让土耳其人长途跋涉会是明智的决定，而不需要反过来长途跋涉去找他们。法国及其盟友却不同意，昂盖朗七世代表法国发言道：“即使苏丹夸下海口，我们也不应该不去争取军绩及追击敌人，这才不是我们来这里的目的。”西吉斯蒙德不得已只得顺从。图为第4任奥斯曼帝国苏丹巴耶济德一世。</br>
<li><a href="">00:43:29</a> 分歧加剧</li></br>
十字军的下一个进攻目标是距维丁约75英里的要塞奥雷霍沃。经过一番激战后，法国人占据了桥梁，但他们需要等待西吉斯蒙德才可继续前进。奥雷霍沃的居民在得到西吉斯蒙德保证居民的性命和财产得到保障后投降，但法国人在进城后立刻把西吉斯蒙德的保证抛诸脑后，他们在奥雷霍沃大肆抢劫及屠杀。他们声称在进城前一晚已占据了城墙，奥雷霍沃是被他们征服的。城里大约一千名土耳其及保加利亚人成为了人质，奥雷霍沃也被焚毁，匈牙利人认为法国人的行径等于侮辱他们的国王西吉斯蒙德，法国却认为匈牙利人试图在战争里剥夺属于他们的光荣胜利。图为今天保加利亚的奥雷霍沃。</br>
<li><a href="">00:45:07</a> 久攻不下</li></br>
尼科波利斯位处险要，扼守多瑙河下游及对内陆的沟通管道。尼科波利斯要塞设有两道城墙，较大的那道城墙在峭壁上，另一道城墙在峭壁下，峭壁与河流之间有一条小路。在城墙内深入的位置，峭壁相当陡峭。在守备严密、后勤充足的状况下，尼科波利斯的土耳其统治者多根·贝伊已预备即将进行旷日经久的围城战，并深信巴耶济德一世会前来援救。</br>
<li><a href="">00:46:01</a> 布阵计划</li></br>
西吉斯蒙德在24日召开战事会议，他提出了一个作战方案，当中瓦拉奇公国的步兵将会充当先锋对付土耳其人的先头部队，土耳其人的先头部队通常都是装备差劣的民兵，他们通常被用作抢掠及在战时拖延敌人让较强的土耳其军队对付疲惫的敌军。西吉斯蒙德认为土耳其人的先头部队不堪一击，当两军首度交锋后，法国人应该形成前线冲锋，匈牙利及其他盟军紧随其后展开攻势，以阻止土耳其的西帕希骑兵扫荡十字军两翼。</br>
<li><a href="">00:46:42</a> 军功问题</li></br>
厄斥责这个方案贬低骑士，因为骑士要跟在步兵后面战斗，据说他曾经说：“去收拾殿后部队是对我们的羞辱，使我们在众人面前受到鄙视”他又称作为统帅，他会亲自带领先头部队，任何冲在他前方的人就是对他的侮辱，布锡考特也支持厄。讷韦尔被他们的自信所说服。</br>
<li><a href="">00:47:57</a> 最终阵型</li></br>
厄领导着法国骑士组成的前锋，讷韦尔和昂盖朗七世则统率中军。法国骑士及骑弓兵骑着坐骑向尼科波利斯的方向冲击，土耳其人则从山丘的南麓迎战，医院骑士团、德国人和其他盟军则待在西吉斯蒙德的阵形里。由于文献记载出发了矛盾之处，使接下来的战况令人费解，塔奇曼写道：“缺乏了接下来的战场讯息和动态，只有一些杂乱的记载，显得当时瞬息万变。”</br>
<li><a href="">00:48:24</a> 优势在我！</li></br>
虽然十字军骑士们遭到土军射手的箭雨攻击及面对用来刺穿马肚的尖桩，法军的冲击击溃了由征募入伍的土耳其新兵组成的前线，并推进至由土耳其那些娴熟的步兵组成的阵线。编年史家记载那些坐骑被尖桩刺杀的骑士推倒了尖桩，让后面的骑士得以通过，击溃了土耳其步兵，败溃的土耳其步兵逃到西帕希骑士后面的安全位置。昂盖朗七世及维埃纳提议停下来整顿阵形，并让法国骑士休整及让匈牙利人赶上来提供支援。那些年轻的骑士否决了这个提议，他们不知道土耳其军队的规模，但他们相信他们经已击败了巴耶济德一世的大军，并坚持追击败军。</br>
<li><a href="">00:49:15</a> 中计了</li></br>
法国骑士追上山丘，文献指出超过半数的骑士步行追赶，因为他们被尖桩赶下马或他们需要下马拆除尖桩。他们身披重甲竭力追上山上的高地，本以为能够看见败逃的土耳其人，但他们发现眼前的是一股战意高昂的西帕希骑兵，这些西帕希骑兵是巴耶济德一世的预备军，他们吹响号角，击打定音鼓，又大喊着“真主至上”汹涌地杀上来。法国骑士很快便显得绝望，一些骑士开始向山下逃跑。</br>
<li><a href="">00:50:24</a> 被击败</li></br>
西吉斯蒙德、医院骑士团及德国人竭力抵抗，防止敌军对两侧的“无法形容的屠杀”。这时，斯特凡·拉扎列维奇领导的1500名塞尔维亚骑士起了非常重要的作用。西吉斯蒙德的军队被击败。西吉斯蒙德及医院骑士团团长等人利用渔船逃到多瑙河上的威尼斯舰只，西吉斯蒙德的一名士兵赫曼（Hermann）带领一支军队掩护西吉斯蒙德撤退，事后被封为伯爵。</br>
<li><a href="">00:51:46</a> 护驾！</li></br>
注：腓特烈一世（勃兰登堡）确实参加了战役，不过当时战役中护驾有功的主要是赫尔曼。1396年，赫尔曼在尼科波利斯战役中勇敢地站在匈牙利国王西吉斯蒙德身边，与奥斯曼土耳其人作战。基督教联盟遭到惨败。赫尔曼救了西吉斯蒙德的生命。两人乘坐同一艘渔船逃离战场，并一起长途跋涉返回匈牙利。1397年，西吉斯蒙德将瓦拉日丁地区授予赫尔曼作为奖赏，1399年又授予他克罗地亚王国和神圣罗马帝国边境的扎戈尔耶地区其他地区。这些赠予是世袭的，使策尔耶伯爵成为斯拉夫尼亚最大的地主；从那时起，他们自称“策尔耶和扎戈尔耶伯爵”。图为赫尔曼伯爵帮助西吉斯蒙德国王。</br>
<li><a href="">00:53:30</a> 颜面扫地</li></br>
战后，西吉斯蒙德向医院骑士团团长说道：“法国人的自负虚荣使我们输掉了战争，如果他们听从我的建议，我们便有能力打败我们的敌人。”[60]编年史家尚·傅华萨称：“自从在十二名法国贵族阵亡的龙塞斯瓦列斯山口战役以后，基督教国家未曾遭逢过这么重大的伤害。”图为土耳其处决十字军俘虏以报复十字军在奥雷霍沃杀害奧斯曼帝国俘虏。</br>
<li><a href="">00:54:54</a> 双皇并立</li></br>
鲁普雷希特（Ruprecht，1352年5月5日—1410年5月18日）维特尔斯巴赫王朝的罗马人民的国王（1400年—1410年在位）和普法尔茨选侯（1398年起，称鲁普雷希特三世）。鲁普雷希特是普法尔茨选侯鲁普雷希特二世之子，生于安贝格。1398年父亲去世后他继承了选帝侯的职位。1400年，鲁普雷希特在选侯们废黜了瓦茨拉夫四世后当选为“罗马人民的国王”。由于瓦茨拉夫四世拒绝放弃自己的德意志王位，鲁普雷希特从未能加冕为神圣罗马帝国皇帝。</br>
<li><a href="">00:55:23</a> 被俘虏</li></br>
1402年6月29日，瓦茨拉夫被西吉斯蒙德俘虏，西吉斯蒙德最初打算护送他前往罗马加冕为皇帝，但鲁普雷希特得知此计划并试图阻止他前往意大利，因此西吉斯蒙德将瓦茨拉夫监禁，最初在沙乌姆堡，从8月16日起在维也纳，由奥地利公爵威廉负责。11月20日，瓦茨拉夫被迫签署放弃所有权力的文件，将其交给西吉斯蒙德和奥地利公爵们。作为交换，他的监禁条件得到了放宽。图为鲁普雷希特。</br>
<li><a href="">00:56:09</a> 维也纳</li></br>
哈布斯堡王朝在维也纳有几百年的统治历史，维也纳在这一时期发展成为欧洲的文化和政治中心。1278年哈布斯堡家族的罗马人民的国王鲁道夫一世（1273年至1291年在位）在多次征讨后战胜了波希米亚国王奥托卡二世，开始了哈布斯堡王朝统治奥地利的历史。鲁道夫四世（1358年至1365年奥地利公爵）在1365年建立了维也纳大学，并下令建造圣斯蒂芬大教堂，他为维也纳赢得了很大的成就，也因此被誉为“维也纳的建造者”，但是此后他参与了对哈布斯堡继承权的争夺，这使得维也纳不断发生骚乱，经济呈现衰退。图为奥地利公爵鲁道夫四世。</br>
<li><a href="">00:56:59</a> 溜走了</li></br>
1403年10月1日，教皇博尼法斯九世最终承认了瓦茨拉夫被废黜和鲁普雷希特被选为罗马国王的事实。由于瓦茨拉夫的加冕仪式已不再可能，尽管他名义上仍被囚禁在维也纳，但他不再受到严格的看守，并在11月11日成功逃脱。他穿越多瑙河，在利希滕施泰因的约翰二世陪同下，通过米库洛夫返回波希米亚，在库特纳霍拉与支持者会合后前往布拉格，他在圣诞节那天进入该城。</br>
<li><a href="">00:57:45</a> 又叛乱了</li></br>
1403年，一群匈牙利贵族在Nagyvárad（今天的奥拉迪亚）把手放在匈牙利圣拉迪斯拉斯的遗物上，宣誓效忠安茹王朝的最后一位君主——那不勒斯的拉迪斯劳。拉迪斯劳是被谋杀的匈牙利国王查理二世的儿子。他于1403年占领了扎拉（今天的扎达尔），但很快就阻止了任何军事进攻。这场斗争反过来又导致了与威尼斯共和国的战争，因为拉迪斯劳在离开自己的土地之前，以10万金币的价格将达尔马提亚城市卖给了威尼斯人。在接下来的几年里，西吉斯蒙德通过与抵抗他的意大利城市结盟，并对他施加外交压力，间接地挫败了拉迪斯劳征服意大利中部的企图。</br>
<li><a href="">00:58:30</a> 战役后续</li></br>
自尼科波利斯战役兵败至1440年代期间，西欧再也没有尝试发动制止土耳其人深入巴尔干半岛的远征。英国与法国在不久后重启战火。瓦拉奇公国继续抵抗奧斯曼帝国，分别在1397年及1400年力敌奧斯曼人的征服。1402年夏，巴耶济德一世在安卡拉败于帖木儿，使奧斯曼帝国陷入混乱。米尔恰一世利用这一形势联同匈牙利王国对土耳其人发动战争。1444年，匈牙利和波兰在瓦尔纳战役战败，而君士坦丁堡也在1453年陷落……</br>
<li><a href="">00:58:54</a> 特权法令</li></br>
由于他频繁缺席，忙于统治其他国家的政务，他不得不比他的前任更频繁地与匈牙利议会协商，并在他不在时设立大法官职位作为首席行政官。1404年，西吉斯蒙德引入了特权法令。根据这项法令，没有国王的同意，在匈牙利不能颁布教宗诏书（也就是上期说到的公牛令）。图为教皇乌尔班八世的公牛令，1637年。</br>
<li><a href="">00:59:51</a> 龙骑士团</li></br>
西吉斯蒙德在多布罗战役胜利后建立了自己的骑士团——龙骑士团。该骑士团的主要目标是抵抗奥斯曼帝国。骑士团成员大多是他的政治盟友和支持者。骑士团的主要成员包括西吉斯蒙德的亲密盟友尼古拉二世·加莱、塞利耶的赫尔曼二世、斯蒂博尔·斯蒂博里奇和皮波·斯帕诺。欧洲最重要的君主们也成为了骑士团的成员。他通过废除内部关税、规范外国商品关税以及在全国范围内统一度量衡来鼓励国际贸易。图为龙骑士团的标志。</br>
<li><a href="">01:00:20</a> 波兰-立陶宛-条顿战争</li></br>
波兰-立陶宛-条顿战争（Wielkawojnazzakonemkrzyżackim），是条顿骑士团与波兰王国-立陶宛大公国联军之间爆发的一场战争，从1409年持续至1411年。此次战争的导火索是萨莫吉希亚起义，随后条顿骑士团于1409年8月入侵波兰，战争正式开始。图为扬·马特伊科画作：格伦瓦德之战（1878年）</br>
<li><a href="">01:01:00</a> 与条顿结盟</li></br>
西吉斯蒙德曾多次与条顿骑士团结盟对抗波兰国王瓦迪斯瓦夫二世，尤以1410年为甚。根据协议，他将在6月24日圣约翰日休战期满后从南方进攻波兰，以换取30万杜卡特金币的报酬，并命令其最忠诚的盟友斯蒂博里克兹的斯蒂博策划此次攻势。斯蒂博虽为波兰裔，但出身于反对雅盖沃当选波兰国王的奥斯特亚显赫家族主系。在西吉斯蒙德支持下，他获封特兰西瓦尼亚公爵头衔，拥有相当于今斯洛伐克25%领土的封地（含31座城堡，其中15座沿406公里长的瓦赫河分布），成为中世纪晚期欧洲最具权势的人物之一。图为斯蒂博。</br>
<li><a href="">01:01:18</a> 战争结果</li></br>
尽管战败，条顿骑士团经受住了波立联军对其首都马林堡的围攻，在索恩和约中也只是割让了极少的一部分土地。双方的领土争议仍然存在，直到1422年双方签订梅尔诺和约为止。但是，骑士团未能回到其鼎盛时期的状态，而战争赔款所带来的经济重负也导致骑士团国的内部矛盾和经济萧条。这场战争改变了东欧的权力平衡，并标志着波兰立陶宛联邦作为该地区主导力量的兴起。图为波兰和立陶宛（1386年—1434年）。</br>
<li><a href="">01:02:02</a> 继承问题</li></br>
1410年鲁普雷希特去世后，他的继承问题起初变得复杂，因为瓦茨拉夫的表兄摩拉维亚的约布斯特和瓦茨拉夫的弟弟匈牙利的西吉斯蒙德都被选为罗马人民的国王。瓦茨拉夫本人从未承认自己被废黜，因此仍然宣称拥有王位。约布斯特于1411年去世，瓦茨拉夫同意放弃王冠，只要他能保留波希米亚。这一问题得以解决，1411年之后，西吉斯蒙德成为国王，并后来成为神圣罗马帝国皇帝。图为约布斯特。</br>
<li><a href="">01:04:08</a> 康斯坦茨会议</li></br>
详情请见上期节目43:47处。康斯坦茨会议是天主教会的一次大公会议，于1414年至1418年在神圣罗马帝国的康斯坦茨主教辖区（今德国康斯坦茨）举行。这是首次在神圣罗马帝国境内召开的大公会议。会议通过废黜或接受剩余教皇候选人的辞职，并选举马丁五世（PopeMartinV）为教皇，结束了西方教会大分裂。这也是最后一次在意大利以外地区举行的教皇选举。图为扬·胡斯在康斯坦茨会议。<a href="https://www.gcores.com/radios/195696"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:05</a> 最大赢家</li></br>
西吉斯蒙德在这次会议的讨论中发挥了主导作用，并在会议期间前往法国、英格兰和勃艮第，试图确保三位竞争教皇的退位。会议于1418年结束，解决了大分裂，并对西吉斯蒙德未来的人生产生了重大影响——在1415年7月，捷克宗教改革家扬·胡斯因异端被烧死在火刑柱上。图为西吉斯蒙德和策尔耶的芭芭拉在康斯坦茨宗教会议上。</br>
<li><a href="">01:07:08</a> 做了担保</li></br>
详情请见上期节目50:01处。起初，胡斯凭借西吉斯蒙德的安全通行承诺享有自由，并住在一位寡妇的家中。但他继续举行弥撒并向民众布道，这违反了教会颁布的限制。几周后，1414年11月28日，他的对手利用他可能逃跑的谣言，成功将他监禁。他最初被关押在一位教士的住所，随后于12月6日被转移到多明我会修道院的监狱。<a href="https://www.gcores.com/radios/195696"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:43</a> 间奏BGM</li></br>
您现在听到的是来自《天国拯救2》原声带中的《AgnusDei》。<a href="https://music.163.com/song?id=2672019282&uct2=U2FsdGVkX189WPqLnn0Uo0zZIuymxbXUtZLb2hkF3rY="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:32</a> 扬·杰式卡</li></br>
扬·杰式卡（JanŽižkazTrocnovaaKalicha，1360年—1424年10月11日），波希米亚民族英雄，胡斯战争中起义军统帅、激进的塔博尔派领袖。</br>
<li><a href="">01:09:14</a> 生平</li></br>
扬·杰式卡出生于波希米亚王国的特罗克诺夫村，出身于捷克低级贵族家庭。据皮科洛米尼的《波希米亚历史》记载，他年轻时与皇家宫廷保持联系，后来担任了巴伐利亚的索菲亚王后的侍从长。他在1410年7月15日的格伦瓦德战役中参战，当时他保卫拉兹因对抗条顿骑士团。</br>
<li><a href="">01:10:54</a> 领地问题</li></br>
从1406年开始，扬·杰式卡这一名字开始出现在罗森伯格庄园的黑皮书（actanegramaleficorum）中，被指控为强盗。不幸的是，这一指控的原因不得而知，但他公开敌视罗森伯格的亨利以及布杰约维采市及其盟友的事实表明，他试图以这种方式对抗家族所受的不公，并强制执行他的一些权利。什马赫尔将当时南波希米亚强盗活动的激增归因于富裕的罗森伯格家族（以及教会地产）的地产持续增长，同时低级贵族的债务和贫困化加剧，以及他们的臣民对土地的渴望，这导致了该地区的社会紧张局势。</br>
<li><a href="">01:11:39</a> 扎伊奇</li></br>
详情请见上期节目16:06处。扎伊奇最初是捷克宗教改革者扬·胡斯的支持者。然而，随着胡斯的改革主张与教会权威之间的冲突加剧，扎伊奇逐渐转向反对胡斯的观点及其改革努力。<a href="https://www.gcores.com/radios/195696"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:19</a> 财务问题</li></br>
在1378年至1384年间，扬·杰式卡的名字出现在几份财产文件上，这些文件表明他长期面临财务问题。1384年的一份文件还提到了一位名叫凯瑟琳的女子，她是约翰尼斯·迪克图斯·齐兹卡的妻子。这份文件表明，扬·杰式卡出售了他曾经从凯瑟琳那里作为嫁妆获得的一块土地。此后，扬·杰式卡的名字从历史文件中消失了20年，人们普遍认为他成了一名雇佣兵。</br>
<li><a href="">01:13:34</a> 与索菲亚王后</li></br>
在1411年至1419年间，扬·杰式卡的活动地点并不完全确定。根据卢卡什·布拉格斯基（1527年）的后来报告，扬·杰式卡进入了巴伐利亚的索菲亚王后的侍从团，担任她的侍从长，并陪同她参加扬·胡斯的布道。由于胡斯在1413年前往南波希米亚流放，这一报告应与1411年至1412年有关。</br>
<li><a href="">01:14:59</a> 加入雇佣军</li></br>
据波兰编年史家扬·杜沃什记载，1410年，日什卡在波兰–立陶宛–条顿战争中作为一名雇佣兵服役。据推测，他站在格伦瓦德战役（又称第一次坦能堡战役）中获胜的波兰–立陶宛联军一边。</br>
<li><a href="">01:16:24</a> 绿林好汉</li></br>
扬·杰式卡的盟友包括由马捷伊·武茨（马修·领袖）领导的当地强盗，他们只追求经济利益。该团伙在各个地方扎营，包括位于塞德洛村（现为奇梅尔的一部分）的一个农场、离洛姆尼采纳卢日尼采不远的一家磨坊、在赫拉瓦采的一位不知名妇女的房子里，或者干脆在树林里。在那段时间里，抢劫、绑架勒索以及攻击小镇是该团伙的主要收入来源。他们用这些收入来支付生活开支（包括支付临时住宿费用）和支付间谍费用。日什卡参与了这些袭击行动，至少还参与了一起谋杀案：一名属于罗森伯格的亨利阵营的人。</br>
<li><a href="">01:17:11</a> 被赦免</li></br>
扬·杰式卡的一些同伴最终被捕、遭受酷刑并被处决，其中包括马捷伊·武茨。1409年4月25日，国王瓦茨拉夫同意结束他与布杰约维采市的冲突，6月27日，他通过一封特别信函赦免了扬·杰式卡（称他为“忠诚且受宠爱的人”）。同时，他命令布杰约维采市议会也这样做。这表明国王承认扬·杰式卡在冲突中至少部分有理。</br>
<li><a href="">01:18:49</a> 第一次坦能堡战役</li></br>
格伦瓦尔德战役，也称第一次坦能堡战役，发生在1410年7月15日，由波兰国王雅盖沃和立陶宛大公维陶塔斯领导的波兰-立陶宛联军，对阵大团长乌尔里希·冯·容宁根领导的条顿骑士团和其他十字军教团。</br>
<li><a href="">01:19:00</a> 油画</li></br>
这点在站内文章《<天国拯救2>文化小考3——扬·杰士卡与胡斯战争》中也有提及，点击来源链接即可进行阅读。图为油画《格伦瓦尔德战役》右下方扬·杰式卡的身影，由扬·马特耶科绘。<a href="https://www.gcores.com/articles/195021"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:52</a> 购置家产</li></br>
扬·杰式卡当时担任“波希米亚国王的亲信”（拉丁语为familiarisregisBohemiae，即国王的宫廷侍从）。这一说法得到了16世纪后期编年史的证实，这些编年史特别强调了扬·杰式卡在瓦茨拉夫四世侍从中所处的特殊地位。扬·杰式卡可能参与了1414年波兰国王对抗条顿骑士团的战争，但缺乏具体证据。然而，有趣的是，就在这场战争结束仅一个月后，即1414年11月7日，布拉格纳普里科普街的一栋房子被一位独眼的皇家“守门人”扬尼克买下。捷克历史学界普遍认为这位“守门人”就是扬·杰式卡。</br>
<li><a href="">01:22:56</a> 卖房</li></br>
根据史料记载，1416年5月27日，“守门人”扬尼克出售了这栋房子，并在老城区购买了另一栋较小的房子。</br>
<li><a href="">01:24:58</a> 殉道</li></br>
胡斯有许多办法都能够避免他的死亡，但是他却没有这么做。他殉道的火焰又何尝没有点燃其他人对于当时黑暗的世界，心中的烈火呢？</br>
<li><a href="">01:26:45</a> 胡斯战争</li></br>
经过两期节目，各方势力已经一一登场，下期节目我们终于将要聚焦著名的胡斯战争。</br>
<li><a href="">01:28:30</a> 有相似之处</li></br>
游戏里的亨利与三教九流各路人马的接触，说不定也是参考了扬·杰式卡的传奇经历。</br>
<li><a href="">01:29:17</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自《天国拯救2》原声带中的《SaintBarbaraTheme》。<a href="https://music.163.com/song?id=2678925357&uct2=U2FsdGVkX18gEX9PvJ2gIItvuIsdhVl4KLB7Eh96lA8="> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]读书：混沌蝴蝶 |  为了苦难中的祖国，我扇动蝴蝶的翅膀</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196963</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0ea578fa-df46-4ce3-bbd2-e34a94ee3f15.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/561f8ca6052a73eba5630bd6fdeb0a3e-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0ea578fa-df46-4ce3-bbd2-e34a94ee3f15.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:31:31</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 猪猪米</p>
<p>“混沌学的现代研究使人们渐渐明白，十分简单的数学方程完全可以模拟系统如瀑布一样剧烈的行为。输入端微小的差别能够迅速放大到输出端，变成压倒一切的差别。”</p>
<p>这一次，我们将目光集中在刘慈欣的短篇小说《混沌蝴蝶》上。以南联盟战争为背景的这篇小说里，当蝴蝶竭力挥动单薄的翅膀，而战争最终走向不可避免的终局时，我们会看到什么呢？</p>

<p>主播：白广大, 四十二</p>
<p>点赞：570，评论：205，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是YvesMontand的《BellaCiao》。</br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
大家好！欢迎收听本期GadioStory节目，本期成员为四十二和白广大。</br>
<li><a href="">00:00:39</a> 《混沌蝴蝶》</li></br>
《混沌蝴蝶》是以混沌学蝴蝶效应为题材，以1999年美国为首的北约发动对南斯拉夫的战争为背景的短篇科幻小说。作者刘慈欣。2002年1月发表于《科幻大王》杂志。</br>
<li><a href="">00:01:07</a> 《光荣与梦想》</li></br>
感兴趣的听众朋友，可以点击时间轴链接进行跳转。<a href="https://www.gcores.com/radios/185736"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:28</a> 纪念碑</li></br>
1999年5月7日，北约悍然对南联盟进行轰炸，用导弹野蛮袭击了我国驻南联盟大使馆，造成正在使馆中工作的新华社记者邵云环、《光明日报》记者许杏虎、朱颖不幸牺牲，同时炸伤数十人，使馆馆舍严重损毁。2009年5月7日，贝尔格莱德市政府在使馆旧址前竖立纪念碑，缅怀在北约轰炸中牺牲的中国烈士，感谢中国在塞尔维亚最困难时期给予的宝贵支持。这块纪念碑上用塞尔维亚文和中文写着：“谨此感谢中华人民共和国在塞尔维亚共和国人民最困难的时刻给予的支持和友谊，并谨此缅怀罹难烈士。”</br>
<li><a href="">00:03:24</a> 北京奥运会</li></br>
第二十九届夏季奥林匹克运动会，即2008年夏季奥运会，又称北京夏奥，是于2008年8月8日至24日在中华人民共和国首都北京市举行的综合运动会。此届奥运会是中国首次举办的夏季奥运会，亦是继1964年东京奥运会和1988年汉城奥运会后，夏季奥运会第三次在亚洲国家举行，同时是21世纪首度在亚洲举行的奥林匹克运动会；也是继1980年莫斯科奥运会和1984年萨拉热窝冬奥会之后，奥林匹克运动会第三次在社会主义国家举行，同时是21世纪首度在社会主义国家举行的奥林匹克运动会。</br>
<li><a href="">00:04:04</a> 开篇</li></br>
混沌学的现代研究使人们渐渐明白，十分简单的数学方程完全可以模拟系统如瀑布一样剧烈的行为。输入端微小的差别能够迅速放大到输出端，变成压倒一切的差别。这种现象被称为“对初始条件的敏感性”。例如，在天气系统中，这种现象以趣称为“蝴蝶效应”而闻名。意思是说，今天一只蝴蝶在北京拍动一下空气，就足以使纽约产生一场暴雨。......在民谣中早有这层意思：少了一颗钉子，丢了一块蹄铁；　　少了一块蹄铁，丢了一匹战马；　　少了一匹战马，丢了一个骑手；　　少了一个骑手，丢了一场胜利；　　少了一场胜利，丢了一个国家。</br>
<li><a href="">00:05:42</a> 詹姆斯·格雷克</li></br>
詹姆斯·格雷克，国际知名的科普作家。1987年，他的首部作品《混沌》入围美国国家图书奖和普利策奖决赛，并成为畅销书，使得“混沌”、“蝴蝶效应”的说法家喻户晓。</br>
<li><a href="">00:06:18</a> 赫拉利</li></br>
尤瓦尔·赫拉利，1976年生于以色列海法，2002年获得牛津大学历史学博士学位，青年怪才、全球瞩目的新锐历史学家、哲学家、全球畅销书作家，第十届文津图书奖得主。现任耶路撒冷希伯来大学的历史系教授、剑桥大学存在风险研究中心特聘研究员。著有“人类简史三部曲”（《人类简史》《未来简史》《今日简史》）和《智人之上》等。</br>
<li><a href="">00:06:57</a> 《信息简史》</li></br>
《信息简史》是美国詹姆斯·格雷克编著的一本图书，由人民邮电出版社出版。该书用400多页篇幅，对“信息”的前世今生给出了总体写意、局部工整的简明描绘。这是为信息第一次写历史，是一部媲美《时间简史》和《万物简史》的著作。该书对于任何想了解信息时代是如何发展而来，它又将走向何处的读者，都将是一次极富启示的阅读体验。</br>
<li><a href="">00:07:15</a> 互联网服务提供商（ISP）</li></br>
1993年，格雷克在纽约市成立了最早的互联网服务提供商之一，ThePipeline。它是第一家使用图形用户界面的ISP，包括电子邮件，聊天室，Usenet，和万维网，使用在Windows和Mac操作系统上运行的软件。软件由格雷克的合伙人尤代·伊雅图里开发，并授权美国国内外其他互联网服务提供商使用。</br>
<li><a href="">00:07:50</a> 飞机失事</li></br>
1997年12月20日，格雷克在他的鲁坦Long-EZ试验机准备在新泽西州西米尔福德格林伍德湖机场着陆时发动机化油器内的积冰导致飞机发动机失去动力，飞机在没有抬升跑道支持的情况下降落，导致坠机事故不可避免的发生了。坠机导致他8岁的儿子身亡而格雷克身负重伤。</br>
<li><a href="">00:08:45</a> 《复杂》</li></br>
作者：梅拉妮·米歇尔蚂蚁在组成群体时为何会表现出如此的精密性和具有目的性？数以亿计的神经元是如何产生出像意识这样极度复杂的事物？是什么在引导免疫系统、互联网、全球经济和人类基因组等自组织结构？这些都是复杂系统科学尝试回答的迷人而令人费解的问题的一部分。理解复杂系统需要有全新的方法，需要超越传统的科学还原论，并重新划定学科的疆域。借助于圣塔菲研究所的工作经历和交叉学科方法，复杂系统的前沿科学家米歇尔以清晰的思路介绍了复杂系统的研究，横跨生物、技术和社会学等领域，并探寻复杂系统的普遍规律，与此同时，她还探讨了复杂性与进化、人工智能、计算、遗传、信息处理等领域的关系。</br>
<li><a href="">00:10:02</a> 马兆</li></br>
马兆（1997年12月22日—2058年7月1日），是电影《流浪地球2》中的男配角，由宁理饰演。马兆是中科院数字生命研究所所长，理性严谨的科学家。是图恒宇的老师，是550系列计算机研发团队的核心成员。他反对数字生命提案，却在爱徒图恒宇遭遇变故时有所默许和理解。同意图恒宇用550A完成任务并让其加入后续研发；默许图恒宇上传图丫丫数字生命文件后抓捕他；在“月球危机”爆发时以数字生命文件为由将图恒宇带回团队；最后为启动根服务器，将数据交给图恒宇后牺牲。</br>
<li><a href="">00:10:35</a> 共同特征</li></br>
看似混沌的系统或者行为，是有可能来自确定性的系统的。</br>
<li><a href="">00:11:12</a> 算力</li></br>
算力，是指计算机或计算机网络执行计算任务的能力或效率。它通常衡量一个系统在一定时间内完成计算任务的速度或处理能力。在人工智能、大数据处理、区块链、科学计算等领域，算力是完成复杂任务的关键。如训练深度学习模型需要大量算力，而区块链网络中的矿工也依赖大量算力完成加密运算任务。</br>
<li><a href="">00:11:47</a> 共同结论</li></br>
在微观层面上去预测混沌，是不可能的；但在更宏观的层面上，混沌系统是可以预测的。</br>
<li><a href="">00:12:58</a> 梅拉妮的观点</li></br>
“混沌”这个词，就跟“生命”和“能量”一样。深深扎根于语言和文化之中，是无法给出严格的科学定义的。</br>
<li><a href="">00:14:42</a> 故事背景</li></br>
1999年3月24日，北约轰炸南斯拉夫，战争爆发。科学家亚历山大和烈伊奇为了保卫国家，决定通过影响天气的方式阻止敌人轰炸。烈伊奇前往莫斯科，用西方国家与俄罗斯合作在杜布纳建成的超级计算机运行亚历山大的数学模型，找出并告诉亚历山大影响南斯拉夫天气的大气敏感点；亚历山大则告别妻子艾琳娜和患有尿毒症，刚完成肾移植手术的女儿卡佳，前往大气敏感点，在敏感点上做特定的小事，让阴雨和大雾遮住南斯拉夫。</br>
<li><a href="">00:15:04</a> 小说节选</li></br>
为了苦难中的祖国，我扑动蝴蝶的翅膀……</br>
<li><a href="">00:15:47</a> 亚历山大</li></br>
小说主角，气象学家。图片来自《刘慈欣科幻漫画系列》</br>
<li><a href="">00:16:23</a> 卡佳</li></br>
3月24日贝尔格莱德　　四岁的卡佳是在儿童医院五楼的病房中听到最初的几声爆炸的，她看看窗外，夜空依旧。比爆炸声更响更可怕的是楼内人们纷乱的脚步声，仿佛使整座楼颤抖。这时妈妈艾琳娜抱起卡佳跑出去，混在楼道中的人群里向地下室方向跑去，而同她们一起跑出病房的父亲亚历山大和他的那位叫烈伊奇的俄国朋友同他们分开了，逆着人流向楼上跑去。艾琳娜没有注意他们，她这一年来把全部身心都放在卡佳身上。为了把女儿从尿毒症中拯救出来，她把自己的一个肾移植到卡佳身上，今天是卡佳出院的日子，女儿获得新生的喜悦使她对战争的爆发不太在意了。</br>
<li><a href="">00:17:56</a> 亚历山大和烈伊奇</li></br>
这时他和烈伊奇站在露天的楼顶上，环视着远方刚刚出现的几处火光，仰望着高射炮的曳光弹在夜中写出的一串串明亮的省略号。“有一个笑话，”亚历山大说，“说的是一家人，有一个漂亮任性的女儿。有一天这家旁边建了一个兵营，驻了很多放荡不羁的大兵，那些大兵常挑逗那姑娘，这令他的父亲忧心重重。有一天，有人告诉他他女儿怀孕了！他听后长松一口气，欣慰地说：很好，总算发生了。”“这不是一个俄国式的笑话。”烈伊奇说。“开始我也不太理解，但现在理解了，你害怕已久的事发生，有时是一种解脱。”</br>
<li><a href="">00:19:03</a> 大气敏感点</li></br>
“你不是神，亚历山大。”“这点总参谋部和国防部的那帮混蛋已提醒过我了。”“这么说你找过政府了？他们不相信你能找到大气敏感点？”“你能相信吗？”“以前也不信，但看到你的数学模型的运转后有些信了。”“那里没人会仔细看那个数学模型，但他们主要是不相信我这个人。”“你好象不是反对党。”“我什么都不是，我对政治没兴趣，也许是因为我在前几年的内战时期说了些不该说的话吧。</br>
<li><a href="">00:20:02</a> 铁托</li></br>
“从理论上说你的模型也许能行，但你想过没有，要计算出一个可作用于这个国家天气的敏感点，并计算出作用方式，用南斯拉夫所拥有的最快的计算机，大概一个月也完成不了一次计算。”“这正是我找你的原因，我要用你在杜布纳的那一台计算机。”“你凭什么肯定我会答应？”“我没肯定。不过你爷爷是铁托的军事顾问，在苏捷斯卡战役中负过伤。”“好吧。但我如何得到全球大气的初始数据呢？”“这是公开的，从国际气象网络上就能下载，这是全球所有气象卫星，以及参加国际气象观测网的地面及海面观测点的实时数据汇总，量很大，用电话线不行，你至少要有一条传输率大于1兆的专线。”</br>
<li><a href="">00:20:59</a> 苏捷斯卡战役</li></br>
苏捷斯卡战役，是第二次世界大战期间的一次战役，发生于1943年5月15日到6月16日，交战双方为围剿方的德意联军和克罗地亚独立国的附庸军共计120,000人，另一方为铁托领导的南斯拉夫人民解放军约20,000人。</br>
<li><a href="">00:22:53</a> 萨瓦河与多瑙河交汇处</li></br>
烈伊奇走后，亚历山大同妻子和女儿离开医院回家。车到萨瓦河与多瑙河的交汇处时，亚历山大把车停下，他们三人下车，默默地看着夜中的河水。亚历山大沉默了好一会儿才开口说：“我说过，战争一爆发我就要离开家的。”“你是害怕炸弹吗爸爸？带我走吧，我也怕，它的声儿真大！”卡佳说。“不，亲爱的，我是去想法不让炸弹落到我们的土地上，爸爸去的地方可能很远，不能带卡佳，事实上爸爸现在也不知要去哪儿。”“那你有什么办法不让炸弹落下来呢？你能召集强大的军队来保卫我们吗？”“用不着卡佳，爸爸只是在某个特定的时间，在地球上某个特定的地方干某件特定的小事，比如说泼一盒热水或抽一支雪茄，就能让整个南斯拉夫笼罩在阴云和大雾中，让投炸弹的人和炸弹都看不到目标！”</br>
<li><a href="">00:24:43</a> 丁仪</li></br>
丁仪是刘慈欣作品中出现最多的人物，设定为非常厉害的物理学家。在大部分作品中浪荡不羁又充满智慧。</br>
<li><a href="">00:24:59</a> 科幻电影发展史</li></br>
主讲嘉宾：杨治学，电影《流浪地球》《流浪地球2》编剧，纪录片《微观战场》编导，桌游《电影百年》《宋金战争》设计师。播客《电影百年：不可名状的电影史》主播。节目简介：百余年的电影史里，科幻电影究竟是何时出现，又是在什么时候成为了一种通用的类型？它给不同时代的人们带来了怎样的想象空间？又怎样改变了世界电影的轨迹？<a href="https://www.gcores.com/radios/183665"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:16</a> 艾琳娜</li></br>
回首往事，艾琳娜喑然神伤，她出生在一个波黑穆斯林家庭，五年前，当她逃出被围困的萨拉热窝同这个塞族的大学同学结合时，她那顽固的父亲和哥哥差点用冲锋枪杀了她。</br>
<li><a href="">00:25:34</a> 南斯拉夫解体</li></br>
南斯拉夫解体是指一系列的冲突和政治动荡使得南斯拉夫社会主义联邦共和国解体的过程。南斯拉夫社会主义联邦共和国的领土自中欧延伸到一个历史上多次发生民族冲突的地区“巴尔干半岛”。南斯拉夫大致按照民族界线分为六个共和国和两个自治省，共和国和自治省的界线大致按照民族分布来划分。在1990年代，南斯拉夫分裂为数个独立的国家。南斯拉夫的八个联邦构成单位包括了六个共和国：斯洛文尼亚、克罗地亚、波斯尼亚和黑塞哥维那、马其顿、黑山、塞尔维亚，以及塞尔维亚境内的两个自治省：科索沃和伏伊伏丁那。波黑的人口结构中，塞尔维亚人所占比例为百分之三十多，克罗地亚人所占比例为17%左右，双方都试图拥有波斯尼亚和黑塞哥维那地区大部分的主权，从而展开了纷争，引发了南斯拉夫内战。</br>
<li><a href="">00:26:11</a> SHTF</li></br>
SHTF是英文ShitHittheFan的缩写，本意是“粪便撞上风扇”，比喻出大事了、麻烦大了。同时SHTF也是生存主义者的术语，表示重大灾难来临，泛指各种因为秩序崩塌而导致的社会混乱状况，其中最著名的例子就是前南斯拉夫内战期间的“萨拉热窝围城”。<a href="http://www.mychinese.news/2017/01/a-first-hand-account-of-long-term-shtf.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:46</a> 波黑战争</li></br>
波黑战争，是发生在1992年4月至1995年12月，波斯尼亚和黑塞哥维那（简称“波黑”）三个主要民族围绕波黑前途和领土划分等问题而进行的战争。战争共分为三个阶段，是第二次世界大战后在欧洲爆发的规模最大的一次局部战争。1991年6月起，南斯拉夫开始解体。波黑（前南6个共和国之一）穆斯林、塞尔维亚和克罗地亚三个主要民族就波黑前途发生严重分歧：穆族主张脱离前南独立，建立统一的中央集权国家；克族也主张独立，但希望建立松散的邦联制国家；塞尔维亚族则坚决反对独立。1992年3月3日，波黑议会在塞族议员反对的情况下正式宣布波黑独立。4月6、7日，欧共体和美国相继予以承认。塞族随即宣布成立“波黑塞族共和国”，脱离波黑独立。波黑3个主要民族间的矛盾骤然激化，导致波斯尼亚战争爆发。1995年11月，在美国主持下，南斯拉夫联盟、克罗地亚和波黑三方领导人签署了代顿和平协议，波黑战争结束。</br>
<li><a href="">00:27:03</a> 科索沃战争</li></br>
科索沃战争，是一场由科索沃的民族矛盾直接引发，在以美国为首的北约的推动下发生在20世纪末的一场典型的高技术局部战争。其持续时间从1999年3月24日至6月10日，共计78天。1999年3月24日，在没有联合国安理会的批准下，时任北约秘书长哈维尔·索拉纳在布鲁塞尔宣布，对南联盟发动代号为“盟军”的空袭行动。第一阶段是3月24日至3月27日，共进行了四轮，目标集中在南斯拉夫的防控体系、指挥和控制中心、军工厂和在科索沃的塞族部队。3月28日，北约开始了第二阶段空袭，目标转为对北纬44度以南的南人民军地面部队和军用物资进行攻击。4月13日，美国总统克林顿宣布对南联盟的空袭进入第三阶段，扩大空袭范围，增加空袭强度。北约对南联盟境内的所有军事目标进行24小时不间断轰炸，还对民用设施进行狂轰滥炸。6月10日，联合国安理会以14票赞成、1票弃权（中国）的表决结果通过了由西方7国和俄罗斯提交的科索沃问题决议。表决之前，南联盟开始从科索沃撤军，北约宣布暂停对南联盟的空袭。至此，北约对南联盟的空袭结束。</br>
<li><a href="">00:27:39</a> 《巴尔干边界》</li></br>
1999年,南斯拉夫。俄罗斯特遣部队被命令控制科索沃的斯拉蒂纳机场，直到增援部队抵达。但这一战略目标对于阿尔巴尼亚战地指挥官和北约将军来说极为重要。该组织被迫与恐怖分子进行不平等的战斗。俄罗斯维和部队和北约部队正赶往机场。世界再次接近一场大战。但是特别组织的指挥官安德烈·沙塔洛夫并不接受政治：在机场，他心爱的女孩亚斯纳是人质之一......</br>
<li><a href="">00:28:14</a> 分裂</li></br>
在1990年代，南斯拉夫分裂为数个独立的国家。南斯拉夫的八个联邦构成单位包括了六个共和国：斯洛文尼亚、克罗地亚、波斯尼亚和黑塞哥维那、马其顿、黑山、塞尔维亚，以及塞尔维亚境内的两个自治省：科索沃和伏伊伏丁那。</br>
<li><a href="">00:29:49</a> 杜布纳</li></br>
莫斯科正北方向一百多公里，有一个小镇，在那里看不到莫斯科的颓废和衰落，整洁的小镇座落于美丽的绿荫和草地之中，这里时光停止了流动，可以看到列宁的塑像，在小镇的出口，那条穿过伏尔加河底的隧道口上方还有苏联时代的一行大字“劳动光荣”。小镇六万人口，几乎全部是科学家。这座小镇叫杜布纳，是前苏联的高科技和核武器研究中心。</br>
<li><a href="">00:30:04</a> 叶利钦</li></br>
鲍里斯·尼古拉耶维奇·叶利钦（1931年2月1日—2007年4月23日），苏联和俄罗斯政治人物，俄罗斯联邦首任总统，任期为1991年至1999年。曾历任苏联共产党中央政治局候补委员、苏共莫斯科市委第一书记、苏俄最高苏维埃主席。</br>
<li><a href="">00:30:59</a> 克雷巨型计算机</li></br>
小镇中有一座新建楼房，外表精致前卫，同周围的那些苏联时代的建筑形成鲜明对比。在小楼二层是一个全封闭的机房，机房内居然有一台美国造的克雷巨型计算机。它虽然型号较老，当时也属于现已消失的巴统协议严格禁止向东方出口的设备。</br>
<li><a href="">00:31:23</a> 巴统协议</li></br>
巴黎统筹委员会简称巴统，正式名称为输出管制统筹委员会,是二战结束后的冷战时期，西方国家反共自由世界建立的一个针对经济互助委员会国家实行禁运和贸易限制的、不公开对外的、没有条约的非正式国际组织。该委员会于1950年1月开始活动。巴黎统筹委员会于1994年3月31日正式宣布解散，它所制定的禁运物品列表后来被瓦森纳协定所继承。</br>
<li><a href="">00:31:41</a> 研究中心</li></br>
四年前，美、英、德、法等国提供资金，同俄罗斯联合建立了一个高科技研究中心，想用优厚的待遇和良好的研究环境吸引俄罗斯国内科学家，以阻止那些每月只能挣一百多美元的俄国核科学家流向非西方国家，同时西方还同俄罗斯共享中心的研究成果。这座楼房就是研究中心在杜布纳的一个分部。由于俄罗斯的大型计算机结构落后，操作困难，美国人在这里安装了这台克雷巨型机，巨型机由美国工程师控制着，在上面运行的软件都经过他们的审查。如果这台计算机有感觉的话，它一定会感到孤独，因为它在这儿安家的三年时间里，绝大部分时间只是在空转和定时自检，只有在杜布纳的莫斯科大学电子学院的几个研究生通过一楼的终端传给它他几个计算程序，那些东西，它用熟睡时残留的神经就能解决。</br>
<li><a href="">00:33:11</a> 联合原子核研究所</li></br>
杜布纳联合原子核研究所，位于俄罗斯莫斯科州杜布纳市（莫斯科以北110公里），是国际原子核科学研究中心。杜布纳研究所共7间实验室，有各自的研究方向，包括理论物理、高能物理、重离子物理、凝聚体物理学、核反应、中子物理、信息技术。</br>
<li><a href="">00:34:41</a> 工程师对计算过程的狂热想象</li></br>
在这天深夜，克雷计算机从一个终端收到了一个C语言原码软件，接着收到了要求编译的指令。这个软件很庞大，事实是它见过的最大的软件，但这并没有使它兴奋。它见过很多几百万行甚至几千万行的大程序，运行后才知其中大部分是机械的循环和象素转换，最后只是生成一份乏味的三维模型动画。它启动了编译器，漠然地把一行行C代码翻译成由0和1组成的它自己的语言，把那长得难以想象的01链放到外存中。它刚刚完成编译，立刻收到了执行的命令，它立刻把那刚吐出的01堆成的高山吸回内存，并从那堆庞大的乱麻中抽出了一根细细的线头......</br>
<li><a href="">00:36:11</a> 程序开始执行</li></br>
程序开始执行了。立刻，克雷机倒吸了一口冷气，呼拉一下，那个程序瞬间生成了一百多万个高阶矩阵、三百多万个常微分方程和八百多万个偏微分方程！这些数学怪物张着贪婪的大嘴等待着原始数据。很快，从另一个10兆速率的入口，一股数据的洪流汹涌而入，克雷机能隐约分辩出组成洪流的分子，它们是一组组的压力、温度和湿度参数。这原始数据的洪流如炽热的岩浆，注入了矩阵和方程的海洋，立刻一切都沸腾起来！克雷机一千多个CUP进入了满负荷，内存里广阔的电子世界中，逻辑的台风在呼啸，数据大洋上浊浪淘天……这种状态持续了四十多分钟，这在克雷机看来有几个世纪那样长，它终于松了一口气，它的能力用到极限，刚刚能控制这个疯狂的世界，台风弱下来，大洋也渐渐平静，又过了一会儿，台风消失了，大洋凝固，且急剧缩小，最后，它的精华凝结成一粒微小的数据种子，在内存无边的虚空中发出缕缕金光，这粒种子化做几行数据显示在一楼的一台终端的屏幕上。屏幕前，烈伊奇拿起了卫星电话。</br>
<li><a href="">00:39:02</a> 第一个敏感点</li></br>
“第一个敏感点已出现，现正在由西经13度和15度，北纬22度和25度围成的区域内徘徊，作用方式：使该敏感点急剧降温。那里是，我看看，哦，去非洲吧，亚历山大！”</br>
<li><a href="">00:39:46</a> 3月27日，毛里塔尼亚</li></br>
“嗨，朋友，你好象是从开罗来的？！”飞行员在发动机的轰鸣声中用生硬的法语大声说。“我从巴尔干来，在开罗换乘飞机。”亚历山大心不在焉地回答。“你说什么？是巴尔干吗？！那儿在打仗呢！”“好象是吧。”耳机中，烈伊奇在六千公里外告诉亚历山大，他的位置指示清晰，敏感点现在很稳定，飘移很慢，距他只有五公里了。“美国人在那里扔了很多炸弹，还有战斧导弹，呲----轰！喂，朋友，你知道一枚战斧多少钱吗？”“一百五十万美元吧，我想。”</br>
<li><a href="">00:40:44</a> 战斧导弹</li></br>
战斧巡航导弹是一种长程、全天候、具有短翼、以次音速巡航飞行的导弹，名字源自印第安战斧。1972年由通用动力公司开始研发，1983年推出服役。战斧巡航导弹设计上是一种中到远距离，低空飞行，并且以模组化设计，能够自陆地，船舰，空中与水面下发射。雷神与麦道都获得过生产合约共同生产。</br>
<li><a href="">00:42:34</a> 卢旺达</li></br>
卢旺达种族大屠杀发生在1994年4月7日到7月15日卢旺达内战期间。在这一百天里，全副武装的胡图族军人大肆屠戮部分温和派胡图族人、特瓦族人以及作为少数族裔的图西族人。关于此次种族灭绝的遇害人数，学术界广为人所接受的数字是50万到80万。</br>
<li><a href="">00:43:12</a> 仪式</li></br>
亚力山大同黑人飞行员一起把冰柜抬到沙漠上，然后又把已开始溶化的大冰块取出来放到沙地上，四周，沙漠在热气中微微颤动。“嘿，这玩艺烫手呢！”飞行员笑着说，亚历山大在冰块前举起了铁锤。为了苦难中的祖国，我扑动蝴蝶的翅膀……他半闭双眼，用塞尔维亚语默诵。然后，他挥动铁锤猛砸冰块，冰块很快碎成一片晶莹的碎块，在沙地上迅速溶化，如同飞逝的梦幻。一股沁人心肺的凉气升腾扩散开来，很快被这炎热的空气吞没了。“你到底在干什么朋友？”飞行员看着这情景一脸茫然。“一种仪式，一种图腾仪式，象你们在火上的舞蹈。”亚历山大擦着汗笑着说。“那这仪式，还有你那神秘的咒语，是向你的神祈求什么？”“阴雨和大雾，盖住我遥远祖国的阴雨和大雾。”</br>
<li><a href="">00:44:18</a> 毛里塔尼亚</li></br>
毛里塔尼亚伊斯兰共和国，通称毛里塔尼亚，是位于西非的国家，也是非洲的马格里布阿拉伯国家之一。与阿尔及利亚、马里、塞内加尔和西撒哈拉争议地区接壤。</br>
<li><a href="">00:45:00</a> 西撒哈拉战争</li></br>
西撒哈拉战争是西班牙根据《马德里协定》撤出西撒哈拉，将该领土移交给摩洛哥和毛里塔尼亚后发生的冲突。1975年至1991年期间，撒哈拉人组建的波利萨里奥阵线与摩洛哥之间爆发冲突。1975年至1979年期间波利萨里奥阵线与毛里塔尼亚之间又爆发冲突。1975年底，摩洛哥政府组织了约35万摩洛哥公民并在约2万名军队的护送下进入西撒哈拉。一开始摩洛哥只遭到波利萨里奥阵线的小规模抵抗，但后来摩洛哥与撒哈拉民族主义者进行了长期的游击战。1970年代末，波利萨里奥阵线希望在西撒哈拉建立一个独立的国家，并与毛里塔尼亚和摩洛哥同时作战。1979年，毛里塔尼亚与波利萨里奥阵线签署和平条约后退出战争。在整个20世纪80年代，战争一直处于低强度状态。1991年9月，波利萨里奥阵线和摩洛哥达成停火协议。</br>
<li><a href="">00:47:11</a> 3月29日，贝尔格莱德</li></br>
这是卡佳睡得最好的一夜。她新移植的肾脏有排异反应，发起烧来。妈妈让一个当护士的邻居给她注射了从医院带回来的抗排异针剂，她才好了些。更主要的是，昨天晚上爆炸声少多了，只有零星的两三声，公寓楼里的人们也没有半夜钻进地下室呆到天亮。第二天，卡佳才知道原因。这天早晨卡佳起晚了，因为已是八点多了，外面天还很黑。卡佳来到阳台上，看到天阴了，天空灰蒙蒙的，树丛间有缕缕雾气在聚集。“上帝啊……”艾琳娜看到这景象后，低低叫了一声。“妈妈，是不是爸爸干的？”“不太可能。不过天要是能连阴半个月的话，就有可能是他干的。”“爸爸现在在哪儿？”“不知道。他是一只蝴蝶，在世界的什么地方扑动翅膀。”</br>
<li><a href="">00:48:46</a> 第二个敏感点</li></br>
亚力山大，亚力山大！听着，第二个敏感点已形成，在东经134度和133度，北纬29度和30度围成的区域内飘移，现在移动速度很快，但正在稳定下来。作用方式：剧烈扰动该点的海水。知道吗，它在海上。</br>
<li><a href="">00:49:10</a> 冲绳</li></br>
海面很平静，象蓝色的缎子。这艘小渔船全速行驶着，航迹拖得很长。在船的后甲板上，两个皮肤很黑的冲绳鱼民正在用防水纸包起一捆TNT炸药，并用长长的导线把插在炸药上的电雷管同起爆器连起来。亚力山大在旁边看着他们。他们边干活边聊天，由于亚力山大在旁边，他们说的是口音不正但很流利的英语，他们谈的仍是战争，现在全世界都在谈。</br>
<li><a href="">00:52:39</a> 爆炸</li></br>
亚历山大把手指按在起爆按钮上。为了苦难中的祖国，我扑动蝴蝶的翅膀……一声沉闷的巨响从海下传出，一根高大的水柱从船后三十多米处腾起，在阳光下白花花的水花很耀眼。水柱落下，海面上涌起大大的水包，但很快一切归于平静。</br>
<li><a href="">00:53:11</a> 废藩置县</li></br>
1879年3月，日本政府宣布废琉球藩并改设冲绳县，令琉球藩王尚泰搬到东京。</br>
<li><a href="">00:53:21</a> 冲绳战役</li></br>
冲绳岛战役，盟军代号为“冰山行动”，是在琉球群岛中冲绳本岛进行的一场战役，也是第二次世界大战太平洋战场中规模最大的两栖登陆行动以及最后一场战役。战役从1945年4月上旬开始持续到6月中旬，为期82天。这场战役在英文称为“TyphoonofSteel”，在日语称为“铁雨”或“铁暴风”，反映出战斗之激烈、火力之密集。该战役是第二次世界大战太平洋战争中伤亡人数最多的战役。日方共有超过10万名日军战死或被俘，盟军遭受的人员伤亡亦超过8万人。此外数万名当地平民丧生、受伤或被迫自杀。冲绳的战斗结束数星期后，美军决定使用原子弹轰炸广岛和长崎，最终迫使日本投降。</br>
<li><a href="">00:54:51</a> 黑潮</li></br>
黑潮，又称日本暖流，是太平洋洋流的一环，为全球第二大洋流，只居于墨西哥湾暖流之后。自菲律宾开始，穿过台湾东部海域，沿着日本往东北向流，在与亲潮相遇后汇入东向的北太平洋洋流。黑潮将来自热带的温暖海水带往寒冷的北极海域，将冰冷的极地海水温暖成适合生命生存的温度。图中红色箭头为黑潮</br>
<li><a href="">00:56:15</a> 4月1日，贝尔格莱德</li></br>
“妈妈，连着三天阴天了，这次肯定是爸爸干的！”卡佳站在窗前说。天上的云层已由前两天的灰白变成了灰黑色，低低地压在城市上空，萨瓦河两边的一白一黑两幢最高建筑的顶部都隐没于云层中，小雨在下着。艾琳娜仍然摇摇头，“我更相信是上帝干的。”</br>
<li><a href="">00:57:34</a> F-117</li></br>
F-117“夜鹰”是美国空军的一种隐身攻击机，也是世界上第一款完全以隐形技术设计的飞机。F-117由洛克希德公司设计生产，它的原型技术直接来源于拥蓝（HaveBlue）计划。在1999年3月27日，科索沃战争期间，在丹尼·佐尔顿上校的命令下，第250飞弹旅第三营，使用老式苏制S-125击落了一架编号82-806的F-117A战机，根据北约指挥官韦斯利·克拉克所说，塞尔维亚空军发现当雷达在异常波段上工作时，能够侦测到F-117。这种情况下，F-117能够短时间显示在雷达屏幕上。</br>
<li><a href="">00:59:40</a> 第三敏感点</li></br>
亚力山大，第三敏感点！区域：东经92度至93度，南纬76度至77度，很稳定，作用方式：急剧升高该点温度。你得去南极了朋友。你首先赶到阿根廷的纳塔莱斯港，但别租船，来不及的！我在那里有个朋友，在上次南极臭氧空洞调查中他曾为考查队工作，他很有办法。他有私人飞机，可从纳塔莱斯港直接飞到敏感点所在的南极玛丽伯德地，在那里他可能还有落脚点。这次你追上敏感点可能要花一些时间，到时第二敏感点的作用可能已过去，我们只能让你的国家放晴两三天了。不过请放心，这个新敏感点很稳定，不会飘得太远，能维持很长时间，我想可能同南极的低温有关。更重要的是，它可多次作用！这样，你只要呆在那里（当然不会太舒适），至少能让阴云和大雾在半个月内盖住巴尔干！</br>
<li><a href="">01:02:00</a> 塞尔维亚广播电视台总部</li></br>
轰炸过后的塞尔维亚广播电视台总部。轰炸时北约发射的一枚导弹夺走了大楼内16人的生命，其他人长期被困，须使用手机和外界联系。</br>
<li><a href="">01:02:50</a> 4月6日，南极大陆玛丽伯德地</li></br>
“好一个纯静的世界，真想永远呆在这儿。”亚力山大感叹到。从飞机上两千多米的空中望下去，无际的冰原在低至地平线上的太阳下呈一种醉人的微蓝色。驾驶飞机的是一个叫阿方索的健壮的阿根廷人，他看了亚力山大一眼说：“这种纯静马上就要消失。南极的旅游业发展很快，开始只是在设得兰群岛一带，现在要深入到内陆了。游客们乘船或飞机一群群地涌来。现在我的旅游公司很兴旺，我不会再象父辈那样去捕鱼或经营牧场了。”“不只是旅游，你们的政府不是打算向这个大陆移民吗？”“为什么不行？我们毕竟是离南极最近的国家！我看，世界迟早要为这个大陆打得头破血流，就象现在在巴尔干那样。”</br>
<li><a href="">01:05:18</a> 最后一个童话</li></br>
卡佳的排异反应又出现了，她发高烧，说胡话。而艾琳娜在卡佳出院时带回的针剂已用完了，她只得去医院拿。医院在城市的另一面，路很远。今天仍是晴天。“妈妈，给我讲个故事再走吧。”卡佳从床上支起身来拉住妈妈。“亲爱的，妈妈所知道的童话都给你讲完了，现在妈妈给你讲最后一个童话，卡佳已经长大了，以后妈妈不会再给卡佳讲童话了。”“我听着呢妈妈，很久很久以前……”卡佳虑弱地躺下了。“不，孩子，这个童话并不太久。在不太远的过去，也就是卡佳出生前的三四年吧，我们生活在一个比现在大得多的国家里，我们的国家几乎绵延了亚得里亚海的整个东岸。在这个国家里，塞尔维亚人、克罗地亚人、斯洛文尼亚人、马其顿人、黑山人和波黑穆斯林，都生活在一个大家庭里，和睦相处，情同手足……”</br>
<li><a href="">01:08:15</a> 艾琳娜看到了它</li></br>
车走上了河上的大桥，桥上空荡荡的，车很快驶到了大桥中央。一阵凉爽的风从河面吹进车窗，艾琳娜并没有闻到硝烟味。除了那几根隐隐约约的烟柱外，城市的一切在明媚的阳光下显示得那么宁静，甚至比以前都宁静。就在这时，艾琳娜看到了它。她是在远处不高的空中看到它的，开始只是一个在蓝天背景上隐约闪现的黑点，后来能看到它细长的形状。它飞得不快，艾琳娜真的没想到它竟飞得那么慢，似乎在寻找着什么。它飞到了河上，划出一条优美的曲线降低了高度，贴着河面飞行，艾琳现在要向下才能看到它。它已很近，她看得更清了，它看上去那么光滑无害，根本不象报纸上描述的象一条恶鲨，倒象是从多瑙河中跃出的一条天真无邪的海豚……战斧导弹击中了这座多瑙河上的大桥，并把它完全摧毁了。几天后人们清理那辆翻落在河中的公共汽车时，发现了车中有几具已烧焦的尸体，其中有一位女性，她怀中紧紧抱着一个手提包，包中放着两盒针剂，她把手提包保护得很好，那些针剂有一半没碎，盒上的药名也能看清，担任打捞工作的消防队员们觉得，那是一种很不常见的药。</br>
<li><a href="">01:10:05</a> 布兰科桥</li></br>
布兰科桥是位于塞尔维亚首都贝尔格莱德的一座桥梁。布兰科桥修建于1957年，以取代亚历山大国王桥。</br>
<li><a href="">01:11:17</a> 泽蒙-博尔察大桥</li></br>
泽蒙-博尔察大桥及附属连接线项目是中塞两国签署基础设施合作协议之后的第一个项目，也是中国企业在欧洲修建的第一座大桥，被誉为“中塞友谊桥”。桥是人类文明的精华所在，不仅连通空间也沟通心灵。这时再想想老电影《桥》，我感到无比自豪。借用《桥》的一句台词，“真是一座好桥”。（中国青年网特约评论员　王德华）</br>
<li><a href="">01:12:50</a> 我教你跳探戈吧！</li></br>
“我教你跳探戈吧！”阿方索说，于是他和亚力山大在雪地上跳起来。在这里，亚力山大仿佛到了另一个星球，在这似乎是永恒的雪原黄昏中，他忘记了时间，甚至忘记了战争。“你跳得已很不错了，不过不是正宗的阿根廷探戈。”“我的头部动作总是做不好。”“那是因为你不理解这些动作的含义。在阿根廷牛仔们最初跳探戈时头可能是不动的，但后来，那些围着看跳舞的牛仔嫉妒圈中的那些抱着漂亮姑娘跳舞的牛仔，就用石头打他们，所以以后在跳探戈时，你就不得不机警地转着头左顾右盼。”笑过之后，亚力山大叹了口气，“是啊，这就是外面的世界。”</br>
<li><a href="">01:14:26</a> 南极冰盖</li></br>
南极冰盖是地球上面积最大的冰盖，覆盖了几乎1400万km2，包括了3000万km3的冰。地表约90%的淡水存在于南极冰盖。如果南极冰盖融化，海平面将上升61.1米。南极冰盖表面温度呈上升趋势，从1957年来每十年升温>0.05°C。</br>
<li><a href="">01:15:18</a> 事情更糟了</li></br>
亚历山大，事情更糟了，西方中止了在研究中心的所有合作项目，美国人要拆下克雷计算机并把它运走……我在想办法再找一台巨型机，杜布纳有一个核爆炸模拟中心，是一个军方机构，他们那里有巨型机。俄罗斯造的机器可能慢一些，但还是能胜任这些计算的。但这就需要把这事向上面反映，可能要反映到很高的层次。你再坚持两天，虽然现在不能跟踪了，但我相信敏感点还在南极！</br>
<li><a href="">01:15:58</a> 卡佳已奄奄一息</li></br>
在昏暗的地下室中，在地面传来的低沉的爆炸声中，卡佳已奄奄一息。邻居们想尽了办法，列特尼奇大叔在两天前就让自己的儿子到医院取药，但城里所有的医院都已没有抗排异药物了，这药只能从西欧进口，这在现在根本没有可能。卡佳的妈妈一直没有消息。卡佳在昏迷中不停地喊妈妈，但在她残存的意识中出现的却是爸爸，爸爸变成一只大蝴蝶，翅膀有足球场那么大，他在高空不停地扑动巨翅，阴云和浓雾散了，阳光照耀着城市和多瑙河……“我喜欢晴天……”卡佳喃喃地说。</br>
<li><a href="">01:16:50</a> 我们失败了</li></br>
亚历山大，我们失败了，我没得到巨型机。是的，我已向最高层反映了这事，通过科学院的渠道，但……不不不，他们没说不相信，也没说相信，信不信已不重要，我被解雇了，他们赶走一个院士，就象赶走一条狗一样，你问为什么？就因为我参与了这事……是的，他们是允许志愿军前往南斯拉夫，但我干的事不一样……我也不知道，他们是政治家，我们永远无法理解他们的思维方式，就象他们永远无法理解我们一样……别天真了，相信我，真的没有可能了，能在短时间完成如此复杂计算的计算机在全球也没几台……回家？不，别回去，卡佳……怎么对你说呢朋友，卡佳三天前死了，死于排异反应。艾琳娜八天前去医院给孩子拿药，没回来，到现在也没有消息……不知道，我好不容易打通了你家的电话，只从你邻居那里听到这些。亚力山大，朋友，到莫斯科来吧！到我家里来，我们至少还有你的软件，它可以改变世界的！喂，喂，亚历山大！…………</br>
<li><a href="">01:18:35</a> 巴尔干半岛</li></br>
巴尔干半岛地处欧亚交界地缘战略位置，历史上充斥着宗教矛盾、民族纠纷及领土争端，更有当地局部冲突引燃世界大战的例子（如一战导火线萨拉热窝事件），素有欧洲火药库之称。</br>
<li><a href="">01:19:08</a> 普里什蒂纳</li></br>
普里什蒂纳，是科索沃共和国的首都及最大城市，也是同名区及同名市镇的行政中心，位于该国东北部。普里什蒂纳距离南方的北马其顿共和国首都斯科普里约80公里、离东北方的塞尔维亚第三大城市尼什约95公里。科索沃独立前属于塞尔维亚共和国，为科索沃自治省的省政府所在地。普里什蒂纳在1996年至1999年的科索沃战争中曾经遭到以塞尔维亚人为首的南斯拉夫联盟共和国军队的重大破坏。随着战后停火以来政府对普里什蒂纳的重建作业完成，现在普里什蒂纳已经完全复苏，旅游业、商业得到蓬勃发展，而交通配套和社区设施渐趋完善。</br>
<li><a href="">01:20:24</a> 都无关紧要了</li></br>
“阿方索，你先回阿根廷吧，我想一个人呆在这里。”在雪原上的小屋前，亚历山大脸上挂着惨然的微笑说，“谢谢你做的一切，真的谢谢。”“你不象烈伊奇所说的那样，是希腊人，”阿方索盯着亚历山大说，“你是南斯拉夫人，我不知道你到这里来干什么，但肯定同战争有关。”“就算是吧，都无关紧要了。”“在你听收音机中新闻时的我就看出来了，那种表情在十多年前的马尔维纳斯岛上我见的多了，那时我是一名英勇作战的士兵，是的，我很英勇，整个阿根廷都很英勇，我们不缺勇敢和热情，只缺几枚飞鱼……我还记得投降的那天，岛上的天那个阴啊潮啊冷啊，还好，英国人允许我们带枪走……好了朋友，我过几天再回来，别远离屋子，最近可能有暴风。”</br>
<li><a href="">01:23:21</a> 一段对话</li></br>
“你好，怀特中校。”怀特没想到将军的第六感这么敏锐，赶紧快步上前立正敬礼，“您还认识我，将军？”克拉克将军没有回头，“对你这三个月的工作我印象很深，中校谢谢你，以及作战室所有的人。”“将军，请原谅我的打扰，有件事想同您谈，这基本上是一个……私人事件，如果现在不谈，以后可能没有机会了。”“请讲吧。”“在攻击开始的几天里，目标区气象情报有些……不稳定。”“不是不稳定，中校，是完全错误。连着三四天的阴雨和大雾，给我们带来很大被动。如果预报正确，我们会推迟首次攻击的。”“可有些人抓住这事不放，参议院军备委员会质问过去三年空军气象情报系统那二十多亿美元预算是怎么花的，他们还组成了一个调查组，还要开听证会，好象想把这事闹大。”</br>
<li><a href="">01:24:56</a> 故事完</li></br>
怀特汗如雨下，“这不公平，将军，谁都知道，气象预报是一件随机性很大的事，大气系统是一个超复杂的混沌系统，精确地预测它的行为几乎是不可能的……”“中校，如果我没记错的话，你是负责目标甄别工作的，同气象并无关系。”“是的将军，但……负责巴尔干目标区气象情报的是驻欧空军司令部气象中心的戴维。凯瑟琳中校……嗯……您见过她的，她常到作战中心来。”“哦……我想起来了，那个麻省博士，”克拉克将军高兴地转过身来，“高高的个子，棕色皮肤，细长的腿，典型的地中海型美人儿。”“对对对，将军，我……”“中校，记得你刚才说过这是一个私人事件。”克拉克将军一脸严肃，“中校，我不但记得你的名字，还知道你已结了婚，还知道，嗯，你的妻子不是凯瑟琳中校。”“是的，将军，可……这儿也不是美国啊。”克拉克将军想放声大笑，但忍住了，他实在不愿意破坏这幽静的美景。</br>
<li><a href="">01:27:52</a> 算力争夺</li></br>
</br>
<li><a href="">01:30:14</a> 《全频带阻塞干扰》</li></br>
白老师搞快点！</br>
<li><a href="">01:30:39</a> 结尾BGM</li></br>
感谢您收听本期节目，我们下期节目再见！您现在听到的是YvesMontand的《BellaCiao》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]我在《黑神话》艺术展被“1818黄金眼”采访 核周报4.12</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196966</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5ace2e63-247f-4996-865c-c55847c3b75c.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/a1a1fb800ca7db64948b024677aa3e6c-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5ace2e63-247f-4996-865c-c55847c3b75c.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:07:10</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>本周五傍晚，北京遭受寒潮侵袭，气温骤降20度，市区刮起超8级大风。请大伙一定要注意安全！</p>
<p>《黑神话：悟空》在杭州举办超高规格艺术展，白老师热情讲述现场体验！</p>
<p>新闻方面，任天堂放出更多有关Switch2硬件相关消息，索尼PSN会员大幅涨价，宫崎英高亲自介绍新作《The DuskBloods》……</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 势不可挡的肖尔, 白广大, 单梦蛙</p>
<p>点赞：695，评论：608，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews核周报！开场播放的音乐是来自XLMiddleton的《KeepItFunkin》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1493932018"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:49</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听GadioNews，本期周报由引擎、蛙蛙、老白以及尚恩主持。</br>
<li><a href="">00:01:25</a> 二选一</li></br>
《流放之路2》和《暗黑破坏神3》，你更喜欢哪部？</br>
<li><a href="">00:02:22</a> 旧瓶装新酒</li></br>
2012年发布，怎一成熟了得。</br>
<li><a href="">00:03:08</a> BOOOMJAM</li></br>
2025年第⼀届「BOOOMJAM游戏创作挑战」开发主题已经正式公布！本届开发主题为「奉献」。奉献是一种不同于给予与索取的概念。自然沉默地给予，又沉默地索取，唯独「奉献」属于人。「奉献」中有“连结”——人与人的连结，人与自然的连结。被连在一起的“自然”和“人”，成为“世界”。游戏总是一个一个世界。在游戏的世界里，我们常常索取。让玩家站在「奉献」的这一边，给我们一个感受世界的新的视点。让「玩家」和「游戏/世界」连结在一起。寻找在游戏中奉献的意义。</br>
<li><a href="">00:05:10</a> 为人父母</li></br>
脚男从娃娃抓起。</br>
<li><a href="">00:06:19</a> 爱看啥看啥</li></br>
除非让我看到不让你看的。</br>
<li><a href="">00:06:57</a> 截止日期</li></br>
5⽉4⽇晚24点前，都可以继续报名参赛。</br>
<li><a href="">00:07:23</a> 奖项设置</li></br>
今年除了最佳游戏奖、玩法创新奖、美术奖和叙事奖外，还有由合作⽅各⾃设⽴的特别奖项！</br>
<li><a href="">00:07:42</a> 开拓芯</li></br>
本次的联合举办⽅依然有我们的⽼朋友「开拓芯」。开拓芯是由鹰⻆⽹络发起，旨在⿎励与协助优秀团队进⾏游戏创作的扶持品牌。</br>
<li><a href="">00:08:01</a> TGC</li></br>
另⼀位联合举办⽅是打造出《⻛之旅⼈》、《光·遇》等知名游戏的独⽴游戏⼯作室thatgamecompany。thatgamecompany是⼀家致⼒于创造能够跨越时空、连接全球玩家情感互动体验的独⽴游戏⼯作室。</br>
<li><a href="">00:08:10</a> 机核发⾏</li></br>
此外，我们机核⾃⼰的独⽴游戏发⾏业务机核发⾏将作为商业化咨询⽀持。GCORESPUBLISHING是机核精心打造的独立游戏发行业务，专注为中小型独立开发团队提供从孵化到发行的全方位支持。</br>
<li><a href="">00:08:25</a> 玩家国度</li></br>
除了上述的⾏业公司之外，BOOOM今年的独家游戏开发设备⽀持：ROG玩家国度为所有获奖团队准备了⼀个特别玩法：ROG会将展⽰设备交给最终获奖的开发团队，由他们使⽤ROG电脑进⾏半个⽉的持续优化，并将ROG电脑⼀路带到核聚变现场进⾏线下展出。最终我们也会将这个过程⽤Vlog的形式记录下来。</br>
<li><a href="">00:08:57</a> 感谢支持</li></br>
再次感谢以上合作⽅对BOOOM的⼤⼒⽀持！感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接了解本届BOOOMJam的更多详情。<a href="https://www.gcores.com/articles/196886"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:09</a> NS2闭门发表会</li></br>
在直面会结束后，任天堂在纽约举行了闭门发表会。巴哈姆特“电玩疯”获得了独家资格参加活动，与任天堂企划制作部制作人河本浩一、企划制作部监制堂田卓宏、技术开发本部技术监制佐佐木哲也进行了沟通。据悉，这三人主导了这次的NintendoSwitch2硬件的诞生。<a href="https://www.gcores.com/articles/196995"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:22</a> 可变更新率</li></br>
问：我注意到Switch2使用了可变更新率（VRR）的显示器。能否多谈谈这项新技术？它的优势是什么？佐佐木：当处理画面时，如果运算不能顺畅进行，就可能出现画面卡顿。VRR可以解决这个问题，确保画面一直保持平滑，这就是它最大的优势。<a href="https://www.gcores.com/articles/196995"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:45</a> USB-C端口</li></br>
问：Switch2有两个USB-C端口，是否两个USB-C都能输出影像？我在其他PC掌机上使用过可输出到显示眼镜的设备，请问Switch2是否支持这种配件？或者其他高带宽输出的设备？河本：这些头戴式眼镜并非任天堂官方产品，所以我们不能保证它们的兼容性。Switch2的视频输出仅限底部的USB-C端口；上方的USB-C不支持影像输出。<a href="https://www.gcores.com/articles/196995"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:41</a> 手柄飘移</li></br>
问：Joy-Con一代的摇杆有“飘移”问题，这在Switch2上是否得到改进？河本：是的，Switch2的Joy-Con2重新设计了摇杆的内部结构，提升了稳定性和灵敏度，现场很多人试玩后都给出了正面反馈。不知道大家亲自体验后有什么看法？（台下鼓掌）<a href="https://www.gcores.com/articles/196995"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:18</a> 国产手柄</li></br>
在国内，百元内就能买到一款手感不错、结实耐用的游戏手柄。</br>
<li><a href="">00:12:42</a> 任天堂硬件</li></br>
任天堂的硬件收入占其总收入的比例非常高，达到44%左右，并且其硬件销售本身是盈利的。</br>
<li><a href="">00:13:05</a> 向下兼容</li></br>
问：听说Switch2会向下兼容原本的Switch游戏。请问具体是如何判定哪些游戏能支持？是否有一些不兼容的例子？堂田：我们会尽可能确保游戏向下兼容，但也有一些例外。例如《任天堂实验室》就不兼容，因为它需要将主机插入纸制结构，而Switch2的机身尺寸与构造不同，无法放进去。<a href="https://www.gcores.com/articles/196995"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:33</a> 主机命名</li></br>
问：为什么这次选择将主机命名为“NintendoSwitch2”？这和任天堂以往的命名方式不同，背后有什么考虑？河本：这是我们反复讨论的问题。过去我们很少用数字命名主机，确实比较特别。我们曾考虑过“SuperNintendoSwitch”这样的名称，甚至其他变化，但总觉得没有完全表达出我们的设计理念。而“SuperFamicom”和“Famicom”是完全不同的主机，没有兼容性；但“Switch2”则是初代Switch的延续，所以我们最终决定采用这个更直观的命名方式。<a href="https://www.gcores.com/articles/196995"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:28</a> 电池续航</li></br>
问：Switch2的电池续航力相比初代Switch有何变化？佐佐木：我们知道电池续航是玩家非常关心的方面。虽然Switch2的操作系统和软件比初代更复杂、更庞大，意味着基础功耗也有所提高，但我们提升了电池容量，并优化了电源分配架构。<a href="https://www.gcores.com/articles/196995"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:05</a> eShop体验</li></br>
问：Switch2的eShop是否有性能提升？比如速度？佐佐木：河本对eShop的表现非常重视，他提出了很多明确要求，我们在网络服务、服务器后端和客户端软件方面做了很多改进，确保页面流畅，图像快速加载，搜索响应即时。希望大家能感受到这次在用户体验上的提升。<a href="https://www.gcores.com/articles/196995"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:36</a> 更多详情</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读完整采访汇总。</br>
<li><a href="">00:15:39</a> 游戏定价</li></br>
美版略有提升，港版基本没变。</br>
<li><a href="">00:16:22</a> 购买方式</li></br>
香港任天堂合作店铺2000Fun现已上架NintendoSwitch2预定页面，有普通版本以及《马力欧卡丁车世界》的组合版本，二者都必须加购额外的配件以及游戏。NintendoSwitch2本体的预购价格为3699港币，《马力欧卡丁车世界》的组合版本售价为3999港币，最快6月5日前发货。<a href="https://www.gcores.com/articles/197127"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:04</a> 线下自取</li></br>
有条件的朋友可以亲自前往香港或者托朋友带，不然就只能加钱了。</br>
<li><a href="">00:19:07</a> NS1发售</li></br>
当年是小光等人去日本买，其他人走黄牛加价。</br>
<li><a href="">00:20:55</a> 过年了</li></br>
主机换代还是令人兴奋。</br>
<li><a href="">00:22:55</a> 产能储备</li></br>
希望货源充足，若是连加价都买不到就有些折磨了。</br>
<li><a href="">00:23:41</a> 关税政策</li></br>
供应链是这样的，大统领只要全身心投入到贸易战中，随心而动，玩弄股市就可以，可是供应链考虑的事情就很多了。</br>
<li><a href="">00:24:04</a> 推迟预售</li></br>
任天堂宣布，将推迟美国、加拿大地区的Switch2预售开启时间。此前的预购时间为将于4月9日。<a href="https://www.gcores.com/articles/197163"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:25</a> 苹果公司</li></br>
苹果公司近期通过包机运输的方式将约600吨货物从印度运往美国，其中包括大约150万部iPhone。这些iPhone主要是iPhone14系列，包括iPhone14及其充电电缆等配件，每部设备的包装重量约为350克。这一举措是为了应对美国的关税政策压力，同时减少成本压力。</br>
<li><a href="">00:25:38</a> 路易吉</li></br>
指美国青年路易吉·曼吉奥内因枪杀联合健康集团CEO布莱恩·汤普森而引发的一系列社会、法律和舆论风波。路易吉的行为引发了两极化的舆论反应。一部分人将他视为“英雄”，认为他是对抗医疗体系不公的象征，甚至有人呼吁改革医保制度。另一部分人则批评他的行为过于极端，认为其以暴力方式表达不满是不可接受的。</br>
<li><a href="">00:26:23</a> 首发NS2</li></br>
你会首发NS2吗？</br>
<li><a href="">00:28:04</a> 太糊了</li></br>
你因为NS1的机能问题对哪些游戏耿耿于怀？</br>
<li><a href="">00:29:08</a> 《秘密展》</li></br>
任天堂确认，与NintendoSwitch2同日推出的《NintendoSwitch2秘密展》售价10美元，仅推出数字版。<a href="https://www.gcores.com/articles/197099"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:18</a> 电子说明书</li></br>
还以为能玩呢。</br>
<li><a href="">00:31:20</a> 降低标准</li></br>
在一个还在使用传真机和翻盖机的国家，任天堂已经算是非常上进了。</br>
<li><a href="">00:32:20</a> 游玩需求</li></br>
当然，玩家需要4K电视才能体验分辨率展，USB摄像头等额外周边以体验相应的功能，以此类推。<a href="https://www.gcores.com/articles/197099"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:04</a> 《光圈科技打工记》</li></br>
专为SteamDeck设计的免费游戏，完美的硬件教程。</br>
<li><a href="">00:33:30</a> 公司传统</li></br>
做什么卖什么，不能卖的不做。</br>
<li><a href="">00:35:36</a> 泯然众人矣</li></br>
看看在软件方面，任天堂还能否带来惊喜。</br>
<li><a href="">00:37:56</a> 索尼中国</li></br>
索尼互动娱乐中国发文，介绍PlayStation5作为游戏优选的四大特色。其中包括：“GameChat”语音畅聊免费、1TB空间+简单的存储扩展、主机仅售2999（国补可用）以及游戏抢鲜实体版不加价（其中无线控制器使用指南和原神为免费游戏）。<a href="https://www.gcores.com/articles/196949"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:25</a> 卡带与数据</li></br>
你更喜欢实体版还是数字版？</br>
<li><a href="">00:40:41</a> 最朴素的商战</li></br>
都不是好人，谁也别说谁。</br>
<li><a href="">00:41:34</a> BAFTA</li></br>
英国电影和电视艺术学院（BAFTA）是一个英国的机构，每年颁发奖项给杰出的电影、电视、儿童电影和电视以及游戏等互动媒体的奖项，其地位、权威性与公信力与美国的奥斯卡不相上下。而在近日举行的游戏类奖项颁奖仪式上，《宇宙机器人》斩获了包括最佳游戏、最佳设计、最佳家庭在内的四个大奖，这也让这款屡获殊荣的游戏获得了又一个年度最佳游戏大奖。<a href="https://www.gcores.com/articles/197158"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:42:14</a> 1818黄金眼</li></br>
妈妈我上电视了。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1vrduYwEJf"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:42:22</a> 线下艺术展</li></br>
《黑神话：悟空》的线下艺术展于2025年4月9日至5月21日在杭州中国美术学院美术馆盛大开展，这是游戏首次大规模的线下展览，吸引了众多玩家和艺术爱好者前来参观。本次展览以游戏《黑神话：悟空》为核心，通过实体展品的形式打破数字艺术与现实之间的界限，让观众近距离感受游戏的艺术魅力与幕后创作过程。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接观看机核带回的现场照片。<a href="https://www.gcores.com/articles/197174"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:29</a> 高度重视</li></br>
第一二层是黑神话悟空相关展品，第三层是中国美术学院西游题材相关展品。</br>
<li><a href="">00:44:54</a> 展示窗口</li></br>
古今中外的文人墨客们为《西游记》这类传统文学创作了无数精彩的作品，无不渴望一个向世人展示的窗口。</br>
<li><a href="">00:46:58</a> 二创</li></br>
游戏发售以来，玩家们创作的精美二创实在太多，只能轮换展示。</br>
<li><a href="">00:48:47</a> 兹拉兹拉</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收看1818黄金眼发布的《“黑神话悟空”打破次元壁，在西湖边开办展览》。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1vrduYwEJf"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:35</a> 原画集</li></br>
凡购票参展的朋友，均能获得一本《黑神话悟空》原画集。</br>
<li><a href="">00:50:46</a> 实体版</li></br>
游戏中的章末画卷甚至装备、武器均有实体版本。</br>
<li><a href="">00:53:20</a> 灵吉菩萨</li></br>
做得太细致了有点。</br>
<li><a href="">00:54:42</a> 建筑模型</li></br>
</br>
<li><a href="">00:55:53</a> 悬塑</li></br>
悬塑是一种特殊的彩塑艺术形式，其主要特点是将彩塑悬挂在壁面之上，不直接与墙体接触。这种工艺起源于唐代，由著名雕塑家杨惠之所创，其代表作品在敦煌莫高窟第27窟中有所体现。制作悬塑的第一步是固定木桩，这些木桩深入墙体内部，起到基础支撑的作用。随后，以木条、稻草等材料构建骨架，确保整体结构既坚固又具有柔韧性，能够适应建筑的微小变形和震动。在骨架搭建完成后，匠人们会将彩塑悬挂在骨架上，并通过手工雕刻完成细节处理，最后施以彩绘。</br>
<li><a href="">00:57:19</a> 水陆庵</li></br>
现代技术对古代文物的数字保护。</br>
<li><a href="">00:59:59</a> 精心设计</li></br>
为了给玩家游客朋友们一个更好的观展体验，在众多细节处花了极大的功夫。</br>
<li><a href="">01:05:58</a> 非卖品</li></br>
货架变展柜了。</br>
<li><a href="">01:08:22</a> 审美追求</li></br>
游戏也能承载文化。</br>
<li><a href="">01:09:15</a> 文明的搬运工</li></br>
代代传承，永不断绝。</br>
<li><a href="">01:10:20</a> 精益求精</li></br>
游戏科学官方人员对参展媒体人透露：《黑神话》DLC已经在做了。“游戏能够取得这样的市场成绩，并能让如此多的玩家喜欢，远超游科预期。玩家们这么喜欢，让游戏科学的动力更足，同时压力也更大。为了不让玩家们失望，游科将竭尽全力去制作后续的拓展内容，也会本着精益求精的态度进行制作。”</br>
<li><a href="">01:11:05</a> 巡回展出</li></br>
这个暂时没有，但展览会持续到5月21日，感兴趣的朋友可以前往杭州一睹风采。</br>
<li><a href="">01:12:13</a> 莫高窟</li></br>
从历史角度来看，敦煌莫高窟自1600多年前开凿以来，历经多个朝代的修建与完善，成为佛教艺术和中华文明的重要象征。然而，由于自然侵蚀和人为破坏，莫高窟面临着严峻的保护挑战。自20世纪40年代起，常书鸿、段文杰、樊锦诗等几代莫高窟守护者开始接力守护这一瑰宝，他们以满腔热血和不懈努力，为莫高窟的保护和研究奠定了坚实基础。</br>
<li><a href="">01:14:42</a> 《影神图》</li></br>
据中信出版集团旗下墨狸工作室消息，《黑神话悟空》官方授权衍生图书《影神图》新版公开。官方表示：“首次官宣发售版本计划后，我们收到了许多天命人给到的珍贵建议，在与多方携手沟通打磨下，对《影神图》的两个发售版本的产品形态均作出了修改升级以及降价调整，希望能带给每一位久等的天命人更佳的阅读体验。”<a href="https://www.gcores.com/articles/197197"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:17:49</a> 《勇闯死人谷》</li></br>
PikPok旗下以丧尸围城的德州为背景的避难所生存游戏《勇闯死人谷：暗黑之日》正式以抢先体验版登陆Steam平台，支持PC与MAC双端。<a href="https://www.gcores.com/articles/197217"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:13</a> 移动平台</li></br>
《勇闯死人谷》系列自2012年首次在移动平台亮相便吸引了众多玩家，我们要在游戏中扮演一位在丧尸末日危机中的幸存者。系列游戏通过优秀的视角效果与音效设计吸引了很多玩家，并在2017年推出的第二款作品中带来了60个主线关卡和10个扩展关卡，为玩家提供了丰富的丧尸末世体验。</br>
<li><a href="">01:19:40</a> 背景设定</li></br>
系列全新作品《勇闯死人谷：暗黑之日》的背景设定在1980年的德克萨斯州，沃尔顿市因未知原因爆发了一场规模浩大的丧尸危机。玩家需要带领幸存者们寻找更加安全的避难所，并通过策略协调物资危机，努力在末日中生存下去。<a href="https://www.gcores.com/articles/197217"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:34</a> 游戏玩法</li></br>
参考《这是我的战争》。</br>
<li><a href="">01:20:59</a> 抢先体验</li></br>
官方表示，《勇闯死人谷：暗黑之日》在抢先体验阶段将保持高频率更新，首轮内容更新将于2025年5月推出。<a href="https://www.gcores.com/articles/197217"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:39</a> 《塔罗斯的法则》</li></br>
由克罗地亚知名团队Croteam开发、发行商DevolverDigital发行的获奖佳作、销量百万的现象级解谜游戏《塔罗斯的法则》将以全新姿态回归。<a href="https://www.gcores.com/articles/197294"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:19</a> 摇滚之渊</li></br>
详情请移步四月新番《摇滚乃是淑女的爱好》。</br>
<li><a href="">01:24:27</a> 哲学内涵</li></br>
开发团队不仅保留了原作烧脑的谜题，还保留了深刻的哲学内涵。</br>
<li><a href="">01:26:07</a> 全新的思考</li></br>
正如Croteam开发团队所说“这不仅是一次视觉升级，更是对经典的全新诠释。从新增剧情到玩家自制内容，我们为这个IP铺就了更长远的路。”作为电子游戏与哲学完美结合的代表作，新作版势必将为玩家带来全新的思考与挑战体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/197294"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:15</a> Tom Jubert</li></br>
知名独立游戏编剧，以其在哲学解谜游戏领域的卓越贡献而闻名。他参与创作了多款广受好评的游戏，包括《FTL：超越光速》、《交易者》和《塔罗斯的法则》等。他以叙事设计师的身份脱颖而出。尽管他没有艺术或编程背景，但他通过高质量的叙事体验赢得了声誉。他强调叙事设计的重要性，并将其视为游戏整体体验的核心。</br>
<li><a href="">01:26:44</a> ID@Xbox</li></br>
感谢微软的邀请，机核网有幸在近期参加了ID@Xbox线上媒体活动。本次由Xbox全球扩展主管JunShenChia主持的活动聚焦于亚洲开发者的独立作品，开发团队更是与我们进行了互动交流。<a href="https://www.gcores.com/articles/179765"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:08</a> 《Agni：Village of Calamity》</li></br>
印尼团队SeparushInteractive打造的这部生存恐怖游戏，采用罕见的固定镜头视角向《生化危机》初代致敬。玩家扮演违抗命令调查神秘村庄的女警探，逐步揭开比想象更黑暗的真相。令人惊叹的是，这款独立游戏竟采用动作捕捉技术塑造角色演出。结合受大卫·林奇电影启发的诡异氛围与胶片质感画面，其视听表现已逼近3A水准。开发者表示固定视角能强化玩家的无力感，这正是恐怖体验的精髓所在。<a href="https://www.gcores.com/articles/197078"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:29:27</a> 《The DuskBloods》</li></br>
任天堂官网于4月4日晚更新了“Creator'sVoice”，宫崎英高介绍了自己担任总监的新作《TheDuskBloods》。本作并没有发生在特定的地点和时代，游戏中有哥特风或维多利亚风的王道地图，也有在宣传片中出现的有着火车的近现代风格地图<a href="https://www.gcores.com/articles/197003"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:37</a> 血族</li></br>
《TheDuskBloods》的主人公、即玩家操作的角色被称为“血族”，他们一族通过特殊血液获得了超过人类的能力，在总体概念类似吸血鬼，但并不是可怕的怪物形象。血族正在争夺被称为“初始之血”（FirstBlood）的物质。初始之血存在于人类时代即将终结的“人类黄昏”，血族在不同的时代和地点被召唤至人类黄昏，围绕着初始之血展开争斗<a href="https://www.gcores.com/articles/197003"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:39</a> 枪支</li></br>
血族作为有着远超人类能力的族群，其动作性比FromSoftware此前的作品更加超人类和大胆，使用的武器和技能也会更加具有想象力；另外，在此世界中枪支普遍存在，所有角色都有远程攻击手段，这也是区别于此前作品的一大特色。</br>
<li><a href="">01:32:44</a> 防火爷爷</li></br>
宣传片中长着翅膀的老鼠的作用类似于防火女，会在据点给主角提供建议和指导。由于游戏会在任天堂的平台上推出，因此在这个角色上，制作组是在有意识地用自己的方式来表现任天堂的风格，尽可能想让它显得可爱：实际上它是个老爷爷。<a href="https://www.gcores.com/articles/197003"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:37</a> 游戏玩法</li></br>
玩家可以从超过10个拥有固有名字的人物中选择操控角色，并能在一定程度上对人物进行自定义，打造独一无二的角色。随后，玩家可以参与多人在线游玩。游戏最多支持8人在线，在胜利或败北之后将回到据点。在一局游戏之后很可能会获得一些报酬，玩家可以利用报酬再度定制角色，如此循环。<a href="https://www.gcores.com/articles/197003"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:34:21</a> 胜利条件</li></br>
胜利条件基本上是成为唯一的幸存者，但条件也会发生变化，比如胜利条件是合作打败某个强大Boss，也可能出现更特殊的情况。本作引入了胜利点数的概念，能决定最终成败。为了获得胜利点数，直接战斗自然很重要，但也可以不通过直接战斗获得点数：比如说可以尽量避免战斗，以谋求渔翁之利的策略来挑战；另外，游戏还有可召唤的类似搭档的存在，战斗形式和获胜方式的自由度相当高。<a href="https://www.gcores.com/articles/197003"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:04</a> 搜打撤</li></br>
期待实机演示。</br>
<li><a href="">01:36:40</a> 《远光84》</li></br>
莉莉丝首款英雄射击游戏《远光84》“逐光”PC测试将于4月17日开启</br>
<li><a href="">01:37:41</a> 叭嘀</li></br>
不同叭嘀能做到风暴召唤、赛圈移动、万物伪装、隐身窃物等各种夸张技能，每个都可能成为逆转战局的关键。</br>
<li><a href="">01:38:08</a> 妙手熊</li></br>
从周围环境与敌人的背包中偷走有价值的道具。</br>
<li><a href="">01:38:22</a> 易搬搬</li></br>
能搬走物品甚至队友。</br>
<li><a href="">01:39:29</a> 嘴炮鼠</li></br>
快速转移位置。</br>
<li><a href="">01:41:00</a> 风暴女皇</li></br>
生成一阵龙卷风席卷周围。</br>
<li><a href="">01:41:51</a> 强力道具</li></br>
救玩家于水火。</br>
<li><a href="">01:42:35</a> 《远光84》</li></br>
莉莉丝首款英雄射击游戏《远光84》“逐光”PC测试将于4月17日开启</br>
<li><a href="">01:49:31</a> 同时在线玩家</li></br>
3月17日的数据显示，Steam平台的同时在线玩家人数再次刷新历史纪录，突破了4100万大关。</br>
<li><a href="">01:49:50</a> 2015年</li></br>
2015年在线人数最多的游戏是《Dota2》《CS:GO》《方舟生存进化》。</br>
<li><a href="">01:51:00</a> 《La Quimera》</li></br>
由前《地铁》开发者组建的Reburn工作室于日前公布第一人称射击游戏《LaQuimera》的最新预告。游戏背景设定在未来拉丁美洲的反乌托邦世界。在这个支离破碎的世界里，小国都依赖雇佣兵来维持秩序，而你，就是其中一名被卷入谎言与阴谋的特工。你可以单独行动，也可以和最多两位朋友组队，一起使用高科技武器、外骨骼装甲和各种战斗技能展开冒险。<a href="https://www.gcores.com/articles/197119"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:51:48</a> 4A Games</li></br>
4AGames是一家乌克兰的游戏开发公司，以其开发的《地铁》系列游戏而闻名。</br>
<li><a href="">01:52:27</a> 工作室改名</li></br>
2025年2月28日，4AGamesUkraine改名为Reburn工作室。</br>
<li><a href="">01:52:44</a> 《天外世界2》</li></br>
XboxGamesShowcase以及《天外世界2》直面会将于6月9日凌晨1点举办。<a href="https://www.gcores.com/articles/197186"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:53:15</a> 3i 独立游戏发布会</li></br>
3i独立游戏发布会重磅回归，带来了包括《雾锁王国》《X4：基石》以及《深岩银河：RogueCore》在内的诸多消息。此外，知名独立游戏发行商tinyBuild、Playstack及HoodedHorse都将在展示会带来旗下佳作的相关精彩内容。<a href="https://www.gcores.com/articles/197264"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:53:42</a> 《惑星行者》</li></br>
Bungie宣布将于4月13日举办《惑星行者》专场直面会，届时将公开游戏的最新实机演示。本作是一款科幻PvP掠夺射击游戏，你将成为赛博风格的雇佣兵，勇闯陌生领域，为生存和财富而战，每一次行动都有可能成就伟业。<a href="https://www.gcores.com/articles/197066"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:56:21</a> 马斯克直播</li></br>
马斯克近期在直播《流放之路2》时落败于新手教学BOSS，遭网友群嘲，后耻辱下播。</br>
<li><a href="">01:56:27</a> 守护天使</li></br>
近日，Reddit上的一位ID名为“LolaInSlacks88”的网友讲述了一段故事，有关于他如何被自己的宝可梦卡牌救了一命的故事。LolaInSlacks88表示：“自己在乡下星期天的家中睡觉，突然听到了爆炸声，因为自己的邻居经常不使用挡板或是护具来练习枪械，但这次好像有什么东西掉进了自己家的壁橱里，经过检查发现，子弹这次打穿了墙，并且正好打中了用来装宝可梦卡牌的盒子里，一副炽焰咆哮虎的主题卡牌挡住了子弹，而那颗9毫米子弹还躺在盒子里。如果不是这幅卡牌，子弹很可能会集中正在睡觉的我，因为弹孔和床齐平。”<a href="https://www.gcores.com/articles/197171"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:57:59</a> 《流放之路2》</li></br>
bug修了，但不如不修。</br>
<li><a href="">01:59:52</a> 你没有朋友</li></br>
不仅嘲讽马斯克没有朋友，还嘲讽他的游戏水平跟他治理国家与他的婚姻一样糟糕。</br>
<li><a href="">02:02:13</a> 玩点别的</li></br>
玩点剧情游戏。</br>
<li><a href="">02:04:59</a> PS Plus会员涨价</li></br>
PlayStation宣布：将提高港服PlayStationPlus会员订阅服务的价格，除港服外，台服、巴西服的PlayStationPlus会员订阅服务的价格都进行了上涨。新价格将从4月16日起实施，而目前续订的订阅用户，上涨将会在6月24日或是下次续订时生效。<a href="https://www.gcores.com/articles/197211"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:05:52</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自Zapp的《GetUpOffTheWall》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1495079603"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]突然上头的经历！核市奇谭Vol.89</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196965</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cde29c85-27bd-44fc-aa32-fe7ce6a47a8f.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/f33781e9c645aae320bc1ae02c8d0d29-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cde29c85-27bd-44fc-aa32-fe7ce6a47a8f.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:59:38</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>脑袋一热喜欢上一件事物，“上头”是如此突然。但又和成瘾不同，我们也会突然就不喜欢了，瞬间“下头”。本期的上头经历分享大会，我们聊了这几部分：</p>
<p>①突然上头的游戏：《小丑牌》《苏丹的游戏》《刺客信条：影》《动物森友会》《星露谷物语》《模拟人生》《血源诅咒》……差点聊到停不下来！</p>
<p>②突然上头的歌：单曲循环了几百次？我们分享了自己的单曲循环歌单，以及当初为啥对这首歌上头——原因千奇百怪。</p>
<p>③突然上头的书：《夏目新的结婚》《我独自升级》《逃出人狼村》《道诡异仙》……不止爽文会上头。</p>
<p>④突然上头的直播：直播带货，连线鉴宝……怎么这么上头？</p>
<p>也别忘记来机核APP参与《克苏鲁神话》全套书籍的抽奖哦！</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, bazingga二七, 说书人Jerry, 搞搞是缩写之王</p>
<p>点赞：1675，评论：459，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期核市奇谭！</br>
<li><a href="">00:00:28</a> 新的开始</li></br>
讲究的就是一个刻苦抽象。</br>
<li><a href="">00:00:47</a> 本期抽奖</li></br>
4月21日12:00前，对本期节目进行点赞+分享（机核APP需升级至2.11.0以上版本），即可自动参与抽奖活动，本次将抽选1位朋友，送上《克苏鲁神话》1套。4月21日12:00开奖，开奖后会通过站内私信和中奖的朋友联系。</br>
<li><a href="">00:01:05</a> 有声书</li></br>
美国恐怖、科幻与奇幻小说作家H.P.洛夫克拉夫特作品，二十世纪最伟大、最具影响力的恐怖小说体系——《克苏鲁神话》有声书现已在机核网及机核App独家上线，果麦文化正版授权，怪物细胞惠龙演播，收录克苏鲁神话中口碑最好、呼声最高的经典中短篇小说，唤起你内心深处对未知黑暗的恐惧！欢迎您购买收听！<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/3"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:34</a> 克苏鲁神话(全6册)</li></br>
自2016年果麦出版《克苏鲁神话》系列第一卷，至2025年出版第六卷为整个系列画上了句号。其收录48部代表性中短篇小说，包括《克苏鲁的召唤》《疯狂山脉》《印斯茅斯小镇的阴霾》《敦威治恐怖事件》《星之彩》等名篇。<a href="https://s.click.taobao.com/nWmnkwr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:18</a> 套装限定随书附赠</li></br>
完结纪念票根（6款随机）编辑手记｜藏书票（3款）｜《阿卡姆广告人报》阿卡姆精神病院诊断证明书｜米斯卡托尼克大学校友集邮册米斯卡托尼克大学图书馆借书卡｜纽伯里波特至印斯茅斯船票“理智或疯狂”决策币｜大衮密教杯垫｜“繁星归位”召唤垫“星之彩”夜光小卡｜“深潜者之息”气味小卡｜“CthulhuMemes”克苏鲁表情包贴纸“克苏鲁与伙伴们”Q版古神趴趴贴纸｜旧印金属贴洛夫克拉夫特灵感手记（原版复刻+中文译本+亲绘手稿6款+童年照片小卡）</br>
<li><a href="">00:03:58</a> 克苏鲁周边</li></br>
配图周边不是果麦版克苏鲁神话(全6册)的赠品。</br>
<li><a href="">00:04:54</a> 密大的平凡岁月</li></br>
克苏鲁专题跑团节目，欢迎来听！<a href="https://www.gcores.com/radios/160943"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:30</a> 录音笔 VOL.427</li></br>
这期录音笔已经发布了，有兴趣请点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/197224"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:51</a> 登陆XGP</li></br>
2025年2月25日，《小丑牌》登陆XGP，并附带了一款新的免费DLC，其中包含与《黎明杀机》、《文明7》、《辐射》等游戏的合作内容。</br>
<li><a href="">00:08:21</a> 全平台</li></br>
小丑牌已登陆PS5/4、XboxSeriesX|S、XboxOne、任天堂Switch、PC、iOS以及Android平台。</br>
<li><a href="">00:09:39</a> 碎片时间</li></br>
完美填补所有碎片时间！</br>
<li><a href="">00:09:56</a> 《苏丹的游戏》</li></br>
《苏丹的游戏》是一款带卡牌元素的模拟+剧情游戏，玩家扮演一名侍奉苏丹的大臣，在《一千零一夜》风格的故事里面对致命的挑战与谜题。<a href="https://store.steampowered.com/app/3117820/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:26</a> 边剪边玩！</li></br>
确实可以！但为什么不试试《背包乱斗》？</br>
<li><a href="">00:11:27</a> 被诅咒的游戏</li></br>
苏丹强迫他的臣子，也就是你，进行一个可怕的游戏——你抽一张卡，然后需要在七天之内完成上面的挑战，否则就被斩首。纵欲卡给你理由，去不断追寻新的床笫之欢，奢靡卡则需要你挥金如土。征服卡将逼迫你深入险境，参与冒险和挑战；而杀戮卡，则需要你献祭一条人命……</br>
<li><a href="">00:11:58</a> 《全职猎人》的角色</li></br>
梅路艾姆和小麦都是富坚义博漫画《全职猎人》的角色。梅路艾姆为了打发无聊的时间的时候，会叫小麦过来一起下棋。在两位的相处之中，两位互相感到的是彼此的信赖，承认，等一系列两位从未感受过的感情。</br>
<li><a href="">00:12:35</a> 美术风格</li></br>
《苏丹的游戏》美术风格出色，整体氛围令人着迷。</br>
<li><a href="">00:12:56</a> 角色立绘</li></br>
由九个人组成的双头龙工作室创作了这个《苏丹的游戏》。</br>
<li><a href="">00:13:28</a> 《文明与征服》</li></br>
《文明与征服》是一款SLG手游，由4399制作，2021年起在国内运营，2023年海外上线。</br>
<li><a href="">00:15:32</a> 狩野派</li></br>
狩野派是日本著名的一个宗族画派，其画风是在15～19世纪之间发展起来的，长达七代，历时四百余年。狩野派的首倡者是武士阶层的业余画家狩野景信，然而被公认为第一代狩野派画家的则是他的儿子狩野正信。</br>
<li><a href="">00:16:37</a> 《异界锁链》</li></br>
《异界锁链》2019年8月30日在NintendoSwitch平台独占推出。由白金工作室参与开发，任天堂作为顾问协助开发，支持中文。本作由神谷英树监修，桂正和负责人设，《尼尔机械纪元》主设计师田浦贵久执导。本作以未来城市Ark为舞台，讲述了一位年轻的警察与人形兵器协助作战的故事。</br>
<li><a href="">00:17:51</a> 《绝区零》联动</li></br>
盖世小鸡×《绝区零》“绝世玩家”联动合作手柄。</br>
<li><a href="">00:18:39</a> 《第一狂战士：卡赞》</li></br>
《第一狂战士：卡赞》是改编自《地下城与勇士》、韩国开发商Neople开发的魂系动作角色扮演电子游戏，于2025年3月27日推出。</br>
<li><a href="">00:20:08</a> 偶遇</li></br>
《黑帝斯》由游戏叙事相当一部分集中在主角与他的主神亲戚们的对话中，随着游戏进程中的不断偶遇，通过赠送物品不断引出新对话内容以揭示背景。</br>
<li><a href="">00:20:59</a> 真结局</li></br>
在游戏第十一次通关时才能解锁真结局。</br>
<li><a href="">00:22:27</a> 还能这样？</li></br>
少玩五块钱！</br>
<li><a href="">00:24:52</a> 探索</li></br>
总是会希望看看没开的地图里还藏着什么。</br>
<li><a href="">00:25:42</a> 2017年</li></br>
《塞尔达传说旷野之息》发行于2017年。</br>
<li><a href="">00:26:53</a> 刷无可刷</li></br>
资源全满，迅速退坑！</br>
<li><a href="">00:27:26</a> 长得像</li></br>
二七家的猫脸洗干净的时候还挺机灵的。</br>
<li><a href="">00:28:21</a> 下头！</li></br>
不能要了！</br>
<li><a href="">00:29:22</a> 伤心</li></br>
刚来岛上！但是人呢？！</br>
<li><a href="">00:29:50</a> 天佑</li></br>
一只喜欢运动的猴子。</br>
<li><a href="">00:31:20</a> 神龙赛车</li></br>
神龙赛车是一项在横滨街头驾驶改装卡丁车，运用道具展开竞速的迷你游戏。而这一项迷你游戏还将会拥有独立的剧情，并包含网络要素的内容。</br>
<li><a href="">00:34:22</a> 想要挑战</li></br>
难的会想要挑战，但太简单的就算了。</br>
<li><a href="">00:36:30</a> 殉道者洛加留斯</li></br>
通称：老王</br>
<li><a href="">00:38:22</a> 懂了！</li></br>
好朋友（工具人）</br>
<li><a href="">00:39:27</a> 啤酒花</li></br>
星露谷里面啤酒花可以放进小桶里酿造淡啤酒。而淡啤酒的日收益是游戏中最高之一。</br>
<li><a href="">00:41:36</a> 游戏成瘾</li></br>
“游戏成瘾”是2017年底，世界卫生组织（WHO）宣布设立的一种疾病，归类为精神疾病。在2018年新更新的《国际疾病分类》中，专门为“游戏成瘾”设立条目，并明确9项诊断标准，以帮助精神科医生确定患者是否对游戏产生依赖。</br>
<li><a href="">00:42:02</a> 9种症状</li></br>
现行标准中一共列出了9种症状，一般要满足其中5项，才可考虑后续判断。1.完全专注游戏；2.停止游戏时，出现难受、焦虑、易怒等症状；3.玩游戏时间逐渐增多；4.无法减少游戏时间，无法戒掉游戏；5.放弃其他活动，对之前的其他爱好失去兴趣；6.即使了解游戏对自己造成的影响，仍然专注游戏；7.向家人或他人隐瞒自己玩游戏时间；8.通过玩游戏缓解负面情绪，如罪恶感、绝望感等；9.因为游戏而丧失或可能丧失工作和社交。</br>
<li><a href="">00:44:27</a> 打钱</li></br>
各位甲方爸爸这边请~</br>
<li><a href="">00:45:15</a> Radiohead</li></br>
Radiohead是一支来自英国牛津郡阿宾顿的另类摇滚乐队。单曲Identikit收录于其2016年专辑AMoonShapedPool。</br>
<li><a href="">00:46:29</a> 听歌排行</li></br>
网易云app-我的-拉到最下面。</br>
<li><a href="">00:47:36</a> 《Newboy》</li></br>
歌曲名：NEWBOY，歌手名：朴树，专辑名：我去2000年<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=Zsf2u47"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:01</a> 一去不复返</li></br>
九十年代末对新千年的向往在如今已经一去不复返。</br>
<li><a href="">00:49:24</a> No Saints No Sinners</li></br>
歌曲名：NoSaintsNoSinners歌手：RossTregenza/VariousArtists专辑：Deathloop(OriginalGameSoundtrack)<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=N0QqtVWeF1tb"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:53</a> 《披星戴月的想你》</li></br>
歌曲名：披星戴月的想你歌手：告五人专辑：披星戴月的想你<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=7asY14ui02zN"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:39</a> 绿树成荫</li></br>
歌曲名：Handel:Serse,HWV40/Act1-"Ombramaifu"歌手：CeciliaBartoli/IlGiardinoArmonico/GiovanniAntonini专辑：Sospiri<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=E3GmvnNeFUmH"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:30</a> I'll Fall with Your Knife</li></br>
歌曲名：I'llFallwithYourKnife，歌手名：PeterMurphy，专辑名：Cascade<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=RzzORNNeFcbs"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:59</a> Any Day Now</li></br>
歌名：AnyDayNow歌手：ChuckJackson专辑：InherentVice(OriginalMotionPictureSoundtrack)<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=6FohivNeFFAO"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:26</a> Lecture On Nothing</li></br>
歌名：LectureOnNothing歌手：Mt.专辑：TeachYourChildrenHowtoThinkNotWhattoThink<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=88h9m8NeFxRg"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:12</a> Future Days</li></br>
歌曲名：FutureDays，歌手名：PearlJam，专辑名：LightningBolt(Explicit)<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=c4YOwfEeFs1I"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:51</a> 没来及识别</li></br>
她就给切了！</br>
<li><a href="">01:00:56</a> Defenses Down</li></br>
歌名：DefensesDown歌手：Calla专辑：StrengthInNumbers<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=Tnn9NHEeFQer"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:10</a> The Winner Takes It All</li></br>
歌名：TheWinnerTakesItAll歌手：CarlaBruni专辑：FrenchTouch<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=27DfuoBe0Pdt"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:11</a> 《晨间新闻》</li></br>
歌曲名：晨间新闻，歌手名：蔡健雅，专辑名：Goodbye&Hello<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=BnXDb4p"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:37</a> Material Girl</li></br>
歌名：MaterialGirl歌手：Madonna专辑：LikeaVirgin<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=hM0JCvdK0u7c"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:24</a> 《夏目新的结婚》</li></br>
《夏目新的结婚》是乃木坂太郎于2019年6月28日发售的《BigComicSuperior》2019年第14号起开始连载的漫画。单行本由小学馆出版、繁体中文版由东立出版社发行、简体中文电子版由哔哩哔哩漫画发布。</br>
<li><a href="">01:08:36</a> 乃木坂太郎</li></br>
乃木坂太郎，日本漫画家，代表作《医龙》、《幽丽塔》。</br>
<li><a href="">01:10:09</a> 已完结</li></br>
该漫画目前已完结，日文单行本共12卷，106话。</br>
<li><a href="">01:11:36</a> 电影版</li></br>
《夏目新的结婚》是堤幸彦执导、柳乐优弥主演的悬疑片，于2024年9月6日在日本上映。</br>
<li><a href="">01:12:40</a> 《我独自升级》</li></br>
电视动画片《我独自升级》改编自韩国同名漫画作品。该片由A-1Pictures负责制作。</br>
<li><a href="">01:13:58</a> 会上头</li></br>
他爽啊！但真不好看！</br>
<li><a href="">01:14:57</a> 《逃出狼人村》</li></br>
《逃出狼人村》是2022年北京科学技术出版社出版的一部图书。日本原著出版公司为SCRAP，成立于2008年，主要负责密室逃脱游戏的策划和运营。SCRAP致力于开发新项目，在日本各地开设了多家密室，并于多个知名IP联动，推出主题密室，如柯南、工作细胞等。此外，SCRAP也推出了大量以解谜为主题的图书，如《逃出狼人村》《五分钟密室逃脱游戏》等。</br>
<li><a href="">01:17:57</a> 拍照</li></br>
安姐那么紧急地找我办事，一定很重要吧？</br>
<li><a href="">01:19:23</a> 《道诡异仙》</li></br>
《道诡异仙》是起点白金作家狐尾的笔创作的网络小说，已完结。2024年作品亦被改编为3D网络动画《火旺》。2025年2月，该作品荣获2024阅文IP盛典20大荣耀IP。<a href="https://s.click.taobao.com/6Zc3w7s"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:11</a> 当代化</li></br>
《道诡异仙》更像是克氏文风结合中文语境的现代流行文化杂糅。</br>
<li><a href="">01:23:16</a> 疯狂的世界</li></br>
仙佛每个都充满诡异的气息。</br>
<li><a href="">01:23:35</a> 《灵魂献祭》</li></br>
《灵魂献祭》是由MarvelousAQL制作的一款偏魔幻风格的角色扮演游戏，于2013年3月7日由SonyComputerEntertainment发行。游戏所反映的主题是“追求力量要付出相应代价”的等价交换原则，玩家扮演的主人公要牺牲自己来发动威力巨大的魔法进行战斗。</br>
<li><a href="">01:24:03</a> 袄景教（背景设定）</li></br>
袄景教本来是两个教，一个信仰牯神一个信仰巴虺。后来，牯神吸收了一部分巴虺的力量，然后两个教就合在一起了。教徒利用痛楚交换司命巴虺的力量，内部人员姓名由身体器官与数字组成，如手叁，耳玖等，登阶三次后可晋级为长老，获得更高层次的姓名。他们通过极度的身心痛苦接引巴虺痛苦天道之力，因此经常对自己和他人施虐，可强化感知和自愈能力，神通威力也随之提高</br>
<li><a href="">01:26:03</a> 跳大神（背景设定）</li></br>
出马弟子可通过鼓声和帮兵决口诀接引仙家法力，由二神施展仙家神通，以此驱邪避灾，斩妖除魔。</br>
<li><a href="">01:26:45</a> 龙脉（背景设定）</li></br>
龙脉，维持皇家气运和时辰的存在，可以缝合破损的白玉京，实际上为秩序司命的天道，正常的龙脉是天陈国的金龙，而大梁大齐等国家的龙脉则是由各代皇帝构成的“人体蜈蚣”，十分恐怖。其中，最古老的那代皇帝已经出现了龙化现象。而龙脉的传承并不怎么看重血脉，只能连接到龙脉上，就算是异姓人也会被承认，通过斫龙诛仙阵的人可以龙气附体并且能直视司命。</br>
<li><a href="">01:28:54</a> 精神病</li></br>
主角李火旺由于得了精神病，脑中经常出现幻觉。主角的精神意识经常不受控制的穿越到另一个充满邪祟的修仙世界。</br>
<li><a href="">01:31:04</a> 精神病思维</li></br>
作者厉害的是文笔能让读者跟着精神病人的思维走，一切的混乱都是有它自己的逻辑，精神病的逻辑。</br>
<li><a href="">01:32:39</a> 不对劲</li></br>
完蛋蛋，思维被腊月十八整错乱了。人的，和AI的。</br>
<li><a href="">01:33:51</a> 坐忘道（背景设定）</li></br>
大傩世界最特殊的群体，信奉的是掌管谎言和真假天道的阴阳斗姥，最高掌权人是骰子。大多数坐忘道行事目的不为任何，只为耍人为乐，甚至不惜生命。行事风格变化莫测，以骗为主，甚至骗过自己。任何后面进来的坐忘道，都是靠前面的坐忘道骗进来，坐忘道里的所有不单单是骗子，同样也都是被骗的人。</br>
<li><a href="">01:35:13</a> 断行</li></br>
零零碎碎地写法，像极了精神病的碎碎念。</br>
<li><a href="">01:36:08</a> 全书200万字</li></br>
《道诡异仙》典藏版和纯享版，均包含全部内容和番外，一共六册完结。</br>
<li><a href="">01:36:56</a> 看画儿！</li></br>
找不着了！赖腊月十八！礼盒巨大，典藏版包含：帛画主题典藏礼盒帛画主题周边收纳盒「白玉京」折页「归去来兮」烫金藏书票灵签书签套组（共七款）剪报+寻人启事套组（一套三张）李火旺病历套组（一套三张）司命名录套组（一套十张）人间道诡地图</br>
<li><a href="">01:37:52</a> 礼盒展开</li></br>
典藏版外盒的设计灵威源自马王堆T形帛画帛画，描绘辛追夫人自地下至人间、仙界的升仙之路。正好对应《道诡异仙》现实世界、人间道诡和天上白玉京。</br>
<li><a href="">01:38:24</a> 点击链接</li></br>
有兴趣朋友请点击链接查看内容展示，典藏版随书周边内容非常丰富，时间轴里放不下。<a href="https://s.click.taobao.com/6Zc3w7s"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:41:26</a> 小曾记</li></br>
Up主小曾记，在24年年末开始把自己的幻想转为视频发到网上。</br>
<li><a href="">01:42:53</a> 《机动战士Gundam GQuuuuuuX》</li></br>
《机动战士高达GQuuuuuuX》，先行剧场版4月4日内地上映，电视动画4月8日在日本播出。它是由SUNRISE制作，鹤卷和哉导演的动画。</br>
<li><a href="">01:44:06</a> 吕归尘</li></br>
吕归尘，全名吕归尘·阿苏勒·帕苏尔，九州缥缈录男主角。</br>
<li><a href="">01:45:19</a> 不太懂</li></br>
看不懂，就不会懂！</br>
<li><a href="">01:47:46</a> 范海洋</li></br>
范海洋，著名瓷器资深鉴赏专家，1967年生于北京。经过不断研修，曾参加清华大学艺术品鉴赏研习班，并取得了瓷器鉴定评估师和艺术品鉴定评估师的资格证书。现为北京电视台特约鉴宝专家；中艺藏文博客座教授；观古堂艺术品鉴定中心瓷器专家。</br>
<li><a href="">01:48:23</a> 情绪稳定</li></br>
范海洋鉴定整个过程中一直保持冷静、温和的态度。</br>
<li><a href="">01:50:05</a> 大钻石</li></br>
</br>
<li><a href="">01:50:59</a> 看到困？</li></br>
这玩意儿看着了就不困了啊！</br>
<li><a href="">01:54:30</a> 卖水果</li></br>
平常想不起买，直播看着了兴趣就来了！</br>
<li><a href="">01:55:58</a> 刮刮乐直播</li></br>
现在也是热度很高。</br>
<li><a href="">01:58:52</a> 理性</li></br>
健康生活，理性上头。</br>
<li><a href="">01:59:15</a> 记得抽奖</li></br>
4月21日12:00前，对本期节目进行点赞+分享（机核APP需升级至2.11.0以上版本），即可自动参与抽奖活动，本次将抽选1位朋友，送上《克苏鲁神话》1套。4月21日12:00开奖，开奖后会通过站内私信和中奖的朋友联系。</br>
<li><a href="">01:59:22</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期核市奇谭，我们下期见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]黑人武士在战国神社里会撞到头吗？——《刺客信条：影》里的日本建筑豆知识</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196962</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2be9ab50-9aec-4ed2-9298-f2cda326cf9e.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ad19f598d32e4c959120fc4403a2ddc1-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2be9ab50-9aec-4ed2-9298-f2cda326cf9e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:16:49</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 9S</p>
<p>《刺客信条：影》已经上线一段时间了，相比起游戏本身，互联网上对于男主弥助身份引发的讨论更加热烈。育碧在这部作品之中，究竟是否尊重日本文化？我们试图从一个游戏之外的视角——建筑，来窥其一二。</p>
<p>从建筑尺度聊到文化尺度，本作《刺客信条》究竟在“还原”之余，踩到了什么雷区？</p>

<p>主播：说书人Jerry, 雪豆, 观歌</p>
<p>点赞：336，评论：157，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自《刺客信条：影》原声带的《NaoeAttacks》。<a href="https://music.163.com/song?id=2682891208&uct2=U2FsdGVkX19LU2Q+8qpUxORH1nPDZzV19yYsNJ81bBY="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:53</a> 《日本建筑的形式》</li></br>
《日本建筑的形式》用细腻、准确的手绘图和古画讲述了日本建筑的历史，将经过长期、多样发展的日本建筑，别出心裁地分为祭祀（神与佛的空间）、居住（住宅和城市）、战争（城和城邑）、游艺（风雅空间）四大主题。四者看似不同，相互交融又各自发展出不同的脉络，但这却又是同出一源的。它们也在互相影响之下，激荡出更新的创意与构思。作者探寻创意、技术、建造者的关系，辩证地分析科技的进步、新工具的出现，如何促进了建筑形式的转变，证明建筑总是与人的活动息息相关。<a href="https://book.douban.com/subject/36600997/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:04</a> 观歌</li></br>
本期我们邀请到了日本建筑留学的博士观歌老师！<a href="https://www.gcores.com/users/842439/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:54</a> 存在争议</li></br>
围绕《刺客信条：影》这个游戏，网络上在游戏公布之后就一直存在着争议，尤其是黑人武士弥助这个角色。</br>
<li><a href="">00:02:35</a> 往期节目</li></br>
这里说的是《系列游戏，是该忠于原味还是改变自己？游戏茶话会Vol.94》与《游戏开发者心中的年度游戏核周报3.22》。点击来源链接即可查看茶话会节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/196301"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:29</a> 骑马穿过鸟居</li></br>
出自2024年6月实机演示之中。鸟居是日本神社的建筑之一，传说是连接神明居住的神域与人类居住的俗世之通道，属“结界”的一种（除了稻荷神社信徒奉献的红色鸟居），通常设在神社各个入口。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1RJ4m1M7Cz?vd_source=059e993870046b4640d0e29e7ab84c86&spm_id_from=333.788.videopod.sections"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:53</a> “人是万物的尺度”</li></br>
出自古希腊的智辩家普罗泰戈拉：“人是万物的尺度：是存在者存在的尺度，也是不存在者不存在的尺度。”</br>
<li><a href="">00:05:54</a> 设计的对象</li></br>
提出需求的对象不同，设计出来的结果也自然不同：对于“不同的”“外来的”弥助来说，当时日本的建筑空间乃至各式各样的器具当然不是针对他的身型或者习惯设计的，肯定就会有相当不同的使用体验。</br>
<li><a href="">00:06:32</a> 中杯</li></br>
白俄罗斯的肯德基里，中杯就是“大杯”了（罗老师狂喜）。</br>
<li><a href="">00:07:23</a> 身高差</li></br>
游戏中的主角两人是有明显的身高和体型差异的。</br>
<li><a href="">00:07:56</a> 伊达政宗</li></br>
伊达政宗（1567年9月5日—1636年6月27日），奥羽伊达氏第17代家督。后人称其为独眼龙，教皇国称其为陆奥国国王。《战国Basara》中的政宗说话方式很独特，话语中经常混有异国的词句，代表性的台词是“Let'sParty!!”，拥有被称为“六爪流”的独特剑术技巧。</br>
<li><a href="">00:08:20</a> 推测身高</li></br>
1974年从政宗坟墓中发掘出其遗体作研究，身高估计为1米59，血型为B型。</br>
<li><a href="">00:08:52</a> 秀吉身高</li></br>
1974年，通过对伊达政宗的遗骨鉴定，确认了政宗的身高为159.4cm。以此为基准，进行的甲胄对比:秀吉下赐给伊达政宗的“銀伊予札白糸威胴丸具足”，要比伊达政宗自己的“鉄黒漆塗五枚胴具足”短了5cm。因此推测秀吉的身高约为154cm。图为“銀伊予札白糸威胴丸具足”。</br>
<li><a href="">00:09:52</a> 织田信长身高</li></br>
织田信长：170CM（（弗洛伊达口述，赞其身材高大。）</br>
<li><a href="">00:10:10</a> 最上义光</li></br>
最上义光：190CM（经过甲胃推断则有190厘米左右。）最上义光，日本战国时代至江户时代初期大名，最上氏的11代当主、最上氏山形藩第1代藩主。别号羽州之狐、奥羽的骁将、虎将。他是最上义守长子。妹妹义姬是伊达辉宗的正室。图为最上义光所用头盔。</br>
<li><a href="">00:10:35</a> 六尺二寸</li></br>
“六尺二寸”换算成今日的公制单位约为1.88米。<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/370882072"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:55</a> 公共建筑</li></br>
不同于居住空间，公共建筑需要容纳的人数更多，因此空间面积变大的同时高度也需要随之匹配，如果还是一人高会显得非常压抑。</br>
<li><a href="">00:12:35</a> 春日大社</li></br>
注：春日大社是神社，没有找到有关佛教相关造像的记录或照片。春日大社是一座位于日本奈良县奈良市奈良公园内的神社。旧时被称作春日神社。建于和铜二年。社内供奉的神明包括武瓮槌命、经津主命、天儿屋根命和比卖神。神社例祭日为3月13日。建设者为藤原不比等。作为古都奈良的文化财的一部分，而被登入世界文化遗产之列。为二十二社之一。</br>
<li><a href="">00:12:53</a> 东大寺</li></br>
东大寺位于日本奈良县奈良市杂司町，是日本佛教华严宗大本山、南都七大寺之一。1998年作为“古都奈良的文化财”的一部分被列为世界文化遗产。东大寺由信奉佛教的圣武天皇兴建于728年，因为建在首都平城京以东而得名，另外有西大寺相对应。图为东大寺南大门。</br>
<li><a href="">00:13:29</a> 日本佛教</li></br>
日本的佛教在飞鸟时代传入，并于奈良时代与平安时代开始发展，为汉传佛教的一支，以大乘佛教为主流。中国佛教已经消失的宗派如真言宗、法相宗等，在日本反而传承至今。</br>
<li><a href="">00:13:58</a> 伽蓝</li></br>
伽蓝，音译全名僧伽蓝摩。“僧伽”（sam̐gha）指僧团；“阿兰摩”（ārāma）义为“园”，原意是指僧众共住的园林，即佛教寺院。</br>
<li><a href="">00:14:05</a> 《空之境界》</li></br>
《空之境界》中有一集名为《伽蓝之洞》。《空之境界》，副标题“theGardenofsinners”，是由同人团体“TYPE-MOON”的创始人兼作者奈须蘑菇所写的奇幻小说，插画由TYPE-MOON的社长兼原画师武内崇负责。</br>
<li><a href="">00:14:34</a> 佛塔</li></br>
塔是一种常见的东方传统建筑。本是佛教僧侣用作埋骨之用，佛教传入东亚后，塔与当地传统建筑重楼融合，且扩展至其他用途，不限于僧侣埋骨，往后逐步演变成了楼阁式塔、无缝式塔等多种形态的塔，建筑平面从早期的正方形逐渐演变成了六边形、八边形乃至圆形，其间塔的建筑技术也不断进步结构日趋合理，所使用的材质也从传统的夯土、木材扩展到了砖石、陶瓷、琉璃、金属等材料。图为三重塔。</br>
<li><a href="">00:14:48</a> 末法</li></br>
末法（sad-dharma-vipralopa），佛教术语，佛教正法衰颓毁坏（vipralopa）的意思，为一种佛教的末世论，末法时代之后便是法灭时期。末法说影响了东亚佛教的演变，尤其是净土宗深受影响。日本是以佛灭于周穆王五十三年壬申（公元前九四九年），且区分正法千年、像法千年、末法万年的见解为主流。按照该一区分，则一〇五二年（日本永承七年）是入末法第一年。</br>
<li><a href="">00:15:47</a> 尺度插图</li></br>
图为东大寺南大门，有人物比例的插图。</br>
<li><a href="">00:16:19</a> 平等院</li></br>
平等院是位于日本京都府宇治市的佛寺，沿着宇治川边兴建，为日本早期木构建筑，据信是古代日本人对西方极乐世界的极致具体实现。</br>
<li><a href="">00:17:46</a> 忒修斯之船</li></br>
在古建筑修复中，一种常见的担忧是：如果将古建筑完全翻新，那它还是原来的古建筑吗？还能有原来建筑的风貌吗？忒修斯之船，是形而上学领域内关于同一性的一种悖论。1世纪时的希腊作家普鲁塔克提出了这个问题：如果忒修斯的船上的腐烂的木头逐渐被替换，直到所有的木头都不是原来的木头，那这艘船还是原来的那艘船吗？</br>
<li><a href="">00:18:31</a> 平等院凤凰堂</li></br>
古老的平等院最具代表性的建筑是面对阿字池而建，初期因置奉阿弥陀如来与52尊云中供养菩萨像得名的阿弥陀堂，后因阿弥陀堂外型似欲振翅而飞的禽鸟，在中堂脊沿更有两只尊贵象征的金铜凤凰像，遂在江户时期，更名为“凤凰堂”。图为凤凰堂。</br>
<li><a href="">00:18:45</a> 御朱印</li></br>
御朱印是指日本佛寺、神社授予的一种参拜证明。在参拜神社或寺院后，参拜者向神社或寺院供奉少量金额的钱币（通常为300-500日圆）[1]，即可获得神社或寺院方面人员在参拜者所提供的御朱印帐上书写并盖章的参拜凭证。</br>
<li><a href="">00:19:00</a> 四国八十八个所</li></br>
四国八十八个所，是对日本四国岛境内88处与弘法大师有渊源的灵场（寺院）之合称，也简称八十八个所，或称四国灵场。巡拜四国八十八个所则称为四国遍路、四国巡礼。平安时代修行僧巡游弘法大师的足迹，逐渐形成“四国遍路”的原型，江户时代“四国遍路”的概念成立，巡礼者也不再只限于僧侣。</br>
<li><a href="">00:19:38</a> 善光寺</li></br>
善光寺，是一个位于日本长野县长野市大字长野的无教派佛教寺院。该寺院创建于皇极天皇3年（644年）。这座日本古刹所供奉的阿弥陀如来、观音菩萨以及大势至菩萨被称为“善光寺阿弥陀三尊”，是日本重要文化财，原本供奉在坐光寺。图为善光寺本堂。</br>
<li><a href="">00:20:37</a> 收集玩法</li></br>
现实中的朱印当然也是一种收集性质的玩法，在《刺客信条：影》中也有体现。</br>
<li><a href="">00:21:53</a> 季节限定</li></br>
现在的商家非常喜欢制造“季节限定”这样的稀缺性，每个季节都有对应的主题商品或者特定的颜色、风味、包装之类特殊的内容吸引消费者购买。</br>
<li><a href="">00:22:54</a> 城下町</li></br>
城下町是日本的一种城市建设形式，常住人口通常为1万人不等。以领主居住的城堡为核心来建立的城市。世界大部分的城郭城市，多是城墙包围整个城市。而日本的城下町，则只有领主居住的城堡才有城墙保护，平民居住的街道则没有城墙。</br>
<li><a href="">00:23:52</a> 姬路城</li></br>
姬路城是一座位于日本兵库县姬路市的城堡，为该市主体象征。由于其白色的外墙，也被称为白鹭城。作为日本最具象征意义，且保留度最为完整的城堡，姬路城是日本政府指定的国宝及国家特别史迹，也是日本首批世界文化遗产之一。为日本100名城之一。由于其保存度相当完好（城内的天守为日本的十二座现存天守之一），也被称为“日本第一名城”。许多时代剧和电影也在这里进行拍摄，或以姬路城作为江户城的象征。</br>
<li><a href="">00:24:30</a> 大阪城</li></br>
大阪城，别名“金城”或“锦城”。位于日本大阪市中央区（古属摄津国东成郡）的大阪城公园内，和名古屋城、姬路城并列日本三名城。在天下统一的桃山时代是丰臣秀吉的居城、丰臣政权的中心。后来德川家康以两次大坂之役（冬之阵、夏之阵）消灭丰臣家。此后，江户幕府以大坂城为控制西日本大名的重要据点。</br>
<li><a href="">00:26:10</a> 桧皮葺</li></br>
桧皮葺，指的是一种用日本扁柏的树皮，层层堆叠而成的日本传统屋顶，特点是故意露出树皮的横切面。虽然它的日文名称中有“桧”字，但它不能用桧木做，只能用日本扁柏。桧皮葺绝大多数用于日本本土建筑的神社和民居，但少量情况下也会用于宫殿或者佛寺建筑。图为日本东寺佛塔上面的桧皮葺照片，可以看到木材上一层一层的横切面。</br>
<li><a href="">00:28:06</a> 不同的屋顶</li></br>
在先前《刺客信条：影》跳票的原因之一就是屋顶比较难做。游戏总监解释称，与《刺客信条：奥德赛》和《刺客信条：枭雄》相比，《刺客信条：影》中屋顶及其他日本建筑可能是他迄今为止设计中“最复杂的部分”。开发团队不得不编写“专门的代码”和“特定的动画”，以使角色在这些区域的跑酷动作过渡更加流畅。针对玩家反馈，他们着重改进了围绕日本建筑的屋顶设计及跑酷体验，并相信在过去几个月中已经有所提升。</br>
<li><a href="">00:29:41</a> 《浪人崛起》</li></br>
《浪人崛起》是一款动作开放世界游戏。玩家在游戏中将探索一个不断变化的世界，并为日本的新时代而战。你是一名浪人，是不受任何主宰和束缚的战士。随着自身命运与故事角色相交织，你将参与一场以战斗为中心的沉浸式动作游戏体验。游戏将于2024年发售。<a href="https://www.gcores.com/games/87606"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:16</a> 二条城</li></br>
元离宫二条城是一座位于日本京都府京都市中京区二条城町的城堡。二条城始建于江户时代初期庆长八年，乃江户幕府第一代征夷大将军德川家康作为守护京都御所以及到京都拜见天皇住宿的地方。现在是宽永元年三代将军德川家光扩建二条城后所见的规模。1994年，联合国教育科学文化组织将二条城列为世界遗产中的古都京都的文化财。</br>
<li><a href="">00:31:25</a> 陡峭的房檐</li></br>
东方建筑典型的特点是屋顶的陡峭坡度，从视觉上显得房顶很大的同时，而为了支撑这么大的房顶，也就要使用木构造中很多非常复杂的技巧，来分散这些力。这也使得奈绪江用钩锁还算得上灵活，而弥助则在这些地方活动非常受限。</br>
<li><a href="">00:32:02</a> 斗拱</li></br>
斗拱，是东亚木构架建筑结构的关键性部件，建筑屋檐的荷载经斗拱传递到立柱。斗拱又有一定的装饰作用，是东亚古典建筑显著特征之一。图为山西五台佛光寺东大殿（唐代）外檐转角铺作：七铺作双杪双下昂。</br>
<li><a href="">00:34:23</a> 容易隐匿</li></br>
房梁与复杂的房檐使得现实里的东方建筑也比较容易藏人，从“梁上君子”这一成语中也可窥斑见豹。“时岁荒民俭，有盗夜入其室，止于梁上。寔阴见，乃起自整拂，呼命子孙，正色训之曰：‘夫人不可以不自勉。不善之人未必本恶，习以性成，遂至于此。梁上君子者是矣！’”</br>
<li><a href="">00:35:15</a> 天守</li></br>
天守，是日式城堡中位于顶端的阁楼和屋顶部分，也在视觉上最具冲击力的一环，具有瞭望、指挥的功能。在日本传统文化中，天守也是封建权利的象征之一，代表拥有者有着强大的武力。</br>
<li><a href="">00:35:55</a> 本能寺之变</li></br>
本能寺之变发生在日本天正十年六月二日（1582年6月21日），是日本史上被公认最关键、最多谜团的一次谋反。当时即将统一日本的战国大名织田信长在准备和重臣明智光秀一同前往中国支援羽柴秀吉的途中，于京都本能寺遭到光秀突然谋反。事变中明智光秀讨伐信长及其后继者织田信忠，并逼使两人先后自杀。</br>
<li><a href="">00:37:07</a> 《天诛》</li></br>
《天诛》是由FromSoftware制作，以日本战国时代忍者为题材的潜入类游戏系列，首作于1998年在PlayStation平台发行。</br>
<li><a href="">00:39:06</a> 真实的姬路城</li></br>
庆长5年（1600年）10月15日，池田辉政从三河国吉田移封到姬路，成为播磨国52万石的大名。翌年作为幕府西边守护的姬路藩开始筑城和建设城下町，由家老伊木忠繁担任普请奉行，矶部庄次郎直政担任大工栋梁。元和2年（1616年），利隆逝世后其子池田光政因年少为由转封至32万石的鸟取藩，姬路城由伊势国桑名藩的本多忠政入主，隔年构筑西之丸和在三之丸的御本城、武藏野御殿、向屋敷，并将居馆由备前丸移至三之丸。</br>
<li><a href="">00:40:40</a> 并没有这么大</li></br>
图为大阪城的俯瞰图。</br>
<li><a href="">00:41:22</a> 姬路城俯瞰图</li></br>
图为姬路城俯瞰图。</br>
<li><a href="">00:42:05</a> 铁炮</li></br>
铁炮是日本语在江户时代之前对枪械的称呼，但在广义的用法中也包含了如火炮一类的大型火器。“铁炮”本身据说是1543年（天文12年）的时候，被葡萄牙人漂流到种子岛传到日本的武器。</br>
<li><a href="">00:42:58</a> 纸门</li></br>
障子，是一种在日式房屋之中作为隔间使用的横拉门，可分为有木制格子框的格子障子和只有木外框的袄障子两大类。在公寓的和室之中，格子障子也被与玻璃窗搭配使用以取代窗帘。虽然该种窗门在现代日本已逐渐少见，但在日式旅馆、日本料理店和寺院等地仍可见到障子被使用于分隔空间。</br>
<li><a href="">00:43:52</a> 被炉</li></br>
炬燵是日本的传统取暖用具，中文里也叫“被炉”。现代的炬燵是一张正方形矮桌，上面铺上一张棉被子，桌下有电动发热器，通常连着桌子结构装嵌。炬燵放在薄垫子之上，坐在垫子上把腿和脚、甚至整个身体伸进暖桌下取暖。天气回暖后可以拿开被子，炬燵变成一张普通的矮桌使用。</br>
<li><a href="">00:44:30</a> 洋式被炉</li></br>
图为一款洋式被炉。</br>
<li><a href="">00:45:57</a> 黄莺地板</li></br>
二之丸御殿走廊的地板，在人行走时会发了黄莺鸣叫般的声音。这是锔子与打入支撑地板的横木上的钉子相摩擦发出的声音。行走时发出声音常被误解为是为了通知有人入侵。（其声响并不是设计之初就预料到的，而是因为年久失修。）</br>
<li><a href="">00:46:56</a> 滑步</li></br>
脚板轻贴地面，两脚保持平行姿势进行移动的步法叫滑步。滑步是剑道技术中使用最多的，可以向前、后、左、右及四个斜向做八个方向运动。</br>
<li><a href="">00:48:22</a> 瞭望台</li></br>
图为当时的火情瞭望台。</br>
<li><a href="">00:48:46</a> 望楼</li></br>
图为影视剧《长安十二时辰》中的望楼。</br>
<li><a href="">00:50:12</a> “历史是玩家的游乐园”</li></br>
重要的人物、事件、建筑……都是配合《刺客信条》玩法的非常重要的一环，都是“沉浸感”的一部分而非仅仅是追求现实的复刻与还原，这也许就是为什么“尊重而又不尊重”吧。</br>
<li><a href="">00:51:36</a> 红叶</li></br>
到了秋季，层林尽染，橙色、黄色和红色相互交织，因此，秋季也被视为最美的季节之一。在日本，色彩斑斓的秋叶被称为“红叶”，数个世纪以来一直被视为独具特色的景观。</br>
<li><a href="">00:53:23</a> 新阴流</li></br>
新阴流，是日本战国时代剑术名家上泉信纲所成立的剑术流派。“新阴流”之名，即是为对应“阴流”。上泉信纲学习了镰仓的“念流”、爱洲移香斋的“阴流”（又称“爱洲阴流”）以及杉本备前守纪政的“神道流”的窍门后，于1560年代成立了剑术流派“新阴流”。</br>
<li><a href="">00:54:18</a> 确实离谱</li></br>
以下为Deepseek回答：技术维度新阴流作为日本战国时期集大成的剑术体系，包含「転位」「霞位」等独特身体控制技术，现代武术家系统学习至少需5年以上才能掌握基础架构。上泉信纲本人是剑圣级别存在，其「无刀取り」（空手夺白刃）技术至今仍被日本古武道协会视为传说级技艺。生理维度零基础者一个月内连基础型（kata）的肌肉记忆都难以形成，更遑论实战应用。参考现代剑道段位考核，初段考核平均需要300小时有效训练。文化维度战国时代武家社会存在严格的门第观念，异国黑人武士获得嫡传资格的可能性趋近于零，更不可能获得免许皆传。</br>
<li><a href="">00:54:43</a> 宫本武藏</li></br>
宫本武藏，日本江户时代初期的剑术家、兵法家、艺术家。他是二天一流剑术的始祖，以“二刀流”剑术闻名于世。关于宫本武藏的名称，其本姓为藤原，惯常使用的宫本、新免则为其氏；幼名辨助或辨之助，名讳玄信，通称武藏，号二天、二天道乐。</br>
<li><a href="">00:56:42</a> 配角</li></br>
如果弥助不是主角而是配角的话，会不会争议也不会有现在这么大。</br>
<li><a href="">00:57:55</a> 《对马岛之魂》</li></br>
《对马岛之魂》是一款以元日战争时期的对马岛为舞台的动作游戏，身为武士的仁将由玩家扮演，并通过他自己的方式保护日本。<a href="https://www.gcores.com/games/213"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:06</a> 平行线</li></br>
武士和忍者，在《刺客信条：影》中分别作为两个主角对应的线路进行，在剧情上也没有什么尖锐的冲突，就像两条互相平行的线一样。</br>
<li><a href="">01:01:28</a> 旅游项目</li></br>
由于弥助是一个“外人”，他的某些行为并不需要负责，可能也没有展现出“融入”之类外乡人剧情有时会有的内容，于是在这里始终有一种疏离感。</br>
<li><a href="">01:03:12</a> 现代剧情</li></br>
本作的现代剧情也是相当单薄，而且疑似挖坑不填留待DLC。</br>
<li><a href="">01:03:47</a> 神社问题</li></br>
据外媒消息，育碧《刺客信条：影》的首日补丁会让神社中的物品无法摧毁，并减少神社和寺庙中不必要的流血场景。此外，攻击手无寸铁的NPC时，将不再出现血腥场景。<a href="https://www.gcores.com/articles/196251"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:09</a> 《蝴蝶夫人》</li></br>
《蝴蝶夫人》，是由意大利作曲家普契尼创作之歌剧。该剧由路易吉·伊利卡及朱塞佩·贾科萨撰写剧本，并根据美国作家约翰·路德·朗的短篇小说《蝴蝶夫人》作为蓝本。亦参考了皮埃尔·洛蒂的小说《菊夫人》。故事讲述一位美国军官与日本艺妓的“爱情”故事。在居酒屋中，一位驻日美军军官平克顿遇上了一位漂亮的艺妓蝴蝶。平克顿当场向蝴蝶求爱，蝴蝶接受了，于是他们举办了婚礼……</br>
<li><a href="">01:05:40</a> 弥助与阿市</li></br>
在《刺客信条：影》中，弥助能够选择与织田信长的妹妹阿市结为伴侣，而这一扭曲历史的行为让不少日本网友和玩家极为震怒。</br>
<li><a href="">01:06:20</a> 不对劲</li></br>
一个在自己地方并非强者的人，到了别人地方成为了天才与强者……</br>
<li><a href="">01:07:56</a> 不DEI</li></br>
DEI带有的反殖民主义倾向似乎并没有在《刺客信条：影》中体现，还是说DEI之间也有所不同呢？</br>
<li><a href="">01:11:25</a> 难免多想</li></br>
作为整部游戏里唯一一个黑人，这种差异会贯穿游戏始终，不断让玩家想着这个“差异”。</br>
<li><a href="">01:12:48</a> 《仁王》</li></br>
《仁王》的主角威廉也是外国人，但是并没有引起像弥助这样的争议。</br>
<li><a href="">01:13:55</a> 又幻想了</li></br>
《蝴蝶夫人》这样的作品当然是非常迎合西方男性幻想的，现实也好这些作品也好，真的很难不让人联想《刺客信条：影》的人物与场景。</br>
<li><a href="">01:15:55</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自《刺客信条：影》原声带的《AnAssemblyofEnemies》。<a href="https://music.163.com/song?id=2682891209&uct2=U2FsdGVkX19NWaKO51tSkYWjz9/E7X5xXpfijLlq6eI="> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]Dreamhaven来信：迈克·莫怀米，《钢铁指挥官》与策略游戏的未来，机浪 VOL.80</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/197179</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/df4fb617-83fc-48a2-a48d-289da2ca4033.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 18:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/4e48c02a8880f1b1061e39b149c80001-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/df4fb617-83fc-48a2-a48d-289da2ca4033.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:11:00</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目无时间轴。</p>
<p>几天前我们有机会采访了暴雪创始人之一、现在的Dreamhaven联合创始人迈克尔·莫怀米。Dreamhaven最近不仅公开了自己研发的几款游戏，还宣布成为《钢铁指挥官》的发行商——这也是本次来信的契机。《钢铁指挥官》为喜爱策略游戏对战的玩家展现出新的可能性，希望新的合作也让这款游戏走得更远。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：四十二, 萝卜萝卜萝, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：261，评论：99，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]睡在我上铺的兄弟</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/196718</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b9e39ae8-6b07-4a56-b04a-bfaa945630eb.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 20:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/05d8274f4cfd6b79e69a7274058b306c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b9e39ae8-6b07-4a56-b04a-bfaa945630eb.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:57:27</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：雏雏</p>
<p>上次聊前任和爱情的节目引发了不错的反响，“老常规节目重制”的企划似乎有必要继续下去。</p>
<p>本期节目当中，我们找到了前任节目当中的几位当事人，继续“重制”另一个话题：“宿舍往事”——作为最高效聚拢同龄人共同生活的单位，关于学生宿舍的回忆几乎人人都有。时间拉回到或近或远的回忆里，当青春的荷尔蒙涌动，那时的环境、那时的人、那时干过的胡逼事儿，都会像蒙太奇一样，出现在你的眼前。</p>
<p>等一下，上期宿舍往事怎么就过去8年半了？</p>

<p>主播：柏亚舟, 四十二, 引擎的维修保养, 单梦蛙, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：733，评论：550，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
《睡在我上铺的兄弟》歌手：老狼<a href="https://music.163.com/#/song?id=470547687"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:35</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期常规！本期节目成员是——柏亚舟、蛙蛙、引擎、42和Jerry。</br>
<li><a href="">00:01:10</a> 宿舍往事！</li></br>
宿舍是一个多数人都经历过的地方。在学生时代，几个年龄相仿的人住在一间屋子里，会发生着各种各样的好玩儿的事儿。但是！胡逼的事儿你们干过么？今天西蒙就找来了Nadya、龙马、Moby、阿彬，这样的80后和90后，一起来聊聊不同年代的“宿舍文化”！西蒙说他住宿没电脑只能下象棋！<a href="https://www.gcores.com/radios/21641"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:49</a> 屎尿屁</li></br>
带大家回忆一下这个炸裂的情节，特地从老时间轴里的扒了一张狠图。</br>
<li><a href="">00:02:26</a> 宿舍上古时代</li></br>
有电脑的宿舍开启了新的时代和文明。</br>
<li><a href="">00:02:51</a> 沈阳工业大学</li></br>
沈阳工业大学中央校区位于沈阳经济技术开发区沈辽西路111号;沈阳工业大学兴顺校区位于沈阳市铁西区兴顺街南十三路1号。</br>
<li><a href="">00:03:36</a> 牙刷哥</li></br>
牙刷带了吗……<a href="https://www.gcores.com/radios/194764"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:17</a> 敲墙壁</li></br>
谁猫了就砸墙，古朴的交流方式。</br>
<li><a href="">00:05:18</a> “我哪猫了？！”</li></br>
由于翟老师频繁的挠墙，对面急眼了……</br>
<li><a href="">00:05:44</a> 设计专业</li></br>
翟老师在国内本科学的是平面设计，后面出国学的是雕塑。</br>
<li><a href="">00:06:32</a> 女多男少</li></br>
此现象普遍出现在一些文科和艺术类科目中，不过也可能是一种刻板印象吧，不绝对！</br>
<li><a href="">00:08:09</a> 刺儿头Jerry</li></br>
还挺难想象的……</br>
<li><a href="">00:08:42</a> 甩锅了</li></br>
在Jerry的强烈抗议之下，辅导员选择了让他来处理这件事……</br>
<li><a href="">00:09:31</a> 脚臭哥</li></br>
这个……也是难免的………………而伟大的Jerry为了大家的利益牺牲了自己！</br>
<li><a href="">00:11:44</a> 喝中药调理好了</li></br>
？这次是真的调理好了……</br>
<li><a href="">00:13:16</a> 情感问题</li></br>
出现了同寝室的哥们喜欢上了同一个女生的故事……</br>
<li><a href="">00:14:29</a> 你们不要在这里吵了辣</li></br>
靠腰，要吵去练舞室吵</br>
<li><a href="">00:15:15</a> 不成文的规定</li></br>
展现男子力的时刻到了。</br>
<li><a href="">00:15:46</a> 八个男生送四十个女生</li></br>
这什么画面啊我不敢想……</br>
<li><a href="">00:17:24</a> 女生的选择</li></br>
找了个外院的。</br>
<li><a href="">00:18:38</a> 洗漱室抓马</li></br>
不对付的A，在B洗脸的时候高喊自己实习的工资。</br>
<li><a href="">00:19:14</a> 放不下的情敌</li></br>
你们要打去外面打！</br>
<li><a href="">00:21:56</a> 宿舍的厕所</li></br>
一个宿舍有一个厕所的唯一坏处就是缺少了鬼故事的发生条件（。</br>
<li><a href="">00:22:32</a> 宿舍楼道</li></br>
一个卫生条件和中世纪媲美的宿舍楼道</br>
<li><a href="">00:23:05</a> 人字拖</li></br>
emmmmmmm可能是类似这样的洞。</br>
<li><a href="">00:24:36</a> 美好的事儿</li></br>
赶紧说点美好的。</br>
<li><a href="">00:25:22</a> 刷热水卡</li></br>
由于设备比较老旧，经常会出现明明没刷卡却有水，和刷了卡却没水得惨剧……</br>
<li><a href="">00:26:17</a> ”扫码洗澡“</li></br>
被青春的列车创飞了……但单间还要扫码也挺奇怪的，就不能直接按电费水费算吗……</br>
<li><a href="">00:27:22</a> 脚踏式淋浴</li></br>
没见过，搜索了下大概可能是这东西……</br>
<li><a href="">00:28:02</a> 搓澡服务</li></br>
大学澡堂里有搓澡服务还挺牛逼的……</br>
<li><a href="">00:29:30</a> 脚底板的蚊子</li></br>
在一个月黑风高的夜晚，四十二老师的脚底板惨遭蚊子的攻击。</br>
<li><a href="">00:31:29</a> 北京的大学宿舍条件</li></br>
据说一般来说都比较差。评论区在北京读大学的朋友可以聊聊，现在还差吗。</br>
<li><a href="">00:32:02</a> 四人间</li></br>
上床下桌好像是比较新宿舍的一种标配。</br>
<li><a href="">00:32:28</a> 干湿分离</li></br>
干湿分离是卫浴设计中比较流行的设计概念。使用传统的浴室设备，洗澡之后到处都有水汽，潮湿的空气长期在浴室中滞留，造成了空气的污浊。而将浴室一分为二，干湿分开，就可保持沐浴之外的场地干燥卫生，维持浴室整体环境的整洁美观。干湿分离主要是指洗手台、浴室分离，其中干是指洗手台，湿是指浴室。</br>
<li><a href="">00:32:56</a> 连通厕所</li></br>
洗澡间和蹲坑是联排的，牛逼。这真的是干湿分离的问题吗……</br>
<li><a href="">00:34:56</a> 老带新传统</li></br>
高年级的学长学姐会带新生进行social。我还以为全世界都会呢（。</br>
<li><a href="">00:35:53</a> 喝酒传统</li></br>
这是啥等差数列酒局。</br>
<li><a href="">00:36:28</a> “酒是粮食精，越喝越年轻”</li></br>
少喝酒！</br>
<li><a href="">00:38:11</a> 女中豪杰</li></br>
狠。</br>
<li><a href="">00:38:39</a> 宿舍中的山东人</li></br>
扮演的角色似乎总是雷同……</br>
<li><a href="">00:39:16</a> 出现了一只手</li></br>
在Jerry想要展现一手“我比你低”的酒局技巧之时，伸出了一只手……</br>
<li><a href="">00:40:07</a> 被驯化了</li></br>
终于融入了这个大家庭……（。</br>
<li><a href="">00:40:31</a> 恐怖故事环节</li></br>
引擎亲身经历的恐怖故事，关于他小学时候参加夏令营的事。</br>
<li><a href="">00:41:24</a> 垄断资本主义</li></br>
从小学就知道搞垄断！太牛逼了……</br>
<li><a href="">00:43:22</a> 收回分红</li></br>
回本了！并且还受到了一些薯片红利，可惜因为入股资本太少没挣到什么钱……</br>
<li><a href="">00:44:13</a> 夜夜笙歌</li></br>
一个小学生和初中生组成的宿舍天天打牌这像话吗（……</br>
<li><a href="">00:44:37</a> 凌晨四点半的……</li></br>
天空！</br>
<li><a href="">00:45:24</a> 眼泛蓝光的兄弟</li></br>
一个梦游的兄弟。</br>
<li><a href="">00:45:57</a> 对三！</li></br>
…………一声大喊划破了凌晨的夜空。</br>
<li><a href="">00:47:50</a> 阳台和冬天</li></br>
由于估计是南方人设计的宿舍楼，不太适大东北严酷的气候，导致出现了一些令人困扰的问题。</br>
<li><a href="">00:49:05</a> 炸金花</li></br>
炸金花，别称“扎金花”，“拖拉机”，“赢三张”，它通常需要三人及以上参与。</br>
<li><a href="">00:50:44</a> 共享虚拟经济</li></br>
比起搞实体商品垄断，Jerry的专业搞起了虚拟经济。</br>
<li><a href="">00:50:53</a> 舆论观察员</li></br>
掌握全校舆论动向。</br>
<li><a href="">00:51:34</a> 帮人追爱</li></br>
这又是什么行为……</br>
<li><a href="">00:52:11</a> 摆阵</li></br>
永远别在宿舍楼下表白……</br>
<li><a href="">00:53:03</a> 青春的义务</li></br>
上大学了必须青春一次。（？干点好的！</br>
<li><a href="">00:53:52</a> 宿管大妈</li></br>
吃过见过的宿管阿姨很懂得如何化解这个局面。</br>
<li><a href="">00:55:01</a> 混入女生宿舍的变态</li></br>
这也太恶心了……没想到接下来还有更恶心的事。还是孔女神好（。</br>
<li><a href="">00:57:12</a> 清华宿舍</li></br>
图是网上搜的，有无清华的朋友来说说是不是这样的……</br>
<li><a href="">00:57:43</a> 北大宿舍</li></br>
看着也还行……（同样来自网络搜索</br>
<li><a href="">00:58:52</a> 前•脚臭哥</li></br>
一个一米九几年纪也较大的性格很好的并且脚也完全不臭了的大哥。</br>
<li><a href="">01:00:48</a> 过度关注</li></br>
虽然大哥性格很好，但对女朋友有点过于关注。</br>
<li><a href="">01:01:36</a> 为爱整活</li></br>
以缓解爱情中的过不去的坎……</br>
<li><a href="">01:02:13</a> 过度付出</li></br>
从Jerry的视角看，这位男同学已经在感情中非常用力地在付出。</br>
<li><a href="">01:04:19</a> 去外地上大学</li></br>
紧张局促的来到了外地的大学。</br>
<li><a href="">01:04:57</a> 年迈的同学</li></br>
长得比较着急……</br>
<li><a href="">01:06:41</a> 陕西方言</li></br>
汉语包括十大方言区，陕西就占了五大类。陕北主要是陕北晋语；中部主要是中原官话，也就是关中方言；陕南和四川相邻，又有移民，所以多种方言并存，有中原官话、江淮官话、赣语和西南官话。</br>
<li><a href="">01:07:08</a> 去海南过年</li></br>
东北人，也算是去省内了……</br>
<li><a href="">01:07:32</a> 清补凉</li></br>
清补凉是夏天清热袪湿的老火汤，常见于中国广东、海南、香港、澳门和广西等地区，及越南等地。清补凉的材料并不统一，有以健脾去湿为主，亦有以润肺为主。材料通常有绿豆、淮山、莲子、芡实、薏米、百合、红枣、南北杏和瘦肉。也有放入沙参、玉竹、陈皮、龙眼和西瓜。清补凉也可以做糖水，有其独特的风味。</br>
<li><a href="">01:08:40</a> 黑色小飞虫</li></br>
降临了……</br>
<li><a href="">01:09:28</a> 高能预警</li></br>
有怕虫子的朋友可以适当跳过这一段……</br>
<li><a href="">01:10:01</a> 白炽龙</li></br>
呃……<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1kHZ9Y6Emm/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=38f454aeef070868dba0fdad92dd1f10"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:11</a> 海城</li></br>
海城市为中国辽宁省下辖县级市，由鞍山地级市代管。海城馅饼，又称海城牛庄馅饼。是泛指辽宁省海城市这一地区传统做工馅饼的一种统称，说起牛庄馅饼流传至今已经有数百年的历史。2011年10月，海城牛庄馅饼入选了第四批辽宁省级非物质文化遗产名录。</br>
<li><a href="">01:12:56</a> 散篓子</li></br>
散篓子是东北的散称白酒。</br>
<li><a href="">01:13:32</a> 梦话舍友</li></br>
不住宿舍真的不知道说梦话的人那么常见……</br>
<li><a href="">01:13:52</a> 青岛脂渣</li></br>
脂渣是青岛特色美食，制作简便，营养丰富，味道香浓。做脂渣，取瘦多肥少的猪五花肉，用食盐、味精腌制后炸或煎至脱脂干缩。</br>
<li><a href="">01:15:24</a> 大闸蟹</li></br>
华绒螯蟹（学名：Eriocheirsinensis），也称上海毛蟹，俗名大闸蟹或河蟹，是一种主要生长在中国沿海河口地区的小型蟹种。其种加词“sinensis”意为“中华的”。老家江苏的朋友估计能经常吃到……</br>
<li><a href="">01:15:57</a> 醉蟹</li></br>
醉蟹是江苏里下河地区的传统名菜，也是江南地区普遍流行的美味佳肴。</br>
<li><a href="">01:18:05</a> 玩摄影</li></br>
这辈子完了（。</br>
<li><a href="">01:19:38</a> 摄影社团</li></br>
为了玩摄影更有由头而成立了社团，并且还能用社团进行各种活动，还能把照片打出来招新。</br>
<li><a href="">01:20:37</a> 随机公交冒险</li></br>
类似图上这种，随便找一个公交上，然后不知道去向何方的游戏……</br>
<li><a href="">01:21:48</a> 冒险的终点</li></br>
很幸运，没有来到大荒地，居然来到了一个没去过的公园。</br>
<li><a href="">01:23:12</a> 废弃游乐场</li></br>
摄影人狂喜！</br>
<li><a href="">01:25:10</a> 疫情来了</li></br>
比起前面的，这个才是真青春……</br>
<li><a href="">01:25:42</a> 送饭上门</li></br>
不用上课不用出门吃饭，给乐坏了……</br>
<li><a href="">01:27:06</a> 小麻将</li></br>
为了能在逼仄的宿舍里打麻将，而购买了迷你款麻将，还挺可爱的……</br>
<li><a href="">01:27:44</a> 三国杀</li></br>
蒸！</br>
<li><a href="">01:30:00</a> 大富翁</li></br>
怎么又回归到垄断了……</br>
<li><a href="">01:30:39</a> 实体纸币</li></br>
纸币道具确实是个麻烦事，不过也变相锻炼了大家当时找零和算钱的能力。现在是不是已经是个没用的技能了……</br>
<li><a href="">01:31:05</a> 大富翁Pos机</li></br>
可以直接用机器刷卡和结算，玩家只需要持有道具卡就好。长见识了……</br>
<li><a href="">01:31:24</a> 喷钱枪</li></br>
大概是这个玩具，不过好像只有一种氛围感，并没有实际的作用。</br>
<li><a href="">01:32:19</a> 魔兽关服</li></br>
是指2009年魔兽世界中国大陆代理权更替事件，不是指暴雪网易闹离婚那个……</br>
<li><a href="">01:33:27</a> 卡坦岛</li></br>
卡坦岛（Catan）是由德国人克劳斯·托伊伯发明的一种多人玩的图板游戏，最初由科仕谋思公司以卡坦岛拓荒者（DieSiedlervonCatan）的名字在德国出版。托伊伯原创设计了基础版跟第一个扩充集海洋开拓者。</br>
<li><a href="">01:33:47</a> 卡卡颂</li></br>
卡卡颂（法语：Carcassonne，又名：卡卡城）是一种适合二到五人玩的德式桌游。这款游戏由Klaus-JürgenWrede设计，曾经得过2001年的年度游戏奖。卡卡颂的名字来自于一个位于法国西南，以其城墙闻名的同名小镇：Carcassonne。</br>
<li><a href="">01:34:39</a> 《金铲铲之战》</li></br>
《金铲铲之战》是一款由腾讯游戏制作的自走棋类手机游戏，该游戏为RiotGames的游戏《云顶之弈》的正版授权游戏，游戏搭建于《英雄联盟》的世界观之上。</br>
<li><a href="">01:34:55</a> 《澄海3C》</li></br>
《澄海3C》是一个关于《魔兽争霸3：冰封王座》的角色扮演对战地图，是中国早期在魔兽上流行的多人对战地图之一，由于其无需玩家照顾生产而能专心于对战中，在中国国内曾风靡一时。随着越来越多的玩家流失，大多转战DotA，这一地图现已没落。站内有一篇文章关于《澄海3C》的介绍：由爆红到没落，澄海3c的前世今生。大家可以点击链接阅读。<a href="https://www.gcores.com/articles/123360"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:53</a> “从来不打扫卫生”</li></br>
呃……</br>
<li><a href="">01:36:24</a> 打扫卫生视频</li></br>
类似这种吧……“过犹不及”是这样用的？？</br>
<li><a href="">01:37:05</a> 特别客气</li></br>
请您说你。</br>
<li><a href="">01:38:05</a> 水果刀</li></br>
前方有刀。感觉和马加爵擦肩而过了，还好大家都是非常温柔的人。</br>
<li><a href="">01:40:03</a> 地域歧视</li></br>
我们苏北人有话说！</br>
<li><a href="">01:41:52</a> 红帽认证工程师 (RHCE)</li></br>
四十二老师当时考的是一个叫RHCE的东西，红帽®认证工程师（RHCE®）是指具备以下能力的红帽认证系统管理员（RHCSA）：自动化红帽®企业Linux®任务、集成红帽新兴技术，以及实施自动化来提高效率、促进创新。</br>
<li><a href="">01:44:08</a> 所以……你们还学习吗</li></br>
很好奇就是说。</br>
<li><a href="">01:46:58</a> 动了真感情</li></br>
值得怀念。</br>
<li><a href="">01:47:49</a> 暴雨停电</li></br>
关于一场暴雨导致停电的故事。</br>
<li><a href="">01:48:56</a> 看到星星</li></br>
由于大面积停电，突然看到星星了……挺好的。</br>
<li><a href="">01:49:25</a> 东北过桥米线</li></br>
有点像砂锅粉……</br>
<li><a href="">01:51:38</a> 给室友带饭</li></br>
帮室友带饭或者让室友帮自己带饭，也是一个经典宿舍主题。</br>
<li><a href="">01:52:22</a> 《日常》</li></br>
《日常》（日语：日常）是日本漫画家新井圭一的日本漫画作品，于《月刊少年Ace》与《Comptiq》两本杂志上连载。中文版由台湾角川出版发行。动画方面由京都动画制作，2011年3月先发行全1话的OVA，并在同年4月至9月播出同名电视动画。</br>
<li><a href="">01:53:30</a> 想哭</li></br>
留学不顺利，让Jerry愈发怀念自己曾经的室友和大学生活……</br>
<li><a href="">01:54:00</a> 死亡寒冬</li></br>
《死亡寒冬》（英文名：DeadofWinter）。是一款生存合作游戏。玩家需要面对僵尸的攻击，还要抵抗冬天的酷寒，不仅如此，还要提防同伴中的背叛者。</br>
<li><a href="">01:54:38</a> 最后一个离开</li></br>
伤感。引擎这个甚至一般人惨多了……</br>
<li><a href="">01:56:15</a> 表达了作者的思乡之情</li></br>
面对夕阳总是会产生一些感慨，不过夕阳很美倒是非常值得一看的。</br>
<li><a href="">01:56:58</a> 感谢收听</li></br>
本期节目就到这里啦，感谢你的收听！下期节目再见！</br>
<li><a href="">01:57:05</a> 结尾BGM</li></br>
SoundHorizon的单曲《恋人を射ち堕とした日(射杀恋人之日)》<a href="http://163cn.tv/DxTfSVA"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>