<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 09:16:56 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[Gadio Pro]高达屹立于大地之上</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183868</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e212cd3d-518a-41f1-bf1c-3bc3ce7394e9.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/105ad6b41c767c18a984f3fbea931eb3-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e212cd3d-518a-41f1-bf1c-3bc3ce7394e9.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:43:07</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  九兆_Si9N</p>
<p>谈到机器人动画，似乎永远都避不开《高达》系列。那么，为什么高达成为了动画史上经久不衰的IP？79年诞生的《机动战士高达》在当时又真正意味着什么？那些创造了高达的人们，又有哪些故事？</p>

<p>主播：说书人Jerry, 鬼龟鬼龟鬼, 大巴车司机</p>
<p>点赞：344，评论：200，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自池田鴻的《翔べ！ガンダム》</br>
<li><a href="">00:01:21</a> 老登主题</li></br>
早该聊聊了</br>
<li><a href="">00:01:43</a> 《机动战士高达SEED FREEDOM》</li></br>
作为《机动战士高达SEEDDESTINY》的续作，本片故事发生在宇宙纪元75年。前作主人公基拉·大和等人在依然动乱的世界下加入以拉克丝·克莱因为首任总裁的世界和平监察组织“孔帕斯”，介入世界各地的战火中。在新兴势力“芬德申”提出与“孔帕斯”联手讨伐战火背后的蓝色宇宙后，基拉·大和等人也逐渐发现“芬德申”的最终目的。最终众人联手制止了“芬德申”企图胁迫世界的计划。</br>
<li><a href="">00:03:14</a> 《0079》</li></br>
为了区别“机动战士高达”与后续作品的分别，同好间经常将本作称为“ファーストガンダム”（FirstGundam,FG），中文圈多称为“初代高达”、“高达0079”、“0079”或“元祖高达”。元祖高达一词亦为SD高达系列的早期作品元祖SD高达的称呼，但元祖一词在日本本来就只是最先、初代的意思。</br>
<li><a href="">00:04:52</a> 高达屹立于大地之上</li></br>
</br>
<li><a href="">00:06:42</a> 饭冢正夫</li></br>
1972年，原‘株式会社虫制作’员工成立有限会社SUNRISEStudio（有限会社サンライズスタジオ），而当时面临解散的虫制作亦有多项分拆。日昇的七位高层便跟另一媒体东北新社合作投资其中的创映社，只以协力名义参与制作。</br>
<li><a href="">00:08:44</a> 矢立肇</li></br>
矢立肇经常出现在日昇所制作的动画当中并且列为原作者，但是这并不是单一人，而是日昇企画部的为了方便版权管理而使用的“集合笔名”。此名字出自古日本文学家松尾芭蕉的《奥之细道》中的“矢立の初め”。不过在日昇的制作作品中，如是将原本就有漫画等原作存在的作品所动画化时，就不会使用矢立肇的原作名义（例：永井豪原作的‘狮虎兽神’、柳濑嵩原作的‘科学小飞喵’）。另外，即使像是‘救难小英雄’或‘偶像大师XENOGLOSSIA’等当万代南梦宫控股内在不同公司中存在角色设计等关联权利，企划和前期制作也全部会被视为日昇原创作品，即是会变成“原作：矢立肇”。</br>
<li><a href="">00:10:08</a> 两大派系</li></br>
东映系更注重内容创作，而手冢系更注重商业化运营。</br>
<li><a href="">00:11:06</a> 联名商品</li></br>
</br>
<li><a href="">00:12:27</a> 东北新社</li></br>
东北新社（日语：株式会社東北新社；英语：TOHOKUSHINSHAFILMCORPORATION）是一家制作和发行电影、进口和发行外国电视片、翻译字幕和配音、制作电视节目和广告，以及从事销售推广、活动制作和卫星广播的日本公司（综合视频制作公司），总部位于东京港区赤坂。以制作外国电影的日语版本而闻名，是日本最大的制片商。其日语名称“东北新社”源于其创始人植村伴次郎出生于秋田县东泷泽村的事实。该公司曾买下动画《宇宙战舰大和号》的著作权，从1990年代到2000年代中期持有《雷鸟神机队》的日本授权，并为迪士尼动画电影制作日语配音版本，如Disney+上的由HALFH・PSTUDIO配音的《米老鼠的奇妙世界》</br>
<li><a href="">00:13:57</a> 白色木马号</li></br>
白色木马（ホワイトベース/WHITEBASE）是日本动画《机动战士高达》剧中出场的机动战士母舰，为地球联邦军所属飞马级强袭扬陆舰（英文“两栖突击舰”之日译）的第二艘。一年战争结束时隶属地球联邦宇宙军第二联合舰队第13独立部队，是机动战士高达主角们所搭乘的母舰，也是故事的舞台。配图为，大河原邦男展上展出的白色基地的准设定稿。最终在动画中使用的造型为了绘制方便进行了适度简化。</br>
<li><a href="">00:14:10</a> 没有必杀技</li></br>
</br>
<li><a href="">00:15:36</a> 《英勇无敌号》</li></br>
《英勇无敌号》（日语：ゼロテスター[2]）是日本东北新社与创映社（现：SUNRISE）制作，于1973年10月1日至1974年12月30日间，由隶属富士联播网的关西电视台在每周一19:00～19:30播出的科幻动画，全66集。香港电视广播有限公司在1974年以《太空三虎将》译名播出。在公元2100年人类踏入太空的新时代，周遭呈现著一片欣欣向荣的繁盛景象，却有一个图谋不轨的阴险狡诈恶魔党（アーマノイド），于四处作乱肆无忌惮地不断滋生灾难，致使地球遭受到空前恐怖的严峻威胁。幸有赫博士训练了一批‘英勇无敌健儿（ゼロテスター）’，以挑战人体极限的可以在驾驶直前把头部以外的体温，短暂降至接近冰点以麻痹的状态可以承受超高的惯性，但头部体温正常以电子化的方式驾驶太空战斗机。极限级身体状态发挥机械的性能到达极点的提法，被钢弹系列的新类型人之类或同为高桥监督的装甲骑兵的perfectsolider所继承。以勇于向极限作挑战的坚忍不拔精神，驾驶精密优良的无敌舰艇（テスター机）群挺身而出，与那干作孽多端的心术不正者们相抗，坚忍誓言终要把混世祸害给彻底扫除。</br>
<li><a href="">00:16:32</a> 拜读祖师爷</li></br>
合理</br>
<li><a href="">00:17:47</a> 追求抛瓦</li></br>
</br>
<li><a href="">00:18:56</a> 新审美</li></br>
《勇者莱汀》（日语：勇者ライディーン）是日本教育电视台（现在的朝日电视台）在1975年4月4日到1976年3月26日于星期五19:00放送30分钟总共50集的电视动画。本作有两部后继形式作品，分别为1996年放映的《超者莱汀》和2007年放映的《REIDEEN》。一万两千年前袭击姆帝国的妖魔帝国为了实现恶魔的时代而从长眠中苏醒，同时世界各地发生不明的大地震。继承了古代姆帝国血统的响洸（ひびき洸），在地震后受到神秘声音的指引，搭乘上姆帝国倾全国之力造出的对妖魔帝国守护神“莱汀”，在与化石兽、王子沙金对抗的过程中，逐渐解开自己的出生、姆帝国以及莱汀之谜。</br>
<li><a href="">00:20:40</a> 少年粉丝</li></br>
粉丝群体的年龄稍稍变大了。</br>
<li><a href="">00:21:36</a> 首先要赚钱</li></br>
要先服侍好甲方。</br>
<li><a href="">00:22:33</a> 《无敌超人桑波特3》</li></br>
被宇宙人盖佐克（ガイゾック）消灭母星当中幸存的比亚鲁星人（ビアル星人）逃到地球，并分支成神、神江及神北三个家族。他们因为预料到盖佐克会再来侵略地球，就找出祖先留下的宇宙船及机器人桑波特3应战。但地球人却认为是他们破坏地球的和平，但三家人仍在承受地球人指责之下，默默保卫地球和平。</br>
<li><a href="">00:23:54</a> 《宇宙战舰大和号》</li></br>
《宇宙战舰大和号》（日语：宇宙戦艦ヤマト）是1974年于读卖电视台和日本电视台所播映的科幻动画系列作品，同时也是剧中登场的宇宙战舰及主题歌名称。全26话，该部是“宇宙战舰大和号系列”的第一部作品。故事设定于发生星际战争的未来世界观，因应被太阳系外的敌人加米拉斯帝国的入侵，地球防卫军利用外星球提供的技术，将睡于海底的大和号战舰改造为宇宙战舰，并展开其深远征程和战斗的冒险故事。《宇宙战舰大和号》是日本最具影响力的动漫系列之一。其故事以严肃的主题和复杂的故事情节为主轴，在播映后大获好评，因而引起了科幻动画片的热潮，被视为日本动画黄金时代的代表作，其作后续也影响未来作品，包括《高达系列作品》、《新世纪福音战士》和《超时空要塞》，以及《太空侵略者》等电子游戏。</br>
<li><a href="">00:24:32</a> 念念不忘 必有回响</li></br>
</br>
<li><a href="">00:25:42</a> 新的观众圈层</li></br>
想要改变传统大机器人动画的套路。</br>
<li><a href="">00:26:04</a> 最一流的阵容</li></br>
仙之人兮列如麻</br>
<li><a href="">00:27:52</a> 安彦良和</li></br>
安彦良和（日语：安彦良和／やすひこよしかずYasuhikoYoshikazu，1947年12月9日—），日本漫画家、动画原画师及导演、插画家、小说作家，出生自北海道纹别郡远轻町。1966年前，安彦良和于大学人文学科专攻西洋史，1970年因卷入大学的学潮而于毕业前夕退学。1971年加入手冢治虫的虫制片公司。1973年加入创映社（现在的SUNRISE）。</br>
<li><a href="">00:29:21</a> 大河原</li></br>
大河原邦男（日语：大河原邦男／おおかわらくにおŌkawaraKunio，1947年12月26日—）是日本动画业界最初的专职机械设定师。以设计机动战士高达系列当中的机动战士而闻名。居住于东京都稻城市，以自宅为工作室。大河原毕业于东京造形大学材质设计科，曾经做过服装设计师。其后加入龙之子制作公司美术部门负责背景作画，受部长中村光毅的推荐而担当《科学小飞侠》的敌方机械设定。在《太空小五义》（ゴワッパー5ゴーダム）片中，初次担任主要机械的设计工作。经过《时间飞船》（タイムボカン）系列的工作之后，于1978年独立成为自由造型师，并开始为日昇的机器人动画如《无敌钢人泰坦3》、《高达系列作品》以及《勇者系列》等担任机械设计工作。由于高达系列所带起的风潮，使得大河原也开始声名大噪，也使得一般动画迷广泛的认知“机械设定”这样的工作。自高达以后的Sunrise系机器人动画，也多有大河原的参与。</br>
<li><a href="">00:31:01</a> 新的问题</li></br>
大和号的故事和场景不太讨年轻观众的喜欢。</br>
<li><a href="">00:32:03</a> 《十五少年漂流记》</li></br>
十五少年漂流记（英语：TwoYears'Vacation，法语：Deuxansdevacances）是法国小说家朱尔·凡尔纳的小说，1888年出版，多次被改编成动画、电影、电视剧。内容描述15名少年或儿童在无人岛生活了两年的冒险故事。1860年3月9日，一起原因不明的事故造成了一艘名为士罗号的船发生船难，当时在船上的十五名少年漂流到一座岛上，在确定了岛屿是无人岛后，十五名少年在岛上选出了首领、发展出制度、发现新的动植物、制作工具，过着与大自然对抗的生活。在无人岛生活两年后，少年们终于获救。</br>
<li><a href="">00:33:51</a> 内向主角</li></br>
内向少年驾驶巨大机器人为了和平而战斗的故事，听起来多么顺耳</br>
<li><a href="">00:35:14</a> 《星船伞兵》</li></br>
又是你</br>
<li><a href="">00:36:09</a> 18米</li></br>
大就是好好就是大</br>
<li><a href="">00:37:39</a> 背景设定</li></br>
下回分解</br>
<li><a href="">00:38:36</a> 米诺夫斯基粒子</li></br>
米诺夫斯基粒子（英语：MinovskyParticle）是动漫与小说作品机动战士高达系列中，在架空世界中所虚构出的基本粒子。米诺夫斯基粒子的理论设定与现实中的缈子（μ子）有相似之处。依据机动战士高达的其中一位编剧松崎健一的说法，米诺夫斯基（ミノフスキー）粒子的名称由来自作品的监督富野由悠季，富野的日文音节为Tomino（トミノ），日文中喜欢则是Suki（好き），以富野喜欢的粒子的日文读音引申出的一个波兰名称出来就成了Minovsky（ミノフスキー）。</br>
<li><a href="">00:40:00</a> 扎古</li></br>
扎古，英文称为ZAKU，全称为ZAFTArmoredKeeperofUnity，意思也就是“扎夫特统一装甲保护者”。</br>
<li><a href="">00:41:44</a> GUNDAM的由来</li></br>
以下为英文维基对GUNDAM由来的解释：该系列最初名为《自由战士枪手》（“FreedomFighterGunboy”or“Gunboy”），以机器人的枪命名，主要目标人群是青少年男孩。早期制作中有许多与自由相关的内容：白色基地最初是“自由堡垒”，核心战斗机是“自由之翼”，枪手是“自由巡洋舰”。矢立团队将英文单词“gun”与单词“freedom”的最后一个音节结合起来，形成了混成词Gundom。富野将其改为Gundam，暗示一支部队手持威力足以阻挡敌人的枪，就像水力发电站阻挡水流一样。为了与这一概念保持一致，高达被描绘成原型或限量生产，其能力比量产单位更高。</br>
<li><a href="">00:43:12</a> 终于开播</li></br>
您现在听到的是来自户田惠子的《きらめきのララァ》。</br>
<li><a href="">00:43:38</a> 开播之初</li></br>
《机动战士高达》（也称为第一高达、高达0079或简称高达'79）于1979年4月7日在日本名古屋广播网及其附属ANN电台首播，一直持续到1980年1月26日，共43集。这是第一部高达系列，随后被改编成众多续集和衍生作品。以未来历法年“宇宙世纪”0079为背景，主要讲述吉恩公国与地球联邦之间的战争，后者推出了一种名为RX-78-2高达的新型巨型机器人，由少年平民机械师阿姆罗·雷驾驶。</br>
<li><a href="">00:45:11</a> 小朋友看不懂</li></br>
你说这个谁懂啊！</br>
<li><a href="">00:46:55</a> 急眼了</li></br>
动画不受欢迎，玩具也不好卖，作为甲方的玩具厂商急了。</br>
<li><a href="">00:48:36</a> 打乱制作节奏</li></br>
动画制作的试错成本非常大。</br>
<li><a href="">00:50:29</a> 富野</li></br>
相当苦恼</br>
<li><a href="">00:51:49</a> 高烧昏迷</li></br>
这些经典的“崩坏”画面源自于当时高压的动画制作环境。</br>
<li><a href="">00:53:06</a> 扎古莱罗</li></br>
圆的是扎古，方的是高达</br>
<li><a href="">00:54:30</a> 腰斩</li></br>
腰斩也可以是一种解脱。</br>
<li><a href="">00:55:20</a> 仓促结束</li></br>
大量的剧情被压缩或删减。</br>
<li><a href="">00:56:57</a> 版权便利</li></br>
都是自己的IP，想咋播咋播。</br>
<li><a href="">00:58:22</a> 悄悄透露</li></br>
悄悄把口风放出去。</br>
<li><a href="">00:59:35</a> 突然爆火</li></br>
玩具一下就卖起来了！——漫画高达创世中用戏说形式讲述了高达当时的爆火</br>
<li><a href="">01:00:53</a> 当然不答应</li></br>
昨天对我爱答不理，今天就让你高攀不起。</br>
<li><a href="">01:02:34</a> 代哥登场</li></br>
</br>
<li><a href="">01:03:38</a> 拿下模型权</li></br>
相比于儿童玩具，拼装模型的市场更有潜力。</br>
<li><a href="">01:04:30</a> 非常重视</li></br>
采用了很多创新结构，得以重现部分高达在剧中的动态。</br>
<li><a href="">01:05:26</a> 积极活动</li></br>
昭和岛哥哥说是</br>
<li><a href="">01:06:45</a> 火爆预售</li></br>
这也太预了</br>
<li><a href="">01:07:57</a> 诉求</li></br>
寻求属于自己的文化地位</br>
<li><a href="">01:10:06</a> 露天小漫展</li></br>
非常热闹</br>
<li><a href="">01:10:52</a> 现场嘴臭观众</li></br>
像你这样的大人，我要修正你！</br>
<li><a href="">01:12:07</a> 动画新世纪宣言</li></br>
我们第一次得到了属于我们时代的动画。《机动战士高达》是超越了接收方和传播方而诞生的Newtype动画。这一作品诉诸真实触感表现了人与机械融合的未来世界。但是，在名为战争的不讲理的黑暗之中，角色们也只是一边烦恼苦闷一边呼吸着而已。从远处是看不见其中的爱与真实的。即便如此，他们还是即将抵达Newtype些微的光明，而对于现实中的我们，则连一丝这样的意思都没有。为什么呢，因为阿姆罗的Newtype是只属于阿姆罗的东西。这是追问生存本身的戏剧。如果，我们要接受这样的追问，那么除了怀着深深的期待和决心、自己来追求自己的精神世界（Newtype）之外，别无他法吧。现在，向着未来起誓吧。我们在这里宣言，我们由动画所开拓的时代的开幕，动画新世纪的开幕。</br>
<li><a href="">01:14:03</a> 富野由悠季</li></br>
富野由悠季（日语：富野由悠季／とみのよしゆきTominoYoshiyuki，1941年11月5日—），本名富野喜幸，为日本的动画导演、作词家、小说家。出身于日本神奈川县小田原市，毕业于日本大学艺术学院电影科。其从参与制作日本最早的电视动画《铁臂阿童木》至今，是日本动画界资历最久的人物之一。代表作有《机动战士高达》系列、《传说巨神伊迪安》、《麟光之翼》以及《圣战士丹拜因》系列等。</br>
<li><a href="">01:15:51</a> </li></br>
就读于日本大学艺术学院电影科的富野，其志向原为电影业界，但当时电影公司不但招募人数极少，毕业生竞争也相当激烈，因此在毕业前夕尚未找到工作的状况下，便于1964年2月进入手冢治虫所创立的虫制作公司（简称虫制作），自此展开其动画生涯。之后富野在自传中自述，当年的虫制作正好相当缺人，不进行考核而单纯以面试来录取新人的状况，就只有自己入社时的那一次。在虫制作时的富野，最初的职务是担任制作进行，负责管理进度以及联系各个部门。可是，本人的意愿是担任演出，加上虫制作以动画师至上的风气，一时使其对此状况感到不满。在担任制作半年左右后，由于《铁臂阿童木》的原作故事渐渐不敷使用，于是虫制作便在社内募集剧本；借此机会，富野第一本被采用的剧本是第96集“机器人未来”。他还同时担任该集分镜与演出（当时是以新田修介名义发表）。不久后，富野便在手冢治虫的推荐下进入演出部，由于当时虫制作的其他作品也开始制作，因此《铁臂阿童木》一片的重心便渐渐转移到富野等新人身上，在第一期《铁臂阿童木》结束时，富野是担任最多集数演出的人员（全193集中25集）。</br>
<li><a href="">01:17:19</a> </li></br>
在《铁臂阿童木》后，富野也经手《宝马王子》以及数部外包作品。但是另一方面，对虫制作体制的不安，渐渐使得富野萌生退意。他在工作室里号召改革，却被视为是在煽动罢工。在被视为改革领袖的穴见薰去世后，富野便在1967年离开虫制作，进入广告制作公司，同时兼任东京设计师学院（现：専門学校東京デザイナー学院）讲师，其间经手“巴斯克林”等广告。但是，由于广告制作和讲师的收入不如过去，同时富野也感受到广告对创作的限制以及自己对广告制作的不适应，因此一边接受外包的分镜委托，一边摸索回归动画界的可能性。在1968年离开广告公司后，富野同时辞去了讲师一职，并再度投入到动画业中。在十来年内，富野接了大量的外包分镜，他以超快的分镜完成速度闻名于业界，其足迹几乎遍布60年代后半到70年代多数动画的演出、脚本栏。这段期间内，富野一边为生活所奋斗，一边累积大量经验；同时，与妻子的相遇和结婚生子也是在这段期间之中。1972年，富野担任《小飞龙》的监督，之后在新兴工作室创映社（日昇动画的前身）的草创成员之一渋江靖夫的引荐下，接任1975年的《勇者莱丁》监督一职。可是由于赞助商和电视台对此片的诸多干预，使得富野在两季后被解任；富野虽然感到十分不甘，但仍旧待在续任的长滨忠夫监督手下做事，并继续与创映社合作。之后，历经创映社改组为新工作室“日本SUNRISE”,富野担任了其第一作1977年的《无敌超人赞波3》以及隔年《无敌钢人泰坦3》的监督。富野身为监督之名逐渐在业界受到评价，并在1979年执导《机动战士高达》。播映当时虽历经多重波折，但在隔年收到了极大的支持。伴随着模型爆发性的热卖及电影化，富野一跃成为动画界最有名的导演之一。</br>
<li><a href="">01:18:07</a> 虚渊玄</li></br>
感受我的痛楚吧！</br>
<li><a href="">01:19:36</a> 非常努力</li></br>
</br>
<li><a href="">01:20:38</a> 绘画和摄影的区别</li></br>
原画和导演对画面的考虑是不一样的。</br>
<li><a href="">01:22:20</a> 开创性</li></br>
在当时看来还是相当先锋的</br>
<li><a href="">01:23:55</a> 暗示镜头</li></br>
</br>
<li><a href="">01:25:23</a> 《高达G之复国运动》</li></br>
高达ReconguistainG（日语：ガンダムGのレコンギスタ，赫本：GandamuGnoRekongisuta），也称为G-Reco（Gレコ），是一部2014年日本科幻动画电视连续剧，也是Sunrise长期连载的高达系列的第十三部。该剧是为纪念高达35周年而创作的，是自1999年的《高达TURNA》以来第一部由富野由悠季编剧和导演的高达。</br>
<li><a href="">01:27:04</a> 争议来源</li></br>
一部分人觉得这叫深度，一部分人觉得这是不说人话。</br>
<li><a href="">01:28:32</a> 《高达Origin》</li></br>
《机动战士高达THEORIGIN》（原题：機動戦士ガンダムTHEORIGIN）可以指由当年动画版的人物设定与作画监督安彦良和所绘制，以动画《机动战士高达》内容重新制作的初代高达故事漫画，以及由此衍生的剧场版动画作品；其中的登场机体造型，则仍由动画版原机械设计者大河原邦男重新设计。</br>
<li><a href="">01:29:53</a> 成功的原因</li></br>
踩住了历史的风头浪尖。</br>
<li><a href="">01:32:09</a> 盘外招</li></br>
高达踩到了历史风口，是第一个让作品以外的内容成功干涉到了电视台和玩具厂商决策的项目，让用户造势把自己盘活。</br>
<li><a href="">01:33:48</a> 机械设计成为重点</li></br>
为了刺激卖出各种各样的模型，高达机械设计的工作重要性被提高了。</br>
<li><a href="">01:34:24</a> 原画</li></br>
原画制作是产生动画的过程中，描绘动画关键处或动作起始、结束的画（又称关键格）。一般是以线条稿形式绘制，并加入阴影与分色的层次线。另外，对描绘原画的人也称作为原画者、原画家、原画担当者、或是只称作原画。填入原画作业所描绘的动作关键处的是，称为插入（中割り）的动画。原画与动画总括起来称之作画。在纸上用铅笔所描绘的原画，于爱好家之间或专门店买卖的情况，一般视为比动画等级要高。作画监督层级的动画师所绘制的原画，常常不用再做修正直接使用。整体或原画制作时程吃紧的情况，有时会将原画师画好的线稿，交由另外的原画师清理线条完成原画，此时前者在工作人员名单上标记为第一原画（一原），后者称作第二原画（二原）。第二原画也可能配置来培育新人原画师或实践练习。当作画牵涉到3D动画，可能描绘线稿以供位置或动作的引导。或者相反地，先输出3D画面再配合作画。第二原画的制度是21世纪以后的事情。最早的雏形出在1979年《机动战士高达》（无印），其人设安彦良和的发明，不过并没有发挥太大效果，及后安彦离开动画界专攻漫画，故并没有发展下来。2002年时BONES的《翼神传说》中负责动画画面管理的佐野浩敏再次引进第二原画的制度，日后逐渐成为日本动画业界的常规作业制度。</br>
<li><a href="">01:35:45</a> 良性循环</li></br>
对得起自己曾经发出的动画新世纪宣言。</br>
<li><a href="">01:38:23</a> 大巴的高达生涯</li></br>
确实震撼在当年。</br>
<li><a href="">01:40:30</a> 下期预告</li></br>
真正进入高达的故事，进入UC0079的世界。</br>
<li><a href="">01:40:53</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自椎名惠的《遠い記憶（MOBILESUITGUNDAM0080～ポケットの中の戦争～ED）》</br>
<li><a href="">01:41:38</a> 【广告】有声书《机器人大师》</li></br>
“我们所追求的完美是我们的桎梏，因为不可预知性总会伴随着我们创造出的每一样东西！”他们是伟大的发明家，愿意接受形形色色的委托：从人格交换机、虚无制造机，到幸福存在感叹机，无所不造。“如何制造一头称霸宇宙的怪兽？机器如何写诗？当科技发展到顶点，人类该高兴吗？宇宙是否拥有存在的目的？龙真的不存在吗？”“他们一起面对宇宙中这些无解的难题，还要为谁是更强的发明家争得你死我活。他们是特鲁勒和克拉帕乌丘斯，是闻名全宇宙的：机器人大师。”波兰科幻文学大师斯坦尼斯瓦夫·莱姆代表作。20个天马行空的脑洞故事，怪诞、幽默、辛辣、讽刺，恣意徜徉于科学、文学和哲学之间。机核网、果麦文化联合出品，《机器人大师》有声书，现已在机核网及机核app独家上线。<a href="https://www.gcores.com/albums/129"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]要不换套首发吧！乱聊欧洲杯2024——小组赛篇第二集，机浪 VOL.46</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/184171</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d0286f6f-2da6-4fb1-9fe2-b033d884b155.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 20:49:38 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c0ac119646f2ccaee73b51d640d12e53-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d0286f6f-2da6-4fb1-9fe2-b033d884b155.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:26:28</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本节目无时间轴。</p>
<p>因为这个系列内容比较垂直，也很强调时效性，所以乱聊欧洲杯2024小组赛的第二期，我们改用机浪的形式，在小组赛结束的当天，聊聊我们这几天看球比较在意的地方，顺便也聊聊我们对淘汰赛的预想。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：ARNwing, 柏亚舟, Ryoma</p>
<p>点赞：186，评论：87，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Spec]《科幻电影发展史》免费试听集</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183665</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/35634644-3431-4172-a61d-82310668313b.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/18410e9443cccbccb091144811367717-900-900.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/35634644-3431-4172-a61d-82310668313b.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>24:49</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>百余年的电影史里，科幻电影究竟是何时出现，又是在什么时候成为了一种通用的类型？它给不同时代的人们带来了怎样的想象空间？又怎样改变了世界电影的轨迹？ 我们请来杨治学老师，继《百部电影极简电影史》后，再度献上《科幻电影史》，为大家历数科幻电影的历程。</p>

<p>主播：杨治学, 白广大</p>
<p>点赞：102，评论：10，分类：Gadio Spec</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场 BGM</li></br>
您现在收听到的是AdriánBerenguer的Forzisimo。</br>
<li><a href="">00:00:40</a> 杨治学</li></br>
我们继续请到了电影《流浪地球》的编剧之一杨治学老师。<a href="https://www.gcores.com/users/295115/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:52</a> 《百部经典——极简电影史》</li></br>
100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:52</a> 科幻电影的起源</li></br>
基于科学的逻辑而产生的幻想——不需要必须符合科学定律，但应该基于科学。</br>
<li><a href="">00:02:32</a> 现代科学浪潮</li></br>
现代科学浪潮，又称科学革命。指近世历史上，现代科学在欧洲萌芽的这段时期。自16世纪开始，数学、物理学、天文学、生物学（包括人体解剖学）与化学等学科皆出现突破性的进步，这些知识改变了人类对于自然的眼界及心态。科学革命发源于欧洲发动十字军东征与贸易，使得中东的古籍从阿拉伯被带回来，文艺复兴时代结尾之时，这个历程一直持续到18世纪末，开始了科学进步的历程。科学革命的冲击，造成启蒙运动与工业革命的出现，影响了欧洲与人类的社会。科学革命的开始日期，史学家仍有争议。但1543年尼古拉斯·哥白尼出版的《天体运行论》通常被认为是科学革命的起点。从1543年，一直到1632年伽利略出版《关于托勒密和哥白尼两大世界体系的对话》，这段时间，常被认为是科学革命的第一阶段。在这个阶段中，那时教会腐化正面临人们的怀疑与变革，此风潮复兴了古希腊与罗马时期的旧有科学知识，被称为是科学复兴（ScientificRenaissance）。在伽利略之后，则是现代科学的兴起，艾萨克·牛顿在1687年发表《自然哲学的数学原理》后，科学研究的证明方法被确定，通常被认为标志着科学革命的完成。</br>
<li><a href="">00:03:13</a> 神话学</li></br>
神话学可以指一般的神话研究，也可以指关于某一特定主题文化的故事和思想的一系列神话集合。为一门研究不同地区神话传说的学科。它涉及诸如人类起源、世界和超自然现象等重要民俗，神话和传说问题，并解释自然事件以解释宇宙和人类。神话还指一个知识分支，涉及神话的收集、研究和解释。神话可以随着时间的推移而改变，并随着环境的变化而变化。神话是许多故事的结合，也是许多文化中会有的特征。有关神话的起源，有许多不同的说法，从自然的托寓、自然事物的拟人化、到历史事件的夸饰，或者是解释一些礼仪或仪式。</br>
<li><a href="">00:03:45</a> 《时光倒流七十年》</li></br>
《时光倒流七十年》是1980年吉诺特·兹瓦克执导的浪漫奇幻电影。改编自理察·麦瑟森1975年小说《重返的时刻》。</br>
<li><a href="">00:04:09</a> 《时间机器》</li></br>
《时间机器》是英国著名小说家赫伯特·乔治·威尔斯在1895年发表的一部科幻小说。这本书也是威尔斯的第一部科幻小说。有评论家将这本书的出版认定为“科幻小说诞生元年”。配图引用自美国伊利诺伊大学厄巴纳-香槟分校馆藏1895年出版的《时间机器》小说扫描件。</br>
<li><a href="">00:04:49</a> 《哈利·波特》</li></br>
《哈利·波特》，英国作家J.K.罗琳的奇幻文学系列小说，描写主角哈利·波特在霍格沃茨魔法学校七年学习生活中的冒险故事。该系列在超过200国家出版，有80种语言版本，2018年总销售量超过5亿，成为世界上最畅销小说。</br>
<li><a href="">00:05:03</a> 《质量效应》</li></br>
《质量效应》是由Bioware公司制作的动作角色扮演游戏系列。三部曲的背景设定在22世纪的银河系，玩家扮演一名精锐的人类士兵薛帕德指挥官，他/她必须团结银河系，共同对抗被称为“收割者”的高度先进的合成有机星舰种族。</br>
<li><a href="">00:05:36</a> 质量中继器</li></br>
质量中继器是游戏《质量效应》系列中虚构的一种可实现空间跳跃的科幻设备。通过质量中继器的加速，可让一切宇宙飞船实现超空间跳跃。质量中继器为包括地球人类在内的所有银河系文明种族提供了安全高效的星际旅行保障。借助质量中继器的使用，银河系各文明均得到了巨大的发展。</br>
<li><a href="">00:06:10</a> 亚瑟·查理斯·克拉克</li></br>
亚瑟·查理斯·克拉克，英国作家、发明家，尤其以撰写科幻小说闻名。他基于有关科学文化方面的经验提出克拉克基本定律。定律一：如果一个年高德劭的杰出科学家说，某件事情是可能的，那他几乎就是正确的；但如果他说，某件事情是不可能的，那他很可能是错误的；定律二：要发现某件事情是否可能的界限，唯一的途径是跨越这个界限，从可能跑到不可能中去；定律三：在任何一项足够先进的技术和魔法之间，我们无法做出区分。配图引用自wikipedia，基于CC-01.0协议共享。</br>
<li><a href="">00:06:54</a> 玛丽·雪莱</li></br>
玛丽·沃斯通克拉夫特·雪莱，英国著名小说家、短篇作家、剧作家、随笔家、传记作家及旅游作家，因她在1818年创作哥德小说《科学怪人》（或译《弗兰肯斯坦》）而被誉为科幻小说之母。</br>
<li><a href="">00:08:03</a> 卢米埃尔兄弟</li></br>
卢米埃尔兄弟，即哥哥奥古斯特·马里·路易·尼古拉·卢米埃尔和弟弟路易·让·卢米埃尔，是法国的一对兄弟，出生于欧洲最大的制造摄影感光板的家族，是电影和电影放映机的发明人。兄弟俩以每秒16格拍摄影片，第一部此规格的影片，为1895年3月拍摄的《工厂大门》，并向商业与科学团体举办试映会。配图中左为奥古斯塔，右为路易斯，该照片摄于1895年，引用自wikipedia。</br>
<li><a href="">00:09:10</a> 《月球旅行记》</li></br>
《月球旅行记》是一部1902年拍摄的法国黑白无声科幻电影。这部电影大致上基于儒勒·凡尔纳的小说《从地球到月球》以及赫伯特·乔治·威尔斯的小说《最早登上月球的人》。乔治·梅里爱担任了这部电影的编剧和导演，全片全长14分钟，16帧／秒。月球旅行记被认为是科幻电影的开山之作，其创新的动画效果也非常著名。配图为《月球旅行记》电影截图，引用自wikipedia。</br>
<li><a href="">00:09:58</a> 乔治·梅里爱</li></br>
乔治·梅里爱，法国人，是魔术师及电影制片人，为早期电影的技术和讲述方法付出卓越贡献。梅里爱在特效运用方面是一个多产的创新者，他在1896年偶然间发现了停机再拍技术，他还是最初几位在作品中使用多重曝光、低速摄影、淡入淡出以及手工着色的电影制作人之一。梅里爱被誉为第一位“影院魔术师”，因为他通过摄影机仿佛可以操控并改造现实。他最著名的两部电影为《月球旅行记》和《奇幻航程》。两个故事里的旅途都光怪陆离、超越现实，颇有儒勒·范尔纳之风。尽管剧情近乎梦幻，但两部作品依然被包含在最重要的早期科幻电影之中。梅里爱同时也是早期恐怖片的先驱，这一点可以追溯到他的作品《魔鬼庄园》。配图为乔治·梅里爱肖像照片，引用自wikipedia。</br>
<li><a href="">00:10:05</a> 罗贝尔·乌坦剧院</li></br>
罗贝尔·乌坦剧院（ThéâtreRobert-Houdin），由魔术师让·欧仁·罗贝尔·乌坦（Jean-EugèneRobert-Houdin）于1845年创立，当时名为罗贝尔·乌坦幻想剧院。1888年由乔治·梅里爱从罗贝尔·乌坦遗孀手中购买。</br>
<li><a href="">00:10:26</a> 谁开5万法郎？</li></br>
开出5万法郎的是位于法国巴黎一所咖啡歌剧院——女神游乐厅。它在1890年代至1920年代达到其鼎盛时期。</br>
<li><a href="">00:11:53</a> 家世</li></br>
乔治·梅里爱于1861年12月8日出生于巴黎，是让·路易·梅里爱和他的荷兰妻子约翰娜·凯瑟琳·舒林的儿子。他的父亲于1843年以鞋匠的身份移居巴黎，开始在一家靴子厂工作，在那里他遇到了梅里爱的母亲。约翰娜-凯瑟琳的父亲在一场大火毁了他的生意之前曾是荷兰宫廷的官方制鞋师。最终，两人结婚，在圣马丁大道上创办了一家高品质的靴子工厂，并育有儿子亨利和加斯顿；当他们的第三个儿子乔治出生时，这个家庭已经很富有了。</br>
<li><a href="">00:12:48</a> 学艺术</li></br>
梅里爱于1885年在巴黎美术学院学习绘画。配图为梅里爱1883年的画作，藏于德国科隆瓦尔拉夫-理查尔茨博物馆。</br>
<li><a href="">00:14:30</a> 罗伯特·威廉·保罗</li></br>
罗伯特·威廉·保罗，英国电影和科学仪器制造商的先驱。他仿制了爱迪生的电影放映机，并自研摄影机用于拍摄爱迪生的35mm胶卷电影。配图为罗伯特·威廉·保罗肖像照片，引用自wikipedia。</br>
<li><a href="">00:15:17</a> 高蒙电影公司</li></br>
高蒙电影公司，一家法国电影制片厂，是世界第一个和最古老的电影公司，创建于1895年7月，名为“LeGaumontetcompagnie”，比电影正式诞生的日子还要早5个月。</br>
<li><a href="">00:16:14</a> 停机再拍</li></br>
停机再拍是电影术语，特技摄影方法之一。以固定摄像机的机位，拍摄一段画面后停机，对被摄景物进行位置的调整或数量的增减，然后再开机拍摄。</br>
<li><a href="">00:17:45</a> 易燃</li></br>
早期电影起火事故的频发与早期胶片的材质有关。在初期，胶片都是由硝酸盐纤维素构成的，硝酸盐作为硝酸甘油的组成部分，是炸药的主要成分。1897年5月4日，卢米埃尔兄弟在巴黎义卖市场放映影片时发生火灾。这场火灾成为了电影史上最惨痛的悲剧，约125人丧生。</br>
<li><a href="">00:18:22</a> 售价昂贵</li></br>
乔治·梅里爱用了三个月拍摄《月球旅行记》，售价560法郎。但高昂的售价让商人们望而却步。</br>
<li><a href="">00:20:48</a> Star Film</li></br>
ManufacturedeFilmspourCinématographes，通常被称为StarFilm，是一家法国电影制作公司，由魔术师和电影导演乔治·梅里爱经营。该公司的美国分公司由梅里爱的哥哥加斯顿·梅里爱管理，负责在美国的版权工作。</br>
<li><a href="">00:21:38</a> 《奇幻航程》</li></br>
《奇幻航程》是乔治·梅里爱执导并主演的科幻短片，于1904年7月31日在法国上映。该片讲述了一群宇宙地理科学家乘一辆飞翔的火车到太阳探险，驶进云层时，落进太阳的嘴里。太阳如同吞下一粒难吃的药丸一样，将火车吐了出来。由于太阳温度太高，探险者只好躲进冰山，却在那里被冻成了冰块。解冻后，他们乘坐潜水艇落入地球的海洋中，经历了一番海底历险后，最终返回陆地的故事。</br>
<li><a href="">00:21:57</a> 《水调歌头·重上井冈山》</li></br>
久有凌云志，重上井冈山。千里来寻故地，旧貌变新颜。到处莺歌燕舞，更有潺潺流水，高路入云端。过了黄洋界，险处不须看。风雷动，旌旗奋，是人寰。三十八年过去，弹指一挥间。可上九天揽月，可下五洋捉鳖，谈笑凯歌还。世上无难事，只要肯登攀。这首词最早发表在《诗刊》一九七六年一月号。1927年10月，毛泽东率秋收起义部队上井冈山，开辟了工农武装割据道路，并沿着这条农村包围城市的道路取得了中国革命的胜利。1965年5月，毛泽东又重上井冈山。他感慨良多，诗兴大发，写下这首词。</br>
<li><a href="">00:23:05</a> 《征服极地》</li></br>
《征服极地》是一部1912年的法国无声科幻特技电影，由乔治·梅里爱执导并主演。讲述了一群国际探险家在北极探险时的喜剧不幸遭遇，在那里他们遇到了一个食人的冰霜巨人和一根危险的磁针。这部电影是梅里爱最后的电影作品之一，由PathéFrères发行，在法国和英国广受好评，但票房失败，导致梅里爱陷入日益严重的财务困境。配图为《征服极地》的宣传海报，引用自wikipedia。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]在洛杉矶机场里煮热水喝：2024夏日游戏节见闻</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183866</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b1c1c8b7-e99b-455b-932d-857bddda4cf7.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/31e24c4d1f81fa8764f3cda871be57e0-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b1c1c8b7-e99b-455b-932d-857bddda4cf7.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:23:40</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 小李</p>
<p>与大家分享一些夏日游戏节的现场见闻和美国出差的经历，与看发布会直播和Vlog都略有不同的视角。十日出行，在异国短暂地工作生活，没有出游的轻松快乐，也是另一种趣事。</p>

<p>主播：四十二, 萝卜萝卜萝, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：337，评论：150，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
开场音乐为Eagles的LoveWillKeepUsAlive(1999Remaster)，专辑为TotheLimit:TheEssentialCollection。<a href="https://music.163.com/song?id=2143811018"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:41</a> 欢迎收听本期节目</li></br>
各位朋友大家好，欢迎收听GadioLife节目，本期主持人为42、萝卜和Jerry。前段时间42去美国洛杉矶参加了夏日游戏节（SummerGameFest，SGF），本期节目和大家分享一下海豹的游戏试玩体验和旅行见闻。</br>
<li><a href="">00:01:28</a> 逛丢一只鞋</li></br>
GSENSE出品展会VLOG系列《逛丢一只鞋》——SummerGameFest2024，出发！本次逛丢由42、moby和在洛杉矶的老张组成机核SGF小分队。依旧是每天拍摄、快速剪辑、快速发布！三期视频已经全部放出，欢迎大家收看~<a href="https://www.gcores.com/videos/183157"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:53</a> 2023年的美国之旅</li></br>
2023年，“逛丢一只鞋”小分队又来到了洛杉矶，这一次他们将会探访拳头游戏的总部，并且亲临现场观看无畏契约全球冠军赛的决赛！本期节目包含吃、喝、玩、乐以及丢东西，请您欣赏！<a href="https://www.gcores.com/videos/171112"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:14</a> 「机核 × 渴创V1 Max」联名键盘「魔群信标」</li></br>
不久前在核聚变广州站首发的「机核×渴创V1Max」联名键盘「魔群信标」今日已在机核商店正式发售。定价599元，GPASS会员价579元。「魔群信标」的创意来自于一个有趣的数学概念：「魔群」。这个概念涉及非常非常大的数（你能在最长的那个按键上看到），还和很多人印象中数学的对称规整的美学很不一样——看上去它似乎是混乱不堪，但其中藏有奇异的规则。参与到魔群的数学家很多，他们喜欢给自己的研究对象起一些有趣的怪名字，这些名字你也能在键盘上找到。<a href="https://www.gcores.com/products/750/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:48</a> 魔群和魔群月光猜想</li></br>
在数学中，群表示一个拥有满足封闭性、满足结合律、有单位元、有逆元的二元运算的代数结构。魔群（Monstergroup），或称怪兽群，或友善巨人（theFriendlyGiant）或费希尔─格里斯怪兽（Fischer-GriessMonster），于1973年由Fischer和Griess提出。魔群是一个有限单群，是26个散在群的其中之一，一般常将之记作M或F1。1979年，Conway和Norton提出了“魔群月光猜想”（monsterousmoonshine）：存在一个基于魔群的无限维代数结构，通过魔群的不可约线性表示，它恰好给出了j不变量的所有傅立叶系数，而魔群每一个元素在这个代数结构上的作用，都自然地给出了与某个群相关的模形式。</br>
<li><a href="">00:04:18</a> 朱老师的拉美之旅</li></br>
链接为朱老师拉美旅行的节目：《跨过文明与荒野的边界：拉丁美洲旅行记忆与荒原文化母题》。朱老师带来了新的拉美工作旅行经历分享，这些经历依旧魔幻和令人扼腕。而这些故事是围绕着这样一个问题讲述的：当我们跨过“边界”走向荒野，荒野会给我们带来什么？<a href="https://www.gcores.com/radios/182810"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:50</a> 出发去美国！</li></br>
因为一些其他工作，42在SGF一周前就动身前往美国。</br>
<li><a href="">00:05:23</a> 大雷雨</li></br>
晚上十点的飞机，下午三点下大雷雨。如果持续下雨，或云层没有散去的话，航班很可能要延误了。不过幸运的是五点时，雨停了。</br>
<li><a href="">00:05:56</a> 一眼荒凉</li></br>
2023年，42一行人去首都国际机场T3航站楼的时候，里面的门店几乎都没开了。这次再去也仅仅开了几家免税店和餐厅。其中的肯德基在上午十点开门，下午两点关门。每天四个小时的营业时间属实令人困惑。</br>
<li><a href="">00:07:31</a> 现金 vs 刷脸</li></br>
在外国友人们在售货机前研究如何完成现金支付时，42直接走过去刷了个脸，展示了一下先进的支付方式。</br>
<li><a href="">00:07:53</a> 机场散步</li></br>
果然航班还是延误了，于是42多溜达了半个小时。</br>
<li><a href="">00:08:32</a> 航班中转</li></br>
如果需要坐长途飞机，建议大家选择中转联程票，这样可以中途在某个机场休息一下，吃点东西。</br>
<li><a href="">00:08:59</a> 过道座位</li></br>
大家都喜欢靠过道的位置，因为起身去厕所等时候不会打扰到别人，不过遗憾的是这些座位非常抢手，很难选到。</br>
<li><a href="">00:09:31</a> 舒适乘机小贴士</li></br>
晕机怎么办？来点酒给自己灌晕！只要在晕机之前先晕酒，就不会因为晕机而过于难过了。另外建议大家在飞机上换一双舒适的拖鞋。</br>
<li><a href="">00:10:12</a> 飞途小插曲</li></br>
娃们没有哭闹，倒是有成年人情绪崩溃了……</br>
<li><a href="">00:11:04</a> 耳朵难受</li></br>
飞机上升或下降时，气压变化会导致耳鼓膜内、外气压不同，产生不适感，这个时候可通过嚼口香糖或做吞咽动作来改善咽鼓管功能，缓解耳朵疼症状。不同的人疼痛等级也不一样，有的人没什么感觉，有的人会被疼哭，萝卜甚至疼得短暂失聪了。</br>
<li><a href="">00:12:21</a> 平淡航程中的唯一崩溃</li></br>
前有朱老师NS没电，后有42缓存360p。</br>
<li><a href="">00:13:04</a> 只能选择睡觉</li></br>
没了打发时间的事，42选择直接昏睡。</br>
<li><a href="">00:14:11</a> Sky Lobby</li></br>
42所住的地方是一家SkyLobby酒店，外部电梯直达位于顶层的空中大堂，视野极其开阔。</br>
<li><a href="">00:14:45</a> 抽象的水龙头</li></br>
水龙头的开关像两个冰球叠在一起，想用水还得研究一下怎么开。</br>
<li><a href="">00:15:50</a> 沉思者</li></br>
在《最初的逆转》一案中，新人律师成步堂龙一在第一时间从山野星雄的证言中找到了漏洞，包括他知道沉思者雕像其实是时钟这一事实。“你怎么知道那是时钟呢！”</br>
<li><a href="">00:16:13</a> 和时差搏斗</li></br>
不知道自己是不是醒着。链接为录音笔节目《倒时差与昏睡，录音笔VOL.223》。<a href="https://www.gcores.com/radios/183613"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:17</a> 酒店匮乏的早餐</li></br>
种类屈指可数，听着就很枯燥。</br>
<li><a href="">00:19:11</a> 用电视看YuTube</li></br>
欣赏一下其他国家的人是怎么做饭的……</br>
<li><a href="">00:20:20</a> 巨慢的网速</li></br>
当下载成为了一件值得等待的事，生活节奏骤降。再困也得挣扎着确认下载有没有中断。</br>
<li><a href="">00:23:42</a> 《重返未来：1999》</li></br>
《重返未来：1999》是深蓝互动开发的一款神秘学与新怪谈题材的复古风格角色扮演游戏，采用了策略卡牌游戏的玩法。故事中世界因为不明原因“暴雨”而从1999年开始往回倒退，人类文明在倒退中不断毁灭和重生。玩家扮演神秘学家组织“圣洛夫基金会”的成员少女维尔汀，是少数不受回溯影响的人类，在各地调查时代消失的原因。<a href="https://re.bluepoch.com/home/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:03</a> 《暗黑破坏神IV》</li></br>
《暗黑破坏神IV》（DiabloIV）是暴雪娱乐开发的一款大型在线多人动作角色扮演游戏，该作为《暗黑破坏神系列》的第四部作品。玩家需要在随机产生的动态开放世界里击杀恶魔并生存下去，获取经验，提升等级，解锁技能与符文，及获取随机战利品强化角色。<a href="https://store.steampowered.com/app/2344520/_IV/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:14</a> Noita</li></br>
《Noita》是一款由NollaGames开发的平台roguelike游戏。玩家在游戏中控制和扮演一个可以创造和施放法术的巫师，并在其中击败以芬兰神话生物命名的敌人。游戏发生在一个程序化生成的2D世界中，其中每一个像素都具有即时演算的物理效果。<a href="https://store.steampowered.com/app/881100/Noita/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:02</a> Hell Let Loose</li></br>
《人间地狱》（HellLetLoose）由澳大利亚工作室BlackMatter开发，Team17发行于MicrosoftWindows平台。这是一款以第二次世界大战为背景的硬核第一人称射击游戏，最多可容纳100名玩家进行规模壮阔的战斗，玩家可以操作步兵、坦克、炮兵，在局势瞬息万变的前线作战，并体验以弹药和载具为本的独特实时战略型游戏生态。投身于西方战线最具标志性的战场，包括Carentan、OmahaBeach和Foy等等。这是一场崭新规模的战斗……在以重型坦克支配战场、以关键供应链为前线提供燃料的战局中，你将成为推动大规模联合兵种战争的齿轮。《HellLetLoose》让玩家置身于战争的混乱中，并提供您可深入操控的各类载具、以及不断瞬息万变的前线局势，此外还有以关键单位为核心的游戏玩法控制着战斗的局势。<a href="https://store.steampowered.com/app/686810/_/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:46</a> 抱着枪睡着了</li></br>
精神在梦与现实间穿梭，体验相当真实。</br>
<li><a href="">00:27:08</a> 夜半警笛</li></br>
半夜三点警笛还在响，看来有人已经拿到“五星好市民”称号了。</br>
<li><a href="">00:27:51</a> 非常规律的迷瞪</li></br>
每天按点清醒按点迷糊，但真正的清醒也就一上午。</br>
<li><a href="">00:29:11</a> volg制作幕后故事</li></br>
没怎么倒时差就开始工作的Moby和口哥真的辛苦了。</br>
<li><a href="">00:30:37</a> 700米众生相</li></br>
姿态万千的人们好像游戏中未激活的小怪，再加上烂尾楼，有种魔幻的感觉。</br>
<li><a href="">00:32:22</a> 媒体招待极好</li></br>
当E3不在，作为媒体参加SGF的感受反而变好了，到处蹭吃蹭喝的。</br>
<li><a href="">00:33:50</a> 有酒有茶</li></br>
玩得开心，喝得舒服。</br>
<li><a href="">00:35:14</a> 领掌员</li></br>
专门负责拍手叫好，甚至可以注册成为组织中的会员，去各种活动现场领掌欢呼。</br>
<li><a href="">00:36:14</a> 现场氛围超嗨</li></br>
每个游戏都有人欢呼，氛围非常热闹。</br>
<li><a href="">00:36:53</a> 《地狱已满2》</li></br>
《地狱已满2》（NoMoreRoominHell2）是一款8人合作动作恐怖游戏。你将独自启程，于黑暗中寻找朋友，并一起存活下来——而且是在一个可无止境重玩且危机四伏的末日丧尸世界中。据悉，八位合作玩家将在一个巨大地图的不同地点分散出现，发挥各自的机智，用尽求生本能，努力会合并存活，对抗势不可挡的丧尸们。玩家们必须交流策划逃生方案，因为每个暗处都危机四伏。在一波波丧尸中用蛮力砍杀出一条血路——或者智取也行。任何场景都不只一种应对方式，但是角色永久死亡机制意味着每次失误都会面临巨大后果，因为这些丧尸能察觉到你的一举一动、一声一响。<a href="https://store.steampowered.com/app/292000/No_More_Room_in_Hell_2/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:21</a> Power Rangers</li></br>
呈现经典90年代风格、孩之宝正版授权的《恐龙战队》（PowerRangers）新作《恐龙战队Rita'sRewind》公开，将于年内在各大平台发售。<a href="https://store.steampowered.com/app/2816870/Mighty_Morphin_Power_Rangers_Ritas_Rewind/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:34</a> 点名批评</li></br>
部分展片的音乐太吵，音浪强到42后悔没有拿耳塞。</br>
<li><a href="">00:38:23</a> Guerrilla Collective</li></br>
GuerrillaCollective分享重大新游戏公告、揭秘、预告片首映、新游戏玩法等。参与的人大概能分为三类，展出游戏的独立游戏开发者、行业内从事者以及媒体，大家在现场可以爽玩游戏（以及蹭吃蹭喝）。</br>
<li><a href="">00:39:19</a> Fallen Aces</li></br>
FallenAces由TreyPowell和JasonBond开发，NewBloodInteractive发行的FPS黑色犯罪游戏。游戏背景设定在90年代，画面风格就像漫画一样。进入一个充满英雄、恶棍、犯罪、腐败和背叛的世界！ACES是SwitchbladeCity的守护者，他们正在一个接一个地被击倒。现在，只有一人用两只拳头才能查明真相。游戏跨越三集和数十个关卡，并配有全程配音的手绘漫画过场动画。世界是你的武器，使用拳头、刀子、管子、球棒、垃圾桶、煎锅、手枪、猎枪、射钉枪、鱼叉枪、汤米枪等夺回弹簧刀城。选择您的路径，使用隐身，大声走或尝试两者的混合。100％原创手绘艺术和动画（无AI）让游戏栩栩如生。数百行真实的时代黑帮对话为《FallenAces》中的众多人物和地点注入了个性。<a href="https://store.steampowered.com/app/1411910/Fallen_Aces/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:32</a> CULTIC</li></br>
CULTIC是一款恐怖风格的复古射击游戏，专注于激烈的枪战、开放式的战斗和环境互动。1963年末，新格兰德维尔市正处于全县犯罪浪潮的浪潮之中：人们被绑架、失踪或被直接谋杀，而没有明显的线索。你扮演的是现已失宠的侦探，他曾负责调查此案，因虚假的不当行为指控而被免职。侦探决定亲自处理此事，他决定追随他掌握的最后一条线索：旧新格兰德维尔精神病院的场地。然而，到达后不久，他被不明身份的袭击者袭击，并被扔在树林里等死。最后，他在一个浅坟中醒来，周围都是尸体，陷入了一场噩梦。<a href="https://store.steampowered.com/app/1684930/CULTIC/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:42</a> 整活广告</li></br>
NewBloodInteractive的整活广告，下一个画面的内容是：WELOVEYOUWEMISSYOUWEHATEMONEY</br>
<li><a href="">00:41:09</a> 3D Realms</li></br>
前段时间，3DRealms公司的创始人ScottMiller在X平台上公布了公司的裁员消息。此次裁员波及多名员工，包括老牌设计师MichaelMarkie等人。据了解，Embracer集团于2021年8月收购了3DRealms，并在去年5月宣布由于一项“开创性”的战略合作计划失败，将关闭多家工作室。</br>
<li><a href="">00:41:23</a> boomer shooter</li></br>
“boomershooter”（有时被译作老式射击游戏）指的是90年代的第一人称射击游戏（如《Doom》和《Quake》），以及以那种风格制作的现代游戏浪潮。</br>
<li><a href="">00:42:12</a> Grit and Valor 1949</li></br>
《铁锈风云》（GritandValor1949）由MilkyTeaStudios开发，MegabitPublishing发行。在这款平行世界第二次世界大战柴油朋克实时战术Roguelite游戏中指挥一支精英机甲小队。加速思考、对抗邪恶轴心国，消灭他们的总部。升级您的机甲和驾驶员，并制定新的策略来击败敌人！<a href="https://store.steampowered.com/app/1911860/_/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:17</a> 革命的实时战术玩法</li></br>
每进入一个新的地区和战场，都会面临新的挑战，包含敌人阵容和地形的独特组合。加速思考，将您的机甲移动定位，以抵御攻击，同时保卫您的指挥车。运用地形和其它战术优势，将是完成任务目标的关键！</br>
<li><a href="">00:45:01</a> 重组、重建、重部署</li></br>
准备好进行各种不同面貌的任务，因为战场、您所面对的敌人和获得的奖励每一次都不一样。请记住，如果您的指挥车遭摧毁，您的任务就宣告结束，必须返回反抗军基地，升级您的小队，重新制定战略！</br>
<li><a href="">00:45:32</a> 建造终极机甲小队</li></br>
您可以自由自定义和配置您的机甲小队与驾驶员，针对每个新任务调整战术。取得英勇值来升级驾驶员的专属能力，并取得废料来升级您的机甲，以在战场上取得优势</br>
<li><a href="">00:45:50</a> Into the Breach</li></br>
《陷阵之志》（IntotheBreach）是由SubsetGames制作发行的回合制策略游戏。残存的人类文明受到了地球下方滋生的巨型生物的威胁。您必须控制未来的强大机甲抵御外星威胁。在这个回合制策略游戏中，每次拯救世界的尝试都会随机生成新的挑战。<a href="https://store.steampowered.com/app/590380/Into_the_Breach/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:12</a> Stromgate</li></br>
《风暴之门》（Stromgate）是由前暴雪开发者组成的FrostGiantStudios（冰霜巨人工作室）制作的，设定在全新科幻奇幻宇宙中的下一代实时战略游戏。玩家可以指挥机甲守卫地球，或者作为两个入侵外星阵营之一入侵地球。探索不断发展的战役，以3人组队合作对抗AI，或以1v1模式对战。<a href="https://store.steampowered.com/app/2012510/Stormgate/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:16</a> Tim Morten</li></br>
TimMorten曾任《星际争霸II》的制作总监，也是该游戏的前首席制作人。他于2019年底离职，并在随后和《魔兽争霸3》战役设计师TimCampbel正式对外宣布成立新工作室——FrostGiant。</br>
<li><a href="">00:47:42</a> 与Tim Morten闲聊</li></br>
42与TimMorten聊了Stromgate最新的内容，以及一些幕后故事。</br>
<li><a href="">00:49:58</a> 预约游戏小技巧</li></br>
趁着大家都是舟车劳累的状态，上午去可以蹭玩很多没能成功预约的游戏。</br>
<li><a href="">00:50:51</a> Replaced</li></br>
《REPLACED》是由SadCatStudios开发，Coatsink发行的2.5D科幻复古未来主义动作平台游戏。玩家扮演的是一个被困在人类身体内、违背自己意愿的人工智能R.E.A.C.H.。REPLACED融合了电影平台风格、像素艺术和自由流动式格斗作战模式，讲述了一段发生在另一个20世纪80年代的反乌托邦故事，情节引人入胜。<a href="https://store.steampowered.com/app/1663850/REPLACED/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:50</a> 《艾诺提亚：失落之歌》</li></br>
《艾诺提亚：失落之歌》（Enotria:TheLastSong）是一款JyammaGames制作发行的类魂游戏。故事发生在一个阳光明媚的美丽世界，灵感来自意大利民间传说，在那里最明亮的太阳会投射出最黑暗的阴影。戴上独特的角色改变面具，面对强大的敌人，并利用Ardore的力量改变现实，以解开Enotria的秘密。该游戏三次跳票，精准撞车三款大作（分别是《艾尔登法环：黄金树幽影》、《黑神话：悟空》和《战神：诸神黄昏》PC版）。<a href="https://store.steampowered.com/app/2102450/Enotria_The_Last_Song/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:45</a> 《堕落之王》</li></br>
《堕落之王》（LordsOfTheFallen™2014）是由CIGames、Deck13开发的一款奇幻动作RPG游戏，于2014年10月28日发行。本作背景设定在一个魔幻世界中，讲述了人与神的故事，这里神灵被人类打败，玩家扮演的人类Harkyn则需要反抗超自然邪恶力量的压迫统治。<a href="https://store.steampowered.com/app/265300/Lords_Of_The_Fallen_2014/?curator_clanid=32970584"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:52</a> 面具是特色</li></br>
在《艾诺提亚：失落之歌》中，不同面具各具特色，美术也非常有特点，但受技术力不足的原因，战斗体验稍显逊色。</br>
<li><a href="">00:57:07</a> S.T.A.L.K.E.R. 2</li></br>
《潜行者2：切尔诺贝利之心》（S.T.A.L.K.E.R.2:HeartofChornobyl）是由乌克兰游戏开发商GSCGameWorld开发并发行的第一人称生存恐怖游戏。预定登陆PC（Windows）与XboxSeriesX/S平台。这将是潜行者系列第四部作品，亦是系列首部登陆主机的作品。<a href="https://store.steampowered.com/app/1643320/2/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:04</a> 《影之刃：零》</li></br>
《影之刃：零》是由灵游坊自主研发及发行、虚幻5引擎打造的黑暗武侠题材、第三人称动作冒险游戏，拥有深沉黑暗的艺术风格、快节奏的战斗以及将中国武术和蒸汽朋克融合的虚构世界。链接为玥玥的试玩体验文章：《“熟悉的新鲜感”让我找回了久违的兴奋，<影之刃零>闭门试玩》。<a href="https://www.gcores.com/articles/182919"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:43</a> 线下试玩评价极高</li></br>
角色动作、技能演出和战胜后的“斩”字等内容都非常吸引人的眼球，战斗镜头和节奏把握得也很好。</br>
<li><a href="">00:59:37</a> ACT和ARPG</li></br>
动作游戏（ActionGame，ACT）是电子游戏类型的一种，它强调玩家的反应能力和手眼的配合。动作游戏的剧情一般比较简单，主要是通过熟悉操作技巧就可以进行游戏。这类游戏一般比较有刺激性，情节紧张，声光效果丰富。世界著名的动作游戏系列有战神系列、忍者龙剑传系列、鬼泣系列、猎天使魔女系列。动作角色扮演游戏（actionrole-playinggame，ARPG）是电子游戏类型的另外一种。意指将动作游戏、角色扮演游戏（RPG）和冒险游戏的要素合并的作品。大部分此类型是要让玩家通过操作来击杀所有敌人。具体上来说，基本型是具备使角色成长继续冒险的RPG要素、对于战斗场景的动作性处理（非选项式战术，考虑到操作时差等的处理）、解决隐藏谜题或机关的冒险游戏要素等。</br>
<li><a href="">01:00:58</a> 杀气</li></br>
通常的动作游戏中有常见的“蓝条”（ManaBar）、“体力条”（StaminaBar）和“架势槽”（PostureMeter）等等，而《影之刃零》的“杀气槽”可以说并不是它们，但也可以说都是它们。对“战斗资源条”进行玩法创新的游戏你可能会想到《卧龙：苍天陨落》，《影之刃零》也同样对“战斗资源条”进行了创新性的尝试，而相较于《卧龙》更鼓励不停进攻的“气势条”，《影之刃零》的“杀气槽”设计则显得更加友好，也给玩家更多的选择余地。</br>
<li><a href="">01:02:45</a> 步法精良</li></br>
脚下的步法动画制作非常讲究。</br>
<li><a href="">01:03:40</a> 做出有“侠”气的ACT</li></br>
摆脱前人的影子，做出自己的味道。</br>
<li><a href="">01:05:08</a> 《万智牌无疆新宇宙 ：刺客信条》</li></br>
今年夏天，Assassin'sCreed®将与万智牌联手，为您带来一次史诗般的体验。在MagicCon上，我们首次预览了这个系列。现在，请让您的牌手做好准备，跟随备受欢迎的刺客，穿梭古迹之间——过往由他们探索。</br>
<li><a href="">01:06:21</a> Blumhouse 旗下游戏</li></br>
Blumhouse在SGF上公布了旗下游戏的混剪，其中包括《FeartheSpotlight》《Crisol:TheaterofIdols》《GraveSeasons》《SLEEPAWAKE》《TheSimulation》以及《ProjectC》。其中《FeartheSpotlight》讲了两位同学玩通灵板的故事。</br>
<li><a href="">01:09:07</a> 《流放之路2》</li></br>
《流放之路》（PathofExile，PoE）是一款由新西兰GrindingGearGames公司所开发的免费动作角色扮演游戏。其系列第二作《流放之路2》将于年底在PC与主机平台开启Beta测试。《流放之路2》以初代故事发生20年后的的世界为舞台，分为七章进行剧情叙事，玩家可以选择体验二代和初代剧情战役，但游戏终局和玩法格局不会变。本作将结合过去六年的许多赛季特色，游戏引擎在新作中得到升级改进，拥有全新开场和职业选择动画。玩家将在熟悉的游戏场景内，展开全新的冒险篇章。<a href="https://www.gcores.com/articles/182843"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:40</a> 《流放之路》技能系统</li></br>
《流放之路》系列的技能搭配与联动极其丰富，除了攻击或法术技能，还有各种光环、捷或召唤物等技能。《流放之路2》主机版也针对技能栏翻页进行了快捷键设计，同时还加入了详细的可交互游戏内百科全书。当你在查看全新装备与技能的解释时，可以直接点击详情中的词条来打开百科全书，查看介绍。</br>
<li><a href="">01:13:37</a> 全新召唤玩法的女巫</li></br>
《流放之路2》公布了角色女巫的召唤玩法介绍预告，女巫可以通过类似保留的方式来消耗“灵魂”这种资源召唤仆从。在技能页面中，你可以选择奖灵魂花费在不同种类的仆从上来进行自动。即使在战斗中仆从死亡，过一会他们也会自动复活。随着等级提升，或其他方式，灵魂的最大值也会增加，届时我们可以同时召唤更多仆从。此外，我们还能控制仆从来为我们进行交互，如打开箱子或门等。多数召唤生物还拥有号令技能，例如在演示中的神射手仆从可以射出瓦斯箭制造一片毒云。另外通过一些技能攻击到敌人或地面的尸体可以制造出临时召唤物。利用献祭类技能，可以为召唤物带来临时增益。通过“束缚灵体”技能，我们可以收集任意敌人的灵柩，并在未来用于召唤。而且这样召唤出来的仆从即使死亡也回自动复活。<a href="https://www.gcores.com/articles/183272"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:07</a> 《沙丘：觉醒》</li></br>
《沙丘》衍生的开放世界大型多人在线生存游戏《沙丘：觉醒》（Dune:Awakening）由Funcom开发和发行。它将生存游戏的创造性和多人在线游戏的社交性相结合，打造出独特的开放世界生存MMO。玩家将在Arrakis星球上展开冒险，与电影和小说中的角色相遇，结识新的盟友，深造自己的角色，并准备好面对这个瞬息万变的星球上的一切危机。登上宇宙之间至险恶的行星，与千万玩家争夺生存的权力，站稳脚跟，称霸一方。本作既有沙盒生存游戏的艰苦与创意，又有大型多人在线游戏的社会互动，将向玩家奉上一款与众不同、恢弘壮大的开放世界大型多人在线生存游戏。<a href="https://store.steampowered.com/app/1172710/Dune_Awakening/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:38</a> 《雾锁王国》</li></br>
《雾锁王国》（Enshrouded~霧の王国，Enshrouded）是由KeenGames开发的生存动作角色扮演游戏。2024年1月24日发行了游戏的抢先体验版。该游戏是从第三人称视角游玩的生存动作角色扮演游戏，支持最多16名玩家同时游玩。游戏世界设定在Embervale王国，一个玩家可以自由探索的开放世界。玩家可以在游戏中建立基地、收集资源或者制作新装备。玩家将能够召唤非玩家角色至自己的基地，他们能为玩家提供新的制作配方和任务。玩家还可以探索被一层厚厚的雾覆盖的区域，名为“迷雾”。玩家能停留在区域的时间有限，超出期限角色就会死去。玩家能在迷雾区域找到战利品和宝箱，这些物品会定期重新生成。<a href="https://store.steampowered.com/app/1203620/Enshrouded/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:06</a> 区域划分</li></br>
在《沙丘：觉醒》中，不同的玩家区域会同处于一个大地图。</br>
<li><a href="">01:17:59</a> 《流放者柯南》</li></br>
《流放者柯南》是一款由Funcom开发并发行的生存类多人网络求生游戏，适用于PlayStation4、Windows和XboxOne。游戏以《野蛮人柯南》的世界为背景，自定义可玩角色被柯南救出，开始了他们的旅程。通过单人游戏或多人合作的形式在辽阔开放的沙盒世界中生存下来，把你的家园建造成一个王国，并称霸一方！<a href="https://store.steampowered.com/app/440900/Conan_Exiles/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:45</a> 游玩角色</li></br>
角色创建系统元素丰富、细致，门泰特和贝尼·杰瑟里特之类的专业人士也会教授各类技能与能力，便于你构建自己的身份，培养自己的实力。可以成为专门领域的大师，也可以成为多才多能的高手，你的穿着会体现你的派系，你的所为会成为世间传颂的事迹。游戏为第三人称视角战斗，既有命悬一线的伏击，也有场面宏大的战役，需要步兵与陆空载具紧密配合。无论是霍尔茨曼装置还是各类远程武器，充分利用你能调用的所有装备。运用帝国几大高校教授的近战技巧和其他能力，突破人类的极限。<a href="https://www.gcores.com/articles/178498"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:27</a> 休息一下</li></br>
音乐为Lady&Bird的StephanieSays，专辑为Lady&Bird。<a href="https://music.163.com/song?id=2922570"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:06</a> Battle Aces</li></br>
《星战王牌》是由UncappedGames开发并发行的即时战略游戏。在这里你将捍卫自己的基地、升级技术、攻打敌方核心、定制阵容、部署战略组合以杀出一条血路，并最终成为顶尖的无人机飞行员——星战王牌！星战王牌作为一款新世代实时战略游戏，将战略深度拓广到了对局开始之前。玩家可以在每场比赛前部署8个不同技术等级的独特单位，并以此对阵容进行自定义组合。<a href="https://store.steampowered.com/app/2682180/Battle_Aces/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:21:18</a> 简化的RTS</li></br>
通过将多项创新设计结合在一起，游戏可以帮助玩家以最快的方式投入到战斗中！自动化资源收集、预设扩张计划和单位瞬间生成等机制，让玩家能够更专注于激烈的战局之中。</br>
<li><a href="">01:22:09</a> 战略上信息透明</li></br>
在界面上的巨大创新使玩家能够看到对手的战术决策（例：技术升级或资源扩张），让战略时机选择变得更加重要。此外，仅通过操作界面上两个全局菜单，玩家就可以对大规模军队实现无缝控制。这些改变使得游戏易于学习，但又具有更高的操作上限，带来无限的可复玩性！</br>
<li><a href="">01:22:45</a> 操作更为简便爽快</li></br>
仅通过操作界面上两个全局菜单，玩家就可以对大规模军队实现无缝控制。这些改变使得游戏易于学习，但又具有更高的操作上限，带来无限的可复玩性！</br>
<li><a href="">01:24:44</a> “一打一造”</li></br>
由两位玩家操纵一个阵营，通过分工进行运营和正面操作让游戏的操作难度大幅简化，并最大化展现出一个种族的特性，可以将平时一个人无法完成的极限操作和运营通过两个人合作展现。</br>
<li><a href="">01:25:50</a> steam页面已上线</li></br>
链接为BsttleAces的steam页面。<a href="https://store.steampowered.com/app/2682180/Battle_Aces/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:27</a> 贝拉斯科剧院</li></br>
贝拉斯科剧院（BelascoTheatre）是美国纽约市曼哈顿中城剧院区西44街111号的一座百老汇剧院。它最初称为施托伊弗桑特剧院（StuyvesantTheatre），由建筑师乔治·凯斯特为剧院经理大卫·贝拉斯科设计建造于1907年。剧院共有三层、1,016个座位，自1948年以来一直由舒伯特组织运营。剧院的立面和内部都是纽约市地标。</br>
<li><a href="">01:26:58</a> 《星球大战：亡命徒》试玩厅</li></br>
试玩厅对预告片中出现的场景进行了还原。</br>
<li><a href="">01:28:05</a> Star Wars Outlaws</li></br>
《星球大战：亡命之徒》(StarWarsOutlaws)是一款即将推出的动作冒险游戏，以星球大战宇宙为背景，由MassiveEntertainment开发，Ubisoft在LucasfilmGames授权下发行。在《星球大战：亡命徒》中，玩家将体验发生在《帝国反击战》和《绝地归来》之间的全新故事。你将扮演凯·维斯——一名刚刚崭露头角的恶棍——并与好搭档尼克斯一起，在凶险的宇宙中寻求自由，设法开启全新的生活。你可以通过战斗、偷窃或是智取，在银河系当中的各大犯罪集团间自由周旋，并登上银河帝国系的最高通缉名单。<a href="https://www.ubisoft.com/en-gb/game/star-wars/outlaws"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:28:54</a> 《神秘海域》</li></br>
《神秘海域》系列（Uncharted）是索尼互动娱乐（SIE）旗下工作室顽皮狗为PlayStation平台开发的动作冒险游戏系列，由艾米·亨尼格创造。故事跟随宝藏猎人内森·德雷克到世界各地解开不同历史谜团。</br>
<li><a href="">01:29:35</a> 第一个Demo</li></br>
第一关中，凯在一个小行星带的快速混战后逃脱了帝国巡逻队的搜索。这一关攀爬的游玩体验非常神奇。</br>
<li><a href="">01:32:53</a> 关卡结尾的战斗</li></br>
需要借助环境击败敌人。</br>
<li><a href="">01:33:28</a> 纵向层次</li></br>
整体场景设计极好。</br>
<li><a href="">01:34:33</a> 第二个Demo</li></br>
第二关中，凯探索了一艘毁坏的飞船，抓握攀爬着通过了迷宫般残破不堪的平台和摇摇欲坠的通道。潜行关卡的设计非常稚嫩，但武器着实厉害。</br>
<li><a href="">01:36:45</a> 掩体</li></br>
游戏中并没有做什么掩体的交互，但战斗时还是需要依靠掩体来射击。</br>
<li><a href="">01:37:59</a> 开锁和解密码</li></br>
Demo中还有假难为人的两个节奏开锁环节和一个解码环节。</br>
<li><a href="">01:39:30</a> 任务交接</li></br>
任务交接的氛围非常“江湖”，选择也会影响剧情。</br>
<li><a href="">01:41:30</a> 第三个Demo</li></br>
第三关中，凯找到了一个被偷的神器——当然是把它又偷了回来。这一关是空战关。</br>
<li><a href="">01:44:08</a> 体感无缝的飞行</li></br>
指向星球飞行并进入星港。</br>
<li><a href="">01:44:41</a> 热闹的星港</li></br>
星港熙熙攘攘的人群将氛围感营造得极强。</br>
<li><a href="">01:45:36</a> 《霍格沃茨之遗》</li></br>
《霍格沃茨之遗》（HogwartsLegacy，香港和台湾译作“霍格华兹的传承”，中国大陆又译作“霍格沃兹：遗产”）是由AvalancheSoftware开发、华纳兄弟互动娱乐经由门钥匙游戏品牌发行的开放世界动作角色扮演游戏。该游戏以魔法世界为背景，并基于J.K.罗琳所创作的《哈利·波特》系列小说改编。<a href="https://store.steampowered.com/app/990080/_/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:45:55</a> 42的问题</li></br>
游戏中多少个星球，每个星球多大？</br>
<li><a href="">01:47:06</a> 整体感受</li></br>
《星球大战：亡命徒》是《星球大战》粉丝向游戏更进一步的作品。</br>
<li><a href="">01:47:38</a> 《星球大战 绝地：幸存者™》</li></br>
《星球大战绝地：幸存者》（StarWarsJedi:Survivor）为2023年发行的动作冒险游戏，由RespawnEntertainment开发并由EA发行。《星球大战绝地：幸存者》的背景设定在《星球大战绝地：组织殒落》事件发生五年后，其故事与欧比旺·克诺比系列同时发生。故事讲述了绝地武士凯尔·凯斯蒂斯（卡梅隆·莫纳汉饰）在敌对的银河帝国中寻求生存的故事。Respawn表示，主角凯斯蒂斯必须“不惜一切代价保住性命”，成为第66号命令后为数不多的幸存绝地武士之一。他最新的对手是科洛桑的一位神秘的Pau'an帝国参议员，他做了一笔危险的交易。<a href="https://store.steampowered.com/app/1774580/_/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:47:46</a> 主题乐园</li></br>
《星球大战：亡命徒》就像一个《星球大战》的主题乐园。</br>
<li><a href="">01:49:14</a> 霍格沃茨</li></br>
在《霍格沃茨之遗》中，学校霍格沃茨里随处可见各个学院的学生，魔法学校的气氛营造得非常出色。</br>
<li><a href="">01:49:39</a> 射击体验</li></br>
枪支设计得较为工具化。</br>
<li><a href="">01:50:14</a> 潜行暗杀</li></br>
在尼克斯（Nix）的帮助下，一拳给对方干晕！</br>
<li><a href="">01:50:47</a> 育碧区的媒体招待</li></br>
有好喝的洋葱汤可太棒了！</br>
<li><a href="">01:51:42</a> 《刺客信条：影》</li></br>
《刺客信条：影》由育碧魁北克工作室领衔研发，将于11月15日在全球发售，并将登陆PlayStation5、XboxSeriesX|S、采用Apple芯片的Mac（限MacAppStore）以及PC平台（仅限育碧商城）。此外，育碧也宣布《刺客信条：影》将于晚些时候登陆iPad。在这部即将推出的《刺客信条》系列续作中，玩家将沉浸于16世纪日本的混沌之中。<a href="https://zh-cn.ubisoft.com/ac_shadows"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:51:53</a> 《刺客信条：奥德赛》</li></br>
《刺客信条：奥德赛》（Assassin'sCreedOdyssey）是一款由育碧魁北克开发，育碧发行的动作角色扮演游戏，是刺客信条系列的第二十部作品和第十一部主系列作品。与系列前作相比加强了角色扮演元素。游戏将包含对话选项、分支任务和多结局。玩家可选择女性主角Kassandra或者男性主角Alexios。游戏中的等级设置让玩家在战斗时无法使用袖剑对高等级敌人一击必杀。<a href="https://store.steampowered.com/app/812140/Assassins_Creed_Odyssey/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:52:16</a> 双主角实机试玩演示</li></br>
游戏演示任务发生在丹波的福知山城下，奈绪江和弥助正在追捕一名堕落的大名。游戏演示展示了两位可玩英雄之间的动态互补：奈绪江是敏捷而隐秘的忍者，弥助是专注于战斗的武士。游戏开始时，他们站在对立的阵营，但最终他们会为了共同的目标而团结起来。随着他们为日本开启新时代，玩家将在开放世界中随时切换角色，并利用他们独特的技能和武器组合来应对各种情况，以不同的方式面对各种敌人。</br>
<li><a href="">01:53:54</a> 历史质感很弱</li></br>
对日本文化比较熟悉的亚洲朋友来说，《刺客信条：影》的历史质感较弱。</br>
<li><a href="">01:54:25</a> 试玩中的展示</li></br>
实际试玩展示中，会多一些操作和失误，以展示各种机制。</br>
<li><a href="">01:55:25</a> 水遁！</li></br>
叼着中空的棍子在水下潜行可太酷了！然而刺杀的仪式感演出仍较弱。</br>
<li><a href="">01:56:29</a> 大力出奇迹</li></br>
弥助解谜的核心就是直接撞门。</br>
<li><a href="">01:57:52</a> 另一种模式</li></br>
随后试玩展示了只选择奈绪江，将敌人逐一干掉。</br>
<li><a href="">01:58:16</a> 环境对游玩过程的影响</li></br>
在暴风雨中，敌人的视野会变差；在冬天，湖水会被冻住，无法进行水下潜行，敌人也会改变位置，扎堆烤火。</br>
<li><a href="">01:59:27</a> 等级还有么？</li></br>
有，但并不以能否一击刺杀的形式展现。弥助和奈绪江拥有各自的技能树和装备，但共享经验值、收集的武器和资源。除了角色个人故事，玩家可以全程选择其中一位角色进行游戏，也可以随时切换。</br>
<li><a href="">02:02:14</a> 支线任务</li></br>
本作的支线任务尽量向系列旧作奥德赛看齐。</br>
<li><a href="">02:02:39</a> 天气和环境系统</li></br>
新的引擎升级允许季节系统的存在，让世界在春天、夏天、秋天和冬天不断变换。当前季节由您在战役中的进度决定，以保持历史准确性，但每个时期都会经历一些“步骤”来营造真实感。每个季节都有与游戏玩法相关的独特功能。例如，在春季和夏季，当植物开花时，会有灌木丛和长草可以隐藏。随后，在秋季和冬季，这些植物会死亡，从而消除隐藏点。冬天水也会结冰，这会阻止您进入水池和池塘。屋顶边缘会形成冰柱，如果受到干扰，冰柱就会掉落，可能会暴露你的位置。季节也会影响NPC的行为。夏天，敌方武士会穿过灌木丛寻找你。在冬天，敌人会靠近火和温暖的地方，可能会为你开辟新的、更寒冷的道路。完全动态的天气系统根据地区和季节提供适当的气候条件。恶劣的天气，如大雾、呼啸的狂风和雪，会影响敌人的视觉和声音。暴风雨是掩盖玩家脚步的机会。</br>
<li><a href="">02:04:06</a> 从玩法进行总结评论</li></br>
游戏的历史质感并没有带来更多魅力，战斗感受与奥德赛区别不大，因此最值得期待的就是天气系统实现得如何。</br>
<li><a href="">02:07:49</a> 42的随意猜测</li></br>
育碧蒙特利尔工作室和魁北克工作室交替做刺客信条，风格就能左右横跳。</br>
<li><a href="">02:09:12</a> 期待科隆游戏展</li></br>
刻板印象请再多来点。</br>
<li><a href="">02:10:03</a> 《荣耀战魂》</li></br>
《荣耀战魂》（ForHonor）是由育碧蒙特利尔开发，育碧发行的多人在线格斗砍杀游戏，支持MicrosoftWindows、PlayStation4和XboxOne平台，于2017年2月14日全球发行。游戏可让玩家在中世纪幻想世界中扮演历史出现过的战士们，当前阵营包括骑士、武士、维京人、武林还有漂泊者。游戏采用第三人称。<a href="https://store.steampowered.com/app/304390/FOR_HONOR/?l=schinese&curator_clanid=31716674"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:10:50</a> 回程</li></br>
要回家了，胃恢复了，在机场直接吃感动了。然而仍然没选到靠过道的位置。</br>
<li><a href="">02:11:44</a> 烧热水</li></br>
在机场狂喝热水，喝开心了。</br>
<li><a href="">02:12:13</a> 《封神第一部：朝歌风云》</li></br>
《封神第一部：朝歌风云》（CreationofTheGodsI:KingdomofStorms，或简称《封神第一部》），是2023年上映的中国奇幻史诗电影，也是系列电影“封神三部曲”的第一部。本片改编自16世纪的中国古典神话小说《封神演义》（前三十三回与第三十七回）和话本《武王伐纣平话》。</br>
<li><a href="">02:14:28</a> 《黑客帝国：矩阵重启》</li></br>
《黑客帝国：矩阵重启》（TheMatrixResurrections）是一部于2021年上映的美国科幻动作片，由拉娜·沃卓斯基执导，并与亚历山大·赫蒙和大卫·米切尔共同撰写剧本。此片为2003年电影《黑客帝国3：矩阵革命》的续集、“黑客帝国系列”的第四部作品。</br>
<li><a href="">02:15:25</a> Jonathan Wick</li></br>
约翰·威克（JohnWick）是《疾速追杀》系列电影及作品中的主要角色，初次登场于《疾速追杀》（JohnWick）系列电影第一部（2014年10月），由基努·里维斯饰演。全名乔纳森·威克（JonathanWick），一名苏联裔美国人，是一名传奇的职业杀手，在杀手界受到很多杀手敬重。</br>
<li><a href="">02:15:44</a> 气精神了</li></br>
看完电影非常生气，头也不晕脑也不涨了，飞机此时也正好落地。感受到5G信号的时候，情绪直接到位。</br>
<li><a href="">02:17:09</a> 42的奇妙见闻</li></br>
傍晚时分，这些无家可归的人们仿佛是从地里长出来的。</br>
<li><a href="">02:19:02</a> 旅行的最后一天</li></br>
也不知道能再做点什么，不过只要一想到回家就很高兴。</br>
<li><a href="">02:19:30</a> 梦一样的展会旅程</li></br>
很多游戏现场体验比看播片的感受更好。线下也能多玩游戏，多认识朋友。只是过长的旅程让这些经历变得好似梦一般。</br>
<li><a href="">02:21:15</a> 感谢各位收听！</li></br>
感谢各位朋友收听本期节目，期待与大家在下一期节目中重逢！歌曲是来自Lady&Bird的SuicideIsPainless，专辑为Lady&Bird。<a href="https://music.163.com/song?id=2922574"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:22:01</a> 【广告】有声书《全息玫瑰碎片》</li></br>
赛博朋克之父、当今世界科幻领军人威廉·吉布森唯一短篇杰作选，笔耕不辍数十载，仅此一部精华短篇集，集结吉布森十篇先驱佳作，科幻文坛的不朽经典！本书荣获轨迹奖“有史以来最佳科幻小说集”提名，位列ALLSCIFI评选的“威廉·吉布森作品综合排名”榜首，其中的10篇小说共获得2次雨果奖、4次星云奖、1次极光奖、1次英国科幻协会奖最佳短篇小说提名，8篇小说在《轨迹》杂志年度读者投票中名列前茅。就是这本书发明了“赛博空间”，超前《黑客帝国》17年！1982年创造“赛博空间”，万维网还未发明，“赛博朋克圣经”《神经漫游者》的故事源头，《黑客帝国》借鉴致敬。《全息玫瑰碎片》有声书，机核网及机核App独家上线中！<a href="https://www.gcores.com/albums/124"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]看好英格兰……吗？乱聊欧洲杯2024——小组赛篇</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183867</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/53a69982-c494-4489-a2a8-aba2e257cc2b.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/7cec2d433c619ad3362e1db9a68c8f05-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/53a69982-c494-4489-a2a8-aba2e257cc2b.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:59:39</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>2024年欧洲杯的小组赛激战正酣，今年我们继续凑热闹，龙马和Wing拉上了有专业体育撰稿经验的柏亚舟，和换了全新球星发型的弓虎，开始了今年的聊足球节目。第一期，按照惯例，从小组赛聊起。</p>

<p>主播：Ryoma, ARNwing, 柏亚舟, 西园弓虎</p>
<p>点赞：291，评论：189，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
《Fire(OfficialUEFAEURO2024Song)(2024欧洲杯主题曲)》MEDUZA/OneRepublic/Leony<a href="http://163cn.tv/r7lRpfj"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
本期节目由龙马、Wing、柏亚舟和弓虎四位带来。</br>
<li><a href="">00:00:55</a> 柏亚舟</li></br>
新加入机核的小伙伴，自我介绍一下。柏亚舟老师之前做过足球编辑。<a href="https://www.gcores.com/users/166615/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:47</a> 《太阳报》</li></br>
《太阳报》（英语：TheSun）是富商默多克拥有的新闻集团（NewsCorporation）旗下的一份小开型日报。1964年，《太阳报》为取代被卖盘的《每日先驱报》（DailyHerald）而创办。《太阳报》初期销量不好，于是被转售予传媒大亨梅铎。该报正于此时转为小报型报刊。《太阳报》转型后加入大量的通俗内容，不过仍然维持亲工党的立场。该报因而销量激增，1970年起更推出著名的“三版女郎”（Page3Girl）。第三页女郎原先只是著名模特儿的写真，后来形式转为每天登场的上身裸女。</br>
<li><a href="">00:02:09</a> 欧洲杯2024</li></br>
2024年欧洲足球锦标赛（英语：UEFAEuro2024），简称2024年欧洲杯、2024年欧锦赛（Euro2024），是第17届四年一度的欧洲足球锦标赛，由欧洲足联组织。赛事于2024年6月14日至7月14日期间在德国举行。</br>
<li><a href="">00:04:11</a> 死亡之组</li></br>
D组的四个队伍分别是——波兰，荷兰，奥地利和法国。</br>
<li><a href="">00:04:41</a> 匈牙利：瑞士</li></br>
六月十五日的第一轮比赛，比赛结果为1：3（匈牙利：瑞士）</br>
<li><a href="">00:04:46</a> 德国：匈牙利</li></br>
六月二十日的第二轮比赛，比赛结果为2：0（德国：匈牙利）</br>
<li><a href="">00:05:54</a> 德国队的表现</li></br>
截至目前德国队的积分是6分。</br>
<li><a href="">00:06:16</a> 《欧冠之后，又聊足球，录音笔 VOL.215》</li></br>
从姆巴佩聊到姆巴佩<a href="https://www.gcores.com/radios/182903"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:53</a> 早上一般不上班</li></br>
“上班就像放暑假！”</br>
<li><a href="">00:07:06</a> 英格兰教练索斯盖特</li></br>
加雷斯·索斯盖特，OBE（英语：GarethSouthgate，1970年9月3日—），英格兰足球运动员，司职后卫，退役后转任教练。现时担任英格兰国家足球队的主教练一职。</br>
<li><a href="">00:09:24</a> 塞尔维亚：英格兰</li></br>
六月十七日的第一轮比赛，比赛结果为0：1（塞尔维亚：英格兰）</br>
<li><a href="">00:10:22</a> 生气</li></br>
龙马认为英格兰球员的品质很优秀，但踢得不太行。</br>
<li><a href="">00:12:18</a> “66号公路”</li></br>
阿诺德的球员号码是66号，而66号公路是美国著名的一条公路。阿诺德作为一名进攻型后卫，防守能力比较差，被调侃为“66号公路”。</br>
<li><a href="">00:13:44</a> 链式防守</li></br>
链式防守（Catenaccio）或译十字联防，是一种重视防守的足球战术体系。这种战术体系拥有一条高效而有组织的防线。</br>
<li><a href="">00:15:28</a> 菲尔·福登</li></br>
菲利普·沃尔特·福登（英语：PhilipWalterFoden），是一名英格兰职业足球运动员，司职前腰与边锋，现效力于英超俱乐部曼城和英格兰足球代表队。</br>
<li><a href="">00:16:39</a> 更衣室问题</li></br>
指球员、教练等私下相处之间发生的一些问题。</br>
<li><a href="">00:16:58</a> 乐子人</li></br>
柏亚舟老师：就爱看踢得不好的比赛之后，球迷互骂！</br>
<li><a href="">00:18:09</a> 德布劳内</li></br>
凯文·德布劳内（荷兰语：KevindeBruyne，1991年6月28日—），比利时职业足球运动员，是当今世界最佳中场之一，目前效力于英超俱乐部曼城并担任副队长，同时是比利时国家足球队队长。他连续两年获得英格兰PFA足球先生的荣耀，在他之前仅有两人曾有这样的纪录。</br>
<li><a href="">00:18:31</a> 受伤</li></br>
2023-24赛季英超联赛第一轮，曼城对阵伯恩利的比赛中，德布劳内严重受伤，直到2024年1月14日客场对阵纽卡斯尔联的比赛时才替补复出。该场比赛，德布劳内贡献传射，助攻奥斯卡·巴布绝杀，成为曼城在开局不利的情况下，最终逆转获得史无前例的英格兰顶级联赛四连冠的重要转折点。</br>
<li><a href="">00:19:13</a> 比利时队</li></br>
目前的积分为0分。</br>
<li><a href="">00:20:19</a> 实力不行</li></br>
龙马老师认为，比利时就是实力不行。</br>
<li><a href="">00:20:31</a> 罗梅卢·卢卡库</li></br>
罗梅卢·卢卡库·博林戈利（法语：RomeluMenamaLukakuBolingoli，1993年5月13日—）出生于比利时安特卫普，是一名刚果民主共和国血统的比利时职业足球运动员，司职中锋。卢卡库在本届欧洲杯比利时队中的位置为前锋。</br>
<li><a href="">00:22:51</a> 年少成名</li></br>
2008/09赛季他才首次为安德莱赫特一队亮相，2009/10赛季他已经成为队中的主力射手。本赛季开始以来，卢卡库已经在比甲和欧洲赛事的21场比赛中攻入了12个进球，这还是在经常后备出场的情况下拿到的数据。在对阵里昂的比赛中，卢卡库代表安德莱赫特出战。虽然安德莱赫特最终落败，但是卢卡库却已16岁的年纪成为了欧洲联赛冠军杯史上最年轻的球员。在欧联杯小组赛最后一轮比赛，卢卡库梅开二度协助安德莱赫特以3-1击败阿贾克斯顺利出线，他也以16岁零218天的年龄，成为了欧洲赛事历史上第三年轻的进球球员。</br>
<li><a href="">00:23:19</a> 豉油鸡</li></br>
……没什么道理。</br>
<li><a href="">00:24:04</a> 特罗萨德</li></br>
莱安德罗·特罗萨德（荷兰语：LeandroTrossard；1994年12月4日—），比利时足球运动员，司职边锋，现效力英超俱乐部阿森纳。代表比利时国家足球队参加国际比赛。特罗萨德在本届欧洲杯比利时队中的位置为中场。</br>
<li><a href="">00:24:50</a> 某位著名NBA解说员</li></br>
打球一定要合理！</br>
<li><a href="">00:26:05</a> 比利时接下来的比赛</li></br>
比利时队组内接下来的两场比赛是对战罗马尼亚和乌克兰。</br>
<li><a href="">00:26:54</a> 法国队的表现</li></br>
法国队目前的积分为4分。</br>
<li><a href="">00:27:11</a> 姆巴佩受伤</li></br>
在北京时间18日凌晨结束的欧洲杯比赛中，法国队1:0小胜奥地利队。比赛最后阶段，姆巴佩在争顶头球时撞到对方球员肩部，随后痛苦倒地鼻血直流。被替换下场之后，戴着护具的他乘救护车前往医院。</br>
<li><a href="">00:27:41</a> 法国：奥地利</li></br>
六月十八日的第一轮比赛，比赛结果为0：1（奥地利：法国）</br>
<li><a href="">00:29:18</a> 恩戈洛·坎特</li></br>
恩戈洛·坎特（法语：N'GoloKanté，1991年3月29日—），是一名法国职业足球运动员，司职后腰。目前效力沙特职业足球联赛球队吉达联合及法国国家足球队。坎特在本届欧洲杯法国队中的位置为中场。</br>
<li><a href="">00:31:26</a> 卢卡·莫德里奇</li></br>
卢卡·莫德里奇（克罗地亚语：LukaModrić，1985年9月9日—）是一名克罗地亚职业足球运动员，司职中场，世界足坛现役传奇中场之一，目前效力于西甲俱乐部皇家马德里及克罗地亚国家足球队。莫德里奇在本次欧洲杯克罗地亚队中的位置为中场。</br>
<li><a href="">00:32:47</a> 克罗地亚：阿尔巴尼亚</li></br>
克罗地亚在2：1领先的情况下在最后十分钟被阿尔巴尼亚围攻，在补时阶段扳平比分！</br>
<li><a href="">00:33:19</a> 速度慢</li></br>
球运转的慢导致节奏慢。</br>
<li><a href="">00:34:56</a> 克罗地亚的第一场比赛</li></br>
6月16日的第一轮比赛，比分为3：0（西班牙：克罗地亚）</br>
<li><a href="">00:35:58</a> 差强人意</li></br>
表示大体上还可让人满意。</br>
<li><a href="">00:36:56</a> 格鲁吉亚</li></br>
本次欧洲杯为格鲁吉亚首次参赛。</br>
<li><a href="">00:38:21</a> 南美球队风格</li></br>
就是脏——by龙马</br>
<li><a href="">00:38:51</a> 欧洲杯球员</li></br>
欧洲杯球员的风格更像是一个工业体系中生产出来的球员，相比起有多种风格的世界杯会更加“无趣”一些。</br>
<li><a href="">00:39:36</a> 美洲杯2024</li></br>
2024年美洲国家杯（西班牙语：2024CopaAmérica）是第48届美洲国家杯赛事，是一项四年一度的国际性男子国家足球队的锦标赛，由南美洲足球协会各成员国代表队参加。本届赛事主办国为美国，美国是继2016年百年美洲杯后再度主办美洲国家杯。赛事在2024年6月20日至7月14日期间进行。</br>
<li><a href="">00:40:49</a> 德国：苏格兰</li></br>
6月154日第一轮比赛中的比分为5：1（德国：苏格兰）</br>
<li><a href="">00:41:40</a> 德国人的特性</li></br>
就是不客气。曾经去德国留学的Jerry老师有话说。</br>
<li><a href="">00:42:49</a> 英格兰球迷</li></br>
足球流氓是指那些在足球比赛时，通过一些暴力行为发泄的人。其中以英国足球流氓及加拉塔萨雷的疯狂球迷最为著名。</br>
<li><a href="">00:44:19</a> 土耳其队</li></br>
土耳其队目前的积分为3分。</br>
<li><a href="">00:44:55</a> 2008年欧洲杯1/4决赛</li></br>
土耳其1：1（点球3：1）克罗地亚。2008年欧洲杯8强战第二场激情打响，B组第一的克罗地亚迎战A组第二的土耳其。结果本届杯赛的逆转王土耳其点球大战3-1，总比分4-2战胜克罗地亚昂首挺进欧洲杯4强。比赛的高潮出现在加时赛最后3分钟，先是克罗地亚第119分钟打破僵局，就在所有人都以为比赛将结束时，土耳其的塞米赫竟然在补时第2分钟神奇扳平比分，比赛进入残酷的点球大战。点球大战克罗地亚人压力过大，4罚1中，土耳其3罚全中，最终将对手淘汰出局。<a href="https://sports.cctv.com/20081213/103077.shtml"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:08</a> 阿尔达·居莱尔</li></br>
阿尔达·居莱尔（土耳其语：ArdaGüler，2005年2月25日—）是一名土耳其足球运动员，司职前腰。现效力西甲球队皇家马德里，土耳其国家足球队成员。居莱尔在本届欧洲杯土耳其队中的位置为中场。</br>
<li><a href="">00:48:04</a> 意大利队</li></br>
意大利队目前的积分为3分。</br>
<li><a href="">00:49:06</a> 遇弱则弱</li></br>
遇强则强？</br>
<li><a href="">00:49:56</a> AC米兰</li></br>
米兰足球俱乐部（意大利语：AssociazioneCalcioMilan）是一家位于意大利北部伦巴第大区米兰市的足球俱乐部。为了和同在米兰的另一家足球俱乐部国际米兰区别，一般被称为AC米兰或米兰，目前于意大利足球甲级联赛比赛。</br>
<li><a href="">00:51:02</a> 尼科洛·巴雷拉</li></br>
尼科洛·巴雷拉（意大利语：NicolòBarella；1997年2月7日—），意大利足球运动员，现效力意甲俱乐部国际米兰，意大利国家足球队成员，司职中场。</br>
<li><a href="">00:53:09</a> 德国队</li></br>
目前表现最好的强队。</br>
<li><a href="">00:54:30</a> 德甲</li></br>
德国足球甲级联赛。是德国足球最高等级的赛事类别。</br>
<li><a href="">00:54:52</a> 瓜迪奥拉</li></br>
乔塞普·“佩普”·瓜迪奥拉·萨拉（加泰罗尼亚语：Josep"Pep"GuardiolaSala，1971年1月18日—），西班牙加泰罗尼亚前足球运动员、现役最佳足球教练之一。在13-16年担任德国豪门拜仁慕尼黑的主教练。</br>
<li><a href="">00:56:07</a> 不赢是原罪</li></br>
因为你不赢，所以哪哪都是问题……</br>
<li><a href="">00:56:56</a> 多样性</li></br>
多样性起来了，看着让人高兴。</br>
<li><a href="">00:57:09</a> 求求互联网，别再给外国人起中文昵称了，录音笔 VOL.212</li></br>
_(:з)∠)_<a href="https://www.gcores.com/radios/182695"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:43</a> 发挥到极致</li></br>
单一，但练到满级了。</br>
<li><a href="">00:59:43</a> 2012年欧洲足球锦标赛決賽</li></br>
在本场比赛中，基耶利尼在上场至21分钟时，因大腿再次受伤便要退下火线，此次提早换人打乱了意大利的部署。下半场第55分钟，替补蒙托里沃的蒂亚戈·莫塔上场仅3分钟便因大腿拉伤而被迫离场，意大利更因无名额可换只能以十人应战。西班牙队的大卫·席尔瓦、若尔迪·阿尔巴、托雷斯、胡安·马塔分别打进一球，结果西班牙以4比0击败意大利，成为欧洲足球锦标赛史上首支成功卫冕冠军的球队，今场比赛同时也是欧洲足球锦标赛史上比分最悬殊的决赛。</br>
<li><a href="">00:59:52</a> 2014年西班牙对荷兰</li></br>
在继4：0大胜意大利后，西班牙国家队的下一场比赛就1：5负于荷兰。</br>
<li><a href="">01:01:16</a> 英国球迷遭遇突发冲突！塞尔维亚与阿尔巴尼亚球迷纠纷惊人</li></br>
事起于阿尔巴尼亚与塞尔维亚球迷之间的冲突，由于某阿尔巴尼亚球迷偷袭了塞尔维亚球迷，激化了双方矛盾，导致球迷间爆发混战，桌椅纷飞。这两个国家因历史问题一直紧张不和，矛盾在此次事件中达到顶峰，而正巧几名英国球迷路过此地，陷入混战，其中一人头部受伤，被紧急送医。多亏德国警方及时介入平息了冲突，原来以为是英格兰球迷与塞尔维亚对立，实际上他们成了意外的受害者。<a href="https://www.sohu.com/a/786680013_121623398"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:55</a> 西班牙队</li></br>
西班牙队目前的积分为6分。</br>
<li><a href="">01:03:06</a> 亚马尔写作业</li></br>
年仅16岁的亚马尔参加本届欧洲杯，晚上还在酒店写作业的照片。</br>
<li><a href="">01:05:15</a> 变成了巴萨的形状</li></br>
过早加入体系对球员来说可能并不是好事。</br>
<li><a href="">01:06:44</a> 价格虚高</li></br>
龙马认为低龄球员的价格有点儿虚高了。</br>
<li><a href="">01:07:58</a> 飞速成长的年纪</li></br>
对16、7岁年级的球员来说成长的时间非常宝贵，所以如果受伤将会非常影响各方面的发育。</br>
<li><a href="">01:09:33</a> 保护未成年人</li></br>
16岁实在是太年轻啦。</br>
<li><a href="">01:11:12</a> 职业球员</li></br>
职业球员应该都有非常专业的医疗和训练团队，比球迷更懂如何爱护球员。</br>
<li><a href="">01:13:10</a> 伤愈</li></br>
伤愈对球员来说，和人生病了回复是不同的，并不会恢复到最开始的状态。很多受伤是永久性的。</br>
<li><a href="">01:14:41</a> C罗的饭</li></br>
埃弗拉曾经在接受采访时“控诉”C罗，称自己去C罗家做客时，C罗为他准备的午餐只有沙拉、白水煮鸡胸肉和饮用水，除此之外一个肉菜都没有。饭后，C罗还拉着他一起训练，训练完了又去游泳……</br>
<li><a href="">01:16:25</a> 贝林厄姆</li></br>
祖德·维克托·威廉·贝林厄姆（英语：JudeVictorWilliamBellingham，2003年6月29日—）是一名英格兰的职业足球运动员，司职中场，现役足坛年青新生代中场之一，他现在效力于西甲球队皇家马德里，代表英格兰足球代表队参加国际比赛。贝林厄姆现年20岁。</br>
<li><a href="">01:17:02</a> 姆巴佩</li></br>
基利安·姆巴佩·洛坦（法语：KylianMbappéLottin，1998年12月20日—）是法国职业足球运动员，司职前锋。现效力西甲俱乐部皇家马德里并担任法国国家足球队队长，被公认为现今足坛最佳球员之一。</br>
<li><a href="">01:19:44</a> “锐评”南美足球</li></br>
法國隊當家球星姆巴佩（KylianMbappé）在接受《TNTSports》訪問時，表示：「南美洲的足球不像歐洲那麼先進，這就是為什麼近幾年世界盃奪冠的都是歐洲國家。」等具有挑釁意味的言論。</br>
<li><a href="">01:20:18</a> 图拉姆</li></br>
马库斯·利利安·图拉姆-于连（法语：MarcusLilianThuram-Ulien，1997年8月6日—），是一名法国足球运动员，场上司职前锋，目前效力于意甲球队国际米兰，并代表法国国家队参加国际比赛。</br>
<li><a href="">01:21:01</a> 强侧弱侧</li></br>
足球比赛中有球区是强侧区，无球区是弱侧区。</br>
<li><a href="">01:22:33</a> 球星的话题性</li></br>
国家队表现中更适合围绕球星发挥的话题性。</br>
<li><a href="">01:24:31</a> “苟”</li></br>
意大利队，积极的在苟。</br>
<li><a href="">01:25:14</a> 我们英格兰人可以输，但不能苟！</li></br>
by龙马</br>
<li><a href="">01:25:43</a> 葡萄牙队</li></br>
葡萄牙队目前的积分是6分。</br>
<li><a href="">01:29:12</a> 葡萄牙主教练</li></br>
罗伯托·马丁内斯。（西班牙语：RobertoMartínezMontoliú，1973年7月13日—）是一名西班牙前职业足球运动员，司职中场，退役后担任主教练，曾先后执教斯旺西，维冈，埃弗顿和比利时国家足球队，现执教葡萄牙国家足球队。</br>
<li><a href="">01:31:21</a> 葡萄牙对捷克</li></br>
六月19日的第一轮比赛，比分结果为2：1（葡萄牙：捷克）</br>
<li><a href="">01:31:27</a> 葡萄牙对土耳其</li></br>
六月23日的第二轮比赛，比分结果为0：3（土耳其：葡萄牙）</br>
<li><a href="">01:32:32</a> 龙马眼中的土耳其</li></br>
取自电影《功夫》中火云邪神的台词。</br>
<li><a href="">01:32:43</a> 大家对冠军的预测</li></br>
只从夺冠可能性上看，Wing和弓虎都表示英格兰。柏亚舟老师站德国。</br>
<li><a href="">01:35:28</a> 比利时的民族构成</li></br>
比利时居民主要由弗拉芒族和瓦隆族构成，其划分主要以语言为标准，其中弗拉芒族占57%，瓦隆族占32%。弗莱芒人和瓦隆人间文化语言上的隔阂，或许就是比利时国家队这么多年来一直内讧不断的最主要原因。</br>
<li><a href="">01:35:39</a> 威尔莫茨</li></br>
马克·罗伯特·威尔莫茨（MarcRobertWilmots，1969年2月22日—）生于比利时，是前比利时国家足球队成员。威尔莫茨曾参与政治，在比利时国内担任议员。威尔莫茨为国家队攻入五球，是比利时国家队世界杯进球记录保持者。</br>
<li><a href="">01:37:18</a> 利瓦科维奇</li></br>
多米尼克·利瓦科维奇（塞尔维亚-克罗地亚语：DominikLivaković；1995年1月9日—）是克罗地亚的一位职业足球运动员。他在场上的位置是守门员。利瓦科维奇现时效力于土超俱乐部费内巴切。他也代表克罗地亚国家足球队参加国际赛事。</br>
<li><a href="">01:39:09</a> 还是得法环</li></br>
大家都玩到哪了？</br>
<li><a href="">01:41:22</a> 有美国队</li></br>
美洲杯有美国队，没毛病。</br>
<li><a href="">01:42:11</a> 关于南美洲</li></br>
更多南美洲生活欢迎收听朱老师的节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/182810"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:43:04</a> 中国男足被“抬”进18强</li></br>
2026世界杯预选赛亚洲区36强赛最后一轮，中国队客场0比1负于韩国队，走到了被淘汰的悬崖边；90多分钟后，竞争对手泰国队在主场只以3比1击败新加坡。就这样，在两队积分、净胜球、进球都相同的情况下，中国队凭借着相互胜负关系的微弱优势，幸运地小组出线，杀入第三阶段的18强赛，保留了冲击世界杯的希望。泰新之战的最后7分多钟超长补时，所有中国球迷的心都提到了嗓子眼，狂攻不止的泰国队只需再进一球，就能把中国队送回“老家”。感谢秉承公平精神的新加坡队，把国足“抬”进了18强。<a href="https://m.gmw.cn/2024-06/12/content_1303760890.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:45:10</a> 中国队和世界杯亚军</li></br>
没什么关系就是说。</br>
<li><a href="">01:46:00</a> 聊聊中国足球</li></br>
都可以聊，请。</br>
<li><a href="">01:46:34</a> 没希望了</li></br>
弓虎哥的主要观点：这届已经没戏了。</br>
<li><a href="">01:47:22</a> 万一呢</li></br>
要是真赢了一场呢。</br>
<li><a href="">01:49:32</a> 喜欢看欧洲杯</li></br>
关于足球的较量，好看，爱看。</br>
<li><a href="">01:50:21</a> 皇马担心姆巴佩鼻子骨折影响亮相，希望他尽快接受手术</li></br>
06月20日讯法国媒体《队报》报道，姆巴佩鼻骨骨折可能会影响他在皇马的亮相和备战，皇马高层对此表示担忧，并希望他能尽快康复。<a href="https://new.qq.com/rain/a/20240620A03OFQ00"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:52:28</a> 小伙子</li></br>
超爱踢球，因为只有踢球的时候龙马老师才会被人叫小伙子。</br>
<li><a href="">01:53:02</a> 新发型</li></br>
弓虎哥的新发型。</br>
<li><a href="">01:53:41</a> 荷兰队</li></br>
荷兰队目前的积分是4分。</br>
<li><a href="">01:54:25</a> 瑞士队</li></br>
瑞士队目前的积分是4分。</br>
<li><a href="">01:56:03</a> C罗“不喝可乐”</li></br>
欧洲杯赛前新闻发布会出现这一幕。综合《每日邮报》、《赫芬顿邮报》报道，在当地时间6月14日的发布会上，C罗“愤怒”挪开桌上两瓶可乐，随后拿来一瓶水说，“喝水，不要可乐”。<a href="https://finance.sina.cn/2021-06-15/detail-ikqciyzi9774554.d.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:58:00</a> 感谢收听</li></br>
感谢您的收听，本次节目就到这里啦。</br>
<li><a href="">01:58:13</a> 【广告】有声书《鼠王》</li></br>
这是个充满音乐节奏的地下丛林；这是个幽暗、肮脏的地下伦敦；这是一个失落了主宰者的王国，而“鼠王”推开了通往这地下世界的大门……一次忽如其来的谋杀事件，令绍尔成为了头号杀父嫌疑犯，被捕入狱。而他却意地被一位身上散发着恶臭的自称为“鼠王”的陌生人搭救。他们一起逃出牢房，却不得不为了逃离吹笛手的猎杀穿梭于黑夜中，寻求生存、复仇之道。“鼠王”教绍尔鼠群的生存方式，不料随着流亡的时间的推移，绍尔的身世之谜浮出水面，谋杀事件的背后阴谋将无所遁形…….愤怒、恐惧和复仇的烈焰包裹着绍尔，驱使他前行。涣散而疲惫的生灵们，等待着新的国王！<a href="https://www.gcores.com/albums/92"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]想玩老头环，不想被老贼玩！核周报 06.22</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183520</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2ce611c2-1a5a-4d06-95d4-8e847121edc6.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/0ea48cce6ac244517e0253285a84f2a7-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2ce611c2-1a5a-4d06-95d4-8e847121edc6.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:35:29</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>新闻录制当天，法环DLC发售。早上10点，办公室除了西蒙没有一人到岗……但我们的新闻节目，依然持续更新中！</p>
<p>本周，任天堂直面会为我们带了大量惊喜：众多经典作品高清重制；以塞尔达为主角的2d新作公布；从17年Switch发售就公布的《密特罗德 prime 4》终于确认游戏发售日。除此之外，一些独立工作室的关门停业的新闻也令人伤感，但节目最后有关“暴白”的讨论一定能让你开怀大笑！</p>
<p>希望新闻节目能给大家的周末带来一些陪伴与快乐，祝你在幽影之地的探索一切顺利！</p>

<p>主播：引擎的维修保养, Ryoma, bloodsaya, 小五_Klaus</p>
<p>点赞：352，评论：298，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！开场播放的音乐是来自BXRDVJA的《BangBang》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2096160403"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:00</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由龙马、小五、玥玥以及引擎主持。</br>
<li><a href="">00:01:09</a> 魔群信标</li></br>
在核聚变广州站首发的「机核×渴创V1Max」联名键盘「魔群信标」今日已在机核商店正式发售。定价599元，GPASS会员价579元。<a href="https://www.gcores.com/articles/183619"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:25</a> TeamG小队</li></br>
隆重介绍全新的机组家族系列，除了机组小子外又有新伙伴加入这个故事啦～跌入位面空间后，部分成员加入外勤组负责勘探未知领域收集碎片，帮助大家尽早回到自己的时空。在经历系列变故后，机组小子与歪宝（Whee-Bo即承载式移动数字终端机）在未知领域相伴而行，途中偶遇异世界生物——Booom，机缘下三者组成初代TeamG小队，共同踏上未知的旅程……<a href="https://www.gcores.com/articles/183307"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:04</a> 现已开售</li></br>
「机组家族TeamG」全新系列分为两批上市，目前第一波已在多家线上店开售。本次优惠活动分为6月21日至6月24日。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接了解更多相关咨询！<a href="https://www.gcores.com/articles/183307"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:34</a> 褪色者游记</li></br>
6月20日——7月20日期间，机核将在机组话题「🥨褪色者游记」中举办机组活动，用老头环的道具文案风格描述你身边的物品即可参与，还有机会获得3950头号种子雷柏VT1双高速系列鼠标哦！<a href="https://www.gcores.com/topics/392"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:22</a> 宫崎英高</li></br>
近日，宫崎英高在外媒PCGamer的采访中提到了对游戏行业裁员潮的看法。面对采访者的提问，宫崎英高表示，自己绝不希望FromSoftware的员工被裁员，也确定母公司KADOKAWA理解并支持这一观点。他转述了任天堂前社长岩田聪曾提到过的“害怕丢饭碗的人也害怕做出优秀的作品”，称自己完全同意这一看法，并表示：“只要我还对这家公司负责，我就不会让这种情况发生，希望我的员工和玩家能从中得到一点保证。”<a href="https://www.gcores.com/articles/183662"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:07</a> 毒沼</li></br>
在接受CNET时，宫崎英高被问及《艾尔登法环》的毒沼设计。宫崎英高表示，自己的确在这方面有些做过头，而他也就此吸取了经验教训。在“黄金树幽影”中，玩家会看到依据相应经验进行的改动。<a href="https://www.gcores.com/articles/183577"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:56</a> 如改</li></br>
不过，这不意味着毒沼不会在“黄金树幽影”出现，而是会进行调整。据悉，宫崎英高想象自己作为玩家的各种花样死法和死因，而这种表达方式也融入到了毒沼之中。在毒沼之外，“黄金树幽影”还有各种可能导致死亡的内容在等待着玩家。<a href="https://www.gcores.com/articles/183577"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:14</a> 任天堂直面会</li></br>
在近日举行的任天堂直面会上，官方为我们带来了诸多消息。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:21</a> 《马力欧&路易吉RPG》</li></br>
《马力欧&路易吉RPG》新作“Brothership”（兄弟齐航）正式公开，将于11月7日登录NS。届时，玩家将和兄弟一起踏上跨岛冒险之旅。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:07</a> Alpha Dream</li></br>
2019年10月，曾为任天堂开发过《马力欧与路易吉RPG》系列作品的游戏公司AlphaDream宣布破产。</br>
<li><a href="">00:09:47</a> 《超级马力欧RPG》</li></br>
《超级马力欧RPG》（英文副标题译作“七星传说”）是一款由史克威尔（现史克威尔艾尼克斯）公司制作、任天堂公司发行的角色扮演类游戏。本游戏于1996年3月在日本地区发行，同年5月在北美地区发行。</br>
<li><a href="">00:10:45</a> 正统续作</li></br>
目前由于已合并后的史克威尔艾尼克斯仍持有《超级马力欧RPG》的大量版权（例如原创角色和游戏标题等），导致游戏没有正统续作，但本系列却成为了任天堂另外两款马力欧系列角色扮演游戏的主要灵感来源，分别是《纸片马力欧》和《马力欧＆路易吉RPG》。两者都是《超级马力欧RPG》的精神续作，并保留了一些本作游戏元素。</br>
<li><a href="">00:11:33</a> 完全重制版</li></br>
在2023年6月的任天堂直面会中，《超级马力欧RPG》暌违27年后任天堂和史克威尔艾尼克斯宣布推出完全重制版，于同年11月在NS平台推出，并首度增设繁简中文。游戏由曾为史克威尔艾尼克斯开发多部勇者斗恶龙系列重制版的ArtePiazza公司主导开发，采用全3D图形和动作，音乐依旧由下村阳子创作。</br>
<li><a href="">00:12:07</a> 《FC世界大会》</li></br>
《任天堂世界锦标赛FC世界大会》及《任天堂世界锦标赛NES版》公布最新详情。从轻松简单的「快速获得超级蘑菇竞赛」，到充满挑战性的「单挑魅塔骑士竞赛」等项目，收录了超过150项竞技。研究各项竞技的最佳路线或行动时机，不断地进行挑战！以更新最佳记录为目标。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:35</a> 地狱挑战</li></br>
其中还有条件为一口气通过1-1到8-4所有关卡等，难度非同凡响的「LEGEND竞技」。由于难度很高，游戏中还准备了「攻略文章」。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:04</a> 《浪漫沙加2》</li></br>
《浪漫沙加2七英雄的复仇》将于10月25日发售。本作是于1993年在日本创下百万销售纪录的《浪漫沙加2》的完全重制版。为了让曾经游玩过“SaGa系列”的玩家以及初次游玩的玩家都能享受游戏的乐趣，开发者重构了各种要素使其更易游玩。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:27</a> 《马力欧派对》</li></br>
《超级马力欧派对：空前盛会》将于10月17日发售。全新的马力欧派对舞台是巨大的度假胜地岛屿。小游戏除了动作、竞赛、益智对战等各式各样的类别，还有使用挥动、倾斜Joy-Con等各种操作方法的项目，将有超过110种玩法收录其中。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:40</a> 《FANTASIAN》</li></br>
由坂口博信制作，植松伸夫作曲的《FANTASIANNeoDimension》将于冬季发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:38</a> 《最终防卫学园》</li></br>
由小高和刚×打越钢太郎所打造的新作：极限×绝望ADV《百日战纪-最终防卫学园》正式公布，将于2025年发售。本作是2018年小高和刚所属的TooKyoGames刚刚成立时宣布的四项新作之一，以“极限”和“绝望”为主题，由小高和刚与《秋之回忆》《极限脱出》制作人打越钢太郎共同撰写剧本。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:06</a> 《轮到你了》</li></br>
于2019年4月14日起于日本电视台周日连续剧时段播出的日本悬疑电视剧。本剧企划和原案者为秋元康，由原田知世与田中圭双主演。</br>
<li><a href="">00:21:18</a> 《夏尔传说》</li></br>
《指环王：夏尔传说》预计将于冬季发售。在这个悠闲的生活模拟游戏中，打造你的专属哈比人，并体验托尔金在小说中勾勒的田园风光。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:31</a> 维塔工作室</li></br>
维塔工作室是一家位于新西兰惠灵顿美丽华的特效化妆和模型道具制作公司，为电视和电影制作效果。自1987年创立起，维塔工作室参与制作了《恐怖幽灵》《指环王三部曲》《流浪地球》等众多知名游戏、影视作品。</br>
<li><a href="">00:22:35</a> 田园生活</li></br>
在自己的农园耕种、钓起大鱼、采集食材，为临水区居民烹煮美味料理。替其他毛毛脚居民解决问题，建立彼此之间的关系。透过款式多样的服装展现自我风格，并使用家具、装饰品和其他东西精心布置家里。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:54</a> 《恐怖惊魂夜×3》</li></br>
SpikeChunsoft宣布《恐怖惊魂夜×3》将登陆NS、PS4、PC（Steam）平台，9月19日发售（仅NS版有实体版），暂无中文消息。《恐怖惊魂夜×3》原本是《恐怖惊魂夜》系列的完结篇，2006年在PS2平台发售，本次为首次移植其他平台。游戏以前作《恐怖惊魂夜2》一年后的时间点为舞台，从首部作品就登场的透、真理等人被卷入了新的惨剧。<a href="https://www.gcores.com/articles/183802"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:42</a> 《合金弹头》</li></br>
《合金弹头ATTACKRELOADED》现已推出。人气动作射击游戏推出塔防版本，同时保留其原有的细腻2D像素和世界观！培育那些熟悉的角色，并构筑最强的牌组。运用各种战略攻略敌人的基地吧！此外，游戏内还有粉丝不可错过的「ANOTHERSTORY」以及「GALLERY」模式。与世界各地的玩家一决高下，争夺最强称号吧！<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:31</a> 《大金刚归来HD》</li></br>
《大金刚归来HD》将于2025年1月16日发售。曾发售于Wii的《大金刚归来》重新以HD之姿登场。为了拿回被操纵动物的提基族夺走的大量香蕉，大金刚展开冒险。踩踏、击打、滚动阻挡去路的敌人。以咚奇刚特有的动作，挑战充满机关的关卡。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:05</a> 《勇者斗恶龙》</li></br>
《勇者斗恶龙ⅢHD-2DRemake》将于11月14日发售。《勇者斗恶龙I&ⅡHD-2DRemake》确认支持中文，预定于2025年发售。受广大游戏玩家喜爱的不朽经典作品《勇者斗恶龙Ⅲ传说的起点…》将以全新的画面表现技术重获新生。在融合点阵图与3DCG的HD-2D优美世界中，踏上盛大的冒险吧。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:00</a> 《时空之轮》</li></br>
在做了吗？期待一下。</br>
<li><a href="">00:30:30</a> 《路易吉洋馆2》</li></br>
《路易吉洋馆2HD》公布最新预告。路易吉要前往冒险的是，栖息着大量鬼怪的洋楼。除了是令人毛骨悚然的宅邸，还有充满植物的研究所、放置了机械的工厂、被冰雪覆盖的坑道等，还有各式各样的洋楼。击退个性十足的鬼怪和解除危险的机关，于洋楼中展开探索之旅。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:56</a> 《塞尔达传说》</li></br>
《塞尔达传说：智慧的再现》9月26日发售。广大的海拉鲁各地出现了不明裂缝，并且引发将人与物体吞没的「神隐」现象。剑士林克也因遭到神隐而失去踪迹。幸存的公主遇见了妖精「托力」，并从他那里得到不可思议的魔杖「托力之杖」。为了拯救人民与林克，公主与托力携手踏上了海拉鲁巡回之旅。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:44</a> 限定版NS Lite</li></br>
游戏还将同步带来海拉鲁限定版NSLite。</br>
<li><a href="">00:35:01</a> 《织梦岛》</li></br>
相同的配方，不同的玩法。</br>
<li><a href="">00:35:28</a> 时间线</li></br>
塞学家最汗流浃背的一集。</br>
<li><a href="">00:36:09</a> 《林克的冒险》</li></br>
《塞尔达传说》系列的第二部作品。</br>
<li><a href="">00:37:32</a> 能力限制</li></br>
比如再现能力需要消耗能量或再现的单位只能同时存在数个。</br>
<li><a href="">00:39:05</a> 《织梦岛》林克</li></br>
也许织梦岛的故事就发生在林克被裂隙吞噬期间！</br>
<li><a href="">00:40:02</a> 《MIO》</li></br>
《MIO：记忆中的轨道》首次公开，将于2025年发售。在这款迷人的银河恶魔城类游戏中扮演机器人MIO，探索这艘长满茂密植被、仪器全部失灵的巨大科技方舟。揭开飞船的秘密，强化MIO的能力，拯救飞船和船上的居民远离湮灭。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:58</a> 《逆转检事》</li></br>
以天才检察官．御剑怜侍为主角的《逆转检事》系列于NintendoSwitch上复活！系列两部作品将以「完整版」登场，玩家能够以细致的全高清画面，透过大量乐曲和秘藏设定画等特别内容和追加功能来体验游戏每一个细节。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:07</a> 《幽灵轨迹》</li></br>
《幽灵轨迹》最近在打折，感兴趣的朋友不要错过！</br>
<li><a href="">00:44:06</a> 《密特罗德》</li></br>
「密特罗德究极」系列最新作《MetroidPrime4:Beyond》正式公开，将于2025年发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:07</a> 蛛丝马迹</li></br>
新机要来了！（你在这里.jpg）</br>
<li><a href="">00:48:43</a> 预告片</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收看完整预告片。<a href="https://www.gcores.com/articles/183723"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:18</a> 《妖精的尾巴2》</li></br>
新作RPG《妖精的尾巴2》确认支持中文，预定于今年冬季发售。本作将堂堂迈入原作的高潮篇章「阿尔巴雷斯帝国篇」。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:27</a> 《暗黑地牢2》</li></br>
《暗黑地牢2》将于7月15日登录NS。组建一支队伍，武装你的驿站马车，然后策马横穿日益腐朽的大地，去追寻避免末世浩劫的最后一线希望。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:37</a> 《NS 运动》</li></br>
《NintendoSwitch运动》将于今年夏季迎来免费篮球更新，带来2V2比赛、3分挑战。玩家可本地和联机进行比赛。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:00</a> NS Online</li></br>
「NintendoSwitchOnline+扩充包」新增游戏公开。一款游戏收录了两款塞尔达，也能线上游玩的《塞尔达传说众神的三角力量与四人之剑》、《密特罗德零点任务》以及潜入军工相关企业执行任务的《完美黑暗》现已加入NintendoSwitchOnline+扩充包。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:15</a> 《完美黑暗》</li></br>
《007黄金眼》的精神续作。</br>
<li><a href="">00:52:50</a> NS上的《塞尔达》</li></br>
NS上可以玩到近15款《塞尔达传说》。</br>
<li><a href="">00:53:54</a> 《蛋仔派对》</li></br>
《蛋仔派对》将于7月19日登录NS。在这里，你可以找到许多可爱Q萌的蛋仔，一同登上巨型摩天轮俯瞰蛋仔岛、搭乘喷射小飞机空中遨游，更有弹力蹦床、钢琴地毯等超多游乐设施，一起来开趴吧！和好碰友们一起参加多人派对，碰撞弹跳，欢乐贴贴！<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:08</a> 蛋仔派对</li></br>
褪色者们也在开蛋仔派对。</br>
<li><a href="">00:54:36</a> 《Stray》</li></br>
以猫为主角的第三人称冒险游戏《Stray》将于2024年冬季登录NS。故事发生在一座日渐衰落的赛博城市中，这里有细致的霓虹灯小巷，以及肮脏阴暗的下层环境。在高低起伏的环境中穿梭，抵御无法预见的威胁，探索这个只有低调机器人和危险生物的冷漠之地，并设法解开这里的谜团。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:01</a> 《地平线大冒险》</li></br>
《乐高地平线大冒险》将于2024年冬季在NS发售。索尼互动娱乐旗下《地平线》系列乐高联动游戏《乐高地平线大冒险》将于2024年冬季在NS发售。与机器猎人埃洛伊一同带领各色英雄，闯过充满生机的荒野，拯救世界，并揭开她的身世之谜。<a href="https://www.gcores.com/articles/183725"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:57</a> 《边境》停服</li></br>
《边境》即将停服，工作室发文指控发行商，发行商则表示指控完全不实。<a href="https://www.gcores.com/articles/183817"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:29</a> 制作组态度</li></br>
柳叶刀工作室最后表示：“请所有已经购买边境的玩家，在6月底之前至少完成一次游戏登录，以完成建档（只有自上线以来登录过至少一次的玩家，才能被当前系统记录下来）。边境的运营可能因此暂停，但将不会永远停止。工作室是边境的阵地。阵地在，我们就在，我们绝不会放弃边境。”</br>
<li><a href="">00:58:57</a> 《荒野枪巫》</li></br>
成立于2015年的游戏工作室GalvanicGames于近日宣布解散。尽管团队的最新作品《荒野枪巫》获得了不错的评价且首周销量颇为不错，但后续的收入不足以在当前的经济大环境下支撑工作室的后续运作。<a href="https://www.gcores.com/articles/183583"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:40</a> 《鬼屋魔影》</li></br>
成立于2007年的游戏工作室PiecesInteractive现已在官网宣布解散的消息。近年来，工作室参与开发的作品包括《魔能》系列以及《泰坦之旅》。在2017年被EmbracerGroup收购后，《鬼屋魔影》重制版很可能是导致团队解散的最大原因。<a href="https://www.gcores.com/articles/183650"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:16</a> 赛博钓鱼佬</li></br>
试图逃避现实。</br>
<li><a href="">01:00:59</a> 纯路人</li></br>
暴白经典开场白之首：首先声明我不是暴白。</br>
<li><a href="">01:01:46</a> 《守望先锋》</li></br>
暴雪娱乐于近日公布《守望先锋》“归来”第11赛季预告，玩家可准备迎接终极先锋与神话煞星女皇艾什的史诗对决，通过回归的粉红天使与全新的神话武器造型等内容，欢庆一亿名英雄加入《守望先锋》。<a href="https://www.gcores.com/articles/183651"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:56</a> 纯暴白</li></br>
24K纯白。</br>
<li><a href="">01:03:13</a> 专职奶妈</li></br>
再次佐证奶妈都有一颗输出的心。</br>
<li><a href="">01:06:06</a> 玫瑰金天使</li></br>
超过一亿名玩家响应了《守望先锋》的号召！为了庆祝这项惊人的里程碑，同时为社会做出贡献，暴雪将带回广受玩家青睐的粉红天使造型，同时推出全新的玫瑰金天使组合包。这些物品的销售金额将全数捐献至乳癌研究基金会（扣除任何适用平台费用与税金后）。<a href="https://www.gcores.com/articles/183651"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:43</a> 魔兽回归</li></br>
引擎：完蛋！我被暴白包围了。</br>
<li><a href="">01:08:06</a> 《剑网3》</li></br>
现在还能活下来的MMO，个个都有自己的绝活。</br>
<li><a href="">01:09:41</a> 心在江湖</li></br>
平淡如水的996，精彩纷呈的MMO。</br>
<li><a href="">01:11:48</a> 独狼体验</li></br>
照顾那些不太热衷社交的独狼玩家的游戏体验。</br>
<li><a href="">01:12:48</a> 希尔斯布莱德丘陵</li></br>
联盟与部落的纷争前线。</br>
<li><a href="">01:13:36</a> 老带新</li></br>
MMO中善意与义气的集中体现。</br>
<li><a href="">01:15:08</a> 温馨不再</li></br>
怀念过去的旧时光。</br>
<li><a href="">01:16:57</a> 暴雪玩家</li></br>
都急，都急。</br>
<li><a href="">01:17:35</a> 《风暴英雄》</li></br>
如何评价《风暴英雄》？</br>
<li><a href="">01:18:19</a> 游戏启蒙</li></br>
玥玥从小就跟着姥爷打游戏，养成的最重要的习惯就是「活着」。</br>
<li><a href="">01:19:32</a> 《暗黑4》</li></br>
如何评价《暗黑4》？</br>
<li><a href="">01:20:02</a> 一眼定诊</li></br>
暴露无遗。</br>
<li><a href="">01:20:36</a> 组织需要</li></br>
剪不了一点儿。</br>
<li><a href="">01:21:01</a> 马里奥兄弟大电影</li></br>
任天堂官X发布了“超级马里奥兄弟大电影”第二部将在2026年4月24日在日本上映的消息。<a href="https://www.gcores.com/articles/183652"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:11</a> 迫切需求</li></br>
有可能会分出NSPro和NSLite两条线。</br>
<li><a href="">01:22:38</a> 谨慎期待</li></br>
鱼和熊掌不可兼得。</br>
<li><a href="">01:24:17</a> 次世代升级</li></br>
目前只有掌机模式是实实在在的耐用和好用。</br>
<li><a href="">01:26:00</a> 《王国之泪》</li></br>
尽管已经享尽赞誉，但还是难以否认《王国之泪》的表现被NS的机能拖了后腿。</br>
<li><a href="">01:26:39</a> NS游戏</li></br>
现在大家还在用NS玩哪些游戏？</br>
<li><a href="">01:28:15</a> 《真·女神转生V》</li></br>
《真·女神转生》官X发文宣布《真·女神转生V》系列（包括本体及加强版）全球累计销量突破了160万份，感谢玩家的支持。<a href="https://www.gcores.com/articles/183834"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:28:35</a> 《怪物猎人 物语2》</li></br>
卡普空宣布《怪物猎人物语2~毁灭之翼~》销量突破200万。本作最初登陆了NS和PC平台，并于上周登陆了PS平台。<a href="https://www.gcores.com/articles/183762"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:25</a> 《战国BASARA》</li></br>
来点女性向外传。</br>
<li><a href="">01:31:23</a> 潜力无穷</li></br>
希望卡普空考虑一下。</br>
<li><a href="">01:32:47</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews核周报节目，我们下周再见！</br>
<li><a href="">01:33:14</a> 【广告】《猎魔人 卷八：风暴季节》有声书</li></br>
猎鹰丢失了眼眸，狮子丢失了利爪，而杰洛特丢失了他的双剑。他还能力挽狂澜吗？波兰国宝级奇幻文学、游戏《巫师》系列原作小说、安杰伊萨普科夫斯基原著《猎魔人卷八风暴季节》，正版有声书现已独家上线机核网及机核App。<a href="https://www.gcores.com/albums/139"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]SEED剧场版，各种梗塞满  天天ACG 6.21</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183519</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/dd3738de-88db-4292-b43d-9e97e5e94ffe.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/a75b7340d7c61c588f9373d2b56f4f82-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/dd3738de-88db-4292-b43d-9e97e5e94ffe.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:34:11</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>《怪兽8号》确定推出手游，《工作细胞》真人版电影公布新预告，动画电影《高达SEED FREEDOM》将推出蓝光顶格豪华版“mighty edition”。本期评论环节后，说了说包括《高达SEED FREEDOM》等一些动画的体验，雪豆也分享了最近去日本抢购吉伊卡哇商品的经历。</p>

<p>主播：大巴车司机, 日天嗷, 雪豆</p>
<p>点赞：855，评论：166，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期天天ACG，您听到的开场BGM是来自EmptyoldCity的《トワイライト・セレナーデ》。<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=kgQJYZH3prdC"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:29</a> 买3A游戏送GPASS</li></br>
机核网与囤鼠游戏合作，购买Steam版法环DLC《黄金树幽影》、DLC数字豪华版或法环本体，都有不同程度的优惠，同样，预购《黑神话悟空》、《真女神转生5复仇》也有优惠。在享受优惠的同时，还能得到「GPASS会员」7天体验卡。<a href="https://www.gcores.com/articles/183489"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:18</a> 抽奖</li></br>
6月27日12:00前在本期视频下进行点赞+分享互动（机核APP需升级至2.11.0以上版本），即可自动参与抽奖活动，本次将抽选1位朋友，送出HG1/144非凡强袭自由高达一份。6月27日12:00点开奖，开奖后会通过站内私信和中奖的朋友联系。</br>
<li><a href="">00:03:02</a> 《怪兽8号 THE GAME》</li></br>
AkatsukiGames宣布将推出漫画《怪兽8号》的改编游戏，暂定名为“怪兽8号THEGAME”，预计登陆Steam/iOS/Android平台。本作是《怪兽8号》首个改编游戏，是与制作TV动画的ProductionI.G.合作的企划，由AkatsukiGames负责策划、制作、开发及运营。目前游戏详情及推出时间尚未公开。<a href="https://www.gcores.com/articles/183582"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:14</a> 《罪恶装备 STRIVE：DUAL RULERS》</li></br>
ArcSystemWorks宣布，他们已决定制作《罪恶装备》系列的第一部TV动画《罪恶装备STRIVE：DUALRULERS》。该动画导演是曾制作过《ARGONAVIS剧场版:AXIA》的森川滋。此外，曾参与《罪恶装备》系列剧本制作的海法纪光将担任编剧，曾参与《机动战士高达00》和《钢之炼金术师》系列作品的水岛精二将担任联合制片人。<a href="https://www.gcores.com/articles/183481"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:53</a> 《我与尼特女忍者的莫名同居》</li></br>
TV动画《我与尼特女忍者的莫名同居》公开第一弹主视觉图，追加声优：菲鲁兹·蓝、会泽纱弥、木野日菜，2025年1月开播！</br>
<li><a href="">00:05:01</a> 《转生七王子的魔法全解》</li></br>
TV动画《转生七王子的魔法全解》宣布制作第二季！</br>
<li><a href="">00:05:09</a> 《工作细胞》真人版</li></br>
经典漫画《工作细胞》宣布将改编真人电影，并公开了两位主演：永野芽郁、佐藤健，该片将于2024年12月上映，该片导演为《交响情人梦》的导演武内英树。</br>
<li><a href="">00:05:39</a> 佐伯俊雄</li></br>
佐伯俊雄，日本恐怖电影《咒怨》中的伽椰子的儿子。</br>
<li><a href="">00:06:14</a> 《守望者》动画电影</li></br>
改编自艾伦·摩尔和戴夫·吉本的《守望者》漫画的动画电影《守望者第一章》首支预告片公布。CG动画电影《守望者第一章》将于今年年底前上映，CG动画电影《守望者第二章》将于明年上映。</br>
<li><a href="">00:08:27</a> 《机动战士高达SEED FREEDOM》</li></br>
《机动战士高达SEED》系列的最新剧场版动画《机动战士高达SEEDFREEDOM》的蓝光、4K超高清蓝光和DVD版本将于12月25日在日本发售。顶格豪华版“MightyEdition”，售价27500日元。</br>
<li><a href="">00:08:51</a> Mighty Edition</li></br>
原画集（预计48页）手册（20页）三本小说：《二人的逃离》《月光的瓦尔基里》以及一本全新小说小说的广播剧CD两张特典盘：包含两场seedfestival的活动录像，以及西川贵教带你回顾seed和seed命运等……4种新立绘封面、套盒</br>
<li><a href="">00:09:49</a> 豪华特别特典</li></br>
分镜集（第一幕）、复制台本（两卷）、剧场版的66张画卡、彩透版HG非凡全能强袭。</br>
<li><a href="">00:10:33</a> 注意版本</li></br>
需注意的是MightyEdition是蓝光碟，不是4KUHD规格。且万代A-onstore有个两个限定版，是有额外的亚克力和B2布制挂画特典。想要哪种规格的不要买错。</br>
<li><a href="">00:12:00</a> 官方填色书</li></br>
《我推的孩子》将推出官方填色书，收录横槍メンゴ的精选线稿。随书附送超大海报及色样图卡。7月18日发售，售价1210日元。</br>
<li><a href="">00:12:50</a> Niconico遭网络攻击</li></br>
根据NICONICO运营方Dwango公司的视频中的信息可以得知，网站爆炸的原因是包括勒索软件在内的大规模网路攻击，目前网站中的视频资料是安全的，用户的个资与信用卡等情报并未外泄，而Niconico网站的修复需费时一个多月以上的时间，能够重启服务时会依序重开。<a href="https://www.gcores.com/articles/183485"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:49</a> Niconico 动画（Re:仮）开放</li></br>
后续将会为用户补偿两个月的高级会员和频道会员费用，并发放创作者奖励金，直到7月底前的官方节目和生放送节目将取消，目前取而代之的是开发团队花三天自行开发的影片社群网站「Niconico动画（Re:仮）」开放，自动收录了网站2007年的热门视频。</br>
<li><a href="">00:16:57</a> “幽灵肥皂”的评论</li></br>
关于闪耀色彩的动画，说个小细节。爱马仕《百万现场》和《闪耀色彩》的动画脚本都是加藤阳一。去年10月《百万现场》动画tv版第一集放送的那天，加藤阳一发了十几条推，包括转发动画消息和分享脚本与个人感想。在这之后也每周在高强度发和动画相关的内容，宣传BD、分享脚本都没落下。而今年《闪耀色彩》第一集播出的时候，他只是无言转发了三条官推，温度差还是挺明显的。</br>
<li><a href="">00:19:03</a> 《机动战士高达 复仇的安魂曲》</li></br>
《机动战士高达》全新原创动画《机动战士高达复仇的安魂曲》使用虚幻引擎制作。</br>
<li><a href="">00:20:42</a> “edwell”的评论</li></br>
说到雨天妆如何不花的操作,请看佐贺偶像是传奇！</br>
<li><a href="">00:22:40</a> “Anim赵师傅”的评论</li></br>
端午按着老婆的头看了mygo和GBC，感觉mygo看得她一口气憋在心里出不去，看完GBC就发泄出来的，挺有意思的，虽然都是好片子，但GBC确实每一集都能把情绪发泄出来挺爽的。</br>
<li><a href="">00:24:09</a> “shijia42”的评论</li></br>
听见雪豆老师说剑道比赛发现对手收手这件事，我就想起我弃坑格斗游戏。之前跟风买了罪恶装备最新作，群里一个格斗老哥说来来来和你练习，我是纯新手，练了几天搓招以后感觉打的有来有回，结果有一天我突然搓出一个很难的招，老哥就很开心的和我说你终于会用了，以后碰到这种情况就这么处理，我才发现老哥原来一直收着手给我喂招，甚至投技都不怎么用，我还老觉得我上手快。就，虽然感觉很对不起老哥，但一上线就觉得索然无味（一方面也有真手残搓不出来的原因），最后还是弃坑。真别扭啊！</br>
<li><a href="">00:26:20</a> 引导</li></br>
面对水平不如自己的对手，需要按照对方的能力与之对战引导对方进步。</br>
<li><a href="">00:28:06</a> 击败梅原的男人</li></br>
杨宁把梅原大吾给干下去了！</br>
<li><a href="">00:30:48</a> 闪耀色彩</li></br>
有唱跳回了，但很一般，各种切静态画面，关键把抽毛巾给跳过了。。</br>
<li><a href="">00:32:51</a> 合宿回</li></br>
第十集合宿回，为了应付全体曲而需要搞集训，放着本地的场地不用，跑去群马租了个小学搞合宿。。</br>
<li><a href="">00:34:55</a> 整得不错</li></br>
《哭泣少女乐队》第十一集的两个live都做得十分不错！</br>
<li><a href="">00:36:09</a> 《成为女主角》</li></br>
这里讲的MV是凉海日和的单曲《成为女主角》。</br>
<li><a href="">00:37:25</a> 躰道</li></br>
躰道，一种从玄制流空手道脱胎的日本武术，始创于1963年。讲究“运足”，是一种以身体轴线变化展开攻防的武术。</br>
<li><a href="">00:40:54</a> 新衣服</li></br>
仁义的T恤！旁若无人的法披！</br>
<li><a href="">00:42:26</a> 优衣库</li></br>
人气动画《我推的孩子》的首个优衣库合作系列发售！</br>
<li><a href="">00:43:35</a> 总集篇</li></br>
第十二集大结局前来了个11.5集总集篇。</br>
<li><a href="">00:43:48</a> 第一季完结</li></br>
《转生为第七王子，随心所欲的魔法学习之路》第一季已完结，总体作画稳定，质量还行。</br>
<li><a href="">00:44:15</a> 希露法</li></br>
BandaiNamcoFilmworks旗下品牌VIVIgnette推出《转生为第七王子，随心所欲的魔法学习之路》“希露法”手办，售价22000日元。2025年5月出货。</br>
<li><a href="">00:45:22</a> 《范马刃牙VS拳愿阿修罗》</li></br>
《范马刃牙VS拳愿阿修罗》是以板垣恵介的原作为基础的动画《范马刃牙》与以三肉必起·牙霸子和达露没恩的原作为基础的动画《拳愿阿修罗》之间的合作。已于6月6日在Netflix全球独家发行。</br>
<li><a href="">00:47:34</a> 见面</li></br>
黑木和勇次郎最后还来打了个照面。</br>
<li><a href="">00:48:18</a> 法环复健</li></br>
6月21日《艾尔登法环》DLC要来了，大巴也是打开法环进行复健。</br>
<li><a href="">00:51:18</a> 法系逃课</li></br>
龙马说法系这次还能逃课！逃不过的朋友请回来找龙马！</br>
<li><a href="">00:52:13</a> 那不用</li></br>
《恶魔之魂重制版》早已登录PlayStation5。</br>
<li><a href="">00:52:50</a> 不反对</li></br>
近日，PCGamer对FromSoftware的宫崎英高进行了一段采访。在谈及使用《艾尔登法环》的无缝联机MOD这种游戏体验玩法时，宫崎英高表示：“FromSoftware绝对不会积极反对或淡化这种玩法，我们希望大家一起完成整个游戏。我们在《艾尔登法环》中更倾向于一种更轻松、更随意的风格——加入，打败一个Boss，然后退出。而这款MOD则不会对玩家施加任何限制，玩家们打败BOSS，然后继续前进推进地图。”<a href="https://www.gcores.com/articles/183586"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:09</a> 《从Lv2开始开挂的原勇者候补悠闲的异世界生活》</li></br>
电视动画片《从Lv2开始开挂的原勇者候补悠闲的异世界生活》改编自鬼之城美夜创作的同名网络小说作品。该片由J.C.STAFF负责制作，于2024年4月8日起播出。</br>
<li><a href="">00:54:17</a> 《Re:Monster》</li></br>
《Re:Monster》是由由StudioDEEN制作的电视动画片，改编自金斩儿狐创作的同名网络小说作品。该片于2024年4月4日起播出。</br>
<li><a href="">00:55:35</a> 《黑袍纠察队 第四季》</li></br>
《黑袍纠察队第四季》是由艾力克·克莱普科执导、加思·恩尼斯等编剧，卡尔·厄本、杰克·奎德等主演的科幻动作剧。该剧于2024年6月13日在美国播出。</br>
<li><a href="">00:57:47</a> 《V世代》</li></br>
《V世代》是《黑袍纠察队》的衍生剧，讲述了在美国唯一一所超级英雄学院中，天赋异禀的学生接受道德考验、争夺大学最高排名以及获得加入沃特国际精英超级英雄团队“超级七人队”机会而发生的故事。</br>
<li><a href="">00:58:03</a> 钱斯·佩尔多莫</li></br>
在《V世代》中饰演“两极人”儿子安德烈·安德森的钱斯·佩尔多莫，2024年3月31日因摩托车祸去世，年仅27岁。</br>
<li><a href="">00:59:34</a> 《真人快打1》</li></br>
《真人快打1》“格斗包”DLC中囊括了祖国人、和平使者、全能人、武田、拳痴、艾尔马克等多位角色。</br>
<li><a href="">01:00:26</a> 专题节目</li></br>
有关《死亡之屋》的专题节目有兴趣朋友请点击链接收听！<a href="https://www.gcores.com/radios/182395"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:22</a> 吉伊卡哇快闪店</li></br>
吉伊卡哇POPUPSTORE池袋快闪店在2024年4月26日至6月30日在日本池袋太阳城开业！</br>
<li><a href="">01:04:45</a> 名创优品联名</li></br>
Chiikawa×名创优品联名在2024年3月登陆中国。</br>
<li><a href="">01:07:38</a> 炒鞋</li></br>
前几年球鞋生意也是非常爆火！</br>
<li><a href="">01:08:57</a> 数字马戏团快闪店</li></br>
在新宿同样有《数字马戏团》的快闪店。</br>
<li><a href="">01:10:55</a> 剧透警告！</li></br>
后续的闲聊环节将涉及《高达SEEDFREEDOM》的全面剧透，请各位朋友注意！</br>
<li><a href="">01:11:07</a> 唇妆</li></br>
女角色的唇妆都做了着重处理，看着十分别扭。</br>
<li><a href="">01:12:45</a> 桑岛法子</li></br>
在TV动画《高达SEED》中为芙蕾配音的桑岛法子，这次在剧场版中为阿格尼丝·吉本拉特配音。</br>
<li><a href="">01:14:04</a> 偶像剧</li></br>
SEED作品脱胎于UC系高达作品，但不应用UC的标准去衡量，毕竟本质上SEED更多是一部偶像剧。</br>
<li><a href="">01:15:45</a> 某种能力</li></br>
芬德申的宰相奥尔菲具有某种能力能够影响调整者的思维。</br>
<li><a href="">01:16:28</a> 黑骑士小队</li></br>
剧情推动很赶，黑骑士小队的众人的描写很少。</br>
<li><a href="">01:16:56</a> 败相</li></br>
能露出这样表情的人在Seed都已经死过了。</br>
<li><a href="">01:17:26</a> 修拉·塞尔彭坦</li></br>
芬德申的国防长官。同时作为近卫师团长担任奥拉女王的亲卫队——黑骑士小队的队长。驾驶机体：黑骑士小队·毁灭</br>
<li><a href="">01:17:47</a> 阿格尼丝·吉本拉特</li></br>
阿格尼丝·吉本拉特，与真等人同期的Z.A.F.T.驾驶员，被称为“月光女武神”。</br>
<li><a href="">01:19:14</a> 全死了</li></br>
桑岛法子在电视动画《机动战士高达SEED》及其续篇《机动战士高达SEEDDESTINY》出演了芙蕾·阿尔斯塔、娜塔尔·巴基露露、薇雅·响（基拉的生母）、史黛拉·鲁西耶、幼年的劳·鲁·克鲁泽。</br>
<li><a href="">01:20:50</a> 刻画不足</li></br>
大量内容刻画不足，新角色突然就冒出来让观众摸不着头脑。</br>
<li><a href="">01:22:08</a> 大天使号</li></br>
在作战中最终遭受核弹攻击被汽化。</br>
<li><a href="">01:23:45</a> 战斗作画</li></br>
战斗作画质量在线，属于近年上佳作品。</br>
<li><a href="">01:24:33</a> 人手一台</li></br>
决斗、风暴、脉冲，人手一台流星。</br>
<li><a href="">01:26:26</a> 命运高达Spec II</li></br>
换个色就是新机啦！看得出来换哪了吗？</br>
<li><a href="">01:26:58</a> 作画失误</li></br>
眼眶下的红色错变成了白色。</br>
<li><a href="">01:27:39</a> 官图</li></br>
后侧的推进器装反了。</br>
<li><a href="">01:29:03</a> 四年时光</li></br>
整部故事目前从SEED开始到SEEDFREEDOM一共剧情就推进了4年。</br>
<li><a href="">01:29:18</a> 千禧年号</li></br>
千禧号，继承密涅瓦号设计思想的超级密涅瓦级战舰。主要负责宇宙中的任务，沿袭了密涅瓦号的武装，又具备诱导炮塔与舰首撞角等新武装的新造战斗母舰。</br>
<li><a href="">01:29:52</a> 大天使号</li></br>
战舰前部的弹射机舱十分显眼，在SEED的TV动画中被扎夫特称为“长脚”。</br>
<li><a href="">01:30:51</a> 第二部</li></br>
《机动战士高达：闪光的哈萨维》第二部目前依然制作中，暂时没有进一步消息。</br>
<li><a href="">01:31:31</a> 寺田贵信离职</li></br>
《超级机器人大战》（系列制作人寺田贵信已于2021年8月从B.B.Studio离职。</br>
<li><a href="">01:31:55</a> 本期话题</li></br>
四月新番也播得差不多了，大家有什么感想吗？对SEEDFREEDOM有什么感想吗？欢迎评论区留言。</br>
<li><a href="">01:32:19</a> 感想收听</li></br>
感谢收听本期节目，您听到的结尾BGM是来自：Ado/柊キライ的《ラブカ？》。我们下期见~掰掰~<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=motBlB4"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:34</a> 【广告】《百部经典——极简电影史》</li></br>
100部电影，六个不同时代的发展，几百位电影人的奋斗与拼搏。《流浪地球》编剧杨治学老师用这一百部电影，为您呈现银幕背后的电影历史！加入机核网会员「GPASS」，即刻收听。<a href="https://www.gcores.com/albums/151"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]新游戏老感觉，游戏茶话会Vol.71</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183518</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/12dc6579-a2e8-4494-b6cd-a391f7e87b9c.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/57a791075e9d84c4634c5a27e7c4b993-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/12dc6579-a2e8-4494-b6cd-a391f7e87b9c.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:47:49</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>本期会分享几款我们参与了试玩的，未发售或即将发售的游戏，包括《艾尔登法环 黄金树幽影》、《影之刃 零》、《暗喻幻想 ReFantazio》等</p>
<p>买3A游戏即送GPASS体验卡，机核商店新合作来咯！</p>
<p>我们与「囤鼠商城」展开合作，今后大家从机核商店上架的指定游戏点击跳转至「囤鼠商城」购买，在享有「囤鼠商城」优惠价格的同时还将获得机核「GPASS 会员」7天体验卡，多买多赠。</p>
<p>目前合作的三款游戏分别为：《黑神话：悟空》、《艾尔登法环：黄金树幽影》、《真女神转生5：复仇》。详情：点击跳转</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>Steam平台安装激活，此兑换码为STEAM国区兑换码，不可激活其他地区，电子兑换码一经售出，不退不换</p>
<p>现在购买即享 9.5 折优惠</p>
<p>此内容需要在 Steam 上拥有基础游戏《艾尔登法环》才能畅玩</p>
<p>《艾尔登法环 DLC 黄金树幽影》正式解锁日期为 2024 年 6 月 21 日，到货后发key。预购期间内额外获得专属特典【特典肢体动作：能够在游戏中做出的肢体动作】，游戏正式解锁后不再包含此特典</p>

<p>主播：Ryoma, 雪豆, 四十二, bloodsaya</p>
<p>点赞：411，评论：426，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期茶话会节目，本期我们想聊聊那些我们参与测试的未发售游戏！</br>
<li><a href="">00:01:00</a> 《艾尔登法环 黄金树幽影》</li></br>
我们提前试玩到了法环DLC，和大家谈谈我们的想法。</br>
<li><a href="">00:02:30</a> 不如人意</li></br>
龙马觉得法环DLC没有给他预想到的惊喜，有点失望。</br>
<li><a href="">00:03:50</a> 地图宏大</li></br>
DLC的地图比预想中的要大，感觉有很多地方可以探索，又给把龙马的期待拉起来了。</br>
<li><a href="">00:04:45</a> 大到没道理</li></br>
游戏DLC内的一些场景很空，没什么东西可拿但是要跑很久。</br>
<li><a href="">00:05:30</a> 指头</li></br>
指头作为游戏中核心设定的一个重要元素，与它相关的地图居然没有什么重要的道具可捡。</br>
<li><a href="">00:07:40</a> 箱庭式设计</li></br>
感觉FS在用自己极其擅长的箱庭式设计，来设计开放世界地图，所以导致有些场景又空又大的情况。</br>
<li><a href="">00:08:10</a> 地图纵深</li></br>
DLC里的地图继承了FS一贯的纵深设计，而用开放世界的思路去探索就会找不到路。</br>
<li><a href="">00:09:15</a> 主线流程</li></br>
如果只按照主线的引导来探索地图，会有多半的地图被遗漏。</br>
<li><a href="">00:09:55</a> 隐藏墙壁</li></br>
隐藏墙壁是魂系列常用的游戏机制，在此次DLC中，隐藏墙壁可能会直接把整块大区域隐藏起来。</br>
<li><a href="">00:11:20</a> 灵泉</li></br>
在DLC中引入了一个新机关：灵泉，玩家可以通过解锁谜题来打开灵泉的封印，从而制造出一股上升气流。</br>
<li><a href="">00:13:13</a> 岛</li></br>
DLC地图的左下角有个岛，地图上画了小船，但其实还是用腿走过去。</br>
<li><a href="">00:13:30</a> 难以理解</li></br>
对于玩惯了封闭式箱庭设计的玩家来说，开放世界类地图用箱庭式设计，反而难以构建自己的脑内地图，摸不到头脑。</br>
<li><a href="">00:14:40</a> 探索流程</li></br>
这种设计会导致在探索的时候即使触发了机关，也难以联想到到底是什么地方的什么机关打开了。</br>
<li><a href="">00:15:20</a> 探索收益低</li></br>
DLC地图的探索收益比较低，经常用小聪明折腾半天拿到个道具，一看是垃圾，</br>
<li><a href="">00:16:00</a> 逗你玩</li></br>
其实以前的魂系游戏也有这类问题，但是这次的地图太大了，导致探索捡到垃圾的负反馈过重。</br>
<li><a href="">00:18:20</a> 怪物种类单一</li></br>
野外的怪物种类比较单一，大部分是本体怪换皮或换属性就来DLC上班了。</br>
<li><a href="">00:19:20</a> 容量密度合理</li></br>
玥玥觉得DLC的地图容量密度比本体合理，本体经常有探索进度焦虑。</br>
<li><a href="">00:20:15</a> 地牢</li></br>
DLC的地牢更多的是作为一个给玩家提供强化素材所存在的地方，甚至有的地牢都没有BOSS。</br>
<li><a href="">00:21:10</a> 升级系统</li></br>
DLC有独立于本篇之外的升级系统，如果玩家觉得太难可以用升级系统提升角色强度。</br>
<li><a href="">00:22:25</a> 指引地图</li></br>
游戏内会有NPC给玩家指引地图，但是需要玩家阅读简易地图后，自己在大地图上标注要去的位置。</br>
<li><a href="">00:23:44</a> NPC剧情</li></br>
NPC的剧情比较丰富，每个新地图都会有暂时结盟的NPC。</br>
<li><a href="">00:24:50</a> 莽就完了</li></br>
其实法环的大多数BOSS都是招骨灰抗住，然后自己用着最狠的法术或祷告塞BOSS嘴里就完了，莽穿一切，没必要和BOSS一刀刀过招。</br>
<li><a href="">00:27:30</a> 赛博王语嫣</li></br>
萝卜老师最近也开了个新号复建，给玥玥推荐了亵渎大剑吸血流，续航又强伤害又高。</br>
<li><a href="">00:29:20</a> 疯狂洗点</li></br>
龙马认为智力法师太强了，直接轰过去根本不知道游戏咋设计的，所以在提前试玩的时候就没有玩法师流派。</br>
<li><a href="">00:30:15</a> 推荐双持</li></br>
还是推荐大家用双持武器比较好，持盾并没有什么用。</br>
<li><a href="">00:31:27</a> 韧性极高</li></br>
DLC的一些小怪设计的比较赖，韧性极高，根本不出硬直。</br>
<li><a href="">00:32:50</a> 你大哥还是你大哥</li></br>
仿生泪滴的AI还是很智能的，只要给他装上，魔法祷告疯狂用，如果装备栏有多余武器还会换武器双持。</br>
<li><a href="">00:34:10</a> 读指令</li></br>
在本体里，读指令现象严重，DLC中似乎改善了这一点。</br>
<li><a href="">00:35:40</a> 最终BOSS</li></br>
最终BOSS战中BOSS的攻击欲望很强，招骨灰助战的机会很少。</br>
<li><a href="">00:36:20</a> 攻击连段</li></br>
DLC的BOSS的攻击连段又快又猛，只要敢喝血必给你打吐了。</br>
<li><a href="">00:37:30</a> 运气成分</li></br>
打最终BOSS还掺杂着运气成分，有的时候能6秒就速通1阶段，有的时候6秒内直接被打死。</br>
<li><a href="">00:38:24</a> 米凯拉的故事</li></br>
从法环世界观来看，米凯拉的故事其实相当边支，但DLC以米凯拉为主题，又掺杂着很多与米凯拉无关，但与主线故事息息相关的人物或者剧情。</br>
<li><a href="">00:40:17</a> 马丁老爷子</li></br>
游戏故事有马丁老爷子的参与，所以总感觉游戏的一些情节透漏着一股味儿。</br>
<li><a href="">00:41:35</a> 《死亡搁浅》</li></br>
DLC的一些图又大又空，甚至有不能骑马的地图，给龙马一种在玩《死亡搁浅》的既视感。</br>
<li><a href="">00:42:06</a> 潜行关卡</li></br>
DLC内甚至做了一个潜行关，强行通过很难很难。</br>
<li><a href="">00:43:55</a> BOSS太菜</li></br>
潜行关卡过后会来到一个大宅子，但是关底BOSS很菜。</br>
<li><a href="">00:45:40</a> 并非回到过去</li></br>
DLC的故事并非是回到过去体验过去已经发生的事，而是现在正在发生的事。</br>
<li><a href="">00:46:40</a> 米凯拉与托莉娜</li></br>
米凯拉与托莉娜的关系在DLC中有了进一步的明确解释。</br>
<li><a href="">00:49:00</a> 艾尔登法环周边</li></br>
星辰铸造多款《艾尔登法环》官方授权周边现已在机核商店正式上架，喜欢的朋友别错过！</br>
<li><a href="">00:49:49</a> 小战士壶</li></br>
小战士壶在本体就深受众多玩家喜爱，在DLC中会有专门的全是小壶的关卡。</br>
<li><a href="">00:51:35</a> 《暗喻幻想：ReFantazio》</li></br>
《暗喻幻想：ReFantazio》是一款幻想风格RPG游戏，描绘了一位少年被卷入国王遭遇暗杀后突然开始的选举中，成为了新王候选人的命运。您可以自由选择如何度过巡游这个世界的日子，还将利用各种职业和队伍对抗强敌</br>
<li><a href="">00:52:46</a> Atlus Fes</li></br>
雪豆代表机核应邀参加了AtlusFes，并试玩到了《暗喻幻想ReFantazio》的部分内容。<a href="https://www.gcores.com/articles/183733"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:17</a> 阿基态</li></br>
会场中有巨大的阿基态雕像展示。</br>
<li><a href="">00:56:18</a> 三个试玩内容</li></br>
试玩内容分为三大块：“阿基态的觉醒”、“被占据的大教堂”、“强攻大海兽”</br>
<li><a href="">00:57:21</a> 精美的美术</li></br>
游戏的美术十分精美专业，游戏的地图有点类似于大航海时代时画的航海图。</br>
<li><a href="">00:58:01</a> 展示界面</li></br>
根据不同的UI界面，游戏会选择展示角色或团队的各个角度的图片。</br>
<li><a href="">00:59:16</a> 战斗特写</li></br>
游戏的战斗特写种类丰富，做的效果也十分有张力。</br>
<li><a href="">00:59:41</a> 铁甲要塞</li></br>
游戏中类似大本营的地点，可以在里面进行非战斗互动和整备。</br>
<li><a href="">01:00:22</a> 引导者</li></br>
玩家在本作的引导角色，嘉丽卡。</br>
<li><a href="">01:01:12</a> 幻想与现实互换</li></br>
与P系列的现实风格不同，暗喻幻想世界中的幻想和现实正好和我们的世界颠倒。</br>
<li><a href="">01:02:05</a> 怪物是人类？</li></br>
在《暗喻幻想》的世界中，他们把怪物都称为“人类”，但怪物们并没有真正人类的外形。</br>
<li><a href="">01:02:44</a> 瞬杀机制</li></br>
在遇到弱于自己很多的敌人时，玩家可以将其“瞬杀”</br>
<li><a href="">01:03:24</a> 先制攻击</li></br>
即使面对等级高的敌人，先制攻击也能有突袭效果，使敌方晕眩一回合。</br>
<li><a href="">01:05:30</a> 支持度</li></br>
雪豆在试玩的时候察觉到，本作似乎有支持度系统，可能会随着支线任务的完成而提高。</br>
<li><a href="">01:06:28</a> 合题</li></br>
本作的联携技，可以用阿基态和队友连携打出合体技。</br>
<li><a href="">01:07:29</a> 战斗资源</li></br>
使用“合题”会消耗MP、追击图标以及行动点数，击中弱点会回复。</br>
<li><a href="">01:09:01</a> 换皮游戏</li></br>
本质上游戏还是那么些玩法，只是从包装上整体改面换新。</br>
<li><a href="">01:10:40</a> 职业系统</li></br>
和支持者结识后，阿基态会获得职业，可能还会有更高级的上级职业存在。</br>
<li><a href="">01:12:41</a> 生活场景</li></br>
战斗前，玩家可以在铁甲要塞中和NPC度过生活剧情。</br>
<li><a href="">01:14:07</a> 属性</li></br>
游戏的属性设定和Atlus一贯的属性设定大差不差，有斩击打击等属性，需要试错才能打到弱点属性，还能强制赋予对面弱点属性。</br>
<li><a href="">01:15:01</a> 战斗策略</li></br>
在BOSS战中，BOSS可能会使用控制性技能，还是挺需要战斗策略的。</br>
<li><a href="">01:17:20</a> 系列作品</li></br>
P系列和女神转生系列年代比较久远，出的系列作比较多，容易吓退新人。</br>
<li><a href="">01:19:59</a> 背刺玩家</li></br>
Atlus经常弄这种再买一次的商法，确实有点不地道。</br>
<li><a href="">01:20:24</a> 《影之刃零》</li></br>
玥玥参与了《影之刃零》的闭门试玩，并写下了她的感想<a href="https://www.gcores.com/articles/182919"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:34</a> 手感不错</li></br>
游戏的手感相当好，让玥玥很意外。</br>
<li><a href="">01:23:54</a> 数值空间</li></br>
即使Demo没有展示角色的数值成长，但数值应该是有增长空间的。</br>
<li><a href="">01:24:58</a> 镜头感</li></br>
游戏的镜头控制还是比较讲究的，有一种传统武侠片的仪式感。</br>
<li><a href="">01:25:40</a> 武器重量感</li></br>
演示中的不同武器重量感区别的很好。</br>
<li><a href="">01:27:02</a> 战斗层次</li></br>
每一项不同的战斗决策达成的难度都不一样，想的越多收益越多，相对应的也越难。</br>
<li><a href="">01:28:42</a> 鼓励进攻</li></br>
游戏鼓励进攻，如果硬拖反而会导致战斗资源转不起来。</br>
<li><a href="">01:29:35</a> 精准防御</li></br>
精准闪避和精准防御的收益很高，相对应判定也很难。</br>
<li><a href="">01:30:25</a> 画面反馈</li></br>
在完成精防之后，会有一个巨帅气的画面反馈，给人很大的奖励。</br>
<li><a href="">01:31:27</a> 专用群战系统</li></br>
在多人战斗方面，制作组也有考虑，有相对应的能力能够对应多只敌人的状况。</br>
<li><a href="">01:32:29</a> 溅射伤害</li></br>
在对应群怪时，玩家在处决其中一只的时候，会顺带手也打一下离得近的怪。</br>
<li><a href="">01:34:53</a> 血滴子</li></br>
血滴子的伤害预警可能会被一些玩家误判提前躲避，然后被直接处决击毙。</br>
<li><a href="">01:36:04</a> 防守反击</li></br>
有的玩家就喜欢打后手反击的战术，在游戏内也能实现。</br>
<li><a href="">01:38:39</a> 难度降低</li></br>
相较于那些传统硬核ACT，《影之刃零》给玩家的学习门槛更低了，对动作苦手的玩家比较友好。</br>
<li><a href="">01:39:40</a> 精纯杀气</li></br>
游戏中的防御闪避动作都能积累精纯杀气的战斗资源值，积累到一定程度就能放出武器大招。</br>
<li><a href="">01:40:46</a> 学技能</li></br>
在后面，击败一些敌人的时候可以学到他的独特技能。</br>
<li><a href="">01:41:07</a> 影之武装</li></br>
击败BOSS可以获得他的影之武装。</br>
<li><a href="">01:43:26</a> 死亡惩罚</li></br>
官方说明《影之刃零》不是魂系游戏，不会有任何死亡惩罚。</br>
<li><a href="">01:44:59</a> 老粉丝</li></br>
如果你是工作室老粉丝，你会见证游戏从2D普通制作的水平变成一个3A大作。</br>
<li><a href="">01:46:34</a> 【广告】有声书《千子》</li></br>
“荷鲁斯，亦唤荣耀者、光明星辰，帝皇宠儿、如父爱子。他受封战帅，是帝皇麾下各路大军的总指挥官，是万千世界与整个银河的征服者。他是无出其右的战士，也是手腕卓绝的外交家。荷鲁斯是一颗冉冉升起的新星，然而在他坠落苍穹之前，又会经历怎样的命运？”机核网独家正版授权，战锤40K系列有声书《荷鲁斯崛起》《伪神》《燃烧的银河》以及《千子》四部有声小说，现在均已在机核网，机核App上线。唯一的善是知识，唯一的恶是无知。这场席卷银河的大叛乱，已经拉开序幕……<a href="https://www.gcores.com/albums/168"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]银河与城Vol.3丨《恶魔城 月下夜想曲》何以与超银齐名</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183517</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d5cb90c3-2e58-434a-94f9-4cd6951ed399.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/b922e11b19dfe62fd13bb7752fb3f8d7-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/d5cb90c3-2e58-434a-94f9-4cd6951ed399.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:50:31</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>《丝之歌》让你等得望眼欲穿？《波斯王子 失落的王冠》让你眼前一亮？历史悠久的银河城类游戏因何经久不衰，时至今日依旧佳作不断，令无数玩家爱不释手。在这个小系列节目中羽毛将和我们一起，重新细品一次银河城类型诞生的源头：《超级银河战士》与《恶魔城 月下夜想曲》两款传世名作。重温经典的同时探讨一下银河城游戏的魅力所在。</p>
<p>在第三期节目我们终于来到了“城”的部分，《恶魔城 月下夜想曲》在中国玩家中的影响力想必还要超过《超级银河战士》，这部传世经典在本期几位主播心中也有着特殊的意义。这部作品究竟因何有着如此不可取代的地位，本期节目我们就先从游戏设计的层面开始，一起来仔细回顾本作的精妙之处。</p>

<p>主播：Ryoma, NJBK, LostFeather</p>
<p>点赞：440，评论：210，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
《ドラキュラ城(悪魔城ドラキュラX月下の夜想曲(PlayStation))》山根ミチル/山岡晃<a href="http://163cn.tv/rZdZdS2"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:39</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期银河城节目！本期节目由龙马、阿Bin和羽毛老师为大家带来。</br>
<li><a href="">00:00:48</a> 《银河与城》系列节目</li></br>
上一期已经是四个月前了……<a href="https://www.gcores.com/albums/220"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:49</a> 请看时间轴</li></br>
本期节目会尽量优化前两期的听感，但一些涉及到游戏画面的内容，该时间轴看还得看！</br>
<li><a href="">00:02:27</a> 本期内容提纲</li></br>
1、《月下》和《超银》相比，致敬和学习的内容，以及区别在哪。2、《月下》的地图设计3、《月下》这款游戏的艺术包装，尤其是音乐和画面等等。4、不同版本之间的差异和彩蛋。5、《月下》这款游戏存在的一些问题。6、讨论下《超银》和《月下》这两款游戏对“银河城”这个品类游戏的影响。7、玩家对“银河城”游戏玩法的影响。这就是职业主播的服务精神吗！</br>
<li><a href="">00:05:17</a> ”邪道“玩法</li></br>
很多游戏内，玩家可以通过一些特殊手段，例如卡BUG等等方式突破游戏内设定好的游玩顺序而直接跳到后面的内容。银河城这类游戏能兜得住“邪道”玩法，使其称为游戏内容的一部分。</br>
<li><a href="">00:05:44</a> 《恶魔城X 月下夜想曲》</li></br>
《恶魔城X月下夜想曲》（日版名：悪魔城ドラキュラX月下の夜想曲，英文版名：Castlevania:SymphonyoftheNight）是由科乐美开发的平台动作游戏。本作品最初于1997年3月20日在PlayStation平台发售，后来又推出了SegaSaturn版本。该作品为《恶魔城X血之轮回》的续作，被称为恶魔城系列的巅峰之作，也奠定了类银河战士恶魔城游戏的基本风格。作品一改以前的风格，大量增加养成与隐藏要素，为当时横向卷轴游戏之创举，也成为后续恶魔城游戏的典范，与整个系列评价最高的游戏作品。这款游戏是羽毛老师游戏生涯中Top1喜爱的作品。</br>
<li><a href="">00:06:15</a> 大神·日本文化变迁辑录</li></br>
《大神》作为一款上上时代的神作，虽然比较冷门，却一直在玩家和媒体之间有着非常高的评价，因为这款作品不仅在故事上满是日本传统文化里的神话和传说人物，整个游戏最后还埋藏着神谷对传统文化的思索与反思。这次，我们就想来好好给大家安利一回《大神》，希望通过这一期节目让更多的人能够了解这一款长久流传的经典之作。<a href="https://www.gcores.com/radios/95117"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:35</a> 重轻老师的留言</li></br>
说归说，玩归玩！</br>
<li><a href="">00:07:17</a> “超时空批判家”</li></br>
以现在的眼光去批判一些过去尚未发展的事物，例如用现在的标准批判过去的游戏画面查、设计不合理等等……没什么必要。</br>
<li><a href="">00:08:12</a> 《超级银河战士》</li></br>
《超级银河战士》（日语：スーパーメトロイド，英语：SuperMetroid）是一款在1994年由任天堂开发一部制作，由IntelligentSystems为超级任天堂编程以及任天堂出品的动作冒险游戏。本作是银河战士系列第三作。本条时间轴链接为银河城系列节目的上一期节目，有很详细的聊到关于这款游戏的看法，欢迎收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/177221"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:30</a> 锁钥设计</li></br>
“锁和钥匙”。钥本身为多音字，在“锁钥”这个词中，读Yue。在银河城游戏设计中，一般指需要获得额外的新能力，或者是额外的道具才能打开的门或者死路。</br>
<li><a href="">00:09:12</a> 青色封印的门</li></br>
打开特殊大门的钥匙</br>
<li><a href="">00:09:25</a> 大钟隐藏路线</li></br>
《月下夜想曲》中有很多能开启的隐藏路线。</br>
<li><a href="">00:09:51</a> 小地图设计</li></br>
配图左边为《月下夜想曲》小地图，右边为《超级银河战士》小地图。可以看出两边的设计有很多类似的地方，例如方方正正的格子房间。</br>
<li><a href="">00:10:12</a> 铁栅栏</li></br>
“只有雾才能通过”的铁栅栏提示。</br>
<li><a href="">00:11:10</a> 其他地方的铁栅栏提示</li></br>
在其他地方遇到类似的铁栅栏，也会让玩家能理解要使用特殊的能力通过。</br>
<li><a href="">00:12:06</a> 开局洗号</li></br>
为了和上一作进行衔接，很多游戏都会让玩家开局体验一下之前已经升到完全体的游戏人物，但是马上就把你打回原形。从头来过，请。因为《月下夜想曲》中有大量RPG元素，因此开局洗号会直接清空人物的属性和各种数值。</br>
<li><a href="">00:13:40</a> 阿鲁卡多</li></br>
阿鲁卡多（アルカード；Alucard）全名：阿德里安‧法伦海斯‧采佩什（アドリアン・ファーレンハイツ・ツェペシュ、AdrianFarenheightsTepes）配音：置鲇龙太郎本作的主人公，德古拉伯爵与人类女子丽莎所生之子，属于半吸血鬼；曾经与拉尔夫‧贝尔蒙特一起打倒自己的父亲，随后即进入长眠。最近却由于正邪力量的平衡被破坏而被震醒。为了再次阻止父亲而独自闯入恶魔城探险。</br>
<li><a href="">00:13:52</a> “弱保软”</li></br>
全称为“弱智保姆软件”。大致的意思就是把饭喂玩家嘴里，而不要让玩家费心思就能爽到。</br>
<li><a href="">00:14:34</a> 塞尔达系列</li></br>
塞尔达传说（日语：ゼルダの伝説，英语：TheLegendofZelda）是日本电子游戏制造商任天堂自1986年起推出的动作冒险游戏系列，创始人为知名电玩游戏设计师宫本茂。“做了一个什么游戏，然后回答我的灵感来源是塞尔达，肯定没错！”</br>
<li><a href="">00:15:12</a> 满屏幕的艺术性</li></br>
配合上优秀的交响乐式的BGM，给人的感觉非常的高雅和优美。</br>
<li><a href="">00:16:05</a> 《恶魔城X 血之轮回》</li></br>
《恶魔城X血之轮回》（日版名：悪魔城ドラキュラX血の輪廻，英文版名：Castlevania:RondoofBlood）是由科乐美开发的平台动作游戏。是《恶魔城X月下夜想曲》的前作，封面图面充满了肌肉型男的美学……</br>
<li><a href="">00:16:34</a> 《超银》的美术风格</li></br>
比较科幻和恐怖的感觉。</br>
<li><a href="">00:17:00</a> 《月下夜想曲》的风格</li></br>
中世纪那种充满优雅古典的神秘哥特幻想感，主角长相也是一个美型的贵族帅哥。</br>
<li><a href="">00:18:00</a> 小岛文美</li></br>
小岛文美是一位日本插画家。主要作品为菊地秀行的小说插图以及恶魔城系列的角色设定。</br>
<li><a href="">00:19:04</a> 和死神打了个照面</li></br>
阿鲁卡多是德古拉伯爵的儿子，当年他曾经与贝尔蒙特家的先祖拉尔夫‧贝尔蒙特一起打倒了自己的父亲。此刻再次出发前往恶魔城。阿鲁卡多没多久遇到伯爵的忠实仆人——死神，并拒绝了劝说，而被夺走身上的所有装备。死神称呼阿鲁卡多为“少爷”。</br>
<li><a href="">00:19:48</a> 《月下》中的存档点</li></br>
一口竖立在屏幕中央的棺材。存档的时候阿鲁卡多会直接躺进去休息。这口棺材居然还是3D制作的，会有一个旋转的效果。</br>
<li><a href="">00:20:33</a> 更开阔的场景</li></br>
《月下夜想曲》中很多的场景都非常大，给人一种真实的在城堡里探索的感觉。有很多这种非常大距离，大走廊大楼梯之类的设计。</br>
<li><a href="">00:21:51</a> 背景的绘制</li></br>
除了前景之外的背景像素画也十分精美，并且和前后景之间有一个落差感，让人会感觉有置身在一个空间中而不是单纯平面的感觉。</br>
<li><a href="">00:23:09</a> 被稀释的探索密度</li></br>
更低的探索密度，相对来说给玩家的压力也更小。</br>
<li><a href="">00:24:18</a> 各种类型的武器</li></br>
《月下夜想曲》中的主角阿鲁卡多有不同的武器模组可以切换。</br>
<li><a href="">00:24:59</a> 优化操作体验</li></br>
相较于之前的《恶魔城》做了很多优化，前作的《恶魔城》起跳的跳跃距离式固定的。</br>
<li><a href="">00:26:24</a> 可使用人物里希特</li></br>
里希特为上一部作品《血之轮回》的主角。在《月下》中输入秘籍可以使其成为可使用角色，，因为太灵活了被称为“里猴子”。</br>
<li><a href="">00:26:58</a> 里希特礼拜堂不落地</li></br>
通过特殊的搓招能让角色一直在天上窜……</br>
<li><a href="">00:27:59</a> 隐藏角色</li></br>
在当时很多人都不知道怎么用甚至不知道有这个角色，但依然做的非常细致。</br>
<li><a href="">00:29:06</a> 出招表</li></br>
一旦搓出来这个招数，会显示在游戏内的“出招表”中。</br>
<li><a href="">00:29:51</a> 突然学会新招数</li></br>
在慌乱中瞎按学会了新的招数，仿佛突然领悟了什么武功秘籍一样兴奋。</br>
<li><a href="">00:30:15</a> “吸星大法”</li></br>
拥有复杂指令的一招，但能吸血。这些招数在游戏内并不会有正式的教学告诉你如何使用，这个现象在现代游戏设计中已经很少见了……</br>
<li><a href="">00:30:57</a> 武器必杀技</li></br>
有一些带必杀技的特殊武器。每个武器的特殊必杀技的指令也得自己悟。</br>
<li><a href="">00:32:14</a> 使魔系统</li></br>
游戏内可以收集各种各样的使魔，有剑魔、妖精、恶魔等等。</br>
<li><a href="">00:32:42</a> 魔剑必杀技</li></br>
百なる一の剣“百鸣凶杀剑”，但英文就叫“SwordBrother”（。</br>
<li><a href="">00:33:59</a> 十字架大招3D动画</li></br>
《月下夜想曲》虽然是2D像素画面，但其中有很多3D效果的演出，在当时看来非常酷炫。</br>
<li><a href="">00:34:22</a> 投掷恢复道具</li></br>
扔出来然后吃掉的回血道具，有汉堡、蛋糕什么的，甚至还有小笼包。这类道具你选了以后还得扔出来再吃掉才能回血，并不是和很多RPG一样点一下就直接吃了。据说这些吃的很多是制作组成员自己爱吃的！</br>
<li><a href="">00:36:09</a> 3D游戏的兴起</li></br>
3D技术刚兴起的时候，有一波浪潮，感觉大家都非得做3D游戏。</br>
<li><a href="">00:37:06</a> 瞬时恢复道具</li></br>
吃了之后身上有层光晕，还有几秒钟的无敌时间。总之光是恢复道具都有很多不同种类。而这些无敌时间也成为了某些邪道玩法的垫脚石_(:з)∠)_</br>
<li><a href="">00:38:25</a> 使魔解谜</li></br>
很多地方必须用使魔的能力来打开机关。</br>
<li><a href="">00:39:01</a> “反着走路”</li></br>
“恶魔城不好好走路。”《月下夜想曲》中的人物拥有“后撤步”这个动作，可以往后闪一下，但玩家发现可以无限后撤步，并且比正常走路更快……</br>
<li><a href="">00:41:45</a> 二段跳道具</li></br>
这个道具名字就叫“飞翔石”。</br>
<li><a href="">00:42:32</a> 《屠龙战记》</li></br>
《DragonBuster》。一款卷轴滚动式的地牢探险平台动作游戏，主角Clovis要通过一系列的地牢解救公主Celia。由南梦宫1984年开发发行。</br>
<li><a href="">00:43:43</a> 变狼空中下踢</li></br>
可以通过变狼再变回来，让系统认为角色处在“二段跳”状态中，就可以使用下踢这个操作了。</br>
<li><a href="">00:45:40</a> 商店系统</li></br>
除了普通的买卖物品，还有一个独特的功能“战术指导”，直接内置了游戏攻略视频，花点钱就能看，很神奇。</br>
<li><a href="">00:47:14</a> 地图也卖</li></br>
但并不是买了以后就能全开地图，而是会显示一些主线流程中需要去的地方。</br>
<li><a href="">00:49:49</a> 图书馆卡</li></br>
“想爷爷的时候用的东西”，一种回城道具。</br>
<li><a href="">00:50:53</a> 逆恶魔城</li></br>
“逆城”，在《恶魔城X月下夜想曲》中的隐藏区域，为普通恶魔城的倒转版本，只有在经历了普通结局之后打败了隐藏敌人才能进入。</br>
<li><a href="">00:51:22</a> “听着就很假！”</li></br>
听起来很像是某些经典老游戏中会流传的都市传说，但《月下夜想曲》中的逆恶魔城是真实存在的。</br>
<li><a href="">00:52:06</a> 逆城的开启方法</li></br>
两个戒指密文。其中一个是金戒指，写着“…我…开时…之…吧”</br>
<li><a href="">00:52:21</a> 紫色存档点</li></br>
隐藏房间内的特殊存档点。</br>
<li><a href="">00:53:11</a> 银戒指</li></br>
写着“为…打……钟…门…”。</br>
<li><a href="">00:54:34</a> 黑刺儿房间</li></br>
需要使用蝙蝠超声波技能通过。</br>
<li><a href="">00:55:11</a> 礼拜堂刺房</li></br>
需要拿到“变雾”的能力才能进来，而且需要额外的能力才能通过这些秒杀人的刺儿。</br>
<li><a href="">00:55:48</a> 速通的邪道过法</li></br>
变回人的瞬间吃药，利用吃药的无敌时间开门。</br>
<li><a href="">00:56:15</a> 玛利亚‧雷纳德</li></br>
玛利亚‧雷纳德（マリア・ラーネッド、MariaRenard），里希特‧贝尔蒙特的恋人安妮特‧雷纳德（アネット・ラーネッド、AnnetteRenard）之妹，具有操控东方四圣兽的特殊力量。一年前里希特失踪之后她开始四处寻找其下落，遇到恶魔城之后，她相信里希特就在这里，因此自己闯了进来。</br>
<li><a href="">00:57:03</a> 大钟房间</li></br>
游戏内的中心区域，每次路过BGM就会停止。收集到两个戒指以后，大钟下面的门会打开。</br>
<li><a href="">00:58:08</a> 玛利亚和大眼睛房间</li></br>
可以获得道具“神圣眼镜”。</br>
<li><a href="">00:58:25</a> 最终boss里希特</li></br>
《月下夜想曲》中的第一个结局——阿鲁卡多直接来到恶魔城最上阶的王座，第二次打败里希特。城堡崩毁，阿鲁卡多离去。玛利亚则继续自己的探索，一定要找到里希特发疯的原因。</br>
<li><a href="">00:59:01</a> 幕后黑手</li></br>
阿鲁卡多戴上“神圣眼镜”，会看到里希特头上飘着一个圆球。在不攻击里希特，只攻击圆球的情形下打败对手，幕后黑手——黑暗神官沙夫特将登场，并揭示一年前用太古魔法控制了里希特的阴谋。沙夫特逃逸后，恶魔城顶端的云层里，出现了另一座倒挂着的逆恶魔城。</br>
<li><a href="">01:00:19</a> 进入逆城后</li></br>
重点：摆了一个很帅的pose。</br>
<li><a href="">01:00:37</a> CG动画</li></br>
此时有一个倒转的恶魔城从云端的漩涡中现身，非常震撼。</br>
<li><a href="">01:02:23</a> 无限真空刃</li></br>
ヴァルマンウェ（真空刃）月下夜想曲的最強武器，需要在逆城图书馆中击败小怪キュウ有可能会掉落。</br>
<li><a href="">01:02:52</a> 逆城的设计</li></br>
以现在的角度看，就只是把正城的地图反过来而已，没有了那么多精巧的锁钥设计。这样行得通完全是因为当时的人物的行动能力是溢出的，可以上蹿下跳满天飞。</br>
<li><a href="">01:04:19</a> 当年的“银河城”</li></br>
银河城本城还刚出来呢，大家都没有什么银河城类游戏的概念。只觉得这个颠倒的设计太牛逼了。</br>
<li><a href="">01:05:12</a> 《月下》中的RPG元素</li></br>
相比《超级银河战士》中只有拿到关键能力，人物性能才能得到提升这一点，《月下夜想曲》中有很多RPG中的人物数值培养，即使只是刷怪也可以让人物变强。</br>
<li><a href="">01:05:41</a> 月下常规流程</li></br>
请看羽毛老师制作的正常流程下《月下夜想曲》的通关步骤示意图。</br>
<li><a href="">01:06:49</a> 在限定区域内探索</li></br>
除了“青色项链”这种游戏设定上用来打开某某大门的设计，还有一点就是玩家的能力锁使得无法探索更多的区域。</br>
<li><a href="">01:07:29</a> 游戏地图</li></br>
游戏初期的地图流程示意图。</br>
<li><a href="">01:08:26</a> 一本道的区域</li></br>
虽然基本只是一条路线，但玩家能通过这条路线一下子探索到恶魔城的从左到右，对整个地图有一个整体印象。</br>
<li><a href="">01:09:48</a> 游戏地图</li></br>
拿到了青色项链之后可以探索的新区域。在上下维度上都新增了很多复杂度。</br>
<li><a href="">01:10:35</a> “人鱼之像”</li></br>
效果为可以召唤出船夫。能在水下呼吸不减少hp的道具应该是“神圣之像”。</br>
<li><a href="">01:11:47</a> 望远镜位置</li></br>
一个能看到外景的场景，最左边有一个望远镜，下面有一鸟巢。</br>
<li><a href="">01:11:52</a> 船夫</li></br>
能通过望远镜看到有一个船夫在划船。</br>
<li><a href="">01:12:50</a> 另一条路线</li></br>
两条路线都可以回到开始的地方。</br>
<li><a href="">01:15:10</a> 《动物井》</li></br>
很多银河城游戏都有一些类似的设计致敬了《月下夜想曲》，包括最近大火的游戏《动物井》玩过的朋友应该能察觉出很多要素和本期内容提到的部分有些相似。</br>
<li><a href="">01:15:26</a> 长楼梯</li></br>
礼拜堂长楼梯地图，给人一种一直向上，这个地图特别大的感觉。</br>
<li><a href="">01:16:33</a> 游戏地图</li></br>
无论走那个方向都能汇集到礼拜堂这个主线。</br>
<li><a href="">01:19:17</a> 月下常规流程</li></br>
除了小部分分支路线之外，其实基本上就是一条主线。</br>
<li><a href="">01:19:57</a> 月下带RPG元素的流程</li></br>
加入了RPG要素的流程图，看上去就丰富了许多。</br>
<li><a href="">01:21:51</a> 敌人设计</li></br>
《月下夜想曲》中的敌人无论是小怪还是boss都经过了精心设计。不同的怪还有特殊掉落的装备，即使只是收集也很有乐趣。</br>
<li><a href="">01:22:29</a> 妖刀村正</li></br>
刚开始很弱的一把武器，但会在每杀一个敌人之后增强一些，直到达到字面意义上“一刀999”的效果。</br>
<li><a href="">01:24:21</a> 第一个小怪的掉落</li></br>
这里游戏设计为必定掉落，能让玩家在击杀第一个怪物的时候迅速获得一把刀。</br>
<li><a href="">01:25:57</a> “银河城”中的“城”</li></br>
一般像“城”的多而像“银河”的少，是因为《银河战士》这个类型的设计难度太高，而加入了RPG元素的《恶魔城》类型则让玩家对地图设计的要求降低了很多。</br>
<li><a href="">01:27:47</a> 游戏中传送点的设置</li></br>
太密会消弱玩家的探索感，太少又会很影响游玩的舒适度，还是得跑图完全没什么意义。</br>
<li><a href="">01:28:52</a> 《动物井》中的传送点</li></br>
《动物井》中的传送机制，有几个主要的站点可以传送，而具体去哪还是通过这几个主要站点往外辐射开。</br>
<li><a href="">01:29:16</a> 《超银》的门</li></br>
不打开是看不到后面的内容，是一个密闭的设计。</br>
<li><a href="">01:29:31</a> 《月下》中的单向门</li></br>
是能一眼看出后面的内容。这种小的设计细节能给人更深的游戏体验。</br>
<li><a href="">01:31:26</a> “门无法从这一侧被打开”</li></br>
现在说到这个梗，脑子里总是浮现某四字日本游戏制作人了……</br>
<li><a href="">01:31:50</a> 电梯机关</li></br>
需要攻击机关才会启动的升降梯机关。</br>
<li><a href="">01:32:32</a> 时计塔齿轮机关门</li></br>
类似开保险箱密码锁，开到合适的位置会有特殊的声音。但除此之外并没有额外的文字和ui的提示。</br>
<li><a href="">01:34:10</a> 压感开关</li></br>
人需要站上去踩机关，不同的机关甚至有不同的演出，虽然它们本质上没什么差别。</br>
<li><a href="">01:34:43</a> 大钟的房间</li></br>
上面的俩雕像也是俩机关。其中左边的机关是每一分钟开启一次，而这里有一个游戏设计的弱引导，会让玩家必然能看到一次机关的开启和闭合。</br>
<li><a href="">01:35:57</a> 地下水脉的机关</li></br>
骷髅兵会扔出炸药，需要勾引小怪炸开下面的木板才能拿到下面的道具。</br>
<li><a href="">01:36:38</a> 《动物井》的银河城设计</li></br>
《动物井》中，把所有战斗都删除而只留下了密布的游戏地图设计，几乎能在每一个房间内找到各种巧思和后期才能发现的东西，这种设计量堪称可怕。</br>
<li><a href="">01:37:16</a> 被美杜莎石化</li></br>
有不同的随机天气，有晴天、下雨和雾三种。被美杜莎石化以后人物会变成石头质感，在挣扎中还会有掉渣的演出效果。</br>
<li><a href="">01:38:39</a> 隐藏石化</li></br>
阿鲁卡多有很低的概率在石化之后会变成恶魔雕像的样子。</br>
<li><a href="">01:39:27</a> 盾杖</li></br>
配合不同的盾牌可以启动不同盾牌的隐藏技能。</br>
<li><a href="">01:40:07</a> 母形盾</li></br>
母形盾超高攻击力+吸血效果无敌</br>
<li><a href="">01:40:37</a> 鱼人的房间</li></br>
需要变狼的能力才能进去的一大块石头，还需要蝙蝠的能力出来。</br>
<li><a href="">01:41:29</a> “父亲的威光”</li></br>
一个消耗道具。传说中是德古拉本人的相片，效果大概就是全屏幕放射性光线清屏。</br>
<li><a href="">01:42:08</a> 崖侧外壁的隐藏房间</li></br>
需要站20秒会出隐藏的紫色小电梯。</br>
<li><a href="">01:42:32</a> 蝙蝠特效</li></br>
蝙蝠能力的超声波特效，在碰到障碍物后会有一个反射的效果。</br>
<li><a href="">01:43:32</a> 地下水脉的小兵</li></br>
可以通过推木箱子把站在水里的小兵淹死，这里也做了特殊的演出效果。</br>
<li><a href="">01:44:03</a> 找到船夫</li></br>
通过望远镜引导玩家去找船夫。</br>
<li><a href="">01:44:10</a> 望远镜房间的鸟</li></br>
每次进出都会让鸟孵蛋的进度增加一点点，小鸟成功破壳，鸟妈妈会回来喂食，直到小鸟也变成大鸟飞走了。在这种完全没必要的地方居然做了个小故事。</br>
<li><a href="">01:45:28</a> 炼金室隔壁的房间</li></br>
能提前看到但过不去的内容，会忍不住用各种方法尝试过去。</br>
<li><a href="">01:47:58</a> 本期内容总结</li></br>
主要讲了《月下夜想曲》的关卡设计和机制，以及相对《超银》做了哪些改变。下一期节目将主要聊聊这款游戏的艺术性。</br>
<li><a href="">01:48:43</a> 感谢收听</li></br>
这一期节目就到这里结束了，感谢您的收听。</br>
<li><a href="">01:48:48</a> 结尾BGM</li></br>
《终曲トッカータ(悪魔城ドラキュラX月下の夜想曲(PlayStation))》山根ミチル<a href="http://163cn.tv/r0QWdH1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:49:09</a> 【广告】《地铁》三部曲</li></br>
核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界化为一片废墟。楼房倾塌，森林被烧为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所变为永久的牢笼。年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说，机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及机核App独家上线连载！<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听集：《黑暗帝国2纳垢战争》第一集 帝国新纪元史</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183602</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1f2e00a4-c1e7-418b-bb96-bf085ed58958.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/53588d00fd002ebfdf56d13d2008aa40-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1f2e00a4-c1e7-418b-bb96-bf085ed58958.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>44:13</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>欢迎收听机核网战锤40K有声书《黑暗帝国2纳垢战争》第一集 帝国新纪元史。</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听战锤系列有声书。</p>
<p>本有声书文本为浙江科学技术出版社《黑暗帝国2纳垢战争》，由Games Workshop、浙江科学技术出版社正版授权。</p>
<p>内容简介</p>
<p>人类的基因原体之一罗保特·基里曼苏醒了，带领重组的极限战士——人类的超级战士部队向混沌复仇。他挺身而出，发起了一场自帝皇传说时代以来再没有出现过的宏大远征。</p>
<p>但是，灭世之力以史上空前的规模聚集，没有方寸安全之地可以逃过劫数。从可怕的天灾群星中出现了暗黑诸神之一——纳垢的大军，它们脓疮般的眼睛直盯着马库拉格。</p>
<p>随着不屈远征临近尾声，基里曼奔向奥特拉玛，与纳垢麾下的死亡守卫展开激斗。然而此战只是一个陷阱，基里曼首战取胜后，却落入了更大的圈套中。他的首席随从抗命调来了援军，才扭转了局面。然而一向重视纪律的基利曼在战后的反应却大大出人意料，但最终，他们成功阻挡了纳垢军团的攻势。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>演播：图特哈蒙</p>
<p>后期：少年</p>
<p>统筹：郝祥海</p>
<p>时间轴制作：roboglu</p>
<p>授权：Games Workshop  浙江科学技术出版社</p>
<p>出品：核市奇谭</p>

<p>主播：来听Lighting</p>
<p>点赞：27，评论：5，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 第一章《帝国新纪元史》</li></br>
马蒂厄虽然是基里曼麾下的战争使徒，但他并未身着和佩戴符合他职位的服装和饰品。马蒂厄是一位充满信仰的人，他很喜欢墓地纪念堂，任何外界的噪音都无法侵入这个空间。这座大厅边缘有众多阿斯塔特雕像，可越是深入大厅，这些雕像的排列越杂乱，而且还有很多残破的雕像残肢。马蒂厄判断这些雕像纪念的战士可能是在帝皇创立帝国的战争中牺牲的。</br>
<li><a href="">00:06:46</a> 前往隐修室</li></br>
马蒂厄一想到自己侍奉的是帝皇的一位儿子就感到头晕目眩，他让V升起提灯，在摆放了众多雕像的空间里找到了回去的路，他现在要尽快前往隐修室。</br>
<li><a href="">00:10:43</a> 信仰</li></br>
阿斯塔特们假装蔑视信仰，但他们和那些牧师们也只是名义上认定帝皇和原体具有人类的本质，那些阿斯塔特修士看到基里曼时的表现近乎狂热。马蒂厄本人也只是假装认同基里曼对自身的看法，他的内心深处依然真诚地崇敬基里曼。</br>
<li><a href="">00:12:53</a> 骨骸室</li></br>
上一任战争使徒杰森在这艘战舰中为自己安排了一个豪华套房，马蒂厄尽量在把这里改得更加朴素。战争使徒的圣堂早已被杰森在内的神职人员的虚伪所玷污，他很少会在那里做祈祷，他愿意在船员们的肮脏教堂里传播信仰。在骨骸室里，马蒂厄放置了简易的祭坛，摆放了帝皇和九位忠诚原体的雕像，如果基里曼知道他在这里跪拜祈祷，一定会被基里曼杀掉。</br>
<li><a href="">00:17:01</a> 忏悔</li></br>
马蒂厄点燃的每一根蜡烛都代表来自某处的一个卑微的祷告，平日他尽力倾听每个人的诉求，但如今他分身乏术，只能让仆从也加入其中。马蒂厄发现自己对使用仆从习以为常时会进行忏悔，并用鞭挞器狠狠的抽打自己。骨骸室也被马蒂厄改成了隐修室，为每个迷失的灵魂摆上两根代表着自己和自己仆从的蜡烛，与此同时，他也祈祷着自己可以帮助基里曼认识到帝皇的本质。</br>
<li><a href="">00:21:22</a> 时间安排</li></br>
马蒂厄认为战争使徒只是基里曼的一个政治喉舌，他平时会被基里曼叫去提供如何应对教会的建议，或是向人群发表雄辩布道，在业余时间马蒂厄也会去做那些侍奉帝皇的宗教行为。除此之外的时间，马蒂厄用来写作，记录着基里曼的作为。</br>
<li><a href="">00:24:28</a> 内心挣扎</li></br>
马蒂厄每次开始新的篇章时就会有一次徒劳的内心挣扎，他其实大可不必写下自己的名字，但他内心渴望着大家知道这是他写的，他甚至会挂上自己头衔和曾经的卑微出身，这样读者就会知道他取得的成就。马蒂厄决定写完全书后抹去自己的名字。</br>
<li><a href="">00:27:53</a> 夸大的描写</li></br>
文中描述了基里曼统帅大军对抗敌人解放了艾斯潘多。为了蔑视瘟疫之主，基里曼发动了七次战役，每次战斗开始前，基里曼都会说出挑战式的台词，可实际上基里曼并未说过这些话。</br>
<li><a href="">00:32:55</a> 纠结</li></br>
马蒂厄又开始陷入了纠结，因为他虽然在战场，但他只不过是微不足道的一个小分子，诸多忠诚的战士都未记录在文章里，而他的名字却要被记录下来。马蒂厄暂时搁置了这个问题，他需要尽快结束手头的事情。</br>
<li><a href="">00:35:35</a> 后续</li></br>
马蒂厄继续描写了恶魔军队是如可在艾斯潘多溃败的，基里曼还宣称要粉碎恶魔的补给线，再度精华奥特拉玛，说完基里曼就带着大军赶往了帕梅尼奥。基里曼的舰队航行时，亚空间正处于风暴当中，舰队被风暴吹散，恶魔们发起了疯狂地进攻，但原体和大家并肩战斗将恶魔逐出了舰队，信徒们也净化了恶魔们留下的痕迹。</br>
<li><a href="">00:39:27</a> 整顿</li></br>
为了让舰队重新整顿，基里曼要求休息三个泰拉周时间，第九天，许多忠诚子弟们不约而同地从帝国各处赶来，基里曼的军队虽然得到了增强，但他还需要更多的战士，数以百万计的战士们承诺前来支援。基里曼决意带领大部分兵力火速赶往帕梅尼奥，他要拯救帝国的良善人民。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听集：《黑暗帝国2纳垢战争》导言</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183601</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/bb50e29e-260e-4e59-9cef-9f4e9d18b34d.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/fe6645ae7d4fc86aec022a4316e72746-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/bb50e29e-260e-4e59-9cef-9f4e9d18b34d.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>4:14</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>欢迎收听机核网战锤40K有声书《黑暗帝国2纳垢战争》导言。</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听战锤系列有声书。</p>
<p>本有声书文本为浙江科学技术出版社《黑暗帝国2纳垢战争》，由Games Workshop、浙江科学技术出版社正版授权。</p>
<p>内容简介</p>
<p>人类的基因原体之一罗保特·基里曼苏醒了，带领重组的极限战士——人类的超级战士部队向混沌复仇。他挺身而出，发起了一场自帝皇传说时代以来再没有出现过的宏大远征。</p>
<p>但是，灭世之力以史上空前的规模聚集，没有方寸安全之地可以逃过劫数。从可怕的天灾群星中出现了暗黑诸神之一——纳垢的大军，它们脓疮般的眼睛直盯着马库拉格。</p>
<p>随着不屈远征临近尾声，基里曼奔向奥特拉玛，与纳垢麾下的死亡守卫展开激斗。然而此战只是一个陷阱，基里曼首战取胜后，却落入了更大的圈套中。他的首席随从抗命调来了援军，才扭转了局面。然而一向重视纪律的基利曼在战后的反应却大大出人意料，但最终，他们成功阻挡了纳垢军团的攻势。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>演播：图特哈蒙</p>
<p>后期：少年</p>
<p>统筹：郝祥海</p>
<p>时间轴制作：roboglu</p>
<p>授权：Games Workshop  浙江科学技术出版社</p>
<p>出品：核市奇谭</p>

<p>主播：来听Lighting</p>
<p>点赞：23，评论：12，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 《黑暗帝国 2：纳垢战争》</li></br>
</br>
<li><a href="">00:00:50</a> 导言</li></br>
这是人类历史的第四十一个千年，在这个过程中人类失去了帝皇的指引，开始偏离了开明的道路，人们过着生不如死的生活。阿巴顿继位战帅后，人类的末日似乎终于要来临了。基里曼虽然重回泰拉，但他想要重新启动帝皇的大计划必须先拯救帝国，为此他开启了不屈远征。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]我们试玩了《黑神话：悟空》的一个完整关卡</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183516</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4e47c380-bfe9-463c-abd7-556b73c0aef7.mp3</guid>
    <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 07:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e9f5a34fee32d91bee0f1533eecc16b8-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4e47c380-bfe9-463c-abd7-556b73c0aef7.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:01:34</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 小李</p>
<p>这是一期游戏茶话会特别节目，机核受邀参与了《黑神话：悟空》的新一次试玩体验，这次是我们首次玩到游戏的一个完整关卡，本期节目里我们就来分享一下这次试玩的体验和感受。</p>

<p>主播：白广大, 西蒙, Ryoma</p>
<p>点赞：828，评论：520，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 《黑神话：悟空》</li></br>
开场歌曲来自《黑神话：悟空》首次线下试玩的官方直播原声。<a href="https://music.163.com/song?id=1876955966"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:29</a> 欢迎收听本期节目！</li></br>
听众朋友们大家好，欢迎收听游戏茶话会特别节目。本期主持人为龙马、白广大和西蒙。</br>
<li><a href="">00:00:38</a> 「UNIT NULL 零号机组」继续位面行进</li></br>
阔别四年的「UNITZERO零号机组」系列升级为「UNITNULL零号机组」正式回归，这一系列代表着吉考斯工业的初心，代表对于未知的渴求。本次零号机组的探索延伸至不朽的海面世界，她——时间雀作为第零批次的成员，踏上这条“不愿停止”的行走与观察之路。在此前，时间雀迈步进入位面探索，一切看起来风平浪静，返程途中也按照清晰的指示在形如爆炸后的洼地前操作校准器，在她认为即将顺利回归的时候，一切已经悄然发生变化……「UNITNULL零号机组」全新产品分为两阶段上市，囊括春夏与秋冬款，使得零号机组成员行走于世界中时，皆可由服饰的承载力去背负与迎接值得铭记与见证的一切。<a href="https://www.gcores.com/articles/182544"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:21</a> CE体验解禁！</li></br>
感谢游戏科学的邀请，机核在近日参加了《黑神话：悟空》的CE（闭门测试）活动。本期节目中老白与龙马将带来详细的体验与感受，畅谈试玩过程中的精彩与不足。</br>
<li><a href="">00:01:53</a> 2020年实机演示</li></br>
2020年8月20日，游戏科学首次公开了《黑神话：悟空》的实机演示视频，主要展示了早期版本中的黑风山关卡。在本次试玩中，龙马和老白体验到了完整的黑风山关卡，地图的策划方向与2020年版本大体一致，一些细节进行了调整，部分对话没有变动。<a href="https://www.gcores.com/videos/127810"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:49</a> 场景细节饱满</li></br>
建筑、古物等内容制作非常精细，细节极其饱满。</br>
<li><a href="">00:04:29</a> 自然景观丰盈</li></br>
场景中的植被茂密，景观秀丽。因此也可能会迷路。</br>
<li><a href="">00:05:06</a> Boss数量很多</li></br>
在本次试玩中，地图内分布了数量非常多的敌人和Boss。</br>
<li><a href="">00:06:00</a> 23年的实地试玩</li></br>
2023年8月19日，机核在杭州与其他游戏媒体以及部分B站的受邀up主们一起实地游玩了《黑神话：悟空》的定制试玩版本。该版本共提供了四个关卡，包括三个Boss与一个场景地图（包含完整的地图要素）。链接为试玩感受节目：《体验<黑神话悟空>，机浪VOL.28》。<a href="https://www.gcores.com/radios/169768"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:44</a> 龙马的评价标准</li></br>
尽量客观，但只要是体验就肯定没办法避免主观。</br>
<li><a href="">00:07:28</a> 关卡设计感受</li></br>
地图的美术非常考究，然而关卡设计则较为寡淡。</br>
<li><a href="">00:08:34</a> “开门见山”</li></br>
战斗直截了当，地图平铺直叙。</br>
<li><a href="">00:09:45</a> Boss战密度较高，难度适中</li></br>
“三步一个小Boss，五步一个大Boss。”上次试玩时Boss战难度较高，虎先锋着实吃饱了。</br>
<li><a href="">00:10:39</a> 老白与众不同的体验</li></br>
因为提前到达了场地，老白被带去当了“第一个吃螃蟹的人”，体验了一把“零强化击败灵虚子”。图片为《黑神话：悟空》官方网站的早期版本游戏截图。</br>
<li><a href="">00:12:55</a> 妖王</li></br>
“妖王”为《黑神话：悟空》中怪物称号级别的一种，除“妖王”外还有“头目”等级别。图片来自2023年8月实地测试的「晦月魔君」妖王战演示视频。</br>
<li><a href="">00:13:48</a> 经验和装备</li></br>
《黑神话：悟空》的经验系统和《只狼：影逝二度》较为相似。玩家在获得了更多的技能点后，游戏难度会显著降低。收集更多装备也可帮助降低游戏内的强度。图片来自2023年实地试玩视频。</br>
<li><a href="">00:14:50</a> 成长系统收益可观</li></br>
本次试玩中，经验较容易获取，等级提升能即刻展现出优势。正所谓“打不过就去升两级”。图片来自于2022年实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:15:34</a> 部分挑战和隐藏敌人可选</li></br>
玩家可以根据情况，跳过部分难度较高的战斗。图片来自于2020年实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:15:53</a> 赤髯</li></br>
赤髯作为本次试玩关卡的隐藏Boss出现。老白所诵的内容为赤髯的引导词：“是曰：木生炉烟，雾涨雷电，击背而歌，真意自现。”其他Boss的击败诀窍也会在念白诗句中提示。图片来自于2022年实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:16:25</a> “头悬市曹”和“四渎失管”</li></br>
“头悬市曹”和“四渎失管”分别对应《西游记》第九回中被魏征梦里斩杀的泾河龙王以及他的四个儿子：“第一个小黄龙，见居淮渎；第二个小骊龙，见住济渎；第三个青背龙，占了江渎；第四个赤髯龙，镇守河渎。”</br>
<li><a href="">00:17:04</a> 图鉴系统</li></br>
图鉴系统“影神录”会记录玩家在地图中遭遇的不同妖怪，还贴心地为每种小妖都准备了“绣像版”的立绘，并附类似于《搜神记》《聊斋志异》这样的神怪故事与对应的赋诗。图片来自于2022年实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:18:06</a> 台词繁多</li></br>
在本次试玩中，小怪的演出内容较少，战斗开启干脆利落，而敌人的台词量则相对较多。战斗水平差一点的朋友可能会反复听到小怪“快去禀报大王”。图片来自于2020年实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:19:47</a> 文本详细</li></br>
游戏中的武器、装备、道具等物品均附有详细的出处来由。图片来自于2022年实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:20:08</a> 标识性较弱</li></br>
本次试玩展示的内容中，视觉呈现和环境氛围非常优秀，但标识性内容较少，探索的收益较低。</br>
<li><a href="">00:21:55</a> 整体战斗体验很好</li></br>
整体试玩内容的战斗体验非常好，个别Boss的技能判定需要时间熟悉。</br>
<li><a href="">00:23:01</a> 本次试玩技能较少</li></br>
本次试玩中可以学会的技能较少，其中包括定身和变身。棍的三种架势也因内容长度受限而不能完全体验。龙马有些担心“对普通玩家而言，后续内容可能会因招式过少而单调”。</br>
<li><a href="">00:24:36</a> 鼓励进攻</li></br>
敌人的部分攻击可以被棍势的重攻击和部分技能打断，完美闪避也能在战斗中给予特殊效果。</br>
<li><a href="">00:26:55</a> 还可以更加优化的小问题</li></br>
本次试玩中的Boss动作非常帅气，模组几乎没有重复，但视角和锁定有时感受会略为粗糙，还可以更加优化。</br>
<li><a href="">00:28:15</a> 没有快慢刀</li></br>
Boss技能都很直接，很“光明磊落”。被“快慢刀”折磨过的朋友们可以放下心来了。</br>
<li><a href="">00:29:27</a> 难度适中</li></br>
游戏的难度适中。没有此类游戏经验，只想看看剧情的朋友也无需担心。</br>
<li><a href="">00:30:29</a> “毛多弱火”</li></br>
“零提升”的老白花了很长时间才击败灵虚子；而龙马获取了一些经验和物品，在找到弱点后很轻松就获胜了。按正常流程游玩，大多数Boss在挑战2-3次后都能战胜。图片来自2020年实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:31:17</a> 特殊敌人</li></br>
一些难度明显高于当前区域的Boss不会触发强制战斗，可以选择战斗，也可以暂时绕过，后面再回来挑战。</br>
<li><a href="">00:32:21</a> 扬长补短</li></br>
朋友们可以把期待更多地放在战斗之上。图片来自2023年实地试玩视频。</br>
<li><a href="">00:33:50</a> 题材优势</li></br>
尽管关卡设计较为普通，但游戏的文化底蕴深厚，其他游玩内容非常丰富，节奏饱满。</br>
<li><a href="">00:35:40</a> 战斗的策略思路</li></br>
由于战斗技能有不同长短的冷却时间，玩家需要在战斗时合理安排技能的使用。图片来自于2022年实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:37:26</a> 精力条</li></br>
除了需要关注血量和法术值的变化外，还需要注意精力值的管理。图片来自于2022年实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:39:02</a> 试玩技能数量有限</li></br>
受试玩内容长度的限制，本次试玩能体验到的技能数量很少，很多在过往演示视频中看到的技能都未被解锁。</br>
<li><a href="">00:39:49</a> 叙事重点</li></br>
无论是剧情叙述、场景互动还是Boss战前敌人的展示镜头，《黑神话：悟空》都将重点放在了主角身上。</br>
<li><a href="">00:41:43</a> 配音质量极高</li></br>
声音演出的制作非常用心。图片来自2023年实地试玩视频。</br>
<li><a href="">00:42:05</a> “神秘感”渲染很足</li></br>
在游玩过程中，玩家会被富有神秘感的情节所吸引，并好奇其背后的故事。图片来自2020年实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:43:14</a> 潜台词</li></br>
很多敌人的台词听起来都有潜台词，暗示着这背后藏有一个更深的故事。比如“那个猴子又来了”，又比如“是我多虑了，只是长得很像”。图片来自于2020年8月20日实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:44:57</a> 试玩内容可能仍会调整</li></br>
游戏科学的老师表示，本次试玩所呈现的内容可能还会继续调整。</br>
<li><a href="">00:45:26</a> 龙马的剧情猜测</li></br>
龙马觉得，这些妖怪并不一定是坏人。很多Boss在战斗开始时也不会对主角下死手，不同妖怪之间也并非是“你死我活”的关系。图片来自于2020年8月20日实机演示视频。</br>
<li><a href="">00:47:02</a> 文化神韵</li></br>
《黑神话：悟空》抓住了《西游记》的文化神韵，表面看起来是在讲述妖魔鬼怪的故事，实际则是在细节中融入了很多独特的人情世故和社会语言。游戏中的自然风光和人文景致中也将中国文化展现得非常饱满。图片为《黑神话：悟空》官方网站的游戏壁纸。</br>
<li><a href="">00:48:53</a> 光影改进</li></br>
与2020年8月20日首次放出的实机演示视频相比，引擎从虚幻4(UE4)更换为虚幻5（UE5）的最新试玩版在场景和光影上做了很多更为复杂的调整。图片为《黑神话：悟空》官方网站的早期版本游戏截图。</br>
<li><a href="">00:49:38</a> 游戏配置</li></br>
《黑神话：悟空》于6月8日的夏日游戏节上公布了PC配置需求：最低配置（中画质1080p）：处理器i5-8400/Ryzen51600；显卡GTX1060（6GB显存）/RX580（8GB显存）；内存16GB；130GB（推荐固态）。推荐配置（高画质1080p）：处理器i7-9700/Ryzen55500；显卡RTX2060/RX5700XT/ArcA750；内存16GB；130GBSSD。最佳体验配置（超清画质4K）：处理器i7-9700/Ryzen55500；显卡RTX4070/RX7800XT（12GB显存）；32GB内存；130GBSSD。全景光线追踪最低配置（中画质1080p光追低）：处理器i5-9400/Ryzen51600；显卡RTX3060（8GB显存）；内存16GB；130GBSSD。全景光线追踪推荐配置（中画质1080p光追中）：处理器i7-9700/Ryzen55500；显卡RTX4060（8GB显存）；内存16GB；130GBSSD。全景光线追踪最佳配置（高画质4K光追超高）：处理器i7-9700/Ryzen55500；显卡RTX4080SUPER（16GB显存）；内存32GB；130GBSSD。注：以上配置均在启用DLSS/FSR/Xess技术的情况下进行测试<a href="https://www.gcores.com/articles/183110"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:46</a> 画面较上次试玩有优化</li></br>
本次试玩电脑的配置为显卡4080，分辨率4K，游戏内各项设置均为“影视级”。和去年8月实地测试相比，画面上有很大的优化。</br>
<li><a href="">00:51:43</a> 玩家预期偏差</li></br>
热度过高带来的影响之一就是部分玩家会有预期偏差。</br>
<li><a href="">00:52:13</a> 优化要求严格</li></br>
许多内容其实还不错的游戏在发售初期优化表现很差，玩家对此十分不满。</br>
<li><a href="">00:52:54</a> 游科可能还在藏</li></br>
除了金蝉和刀狼教头，主角在变化上还能展开很多内容。“如不变化，难免争战。”</br>
<li><a href="">00:55:18</a> 无责任猜想</li></br>
龙马的无责任猜想：或许还有能操纵其他角色的篇章。</br>
<li><a href="">00:56:18</a> 地图安排</li></br>
黑风山、黄风岭和盘丝洞等都是《西游记》中的经典地点。</br>
<li><a href="">00:56:36</a> 盘丝洞故事解读</li></br>
此前老白做过对2022年8月20日发布的6分钟实机剧情片段的解读。链接为该期节目：《别有世间曾未见，花自飘零水自流丨关于<黑神话·悟空>的胡说解读与奔放猜想》。8月20日，《黑神话·悟空》又放出了新的剧情与游玩演示PV。虽然坊间风评各异，但是胡说八道爱好者老白为了强行蹭这个热点，又拉上了龙马和42，试图对本次的内容假装进行一个分析。PV中的蜘蛛精到底是谁？《黑神话》里的文本中都隐藏着哪些可能的信息？且听本期对PV文本中蕴藏的潜台词与丰富的文化内涵的过度解读和胡乱分析。<a href="https://www.gcores.com/radios/155333"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:26</a> 老白的系列解读</li></br>
每年老白以及其他朋友都会对《黑神话：悟空》及游戏科学团队对外界公开释放的信息进行各式各样的解读，感兴趣的朋友可以点击链接，查看机核网《黑神话》专题下的其他节目和文章。<a href="https://www.gcores.com/collections/113"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:49</a> 配合调整难度</li></br>
“我们就需要您这样手残打不好的人！”</br>
<li><a href="">00:58:41</a> 感受总结</li></br>
试玩体验非常不错，长板极长，特点鲜明，同类游戏水准之上，理性期待！</br>
<li><a href="">01:01:03</a> 感谢收听本期节目</li></br>
感谢各位朋友收听本期游戏茶话会特别节目，期待在下期节目中与大家再见！结尾音乐来自KevinRiepl的GearsofWar，专辑为GearsofWar(TheSoundtrack)。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]失去了E3，我们却收获了更多！ 核周报06.15</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183122</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/482c14d1-193d-459e-919c-f1efb94c1cd0.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/d0bfa5d1017af7eb30f6d3b5cbcf9668-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/482c14d1-193d-459e-919c-f1efb94c1cd0.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:06:27</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>从6月8日开始，夏日游戏节，Xbox、育碧、Devolver等发布会接连上演。持续数天的游戏发布会让今天的新闻节目容量暴涨！连续加班的白老师也在时隔半年后，再临新闻节目。请大家不要吝啬你的赞美！最后，希望新闻节目能带给你一个轻松的周末！</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 萝卜萝卜萝, xzzzzb, 白广大, Ryoma</p>
<p>点赞：399，评论：284，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！开场播放的音乐是来自初代《战争机器》的主题曲《GearsofWar》。</br>
<li><a href="">00:01:00</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由龙马、萝卜、老白、西总布以及引擎主持。</br>
<li><a href="">00:02:41</a> 夏日游戏节</li></br>
在近日举行的夏日游戏上，知名游戏人GeoffKeighley为我们带来了数十款游戏的新消息。其中，值得注意的内容包括：《乐高地平线大冒险》首次宣布、《哈利波特：魁地奇冠军》正式公开、《文明7》将于2025年发售、《心灵杀手2》“夜春镇”DLC详情、《我们之中》动画剧集以及《黑神话：悟空》现已开启预购等。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:07</a> 《乐高地平线大冒险》</li></br>
由Guerrilla和StudioGobo联合开发的《乐高地平线大冒险》将于年内在PS5、PC以及NS发售。化身为埃洛伊，体验传奇冒险之旅，揭开致命机器统治世界的神秘面纱。一出生便遭放逐的年轻猎人，必须为制止危害人类的威胁而竭力奋战。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:45</a> 《地狱已满2》</li></br>
《NoMoreRoominHell2》是一款8人合作动作恐怖游戏，8位玩家将在一个巨大地图的不同地点分散出现，发挥各自的机智，用尽求生本能，努力会合并存活，对抗势不可挡的丧尸们。你将独自启程，于黑暗中寻找朋友，并一起存活下来——而且是在一个可无止境重玩且危机四伏的末日丧尸世界中。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:34</a> 《游戏帝国》第二季</li></br>
Valve和Steam的出现彻底改变了游戏行业。这家坐拥1.3亿用户的和超过100亿美元年收入的公司却只有1000名员工，人效超过所有我们已知的大型游戏公司。这样一家公司的创造者GabeNewell和之前我们介绍的几个帝国的缔造者一样，都有一个自始至终的关于行业的看法，并一生都在践行这个观点。而与别人不同的是，Gabe的视角之独特是绝无仅有的。他看到了行业的问题，但他认为有问题的不是人（开发者），而是这个世界（行业）。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收听《游戏帝国S2Vol.7丨蒸汽王朝Valve上》。<a href="https://www.gcores.com/radios/173179"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:34</a> 《魁地奇冠军》</li></br>
华纳兄弟宣布，旗下多人竞技游戏《哈利波特：魁地奇冠军》将于9月3日在各大平台推出。玩家可以独自一人畅玩，也可以与亲朋好友一起分享魔法，沉浸在魁地奇的迷人世界中。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:02</a> 《Cuffbust》</li></br>
在《Cuffbust》中，玩家将与好友一起装备工具、躲避警卫、执行越狱计划，努力逃离监狱。使用炸药和其他工具爆破门、通风口和脆弱的墙壁，抵达禁区。使用可靠的勺子挖一条地下隧道，以便秘密逃脱。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:53</a> 闲聊</li></br>
休息一下。</br>
<li><a href="">00:08:49</a> 《星战：亡命之徒》</li></br>
育碧公布了《星球大战：亡命之徒》的简短预热，完整内容将在育碧发布会公开。游戏将于8月30日发售，登陆PS5、XboxSeriesX/S和PC平台，黄金版与终极版享提前3天游玩。本作是有史以来第一部开放世界星球大战游戏，玩家可在银河系中尽情探索各个经典及全新的星球。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:53</a> 还在追我</li></br>
这词儿耳熟。</br>
<li><a href="">00:10:12</a> 育碧罐头</li></br>
但罐头也未必不好吃。</br>
<li><a href="">00:11:18</a> 《NEVA》</li></br>
《Neva》是一款感情丰富的动作冒险游戏，是广受好评的《GRIS》制作团队所推出的最新幻想力作。本作记述女子Alba的故事，她遭逢黑暗势力的创伤之后，和一只奇特的幼狼建立起连结。一人一狼踏上危险的旅程，穿越昔日美丽但如今逐渐凋零的世界。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:42</a> 《文明7》</li></br>
2K和FiraxisGame宣布，史诗级策略电玩游戏系列的革新篇章《席德·梅尔的文明Ⅶ》将于2025年初在PS4、PS5、XboxOne、XSX|S、NS以及PC、Mac和Linux（通过Steam）平台上推出。FiraxisGames的创始人兼创意开发总监SidMeier表示：“30多年来，世界各地的玩家展现出了他们对《文明》的热爱与支持。我非常高兴《文明》的粉丝们能够看到《文明Ⅶ》，这款代表了三十年来策略游戏的创新与精进的精湛作品。”<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:51</a> 《黑神话：悟空》</li></br>
由游戏科学开发的西游题材单机动作角色扮演游戏《黑神话：悟空》，将于北京时间2024年8月20日上午10点全球同步上线，确定登陆PS5、Steam、EpicGamesStore以及WeGame平台。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:43</a> 试玩版消息</li></br>
之后我们还将放出更多试玩版消息，欢迎感兴趣的朋友持续关注！</br>
<li><a href="">00:14:08</a> 《星际战士2》</li></br>
FocusEntertainment和SaberInteractive公布了《战锤40K：星际战士2》的新预告片。这段新视频展示了前所未见的游戏玩法，并预告了即将推出的游戏玩法概览预告片，该预告片将深入探讨游戏的机制，并于6月21日在Focus的官方频道上线。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:29</a> 《暗喻幻想》</li></br>
由ATLUS旗下STUDIOZERO开发的RPG新作《暗喻幻想：ReFantazio》公布最新预告。本作是一款幻想风格RPG游戏，描绘了一位少年被卷入国王遭遇暗杀后突然开始的选举中，成为了新王候选人的命运。您可以自由选择如何度过巡游这个世界的日子，还将利用各种职业和队伍对抗强敌。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:03</a> 直播趣闻</li></br>
一段小插曲。</br>
<li><a href="">00:18:42</a> Gadio Life</li></br>
为了想起曾经的故事，为了找回当年的感觉，为了解开心中的谜团，时隔多年，我们重聚KTV。在本期节目中我们不仅要分享趣事，还将为大家献上我们现场演唱的劲歌热曲，不管好不好，都希望你来听我们的演唱会。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收听《谁来听我的演唱会——一期游荡在理性与非理性间的KTV节目》。<a href="https://www.gcores.com/radios/183120"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:00</a> 更换声优</li></br>
Atlus宣布因诸多原因，在奇幻RPG《暗喻幻想：ReFantazio》中由古谷彻配音的角色将更换声优，新声优将在7月公布。<a href="https://www.gcores.com/articles/183231"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:44</a> 《街头霸王》联动</li></br>
自SNK对战格斗游戏《饿狼传说》系列的“特瑞”和“舞”，将作为《街头霸王》系列首次的客串角色于Year2参战！<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:10</a> 艾琳娜</li></br>
初次登场于《街头霸王3》，来自肯尼亚的少女，是使用卡波耶拉的热带女战士，生活在非洲的热带某个小部落酋长的小女儿，擅长腿法攻击。</br>
<li><a href="">00:22:00</a> 维加</li></br>
Year2追加角色第1弹“维加”将于6月26日在《街霸6》复活！？遗憾的是日语声优不再是若本规夫了。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1a6421f7D9"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:12</a> Blumhouse</li></br>
Blumhouse公布旗下游戏混剪，其中包括《FeartheSpotlight》《Crisol:TheaterofIdols》《GraveSeasons》《SLEEPAWAKE》《TheSimulation》以及《ProjectC》。Blumhouse由两次被奥斯卡提名，并两次获得艾美奖和皮博迪奖的制片人杰森·布伦创立，是一家以其先锋性的新型电影制作模式——制作高质量微成本电影而闻名的多媒体公司。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:39</a> 《恐龙战队》</li></br>
呈现经典90年代风格、孩之宝正版授权的《恐龙战队》新作《恐龙战队Rita'sRewind》公开，将于年内在各大平台发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:13</a> 《天国：拯救2》</li></br>
《天国：拯救2》是一款以15世纪深陷内战混乱的波西米亚为舞台的刺激动作角色扮演游戏。玩家将扮演来自小村斯卡里茨的亨利——一位做出了不凡之事的凡夫俗子，踏上史诗般的旅程。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:47</a> 《野狗子》</li></br>
恐怖类冒险游戏《野狗子：Slitterhead》将于11月8日发售。本作由知名游戏制作人外山圭一郎（代表作《寂静岭》、《死魂曲》、《重力异想世界》）领衔开发，将讲述一段发生在九龙寨城的惊悚故事。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:31</a> 《Cairn》</li></br>
生存攀岩游戏《Cairn》正式公开，该作预计2025年发售，登录Steam平台。在《Furi》和《Haven》制作组打造的全新生存攀岩游戏中，挑战自我，刷新登高记录。自由攀登,仔细规划路线,管理岩钉和资源，在无情的神之山中存活下来。探明艾瓦为实现一生的登顶目标，愿意付出什么代价。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:23</a> 《Wanderstop》</li></br>
来自《史丹利的寓言》和《新手指南》的制作人再添全新力作《Wanderstop》，这是一款以改变和茶饮为核心的叙事类“佛系”/治愈型游戏。玩家将扮演名为阿尔塔的没落战士，在魔法森林中经营一家茶馆，招待路过宾客。但阿尔塔本人并不愿栖身茶馆。假如她得偿所愿，那么茶馆将不复存在，只会徒留下一段短暂而痛苦的记忆。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:59</a> 《恩诺提利亚》</li></br>
类魂新作《恩诺提利亚：终曲》公布新预告，Demo现已上线，9月19日发售。</br>
<li><a href="">00:36:05</a> 《三角洲行动》</li></br>
《三角洲行动》由琳琅天上团队开发，是腾讯首款横跨端游、手游和主机的FPS游戏。玩家可选择四大经典兵种组成3人小队，不同兵种拥有不同的战术道具与装备，提供更多元的战术选择。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:08</a> 《黑鹰坠落》</li></br>
《三角洲特种部队》系列第五部，发售于2003年.以美军在索马里的真实作战事件为基础改编，玩家可使用各种美制武器，也可联机组成战术小队完成任务。</br>
<li><a href="">00:37:58</a> 资金赞助项目</li></br>
《Amongus》开发者宣布推出面向独立开发者的资金赞助项目Outerslot，同时揭晓了《MaarsFirstLogistics》《BattleSuitAces》《MossfieldArchives》《Onebtnbosses》《RogueEclipse》以及ProjectDosa在内的多款作品。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:51</a> 《吸血鬼幸存者》联动</li></br>
去年12月，《吸血鬼幸存者》与《AmongUs》联动DLC「紧急会议」登录了PC和Xbox平台，售价12.5元，支持中文。<a href="https://www.gcores.com/articles/175269"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:55</a> 《Among us》动画剧集</li></br>
同时，开发团队将与CBSStudios合作推出《Amongus》动画剧集。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:18</a> 《沙丘：觉醒》</li></br>
开放世界大型多人在线生存游戏《沙丘：觉醒》全新剧情动画亮相。登上宇宙之间至险恶的行星，与千万玩家争夺生存的权力，站稳脚跟，称霸一方。本作既有沙盒生存游戏的艰苦与创意，又有大型多人在线游戏的社会互动，将向玩家奉上一款与众不同、恢弘壮大的开放世界大型多人在线生存游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:21</a> 《心灵杀手2》DLC</li></br>
《心灵杀手2》“夜春镇”DLC现已发售，包括三个章节以及三个可玩角色。该DLC将会有3条故事线，他们分别是以餐馆女服务员萝丝为主角的“头号粉丝”、跟随警长演员肖恩·阿什莫尔视角的“时间破坏者”以及《控制》女主角杰西正式将两款游戏宇宙结合在一起的“北极星”。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:48</a> 战斗，爽</li></br>
女粉丝萝丝杀疯了。</br>
<li><a href="">00:46:01</a> 《幻兽帕鲁》更新</li></br>
《幻兽帕鲁》首次推出的超大型更新“樱岛”将于6月27日发布，开发者公开了最新PV。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:24</a> 《怪物猎人：荒野》</li></br>
真实呈现一个“活着的世界”的《怪物猎人：荒野》公布最新预告。在精心构建的生态系统中，开发者用丰富而细腻的内容描绘其中的人物和故事。玩家操作的猎人不仅能以全语音同角色对话，游戏与过场动画之间也没有载入画面，仿佛身临其境一般，带来压倒性的沉浸感。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:56</a> 《影之刃: 零》</li></br>
本作是由S-game自主开发的殿堂级暗黑动作游戏。游戏采用高速连招动作系统，玩家在随机生成的地图中深入冒险，与“影境”武林中的一个个在“杀气强化”下堕落的高手进行战斗，并破解武林最黑暗的迷局。游戏将于BilibiliWorld、Chinajoy等线下展会提供Demo试玩。感兴趣的朋友也可以点击时间轴链接阅读玥玥发布的试玩体验报告。<a href="https://www.gcores.com/articles/183259"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:25</a> 内卷</li></br>
看看哪家媒体的编辑平时不玩游戏。</br>
<li><a href="">00:51:24</a> 新闻汇总</li></br>
欲知更多详情，欢迎点击时间轴链接阅读我们准备的汇总文章。<a href="https://www.gcores.com/articles/183101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:45</a> Devolver发布会</li></br>
胡逼搞怪的DevolverDigital今年庆祝广受玩家喜爱的吉祥物Volvy的15岁生日，官方更揭晓游戏更新和新游发布日期，以及部分新游的首秀消息。其中，值得注意的消息包括：《咩咩启示录》将于8月12日实装大型更新、肉鸽新作《Tenjutsu》首次公开以及《愤怒的大脚》将于7月12日发售等。<a href="https://www.gcores.com/articles/183108"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:22</a> 《Tenjutsu》</li></br>
一款由《死亡细胞》设计者SébastienBenard制作的快节奏roguelike游戏。你将化身为叛变的黑道分子与从前的同伙反目成仇，解除他们对秘密花园市的掌控。你必须运用一身武艺和武器专业知识，按照个人喜好依序消灭每个独特的犯罪集团，为自己和城市人们净化罪恶，打造新的未来。<a href="https://www.gcores.com/articles/183108"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:44</a> 微软发布会</li></br>
在6月10日举行的微软与《使命召唤：黑色行动6》发布会上，微软旗下第一方工作室及合作伙伴为玩家带来了诸多面向XboxSeriesX|S及Windows平台打造的次世代游戏。其中，值得注意的消息包括：《战争机器E-DAY》公开、《毁灭战士：黑暗年代》首次公开以及《使命召唤：黑色行动6》确认发售日期等消息。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:51</a> 《黑色行动6》</li></br>
《使命召唤：黑色行动6》将于10月25日发售，首日登录XboxPass。故事发生在20世纪90年代冷战结束后。这是一个全球政治转型和动荡的时期，其特点是冷战结束，美国作为单一超级大国的崛起。凭借惊心动魄的剧情，不受交战规则的约束，经典《黑色行动》就此展开。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:24</a> 全向移动</li></br>
让玩家们可以向任意方向丝滑地连续进行战术机动。这将是脚踏实地的《使命召唤》中最流畅的移动系统。</br>
<li><a href="">00:56:49</a> 丧尸模式</li></br>
这个最受粉丝喜爱的模式会在游戏发售时提供两张全新的地图，供玩家们和尸潮一决高下。发售之后多人游戏和丧尸模式会添加更多刺激的地图和突破性的游戏体验。</br>
<li><a href="">00:56:55</a> 多人游戏</li></br>
玩家可以在发售当日进入16张新地图大展身手，其中包括12张核心6V6地图，以及4张兼容2V2和6V6的打击地图。此外，更传统的巅峰系统也会归来，为玩家们送上更丰富更精美的奖励。</br>
<li><a href="">00:57:05</a> 战役</li></br>
《黑色行动6》的剧情战役会提供动感十足的刺激游戏体验，其中包括犹如电影的场景，火爆的紧张时刻、孤注一掷的豪赌和隐秘的间谍行动。</br>
<li><a href="">00:58:12</a> 游戏容量</li></br>
Xbox卖场显示《黑色行动6》在XboxSeriesX|S上的硬盘空间为309.85GB。不过在消息曝光后，动视客服官推在第一时间跟进澄清了这个误会：显示的文件容量包括《现代战争2》、《现代战争3》、《战区》和所有相关内容包的完整安装，包括所有本地化语言的组合，并非平常的玩家安装体验。而有关《黑色行动6》文件大小的实际估计值，将在临近发售时公布。</br>
<li><a href="">00:59:48</a> 《毁灭战士》</li></br>
《毁灭战士：黑暗年代》将于2025年发售，首日登录XGP。本作是备受好评的《毁灭战士（2016）》和《毁灭战士：永恒》的前传。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:44</a> 人狠话不多</li></br>
你是中世纪战争中对抗地狱大军的超级武器。</br>
<li><a href="">01:04:34</a> 《腐烂国度3》</li></br>
《腐烂国度3》首次公开，确认首发登录XGP。本作背景设定在一场近乎毁灭人类的丧尸灾变发生数年后。不断演变的丧尸威胁不断侵吞这片土地，你需要开辟生路，建设一片生存家园。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:12</a> 游戏特色</li></br>
开发者表示，你的选择会影响游戏内的事件和情节走向，请务必谨慎思考：如果你的一位社区成员不幸身陷丧尸群，你将永远失去这个角色及其技能。每次都必须权衡风险与回报！</br>
<li><a href="">01:09:06</a> 《龙腾世纪》</li></br>
《龙腾世纪：影障守护者》公布首个引擎内实机演示。这片生机勃勃的土地上，遍布着崎岖不平的荒野、变幻莫测的迷宫，也存在着灿烂辉煌的城市。如今，它深陷于野蛮的战争和秘密的魔法之中，命运岌岌可危。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:37</a> 《星空》DLC</li></br>
《星空》首个扩展包“破碎空间”将于年内发售。当某个废弃星站发出的求救信号引发了这次前往瓦鲁恩凯的旅程时，围绕着被称为“大蛇”的神灵崇拜者的神秘面纱终于被揭开。玩家将沉浸在瓦鲁恩家族黑暗而复杂的世界中，探索紧张的政治格局，揭开瓦鲁恩人的历史，并在大灾难之后帮助决定该派系的命运。</br>
<li><a href="">01:12:57</a> 暴言</li></br>
本言论系嘉宾个人看法，不代表机核网观点。</br>
<li><a href="">01:13:52</a> 深红舰队</li></br>
你最喜欢哪条故事线？</br>
<li><a href="">01:14:40</a> 《辐射76》</li></br>
《辐射76》“天际谷”地图扩展将于6月12日实装。作为首次为原版地图加入的全新地点，还有全新公开事件，适合大胆无畏的风暴追寻者来挑战。这里有巨大机器脑、63号避难所的带电尸鬼，还有吓死人的北美火鸡。开发者同时确认，玩家将可以伴随更新而扮演尸鬼(正式服预计2025年初）。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:17</a> 超级变种人</li></br>
超级变种人其本质还是人类，只不过是受强制进化病毒感染后变异的产物。冠以“超级”之名是因为他们变异后拥有更高大的身材、更壮实的体型、更发达的肌肉，他们的皮肤也大多呈现出病态的绿色、灰色或暗黄色，对疾病和辐射免疫，而且被赐予了异于常人的力量和耐力。不过尽管难以生育，但FEV病毒使他们的细胞拥有极快的再生能力，所以他们某种意义上都可以算是“不被杀就不会死”的不朽生物。</br>
<li><a href="">01:17:33</a> 尸鬼原设</li></br>
尸鬼是受尸鬼化现象影响的变异生物。在人类、大猩猩和美国黑熊身上都观察到了这种现象。就人类而言，尸鬼在首都废土有时被称为腐败的后人类，但这个词似乎并没有被除此以外的地方采用。尽管它们看起来像僵尸，但尸鬼的肉实际上并没有腐烂。强烈而持久的放射線已经破坏了它们的皮肤，大部分的肉，在某些情况下还有许多韧带。尽管他们不育，在某些情况下精神恶化，他们已经大大延长了整体寿命，并且对放射线背景和/或辐射尘免疫（有时甚至被治愈）。</br>
<li><a href="">01:20:42</a> 《光与影》</li></br>
《光与影：33号远征队》将于2025年发售，是一款革命性地采用即时机制的回合制角色扮演游戏。探索灵感来源于19世纪末“流金岁月”时期法兰西的奇妙世界，在这款融合了即时与回合制元素的RPG游戏中对抗超乎想象的敌人。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:15</a> 《午夜之南》</li></br>
《午夜之南》是一款引人入胜的第三人称动作冒险游戏，预计将于2025年发售，首发登录XGP。故事背景设定在一个充满神话色彩的世界里，玩家需要扮演主角探索南方深处的神秘地区，与各种奇特生物展开激烈交锋，并学习掌握古老的编织技术以跨越障碍、战胜痛苦，同时解决困扰家乡的种种困难。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:54</a> 《奇纳：灵魂之桥》</li></br>
由EmberLab开发与发行在Windows、PS4与PS5平台上的动作冒险游戏，于2021年9月发售，预计将于2024年登录Xbox平台。《奇纳：灵魂之桥》的舞台设在主角从未到访的地方，其作为游戏地图的主村庄早因数百年前的灭顶之灾而被遗弃。在整个故事进程中，奇纳须将这区域恢复至以往的辉煌状态。</br>
<li><a href="">01:24:15</a> 《魔兽世界》</li></br>
《魔兽世界》“地心之战”将于8月26日上线。探​索前所​未见，​且​充满​隐藏​奇观​和​潜​在​危机​的​地下​世界，​深入​奈幽​虫族​帝国​的​黑暗​深渊，​邪恶​的​虚无​先驱​者​正在​那​里​集结蜘​蛛​大军，​准备​征服​艾泽拉斯。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:30</a> 《潜龙谍影》</li></br>
科乐美和新加坡的维塔士工作室合作开发的《潜龙谍影：食蛇者》公布最新预告。1964年8月24日，正式组成的特种部队“FOX”首次被赋予的实战任务，援救苏联的武器开发者苏可洛夫，协助他脱逃苏联前往美国。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:00</a> 《潜龙谍影3》</li></br>
多整点符合现代游戏玩家体质的易用性更新。</br>
<li><a href="">01:26:49</a> 《燧石枪》</li></br>
《燧石枪：黎明之围》将于7月18日发售，首日登录XGP。在这款全新动作角色扮演游戏的开放世界中冒险，加入人类的最后一战，见证神明与枪械的对决吧。往生之门缓缓开启、古神军团倾泻而出、家园岌岌可危……时候到了!拿起武器、振臂高呼、联盟军队、还以颜色！<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:30</a> 《神话时代》</li></br>
《神话时代：重述版》预计将于9月4日发售，首发登录XGP。由屡获殊荣的《帝国时代》系列的创作者精心制作，该游戏超越了历史，进入了一个众神、怪物和人类碰撞的神话时代。游戏将深受喜爱的《神话时代》中的最佳元素与现代实时战略设计和视觉效果相结合，为新老玩家提供了史诗般的创新体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:28:24</a> 《Perfect Dark》</li></br>
《PerfectDark》系列重启作公布全新预告，首发登录XGP。在不久的将来，地球将遭受一连串全球性灾难的侵袭，使全球生态系统处于崩溃的边缘。你将化身为dataDyne的精英特工JoannaDark，追捕世界上头号通缉犯DanielCarrington，旨在揭开可能威胁数百万人生命的技术突破背后的秘密。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:55</a> 《暗黑破坏神4》</li></br>
《暗黑破坏神4：憎恨之躯》资料片“憎恨之躯”将于2024年10月8日推出。本次资料片将聚焦曾在《暗黑破坏神2》登场的憎恨之王“墨菲斯托”，并带来前所未见的新职业并带来全新的探索区域。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:09</a> 《神鬼寓言》</li></br>
《神鬼寓言》定于2025年发售，首日登录XGP。开发团队确认，本作使用XboxSeriesX|S开发套件构建，旨在利用主机的独特功能，将展示无与伦比的载入时间、视觉效果、响应能力以及高达120帧的画面速率。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:44</a> 《神鬼寓言》系列</li></br>
在《神鬼寓言》系列中，玩家可以借由各种参数来操控主角的角色发展，例如魔法、力量与社交技巧。玩家还能控制主角的道德良知，让主角能在正面或负面的条件下开发相对应的技能。除了这个基本的游玩机制，有些版本专注于支线任务，让主角既有机会开发，又能揭开游戏故事的线索。</br>
<li><a href="">01:34:22</a> 太合理了</li></br>
不好笑吗？因为“恶”和“饿”同音，所以吃了肉反而会变“饿”就变成了一个矛盾点，这时候只要说上一句吃肉应该加“饱”，就完成了一个完美的谐音笑话。</br>
<li><a href="">01:34:31</a> 谨慎期待</li></br>
但游戏究竟如何，还是要等实际上手体验后才知道。</br>
<li><a href="">01:36:27</a> 《夺宝奇兵》</li></br>
《夺宝奇兵：古老之圈》公布最新预告，将于2024年发售。团队与LucasfilmGames紧密合作，并由贝塞斯达游戏工作室的ToddHoward担任执行制作人。游戏背景设定在《夺宝奇兵》和《最后远征》之间，玩家将在这款第一人称单人冒险游戏中环游世界各地，逐步拼凑线索来解开古老谜团，扮演冒险家与邪恶势力展开竞争。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:38:11</a> 《解限机》</li></br>
《解限机》将于2024年8月开启B测。本作是一款近未来科幻机甲主题的多人对战游戏。在这款机甲动作射击游戏中，你将驾驶作战风格各异的机兵，感受动力澎湃、火力全开的立体空间战斗。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:38:31</a> 《明末：渊虚之羽》</li></br>
《明末：渊虚之羽》是由灵泽科技开发的一款国风克苏鲁魂类ARPG，将于2025年发售。游戏基于中国古蜀文明——三星堆、金沙等真实历史遗址，结合《华阳国志》《蜀王本纪》“子规啼血”；《锦瑟》“望帝春心托杜鹃”；《山海经》“羽人国、不死民”等历史神话典故进行克苏鲁风格改编而来。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:39:34</a> 《Atomfall》</li></br>
单人生存动作游戏《Atomfall》首次公开，将于2025年推出，确认首日登录XGP。本作主打奇幻末世风格，故事背景设定在英格兰北部文斯盖核灾难的五年后。玩家将探索虚构的隔离区，在充满怪异角色、神秘主义、邪教和失控政府机构的英国乡村背景中，施展你的拾荒、制作、交易、战斗和沟通本领。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:40:21</a> Rebellion</li></br>
曾制作过《狙击精英》系列和《僵尸部队》系列的工作室。</br>
<li><a href="">01:41:04</a> 《刺客信条：影》</li></br>
《刺客信条：影》公布最新预告。四十二会在之后发布一篇黑屋体验报告，感兴趣的朋友可以关注机核的后续动态。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:42:33</a> 《潜行者2》</li></br>
《潜行者2》将于9月5日发售。据悉，游戏游玩时长约40~60小时，关卡难度较高。</br>
<li><a href="">01:44:33</a> AK-74</li></br>
苏联在1970年代开始生产及装备的5.45×39毫米小口径突击步枪，直至现在仍然是许多前苏联成员国的制式步枪。</br>
<li><a href="">01:44:58</a> 禁区异常现象</li></br>
可以使用螺母探测异常点。</br>
<li><a href="">01:47:47</a> GSC Game World</li></br>
自GSCGameWorld于2018年宣布《潜行者》续作重启至今，坎坷与噩耗不断。</br>
<li><a href="">01:48:46</a> 《战争机器：事变日》</li></br>
《战争机器：事变日》首次公开，首发登录XGP。E-day（EmergenceDay）是指钟摆战争结束后6个星期的“事变日”爆发，一群通过地底通道网络移动的兽族从地底出现，毫无防备的人类在26小时内(锡拉星一日为26小时)被消灭了四分之一的人口。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:50:47</a> 机械弓</li></br>
将手枪与弓箭的设计结合在了一起，机械弓会射出尖端有榴弹的箭，而且它对极远距离目标的准确度相当高。弓箭的威力甚至大到可以穿过某个敌人的头，然后钉在另一个敌人的头颅上。当玩家躲在掩护后方，有时间来好好瞄准时，这把武器会发挥出巨大的威力。上下所展开的刀刃也可以进行近战。机械弓也是兽族进行中至远距离战斗时最喜爱的武器，而最常用机械弓的是兽族护卫兵和皇宫护卫兵，它们视使用这把武器为荣耀。</br>
<li><a href="">01:51:32</a> 钻头</li></br>
钻头武器的子弹是一颗钻头，发射的时候钻头不断旋转，击中地面的时候会向下钻入地面几秒后爆炸，炸飞附近的所有物体。而如果直接命中了敌人，钻头将会钻进敌人体内爆炸。</br>
<li><a href="">01:52:18</a> 对战风格</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读西总发布的的《5个细节改动1个全新模式，让《战争机器5》的对战好玩疯了！（太好了，请给我更多）》。<a href="https://www.gcores.com/articles/112919"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:53:43</a> 回归恐怖</li></br>
在接受Xbox采访时，创意总监MattSearcy表示，设计兽族的指导理念是“床底下的怪物”，以及Sera星球上的人们在首次看到这些怪物时的反应。</br>
<li><a href="">01:54:06</a> 开发团队</li></br>
前三代由EpicGames开发，后两代由TheCoalition开发。</br>
<li><a href="">01:55:37</a> 《战争机器5》</li></br>
系列玩法一直评价极高，但最近两代的剧情争议较大。</br>
<li><a href="">01:59:04</a> XSX数字版</li></br>
微软最后宣布，XboxSeriesX将推出数字版主机。<a href="https://www.gcores.com/articles/183161"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:59:38</a> 育碧前瞻会</li></br>
在近期的育碧前瞻会上，育碧公布了旗下《刺客信条：影》、《星球大战：亡命之徒》、《不羁联盟》和《波斯王子：时之沙重制版》等众多全新游戏的最新消息，以及持续运营游戏的内容更新。感兴趣的朋友还可以关注将在下周四发布的「游戏茶话会」节目！</br>
<li><a href="">02:00:41</a> 《波斯王子》</li></br>
《波斯王子：失落的王冠》免费更新内容“神之试炼”现已面向所有玩家开放。其新增了22个的专家级挑战，让玩家将自己的技能发挥到极致！玩家现在可以通过位于Haven的特殊入口进入记忆殿堂，并从四组挑战中进行选择。4个全新护身符及服装将在每组试炼关底成功击败重制后的Boss奖励玩家。玩家还可以一睹未来的剧情DLC《面具阴影》的内容，该DLC将于2024年9月登陆所有平台。<a href="https://www.gcores.com/articles/183208"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:01:21</a> 《变色龙童绘历险》</li></br>
由立方工作室（CubeofCube）开发，Edigger发行的手绘涂鸦风横版平台跳跃游戏《变色龙童绘历险》在Steam和机核商店正式推出。与此同时，游戏的全新宣传片也已同步上线，热情邀请玩家们踏上这段充满奇幻色彩的冒险之旅。首发前14天原价32元打8折，在机核商店购买到手只要25.6元！<a href="https://www.gcores.com/articles/182989"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:02:35</a> 《艾尔登法环》周边</li></br>
星辰铸造×《艾尔登法环》正版授权周边现已在机核商城上架，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接了解选购！<a href="https://www.gcores.com/users/750989/products"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:04:22</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews核周报节目，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自《战争机器1》的《HiddenLab》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1644511"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:04:59</a> 【广告】《岩田先生》有声书</li></br>
“我是个想成为参与者的人，无论何事，不想仅仅作为一个旁观者，而是想参与其中。我想帮助别人，给别人带去欢乐，让玩家感到欣喜。在我的名片上，我是一名社长，在我的头脑中，我是一名游戏开发者，但在我的心里，我是一个玩家。”全球授权10语种，深受全世界游戏爱好者期待，岩田聪遗世唯一著作《岩田先生——任天堂传奇社长如是说》有声书现正发售。译林出版社正版授权，郝祥海演播。机核网及机核App全网独家上线中。<a href="https://www.gcores.com/albums/111"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]变成高情商的“会说话”达人，核市奇谭Vol.73</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183121</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/95f2f991-15ae-4933-acd2-b0804513cee4.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/af4503772cc644694eac1982200d6290-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/95f2f991-15ae-4933-acd2-b0804513cee4.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:02:43</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>欢迎收听地上最自由的【闲聊和书籍推荐】播客节目。本期节目依旧分两部分，第一部分是前45分钟，闲聊话题是：想变得更会说话，也想变得更会吵架。我们摘录了一些网络上流行的“高情商回话习题”，大家也可以试试自己会不会答！</p>
<p>第二部分是45分钟之后的书单分享，包括：①为了想变得更会吵架，我们看完了《反驳的艺术》，并学会了一些基本的方法论；②《女神异闻录5》的官方简中版漫画发售了（核市奇谭店里有很多赠品哦），正好本周雪豆去了秋叶原举办的Altus Fes活动，他来说说现场试玩到的《暗喻幻想》等等有意思的游戏，以及这几天在秋叶原的见闻；③《认识中世纪手抄本》一书介绍了中世纪的特殊奢侈品——手抄本，难道这就是中世纪的手账？④1996年完书的推理小说《星降山庄杀人事件》，大家看完出现了不同的感受。</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 搞搞, 说书人Jerry, 雪豆</p>
<p>点赞：861，评论：252，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期核市奇谭！</br>
<li><a href="">00:00:24</a> 本期话题</li></br>
如何变成高情商的“会说话”达人。</br>
<li><a href="">00:01:39</a> 吞并？</li></br>
指每周都更核市和天天ACG（bushi</br>
<li><a href="">00:01:54</a> 欢迎来买</li></br>
本期电台推荐的书目都在“核市奇谭”淘宝店有售，欢迎来买！<a href="https://shop463835368.taobao.com/index.htm#/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:22</a> 越想越气</li></br>
架吵完了，但半夜里大脑自己和自己过不去！</br>
<li><a href="">00:03:50</a> 接化发</li></br>
接化发指的是中国传统武术招式，原意为：“接招+化解+发功”。</br>
<li><a href="">00:04:48</a> 《篮球火》</li></br>
《篮球火》，由林合隆执导，简奇峰、龚敏惠等编剧，言承旭、罗志祥、吴尊、周采诗主演的台湾篮球题材青春偶像剧。该剧围绕“霹雳队”与“天武队”两支篮球队的激烈对决展开，霹雳队拥有天才明星球员东方翔和篮球奇才元大鹰，而天武队则以不败神话无极尊为领袖。讲述三个把篮球视为生命的少年，在梦想与现实的面前，如何实现他们篮球之梦的故事。</br>
<li><a href="">00:05:05</a> 上期回顾</li></br>
上期的主题是：喜欢可爱又迷人的反派角色吗？还没听过的朋友可以点击链接收听！<a href="https://www.gcores.com/radios/182396"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:26</a> 评论区</li></br>
接话于无形，寒气更是逼人！</br>
<li><a href="">00:05:58</a> 风间龙一</li></br>
风间龙一，松本大洋的漫画《乒乓》中的人物，海王学院乒乓球社的主将。在全国高中综合体育大会中也曾连续两年夺得个人比赛优胜。自律严谨，将自身所有一切都奉献给了乒乓球。</br>
<li><a href="">00:06:43</a> 2022年“十大网络流行语”</li></br>
由《语言文字周报》主办的2022年“十大网络流行语”中上榜的有，“栓Q（我真的会谢）”“PUA（CPU/KTV/PPT/ICU）”“冤种（大冤种）”“小镇做题家”“团长/团”“退！退！退！”“嘴替”“一种很新的XX”“服了你个老六”“XX刺客”。</br>
<li><a href="">00:06:56</a> 嘴替</li></br>
“嘴替”是“嘴巴的代替”的简称，“互联网嘴替”是网友们为了向那些能替自己表达心声的网友表示感谢而造出来的一种新的说法，因为其所表达的内容正是大多数网友想要表达的内容，甚至比网友们自己想要说的还要到位。自己的想法被完美表达出来，令人感觉非常舒适。</br>
<li><a href="">00:07:24</a> 最右</li></br>
最右，网络流行词，最初来自微博热词，指的是微博上或者其他网络媒体中第一个转发评论的人。微博转发别人的评论时，按照转发的先后顺序从右到左依次排列所有转发人员的ID。第一个转发并且评论的人，由于他们的位置在所有评论的最右边，而且说的话往往非常经典、犀利，且常常可以戳中大家的笑点，引来网友普遍的共鸣。所以网友们用“最右”这个称呼特指第一个转发评论的人。</br>
<li><a href="">00:08:59</a> 啊！确实！</li></br>
</br>
<li><a href="">00:10:41</a> 这个可以</li></br>
情商拉满了。</br>
<li><a href="">00:12:39</a> 忘了</li></br>
忘了说什么劲呢？</br>
<li><a href="">00:13:15</a> 冷颤</li></br>
建议枪毙！</br>
<li><a href="">00:15:06</a> 宜多不宜少</li></br>
这类事情宜多不宜少，得让对方心理好受。</br>
<li><a href="">00:19:29</a> 打招呼！</li></br>
西蒙您亲自来上厕所啊？</br>
<li><a href="">00:21:33</a> 棒！</li></br>
咋那么像。。。</br>
<li><a href="">00:23:18</a> 游戏</li></br>
辩论有一方面是凭借自己的思维能力和相关知识，针对论点辩题做一场说服的游戏。</br>
<li><a href="">00:25:39</a> 人员组成</li></br>
一般辩论赛一队为4名人员，分为一辩、二辩、三辩、四辩手；亦有分为一辩、二辩、三辩手及自由发言人等，并按此顺序，由辩论场的中央往旁边排列座位。但有时也会有不同情况。其中,一辩主要是阐述本方观点,要具有开门见山的技巧和深入探究的能力要能把观众带入一种论辩的氛围中.所以要求一辩具有演讲能力和感染能力；二三辩主要是针对本方观点,与对方辩手展开激烈角逐,要求他们具有较强的逻辑思维能力和非凡的反应能力,要能抓住对方纰漏,加以揭露并反为己用,要灵活善动,幽默诙谐,带动场上气氛；四辩要能很好总结本方观点,并能加以发挥和升华,要求有激情,铿锵有力,把气氛引入另一高潮。</br>
<li><a href="">00:28:52</a> 无法理解</li></br>
时代背景、教育背景等原因注定了父母与孩子之间会有相互无法理解的情况。</br>
<li><a href="">00:30:35</a> 真棒！</li></br>
孩子长大了，会自己洗澡了！</br>
<li><a href="">00:32:16</a> 《反驳的37个技巧》</li></br>
本书介绍了我们生活中经常会遇到的让自己不舒服的聊天场景，通常情况下我们要么忍让，导致自己心里很难受，要么用无效的语言回应，把聊天气氛变得更加尴尬。本书针对生活中常见的37个尴尬的聊天场景给出简单实用的37个“反驳”技巧，可操作性非常强。作者五百田达成，心理咨询师、全球眼业规划师（GCDF），毕业于东京大学教养学院，管就职于角川书店、博报堂、博报堂生活综合研究所，后创立五百田达成事务所。活跃于个人心理咨询、演讲、写作等多个领域。</br>
<li><a href="">00:36:21</a> 老白来了</li></br>
节目效果就来了！</br>
<li><a href="">00:40:04</a> 喷子</li></br>
在网络上表现出来的攻击性和冲动性，并不一定代表他们在现实中也是这样。他们可能是因为生活中遇到了压力、挫折、不满或无聊等因素，导致他们在网络上寻求发泄和满足。</br>
<li><a href="">00:42:29</a> 对骂</li></br>
但不打架！</br>
<li><a href="">00:44:53</a> 一句话的事儿</li></br>
把需要注意的点简单说一下，事情往往就能解决。</br>
<li><a href="">00:45:49</a> Teabag</li></br>
Teabag，游戏中在别人身体上下蹲起这种动作的代名词，FPS游戏与格斗游戏常见的嘲讽动作。</br>
<li><a href="">00:47:48</a> 《反驳的艺术》</li></br>
《反驳的艺术》一书由纳坦·乌伊汤达所著，通过深入浅出的方式，向读者传授了反驳的艺术和技巧。作者将反驳分层次和色彩形成格雷厄姆标靶，通过命中靶心的暗示，让我们学会反驳的艺术，用合理正确的方式进行反驳。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c.w4002-21615387871.13.4ace3cabwQhQ4d&id=805913796764"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:25</a> 纳坦·乌伊汤达</li></br>
比利时知名“网红”、科普视频博主，在视频网站YouTube上创办了“怀疑论的猫”“给我的猫解释这些数据”等频道，拥有数十万订阅者，并获得了狄德罗奖等科普奖项。</br>
<li><a href="">00:49:21</a> 封面的靶子</li></br>
格雷厄姆标靶是一种用于描述辩论中不同层次的反驳方式的模型。该模型由保罗·格雷厄姆在他的文章《如何反驳》中提出。这个模型将不同的反驳方式划分为八个层次，从最低级别的肢体冲突和辱骂，就一句话进行反驳和确定中心论点进行反驳，以提高辩论的质量和效果。</br>
<li><a href="">00:51:12</a> 八个层次</li></br>
格雷厄姆标靶的八个层次：1.肢体冲突（蓝色）2.辱骂或者威胁3.攻击对方个人4.攻击言语形式5.无论据反驳6.有论据反驳7.就一句话进行反驳8.确定中心论点并反驳</br>
<li><a href="">00:53:17</a> 巴兹·奥尔德林</li></br>
巴兹·奥尔德林出生于美国新泽西州格林瑞治，美国飞行员、美国国家航空航天局宇航员，以在执行第一次载人登月任务阿波罗11号时成为第二名（在尼尔·阿姆斯特朗之后）踏上月球的人而闻名。</br>
<li><a href="">00:54:33</a> 诡辩</li></br>
诡辩术，是使用错误的逻辑进行论证说理过程，看起来很严谨，但事实上根本不成立。格雷厄姆标靶很容易被不怀好意的人加以利用，他们稍微动点歪心思，就能轻松瞄中靶心或者紧临靶心的位置。</br>
<li><a href="">00:55:06</a> 录音笔 VOL.154</li></br>
估摸说的是这期会员节目“调教老白”。<a href="https://www.gcores.com/radios/178596"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:02</a> 偷换概念</li></br>
偷换概念是在思维和论辩过程中自觉或不自觉地违反同一律的逻辑要求，用一个概念去代换另一个不同的概念而产生的逻辑错误。偷换概念也是一种常见的诡辩手法。主要有以下几种表现：(1)任意改变一个概念的内涵和外延．使之变成另一个概念。(2)利用多义词可以表达几个不同概念的特点，故意把不同的概念混淆起来。(3)抓住概念之间的某些相似之处，抹杀不同概念的本质区别。(4)混淆集合概念与非集合概念。</br>
<li><a href="">00:58:51</a> 诉诸传统</li></br>
诉诸传统亦称诉诸习俗，诡辩的基本特征是凡是过去已经如此的现在，也应该如此，而且将来还应该如此。</br>
<li><a href="">01:00:48</a> 白鹳效应</li></br>
白鹳效应，指的是，如果A和B相关的，那么A一定是B的原因。事实是我们看到的相关性可能只是偶然。</br>
<li><a href="">01:04:25</a> 确定中心论点</li></br>
确定中心论点是批判性思维中的关键步骤，它能够帮助我们更好地理解和评估他人的观点和立场。在实际生活中，我们常常遇到各种各样的观点和立场，但是很少有人能够确定对方的中心论点，而是往往因为没有理解对方的核心观点而偏离了问题的本质。</br>
<li><a href="">01:05:21</a> 《女神异闻录5》漫画</li></br>
ATLUS授权创作、次元书馆引进的《女神异闻录5》漫画简中版1-4卷现已在核市奇谭淘宝店上架。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c.w4002-21615387871.14.4ace3cabwQhQ4d&id=803462615860"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:54</a> Atlus Fes</li></br>
Atlus首次大型粉丝活动“AtlusFes”于6月8日至6月9日在日本东京秋叶原开启。玩家可以试玩到即将发售的游戏《真女神转生5：复仇》和《暗喻幻想》，同时现场还提供商品销售、展览和舞台节目等内容。</br>
<li><a href="">01:07:49</a> 本期抽奖奖品</li></br>
点赞+分享，抽送雪豆从AtlusFes带回的杰克霜精头饰、暗喻幻想文件夹和贴纸。</br>
<li><a href="">01:08:38</a> 35周年纪念扭蛋</li></br>
AtlusFes现场有纽带机可以抽取合共63款游戏封面的亚克力吊饰。</br>
<li><a href="">01:09:45</a> 《超执刀》</li></br>
由ATLUS制作的科幻外科手术动作游戏《超执刀》。游戏中玩家将扮演有着「超执刀」潜能的26岁年轻外科医生月森孝介，凭藉着潜藏于体内的超执刀异能，与搭档的护士利根川安琪一起与各种不同的病灶或寄生虫搏斗。玩家将会遭遇各种不同的病例，必须要与死神搏斗，在时间限制内依照游戏的要求完成各种手术的操作，来拯救病患。</br>
<li><a href="">01:10:04</a> 展览</li></br>
现场展示了自1989年至2024年Atlus发布的游戏。</br>
<li><a href="">01:10:40</a> 参展</li></br>
Altus正式宣布将于2024年7月12日（周五）~14日（周日）参展BilibiliWorld2024，届时将在线下会场为各位中国玩家展示《暗喻幻想：ReFantazio》的独特世界观及精彩游戏内容。</br>
<li><a href="">01:11:29</a> 《索尼克 x 夏特 世代重启》</li></br>
雪豆的最新访谈文章《有“绝对不输前作”的完成度：机核采访<索尼克x夏特世代重启>制作团队》已经上线，有兴趣朋友请点击链接阅读。<a href="https://www.gcores.com/articles/183437"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:15</a> 不同的赠品</li></br>
本次漫画套装有校园日常主题和战斗觉醒主题两种，分别有不同的特点。其中色纸是核市奇谭作为少数店铺才有的捆绑赠品。赠品很多，更大高清大图请点击链接前往淘宝店详情页进行了解。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c.w4002-21615387871.14.4ace3cabwQhQ4d&id=803462615860&skuId=5640508535480"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:10</a> 主角</li></br>
《女神异闻录5》的主角在不同的版本有不同的名字，玩家也可以自行取名。游戏中叫雨宫莲，漫画中叫来栖晓。</br>
<li><a href="">01:14:19</a> 目黑莲</li></br>
目黑莲是日本SMILE-UP.旗下男子组合SnowMan成员。</br>
<li><a href="">01:14:43</a> 票选</li></br>
《女神异闻录4》舞台剧的主角名字每场都是票选产生的。<a href="https://www.marv.jp/special/vlp4/special.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:53</a> 《女神异闻录4》</li></br>
《女神异闻录4》主题颜色为“黄色”，讲述了主人公为了解决在一个乡间小镇中发生的离奇连续杀人事件，同时亦为了自己的未来，与同伴们组成“自称特别搜查队”，在名为“深夜电视”的神秘世界中展开冒险的奇妙物语。</br>
<li><a href="">01:17:18</a> 堂岛菜菜子</li></br>
堂岛辽太郎的女儿，也是主人公的表妹。虽然年纪很小但却非常乖巧，聪明懂事，待人处事圆滑，深受主人公和其伙伴们的喜爱。尽管在同龄的孩子中属于比较早熟的类型，但也有许多符合其年龄的童真的地方。内心有害怕孤独、思念母亲的伤感情绪，但却很少表露。非常喜欢八十稻羽镇新开的商场“朱尼斯”，会跟着电视上的朱尼斯广告一起哼朱尼斯的广告，这点也让因为朱尼斯而被当地不少居民讨厌的阳介非常感动。</br>
<li><a href="">01:19:54</a> 进正题！</li></br>
感谢收听本期带引号的“游戏茶话会”，我们接着聊书！</br>
<li><a href="">01:20:19</a> 《认识中世纪手抄本》</li></br>
德国知名艺术史学家安雅·格雷贝在《认识中世纪手抄本》一书中，梳理了手抄本插画与文字设计的历史，图文并茂的展现了自古典时期至文艺复兴时期各时期、各地区手抄本的历史背景、特点与意义。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c.w4002-21615387871.18.4ace3cabwQhQ4d&id=801237716790"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:38</a> 手稿彩饰</li></br>
手稿彩饰是应用于手稿、书法文本和微型画上，历史悠久的装饰艺术。主要构成要素为需特定知识与技能的金箔或金漆。此外，也会使用天然颜料，而近年来，使用合成颜料已经变得越来越普遍，例如水彩或水粉。现今，在手稿、微型画、书法及独立艺术品中皆可看到该元素的传统和当代诠释。彩饰是通过学徒制以及正式和非正式的教学进行传承，包括许多大学、学院、研究中心以及公共和私人工作室提供的教学。使用之颜色、图案和样纹皆具有象征意义，通常在宗教文本、文学和历史手稿、婚姻契约，甚至商业条约中，都会使用彩饰进行美化。因此，该实践与社区的信仰和文化习俗具有密切关联性。</br>
<li><a href="">01:21:54</a> 本书内容</li></br>
本书主要聚焦与中世纪手抄本的彩饰部分。</br>
<li><a href="">01:23:52</a> 大写首字母</li></br>
大写首字母装饰是中世纪手抄本中最常见的书籍彩饰元素，它的出现标志着中世纪书籍插画的开始，它可以划分文本结构、装饰书页，既起到装饰作用，又可以辅助阅读。它标记文本段落的起始，同时可以凸显其在整本书结构中的意义。</br>
<li><a href="">01:24:22</a> 册子本</li></br>
册子本，codex，是古典时代晚期的发明。4世纪，册子本取代了卷轴(rotulus)，这为后来的书籍发展奠定了基础。文本载体(书芯取代卷轴)和书写材料(皮纸取代纸草)的变化，不仅改变了记录形式，面且对阅读方法(翻页取代滚动展开)以及文本设计都产生了深远的影响。从连续的文字栏到书页的变化是“现代性字体”出现的前提，进面形成了今天的书籍。</br>
<li><a href="">01:25:24</a> 古登堡</li></br>
谷登堡发明的活字印刷机，标志着活字印刷术在欧洲的首次应用。他合成了一种十分实用的锌、铅和锑合金用来制作金属活字，和一种含油墨水以供印刷机使用，以及一款使用类似农用螺旋压机的木制印刷机。他将这些元素开创性地集合在他发明的印刷机里，成为一套非常实用的系统，可以经济且高效地批量印刷书籍。他的主要成就——《谷登堡圣经》，享有极高的美学及技术价值之美名。</br>
<li><a href="">01:27:15</a> 波斯细密画</li></br>
波斯细密画，中世纪艺术的一个重要部分。是在手抄经典或民间传说、科学等书籍中，和文字相配合的一种小型图画，14～16世纪为其全盛期。早期画风受希腊、叙利亚等艺术的影响，色彩美丽，富于装饰性，至13世纪吸收中国绘画的一些方法而注意运笔和山水画程式的运用。主要画家有比塞特等。</br>
<li><a href="">01:27:39</a> 画狮子</li></br>
波斯细密画中狮子的画作。</br>
<li><a href="">01:29:42</a> 插画</li></br>
手抄本中的插画都是独立的具象绘画，插画与首字母装饰或页边装饰之间没有关联。插画的形式多样，根据大小、场景的类型和框架形状，可以划分为整页插画、多场景插图、柱状插画，以及有框插画、无框插画。</br>
<li><a href="">01:30:58</a> 圣经手抄本</li></br>
圣经手抄本是中世纪书籍插图最伟大的范例之一，现存的罗马式圣经手抄本有150本之多，哥特式的更多，罗马式与哥特式圣经手抄本也被称为万书之书。</br>
<li><a href="">01:31:43</a> 装饰工艺</li></br>
泥金和描金都是黄金进行装饰的工艺，泥金是将调制好的金泥堆图形进行填涂，而描金只是用金粉描线。</br>
<li><a href="">01:32:40</a> 复杂而昂贵</li></br>
泥金技术是一项复杂和昂贵的工艺过程，因此通常用在有特殊用途的书籍上，例如：祭坛上摆放的圣经。富人通常都拥有贵重的泥金祷告书，这样在礼拜天的很多时候都可以进行祈祷。</br>
<li><a href="">01:33:19</a> 苏富比</li></br>
苏富比拍卖行，由于创始人塞缪尔·贝克的书商背景，在苏富比前200年的历史当中，一直以印刷品和手稿的拍卖最为世人称道。</br>
<li><a href="">01:33:54</a> 缮写室</li></br>
缮写室是中世纪欧洲修道院的写作室，供抄写员抄写和照亮手稿。</br>
<li><a href="">01:34:28</a> 昂贵的颜料</li></br>
早期的颜料都是自己动手研磨制作的。在绘画作为一门重要技艺的时代，有些绘画材料的配方和制作方法被画家视为秘技，不对外传授。</br>
<li><a href="">01:34:53</a> 靛青</li></br>
蓝色一贯是最昂贵的绘画颜料之一。和矿物制成的天青和钴蓝相比，靛青则便宜得多。靛青作为最古老的蓝色之一，最初用木兰属植物制成。分布最广的蓝色由一种靛青色的印度木兰制成，因而取名叫靛青。</br>
<li><a href="">01:35:00</a> 白颜料</li></br>
每次调色都会用到白颜料，而白颜料又特别容易受到污染。</br>
<li><a href="">01:35:36</a> 羊皮纸</li></br>
羊皮纸是一种制作书本或提供书写的材料，由羊皮或小牛皮为原料制成。公元前170年左右，安纳托利亚古国帕加马的国王欧迈尼斯二世率先使用羊皮纸。羊皮经石灰处理，剪去羊毛，再用浮石软化，便成了这种新的书写材料。</br>
<li><a href="">01:36:04</a> 《玫瑰的名字》</li></br>
《玫瑰的名字》是意大利作家翁贝托·埃科创作的长篇小说，首次出版于1980年。作者以侦探小说形式在《玫瑰的名字》中再现中世纪历史和文化，小说讲述意大利境内一座以图书馆闻名基督教世界的圣本尼迪克特修道院七天内发生的六宗命案及其调查。</br>
<li><a href="">01:37:28</a> 《红书》</li></br>
《红书》拉丁文书名为《新书》（LiberNovus）。此手稿二百多页，为荣格亲笔所写，亲手所绘。约创作于1914年到1930年间，记录了作者个人的梦境、灵魔与精神追寻历程。荣格生前拒绝出版，直到其去世后近五十年，此书方得见天日，公开出版，原色原大，连污渍破损都清晰保留。虽然美国版定价高达195美元，德国版198欧元，英国版140英镑，法国版199欧元，但是荣格的手绘插图太过精美，大量与心理学无关的读者把它当作艺术品收藏，蜂拥抢购，导致该书数次脱销，甚至登上了《纽约时报》的畅销书排行榜。美国出版商初见书稿即“魂飞魄散”，惊叹其“美得令人无法释手”。</br>
<li><a href="">01:37:55</a> 手账</li></br>
手账并非简单的记事本，它是集日程安排、生活感悟、读书心得、消费收支，甚至百科大全为一身的超级手册，并配以精美的手绘插图，还会用彩色胶带、贴纸、印章等来装点。</br>
<li><a href="">01:39:18</a> 《星降山庄杀人事件》</li></br>
杉下和夫因顶撞上司而被社长降为艺人助理，不得不跟着观星家星园诗郎外出工作。两人受邀来到一处山间度假村，却与UFO研究学者、小说家及其秘书等人一同被大雪困住。突如其来的杀人案令众人惊慌不安，迟迟等不到救援更让他们的处境雪上加霜。星园与杉下临时作为“侦探和助手”，搭档寻找案件真相。可当看似不可思议的现象与一切不合逻辑的行为都有了合理的解释，案件调查却陷入了迷局。隐秘的凶手究竟藏在何处？<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.3-c.w4002-21615387871.10.4ace3cabwQhQ4d&id=805700962892&skuId=5650433671649"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:41:09</a> 主要登场人物</li></br>
岩岸豪造(51)房地产开发公司社长财野政高(38)岩岸的部下草吹茜(36)作家早泽麻子(25)茜的秘书嵯峨岛一辉(43)UFO研究专家小平由美(20)女大学生大日向美树子(21)女大学生星园诗郎(31)观星家杉下和夫(27)星园的见习经纪人</br>
<li><a href="">01:44:32</a> 成步堂龙一</li></br>
成步堂龙一，游戏《逆转裁判》系列中的角色，第1-3作和第5-6作的主角。大多时候，成步堂为人宽厚随和，人缘很好。他的老师兼上司——绫里千寻教导他身为律师，要完全相信委托人的无罪。这对成步堂的影响非常大，成为他一生的信条。同时他对律师职业的理解也随着案件的拓展而不断改进。成步堂也是许多人忠实的好友，即便案件陷入绝境，成步堂也不放弃最后的希望，并往往在最终赢得逆转。成步堂本人也拥有强的吐槽能力，并经常对自己吐槽且乐此不疲。</br>
<li><a href="">01:45:41</a> 漫才</li></br>
漫才是日本的一种站台喜剧形式，类似中国的对口相声，起源来自日本古代传统表演形式的“万岁”，之后在关西地区渐渐发展。漫才通常由两人组合演出，一人负责担任较严肃的找碴角色吐槽，另一人则负责较滑稽的装傻角色耍笨，两人以极快的速度互相讲述笑话。大部分的笑话主题围绕在两人彼此间的误会、双关语和谐音字。</br>
<li><a href="">01:46:17</a> 大场香</li></br>
大场カオル，译名有大场香、大场熏等。游戏《逆转裁判》系列中的角色，初登场于《逆转裁判1》第三话。在《逆转裁判》1-3代有出场。非常爱慕御剑怜侍，经常会使御剑陷入窘境（呼喊御剑“蜜酱”=小御），因为不断给御剑送花，曾经被误以为是御剑的未婚妻。总是自称有着辉煌的过去，却每回出场总是扮演警卫员的角色。有吃茶点的习惯。被真宵称为“典型的日本大婶”。喜爱美男子，喜欢追星，追的人除了御剑都已死去。</br>
<li><a href="">01:46:35</a> 原文摘抄</li></br>
岩岸说完，男人像精密的机器一样行云流水般地取出了名片夹。“我叫财野，有什么事请尽管说。”财野毕恭毕敬地鞠着躬，但态度却没有亲和力。他年近四十，瘦削的身体上紧紧地裹着一件黑色皮革大衣，给人一种不可大意的危险感觉。他面无表情、眼神犀利，就像是“扮成银行职员的忍者”。财野就像投手里剑似的迅速将名片摆在星园和嵯峨岛的面前。名片当然没有和夫的份。星园将名片接下，侧眼一看，上面写着“山冠开发股份有限公司财务科副科长财野政高”。</br>
<li><a href="">01:48:53</a> 又来这套！</li></br>
星降山庄的故事其实很简单，就是一群人来到一个度假胜地，因为暴风雪的关系，被困在那里，同时，在这个度假村经常会出没UFO，为整个故事增添了不少神秘色彩。熟悉推理的读者看到这里通常会笑，又来这套！</br>
<li><a href="">01:51:38</a> 书中的手绘地图</li></br>
这一张看起来有点粗糙啊。</br>
<li><a href="">01:52:54</a> 剧透预警</li></br>
前方剧透预警，对剧透比较敏感的朋友可以提前退出咧~</br>
<li><a href="">01:54:14</a> 两极分化</li></br>
中文互联网对《星降山庄杀人事件》的评价比较两极化，仅有认为作为一部暴风雪山庄式的本格推理完成度相当好的，也有认为作者不公平地利用其视角对读者进行了误导性质的叙事诡计。</br>
<li><a href="">01:55:19</a> 《城塚翡翠倒叙集》</li></br>
美少女侦探城塚翡翠归来！系统工程师无懈可击的不在场证明；小学老师布下的完美杀人计划；犯罪界“拿破仑”制造的密室杀人案……三起差一点就被当作自杀、意外处理的死亡案件，终究没有逃过她的眼睛。能够“通灵”的美少女城塚翡翠，逐一击破每个诡计！</br>
<li><a href="">01:55:59</a> 《假面山庄》</li></br>
《假面山庄》是东野圭吾的长篇小说。和往年夏天一样，森崎夫妇邀请亲友到山庄避暑。不料，平静在第二天凌晨被打破。两个持枪的男人闯入山庄，将在场八人劫持。众人不断设法自救：利用极短的外出时间写下求救信号，用定时器控制电闸造成短路……却都因有人暗地捣鬼而失败。第三天早上，一名人质被发现倒在血泊中，而凶手不可能是绑匪。众人意识到，比绑匪更可怕的人就在他们当中……</br>
<li><a href="">01:59:27</a> 智商欠费</li></br>
不是不想和作者斗，奈何实力不够。</br>
<li><a href="">01:59:36</a> 《明星大侦探》</li></br>
《明星大侦探》，明星推理综艺节目。以“烧脑的剧情”与“悬疑推理以及找出真相完成破案”等节目主打，结合电视剧与综艺节目特点激发明星们的智慧的脑与刺激的剧情。</br>
<li><a href="">02:01:28</a> 长篇连载</li></br>
柯南目前已经画了1100多话了，单行本也已经到了105卷，还要求有早期的感觉有点太苛刻了。</br>
<li><a href="">02:02:33</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期核市奇谭，我们下期见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]谁来听我的演唱会 ——一期游荡在理性与非理性间的KTV节目</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183120</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a18ac399-9f7b-424c-9aee-0c8b7651444a.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/d9fa4fe3ac292c89f332f501eefb98b9-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a18ac399-9f7b-424c-9aee-0c8b7651444a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:19:11</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>为了想起曾经的故事，为了找回当年的感觉，为了解开心中的谜团，时隔多年，我们重聚KTV。在本期节目中我们不仅要分享趣事，还将为大家献上我们现场演唱的劲歌热曲，不管好不好，都希望你来听我们的演唱会。</p>

<p>主播：李习习, 西蒙, Nadya</p>
<p>点赞：1265，评论：1027，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
欢迎收听本期常规节目，开场音乐由西蒙和老李给大家带来《她来听我的演唱会》</br>
<li><a href="">00:01:20</a> 本期主题</li></br>
本期的主题是KTV，上周办公室的同事们酣唱了仨小时。</br>
<li><a href="">00:02:20</a> 三里屯大街</li></br>
那必须能放照片！</br>
<li><a href="">00:03:39</a> 头回和老李唱</li></br>
平常Nadya和西蒙唱的多，这次第一次和老李唱，正好本期也录了当天唱歌的场景，现在就和大家一同欣赏一下老李的歌喉。</br>
<li><a href="">00:04:01</a> 《夏夜晚风》</li></br>
请欣赏老李给大家带来的《夏夜晚风》</br>
<li><a href="">00:05:15</a> 悲伤情歌</li></br>
老李唱的也大部分是悲伤情歌，Nadya原以为老李这么乐天的人会唱点热情似火的。</br>
<li><a href="">00:06:07</a> 《没那么简单》</li></br>
老李以为Nadya会唱一些后来的歌，结果大部分还是耳熟能详的歌曲，请欣赏《没那么简单》</br>
<li><a href="">00:08:40</a> 《过火》</li></br>
请欣赏Nadya演唱的《过火》</br>
<li><a href="">00:10:25</a> 青少时期的歌</li></br>
感觉大家去唱歌的时候，更容易挑选一些自己青少年时期听的歌唱。</br>
<li><a href="">00:11:05</a> 没有共鸣</li></br>
随着年龄增长，新歌很难引起共鸣，也就没什么印象。</br>
<li><a href="">00:12:25</a> 《那么爱你为什么》</li></br>
请大家欣赏老李带来的《那么爱你为什么》。</br>
<li><a href="">00:13:24</a> 比较好唱</li></br>
老李选择悲伤情歌唱，主要是适合他的嗓音特质。</br>
<li><a href="">00:13:55</a> 撕裂唱法</li></br>
老李也尝试过硬吼唱上去，但第二天嗓子就倒了。</br>
<li><a href="">00:14:55</a> 切歌</li></br>
老李唱一些歌，主要部分唱完副歌准备上强度时，就会要求切歌。</br>
<li><a href="">00:15:18</a> 劲歌热舞</li></br>
老李当时在现场还一边跳一边唱。</br>
<li><a href="">00:15:33</a> 《爱的主打歌》</li></br>
请欣赏老李带来的《爱的主打歌》</br>
<li><a href="">00:17:05</a> 慢热性格</li></br>
老李的性格其实意外的慢热，只会跟熟人疯。</br>
<li><a href="">00:17:45</a> KTV社交</li></br>
在06年左右，老李几乎每周都和朋友去KTV，也认识了各种人。</br>
<li><a href="">00:18:20</a> 联谊</li></br>
打球接触到的都是男生，但KTV不一样，能碰见女性朋友联谊。</br>
<li><a href="">00:19:23</a> 实力唱将</li></br>
老李疯狂去KTV玩的那段时间朋友里也有很多实力唱将，导致老李唱的很少，不敢唱。</br>
<li><a href="">00:20:10</a> 换战场</li></br>
一般从KTV出门都不会就此散场，而是去下一个地点继续嗨。</br>
<li><a href="">00:21:00</a> 麦霸</li></br>
唱歌的时候总会有几个麦霸朋友，唱的也好就老唱。</br>
<li><a href="">00:21:55</a> 我点的歌呢？</li></br>
西蒙唱一半发现自己点的歌都被顶到底下去了，原来是Nadya他们一直在置顶。</br>
<li><a href="">00:23:22</a> 插歌</li></br>
人少就没有必要插歌，人多的时候插歌也没人管。</br>
<li><a href="">00:24:10</a> 来感觉了</li></br>
一开始开场的时候点歌挺困难的，但两首歌一唱就来感觉了，回忆被勾起来歌就点的不停了。</br>
<li><a href="">00:25:05</a> 背歌词</li></br>
当时周杰伦的《范特西》专辑正火，西蒙常在晚自习的时候背《忍者》歌词。</br>
<li><a href="">00:26:35</a> 《痴心绝对》</li></br>
欢迎收听西蒙唱的《痴心绝对》。</br>
<li><a href="">00:28:30</a> 有所感悟</li></br>
年少时懵懂，听歌不知曲中意。后来多多少少有点感情经历后，就开始刻意往苦情歌靠了。</br>
<li><a href="">00:28:55</a> 《你爱谁》</li></br>
请欣赏老李的《你爱谁》</br>
<li><a href="">00:30:55</a> 搞笑角色</li></br>
西蒙一开始也想用自己深沉的嗓音打动对方，结果发现自己只能走搞笑路线。</br>
<li><a href="">00:31:32</a> 学粤语歌</li></br>
当时西蒙的学校去澳门交流旅行，有几个女生特喜欢Beyond乐队，借西蒙听，当时他就震惊了。</br>
<li><a href="">00:33:16</a> 题材宏大</li></br>
Beyond的歌选材都比较宏大，不拘泥于个人之间的情爱。</br>
<li><a href="">00:33:35</a> 《不再犹豫》</li></br>
请欣赏西蒙带来的《不再犹豫》</br>
<li><a href="">00:34:33</a> 听张学友</li></br>
老李那时候听歌都是买磁带，买过不少张学友、莫文蔚的磁带。</br>
<li><a href="">00:35:33</a> 收藏歌片</li></br>
老李当时买音乐磁带会附赠有歌词的歌片，他会把它压实收藏在相册中，一边听歌一边翻着看。</br>
<li><a href="">00:36:33</a> 音乐广播</li></br>
Nadya听歌的时代就开始听音乐广播了，很多歌都是从音乐广播中听到的。</br>
<li><a href="">00:37:21</a> 《骑在银龙的背上》</li></br>
请欣赏Nadya带来的《骑在银龙的背上》</br>
<li><a href="">00:38:55</a> 关于电台的回忆</li></br>
Nadya小时候家里管看电视，音乐电台是为数不多的能接触到的娱乐。</br>
<li><a href="">00:39:30</a> 歌词不清</li></br>
电台中的歌有的歌词听不太清，只能记下来学会后，到KTV看到字幕才知道具体是什么字。</br>
<li><a href="">00:39:56</a> 抄歌词</li></br>
小时候喜欢抄流行歌的歌词，老李当时也抄过歌词，但因为字太丑放弃了。</br>
<li><a href="">00:40:11</a> 唱歌第一步</li></br>
腼腆的人不太能走出在众目睽睽下唱歌的第一步。</br>
<li><a href="">00:41:35</a> 卷服务</li></br>
当时KTV业务都比较卷，当时Nadya去的一家就以供应中午的自助餐作为卖点。</br>
<li><a href="">00:42:13</a> 突破自我</li></br>
西蒙觉得迈出唱歌第一步有助于突破自我，性格也会开朗一点。</br>
<li><a href="">00:43:25</a> 唱的不好</li></br>
也有的人觉得自己唱的不好就不爱唱，但其实人人都有点跑调，没必要纠结。</br>
<li><a href="">00:44:35</a> 玩乐队</li></br>
老李一直在玩乐队，登台演出也不少，但是从来没有正经演出唱过歌。</br>
<li><a href="">00:45:30</a> 录专辑</li></br>
老李乐队录专辑的时候其实唱过歌，但是最后一混音根本听不出来自己的声音了。</br>
<li><a href="">00:46:47</a> 《黑夜的献诗》</li></br>
请欣赏老李带来的《黑夜的献诗》</br>
<li><a href="">00:48:33</a> 贝斯笑话</li></br>
每次试音的时候都会问各个乐器老师的麦克风正常不正常，但是贝斯没有麦克风，那没事了。</br>
<li><a href="">00:50:05</a> 自己唱</li></br>
有次乐队去了一个海边的音乐节，感觉特带入，没有麦克风也尽情唱了，唱的很大声，但是台上其他人一个都没听见。</br>
<li><a href="">00:51:45</a> 给个机会</li></br>
乐队伙伴们从来没给过老李舞台上唱歌的机会，成了他的一个心结。</br>
<li><a href="">00:53:00</a> 《女人的选择》</li></br>
接下来由西蒙和Nadya给大家带来《女人的选择》</br>
<li><a href="">00:54:45</a> 找不着调</li></br>
刚唱一首歌的时候总会感觉找不到调，尤其是这首歌好久没唱的时候，情况更加明显。</br>
<li><a href="">00:55:15</a> 《难以捉摸你的心》</li></br>
请欣赏老李给大家带来的《难以捉摸你的心》</br>
<li><a href="">00:56:53</a> 新功能设想</li></br>
Nadya觉得KTV可以搞个新功能，利用AI检测有没有人唱歌，没有人唱就立马切回原声。</br>
<li><a href="">00:57:55</a> 《山丘》</li></br>
有请西蒙给我们带来《山丘》</br>
<li><a href="">01:00:08</a> 回味不同</li></br>
每首歌因为当时所听的境遇、心境不同，所之得到的体会也不相同。</br>
<li><a href="">01:01:25</a> 经典永流传</li></br>
一些音乐经过了时间的锻炼成为了经典，时常还想找出来听听。</br>
<li><a href="">01:02:26</a> 设备不同</li></br>
可能也是因为听歌方式、听歌设备的改变，导致了每个时代的人对听歌的心态也不一样了。</br>
<li><a href="">01:03:10</a> Channel[V]</li></br>
Channel[V]是一个国际性的音乐频道，又称星空音乐台或卫视音乐台。隶属于星空传媒,该频道主要播放主流音乐和一些地区性的点播音乐</br>
<li><a href="">01:04:20</a> 仪式感</li></br>
以前听歌买磁带、光碟，很有仪式感，倒带甚至都不是那么方便，现在听歌过于便捷反而冲淡了这种仪式感。</br>
<li><a href="">01:05:20</a> 音像店</li></br>
小时候买盘都要去音像店，然后在买完的很长一段时间反反复复的听这首专辑。</br>
<li><a href="">01:06:05</a> MP3时代</li></br>
MP3时代就开始使用电驴等软件下载网上的音乐，而且下载下来歌曲信息是乱的，每天乐此不疲的编辑音乐的信息。</br>
<li><a href="">01:06:50</a> 音乐教父</li></br>
西蒙的小舅当时为了向下一代传递热爱音乐的爱好，买了两张迈克尔杰克逊的专辑，还能看MV，给了西蒙很大震撼。</br>
<li><a href="">01:07:35</a> 接打口带</li></br>
老李小时候还有个特殊技能，接打口带，买那种次品销毁的打口带自己接，因为买现成接好的比较贵。</br>
<li><a href="">01:08:58</a> 金曲流行</li></br>
在KTV里不论老少，还是金曲的点播率比较高，唱的歌大多数都是脍炙人口的歌曲。</br>
<li><a href="">01:10:30</a> 《广岛之恋》</li></br>
请欣赏老李给大家带来的《广岛之恋》</br>
<li><a href="">01:13:04</a> 暗恋情歌</li></br>
那天唱的基本都是暗恋情歌，都是一个人的狂热爱恋，跟另外一个人没啥关系。</br>
<li><a href="">01:13:35</a> 结尾歌曲</li></br>
结尾歌曲来自Coldplay的《Yellow》</br>
<li><a href="">01:17:42</a> 【广告】有声书——机器人大师</li></br>
特鲁勒和克拉帕乌丘斯是赫赫有名的机器人发明家。特鲁勒痴迷于制造各种机器，经常把大家拖下水，需要克拉帕乌丘斯来擦屁股。克拉帕乌丘斯则是非常靠谱的搭档，有时会使坏，总是替特鲁勒擦屁股。虚无制造机、混沌模拟机、幸福存在感叹机、人工统治机、情感陪伴机、人格交换机、末世论改造机、原子重生复制机、情欲放纵机……他们愿意接受形形色色的委托。两个好朋友受邀前往不同的星球，用自己拿手的机器与暴君对抗，拯救当地的文明，结果却往往出乎他们的预料……<a href="https://www.gcores.com/albums/129"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听：第3集 南北对峙</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183313</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e9f551f4-6714-4940-8aad-718b96116a3d.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/a1347932067879b8e19445bf1a080d91-1600-1600.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e9f551f4-6714-4940-8aad-718b96116a3d.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>13:27</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>-</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《食南之徒》有声书。</p>
<p>本有声书由名田文化出品。</p>
<p>内容简介</p>
<p>最贪吃的大汉使者唐蒙，来到了最会吃的南越之国。</p>
<p>这里食材丰富，简直就是饕餮之徒的梦想之地。然而，在美食背后，却涌动着南北对峙、族群隔阂、权位争斗、国策兴废……种种波谲云诡，竟比岭南食材的风味更加复杂。</p>
<p>这个懒散的大汉使者，身陷岭南的政争漩涡。他唯一能信赖的伙伴，只有食物；唯一的破局之法，只有追求极致美食的心。</p>
<p>谁都没想到，那一缕微妙滋味，竟关乎大汉与南越国运，乃至于整个中华版图……</p>
<p>作者介绍</p>
<p>马伯庸作家。人民文学奖、朱自清散文奖、茅盾新人奖得主。</p>
<p>作品被评为沿袭“‘五四’以来历史文学创作的谱系”，致力于对“历史可能性小说”的探索。</p>
<p>代表作：《长安的荔枝》《大医》《两京十五日》《显微镜下的大明》《长安十二时辰》《古董局中局》《三国机密》《风起陇西》等。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>原著：马伯庸《食南之徒》</p>
<p>有声演播：张科学</p>
<p>出品：名田文化</p>

<p>主播：张科学</p>
<p>点赞：56，评论：14，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听：第2集 南岳斥候</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183311</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9dbc3591-b5bb-4cf5-8e9c-8420367c4988.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/dfc8af88fc83a0a0d0bc79810f8fedf9-1600-1600.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9dbc3591-b5bb-4cf5-8e9c-8420367c4988.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>15:12</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>-</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《食南之徒》有声书。</p>
<p>本有声书由名田文化出品。</p>
<p>内容简介</p>
<p>最贪吃的大汉使者唐蒙，来到了最会吃的南越之国。</p>
<p>这里食材丰富，简直就是饕餮之徒的梦想之地。然而，在美食背后，却涌动着南北对峙、族群隔阂、权位争斗、国策兴废……种种波谲云诡，竟比岭南食材的风味更加复杂。</p>
<p>这个懒散的大汉使者，身陷岭南的政争漩涡。他唯一能信赖的伙伴，只有食物；唯一的破局之法，只有追求极致美食的心。</p>
<p>谁都没想到，那一缕微妙滋味，竟关乎大汉与南越国运，乃至于整个中华版图……</p>
<p>作者介绍</p>
<p>马伯庸作家。人民文学奖、朱自清散文奖、茅盾新人奖得主。</p>
<p>作品被评为沿袭“‘五四’以来历史文学创作的谱系”，致力于对“历史可能性小说”的探索。</p>
<p>代表作：《长安的荔枝》《大医》《两京十五日》《显微镜下的大明》《长安十二时辰》《古董局中局》《三国机密》《风起陇西》等。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>原著：马伯庸《食南之徒》</p>
<p>有声演播：张科学</p>
<p>出品：名田文化</p>

<p>主播：张科学</p>
<p>点赞：61，评论：6，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听：第1集 军营烧烤</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183310</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/57d5087b-fb28-4778-9152-0854104b39a6.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/13cc60c849572b42741e63558ab72710-1600-1600.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/57d5087b-fb28-4778-9152-0854104b39a6.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>16:03</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>-</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《食南之徒》有声书。</p>
<p>本有声书由名田文化出品。</p>
<p>内容简介</p>
<p>最贪吃的大汉使者唐蒙，来到了最会吃的南越之国。</p>
<p>这里食材丰富，简直就是饕餮之徒的梦想之地。然而，在美食背后，却涌动着南北对峙、族群隔阂、权位争斗、国策兴废……种种波谲云诡，竟比岭南食材的风味更加复杂。</p>
<p>这个懒散的大汉使者，身陷岭南的政争漩涡。他唯一能信赖的伙伴，只有食物；唯一的破局之法，只有追求极致美食的心。</p>
<p>谁都没想到，那一缕微妙滋味，竟关乎大汉与南越国运，乃至于整个中华版图……</p>
<p>作者介绍</p>
<p>马伯庸作家。人民文学奖、朱自清散文奖、茅盾新人奖得主。</p>
<p>作品被评为沿袭“‘五四’以来历史文学创作的谱系”，致力于对“历史可能性小说”的探索。</p>
<p>代表作：《长安的荔枝》《大医》《两京十五日》《显微镜下的大明》《长安十二时辰》《古董局中局》《三国机密》《风起陇西》等。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>原著：马伯庸《食南之徒》</p>
<p>有声演播：张科学</p>
<p>出品：名田文化</p>

<p>主播：张科学</p>
<p>点赞：142，评论：55，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]《西游记》里的“神仙妖怪”们到底是怎么来的？</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183119</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/449ef69a-b0c5-415f-9fb4-d7102b64c09f.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/3e5d2b98116f2f974814daf63c723186-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/449ef69a-b0c5-415f-9fb4-d7102b64c09f.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:50:14</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 小李</p>
<p>《黑神话·悟空》于近日开启了预售，我们的“猴瘾”也随之被再度带起。谈及游戏里出现的那些吸睛的妖魔鬼怪，就要涉及到《西游记》原作里描述的那些故事与角色，以及中国的神话、仙话、志怪、传奇体系的传承。我们今天就来讲讲“神仙妖怪”之间的区分与彼此关联。</p>
<p>感谢 Sorma锁码 老师提供部分资料支持！</p>
<p>本期节目资料来源（部分）：</p>
<p>Ctext.org
Zlibrary</p>
<p>《西游记》，吴承恩（明），人民文学出版社，2010年第三版
《李卓吾批评本西游记》，吴承恩（明），李卓吾（明） 批评，茂山 校，凤凰出版社，2010.4
《中国古代神话》，袁珂，华东师范大学出版社，2016.9
《中国神话大词典》，袁珂，华夏出版社，2015.8
《中国古代神话体系》，刘城淮，湖南人民出版社，2016
《中国神怪大辞典》，栾保群，人民出版社，2009.11
《中国道教史》，傅勤家，商务印书馆，2011
《千字文》，周兴嗣（南梁），岳麓书社，2002.6
《中国妖怪故事（全集）》，张云，北京联合出版公司，2020
《中国小说史略》，鲁迅，人民文学出版社，1973
《封神演义》，许仲琳 编，中华书局，2009.1
《北游记/北游玄帝出身传》，余象斗（明），道光十年《四游记》合印本翻录电子档，1830
《搜神记》，干宝（东晋） 撰，汪绍楹 校注，中华书局，1979.9
《拾遗记校注》，王嘉（东晋） 撰，萧绮（南梁） 录，齐治平 校注，中华书局，2015.5
《易传通解》，朱高正，华东师范大学出版社，2018.1
《说文解字注》，许慎（东汉） 撰，段玉裁（清） 注，许惟贤 整理，凤凰出版社，2015.6
《山海经全集精绘》，王红旗/孙晓琴，清华大学出版社，2019.6
《抱朴子内外篇》，葛洪（东晋），《四部丛刊初编》版，上海书店，1922
《真灵位业图校理》，陶弘景（梁），闾丘方远（唐） 校订，王家葵 校，中华书局，2013.5
《唐代的道教与天师道》，小林正美（日），王皓月/李之美 译，齐鲁书社，2013.7
《中国小说的历史的变迁》，鲁迅，中国文史出版社，2002
《中国精怪文化》，刘仲宇，上海人民出版社，1997.10
《西游真意》，王杰星，时事出版社，2016.1
《西游真诠》，陈士斌（清） 撰，江凌 编，中国人民大学出版社，1992</p>
<p>《<西游记>诠释史论》，臧慧远，山东大学历史文化学院 中国古代文学博士学位论文，王平教授 指导，2011.5
《四百年<西游记>学术史》，竺洪波，华东师范大学人文学院 文艺学博士学位论文，齐森华教授 指导，2005.4
《<拾遗记>中的神仙信仰研究》，王婷薇，兰州大学历史文化学院 中国史敦煌学硕士学位论文，刘永明教授 指导，2017.6
《道教神仙谱系的建构初探》，李剑楠，中央民族大学哲学与宗教学学院 宗教学硕士学位论文，谢路军教授 指导，2010.5</p>
<p>《对明清小说中神仙形象复杂性问题的研究》，苟波，《宗教学研究》，2007.6
《从古代神仙体系构建的历程看小说之功 》，陈敏，《沧桑》，2007.1
《<西游记>与传统道教中神仙形象的异同研究》，张晓茹，《梧州学院学报》，2017.4
《关于<西游记>中妖怪的社会学分析》，朱娟/陈森林，《重庆科技学院学报》，2013.11
《论六朝时代“妖怪”概念之变迁》，彭磊，《海南大学学报》，2007.12</p>

<p>主播：白广大, 萝卜萝卜萝, 西蒙</p>
<p>点赞：981，评论：386，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 《金刚总持心咒》</li></br>
开场歌曲是来自陆墨妮的《金刚总持心咒》，专辑为《摩诃萨》。<a href="https://music.163.com/song?id=29250514"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:19</a> 欢迎收听本期节目</li></br>
各位听众朋友大家好，欢迎收听本期GadioPro节目。本期节目主持人为白广大、萝卜和西蒙。节目主题为：《西游记》里的“神仙妖怪”们到底是怎么来的？</br>
<li><a href="">00:01:08</a> 黑神话系列节目</li></br>
链接为老白在2022年8月参与的节目《别有世间曾未见，花自飘零水自流丨关于<黑神话·悟空>的胡说解读与奔放猜想》，感兴趣的朋友也可以在机核搜索《黑神话》专题查看相关的其他节目和文章。<a href="https://www.gcores.com/radios/155333"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:42</a> “佛道儒”和“大逆不道”</li></br>
亦称“儒释道”、“儒佛道”、“儒道佛”等，指的是佛教、道教和儒教。“大逆不道”最早出自班固的《汉书·高帝纪》。不道，指违反封建礼教、道德。该成语原意是指犯上谋反等反叛行为。在现代汉语中指罪孽深重，违背常理，严重破坏固有秩序的行为，带有贬义色彩。汉王数羽曰：“夫为人臣杀其主，杀其已降，为正不平，主约不信，天下所不客，大逆不道，罪十也。”</br>
<li><a href="">00:03:10</a> 跳出三界外，不在五行中</li></br>
亦为“超出三界外，不在五行中”。大意为道行高深，不以别人的是非所左右，超脱人世，不入世俗。佛家中三界指欲界、色界和无色界，是生死亡来的世界的总称。《西游记》第二十七回中道，跳出三界外，不在五行中，一尘不染，万虑皆空，扫地怕伤蝼蚁命，爱惜飞蛾纱罩灯，池中有鱼钩不钓，笼中买鸟常放生，闲来山后观虎斗，无事林中听鸟鸣，无忧无虑无烦恼，世态炎凉皆看清。</br>
<li><a href="">00:04:00</a> 一点小声明</li></br>
本期电台节目谈及的所有内容呈现、文化概念、思想联系、哲学观点及其延展，均基于《黑神话：悟空》及游戏科学团队现有对外界公开释放的信息。有关《西游记》及其相关文化的解读，基于白广大对各类文献资料的整理和分析。</br>
<li><a href="">00:05:02</a> 神仙妖怪</li></br>
《黑神话：悟空》于近日开启了预售，我们的“猴瘾”也随之被再度带起。谈及游戏里出现的那些吸睛的妖魔鬼怪，就要涉及到《西游记》原作里描述的那些故事与角色，以及中国的神话、仙话、志怪、传奇体系的传承。我们今天就来讲讲“神仙妖怪”之间的区分与彼此关联。</br>
<li><a href="">00:05:54</a> 《千字文》</li></br>
《千字文》是由南北朝时期梁朝散骑侍郎、给事中周兴嗣编纂、一千个汉字组成的韵文。梁武帝（502—549年）命⼈从王羲之书法作品中选取1000个不重复汉字，并命员外散骑侍郎周兴嗣编纂成文。在隋唐之前，不押韵、不对仗的文字，被称为“笔”，而非“文”。《千字文》全文为四字句，对仗工整，条理清晰，文采斐然。语句平白如话，易诵易记，内容包含天文、地理、政治、经济、社会、历史、伦理，被称为中国传统蒙学三大读物之一（另外两本为《三字经》和《百家姓》）。</br>
<li><a href="">00:08:13</a> 《千字文》节选</li></br>
天地玄黄，宇宙洪荒。日月盈昃，辰宿列张。寒来暑往，秋收冬藏。闰余成岁，律吕调阳。云腾致雨，露结为霜。金生丽水，玉出昆冈。剑号巨阙，珠称夜光。果珍李柰，菜重芥姜。海咸河淡，鳞潜羽翔。龙师火帝，鸟官人皇。</br>
<li><a href="">00:08:40</a> 《千字文》节选</li></br>
始制文字，乃服衣裳。推位让国，有虞陶唐。吊民伐罪，周发殷汤。坐朝问道，垂拱平章。爱育黎首，臣伏戎羌。遐迩一体，率宾归王。鸣凤在竹，白驹食场。化被草木，赖及万方。盖此身发，四大五常。恭惟鞠养，岂敢毁伤。</br>
<li><a href="">00:09:04</a> 《千字文》节选</li></br>
女慕贞洁，男效才良。知过必改，得能莫忘。罔谈彼短，靡恃己长。信使可覆，器欲难量。墨悲丝染，诗赞羔羊。</br>
<li><a href="">00:09:21</a> 《千字文》的简单解读</li></br>
《千字文》以儒家思想为主体，兼纳自然、历史、社会常识等内容。清人汪啸尹、孙谦益认为《千字文》全文分为四个部分（老白所念的内容节选自前两个部分）：第一部分从宇宙的诞生、开天辟地开始讲起，讲到日月星辰、气象物候、地球上的自然资源，一直讲到人类出现以后，中国太古和上古时期的历史，最后以人类社会的出现和王道政治作为结尾；第二部分重在讲述人的修养标准和原则；第三部分讲述与王朝统治有关的问题，叙述上层社会的豪华生活和他们的文治武功。最后描述了国家疆域的广阔和风景的秀美；第四部分主要描绘恬淡的民间田园生活，讲述君子治家处身之道。</br>
<li><a href="">00:10:59</a> 四大五常</li></br>
四大在不同教义中有着不同的理解，五常是指仁、义、礼、智、信。道家以道、天、地、人为四大。《老子》中道：“道大、天大、地大、人亦大。域中有四大，而人居其一焉。人法地，地法天，天法道，道法自然”。佛家（或佛学）以地、水、火、风为四大，认为这四者能够产生一切，包括事物和思想。人自身也由这四者产生。儒家以天、地、亲、师为四大。</br>
<li><a href="">00:13:28</a> 《中国妖怪故事》</li></br>
《中国妖怪故事》，张云著写，北京联合出版公司出版发行。本书在深入研究中国传统尤其是志怪的分类和定义的基础上，厘清“妖怪”的内涵，从浩瀚的中国历代典籍中搜集、整理各种妖怪故事，重新加工、翻译为白话文。书中以妖怪名称加上相应故事的方式编写，记录中国妖怪共计1080种，按照妖、精、鬼、怪四大部，每个部分以妖怪名称首字母的汉语拼音顺序排列，每段故事文末列出典籍出处，方便读者观览。同时作者参考各种民间传说、地方志等，并结合自己的研究，确保了故事来源的可靠性与撰写的生动性。</br>
<li><a href="">00:14:11</a> 中国神话</li></br>
中国神话，是中国上古时期传统文化的产物，反映了早期华夏儿女淳朴的思想以及古代人们对自然现象及社会生活的原始幻想，并通过超自然的形象和幻想的形式来表现的故事和传说，是通过人民的幻想用一种不自觉的艺术方式加工的自然和社会形式本身。通常它会透过口述、寓言、小说、仪式、舞蹈或戏曲等各种方式在上古社会中流传。神话一般通过以神仙为主人公，又以妖魔鬼怪、佛与菩萨等角色为著称，它们包括各种自然神和神化了的英雄人物。神话的情节通常表现为变化、神力、奇闻异事、战争、爱情等。并且包含各种寓意与封建迷信，神话故事的意义通常显示为对某种自然和社会现象的解释，有的也表达了先民征服自然、变革社会的愿望。</br>
<li><a href="">00:15:47</a> 动物图腾神话信仰</li></br>
像黄帝号有熊，伏羲号黄熊，鲧和禹皆有化熊的特异本领，春秋战国时期，楚国君王谱系的二三十位王者以“穴熊”为首，其余都叫“熊”某。《山海经》中道，熊山，有穴焉。熊之穴，恒出入神人。夏启而冬闭；是穴也，冬启乃必有兵。虞舜的虞字和虢国的虢字都从“虎”；而《周礼》也说“熊虎为旗”。此类现象和先民的动物图腾神话信仰有密切关系。</br>
<li><a href="">00:17:05</a> 龙</li></br>
龙，中国古代神话中的动物，是华夏民族最重要的图腾。</br>
<li><a href="">00:17:50</a> 《黑神话：悟空》发售日预告短片</li></br>
《黑神话：悟空》发售日预告短片中提到，游戏改编自公元1592年中国神魔小说《西游记》。<a href="https://www.gcores.com/videos/174793"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:36</a> 神魔小说与神话小说</li></br>
神魔小说来源于鲁迅的提法，该类小说在明清时期较为兴盛。神话是远古人民表现对自然及文化现象的理解与想象的故事。它是人类早期的不自觉的亦或是艺术创作。神话并非现实生活的科学反映，而是由于远古时代，人类开始思考与探索自然并结合自己的想象力所产生的，是体现了人类童年时代的天真和幻想。“神话”一词只能概括《西游记》的外在形式，与《西游记》的文化内涵却不相符合。而神魔小说的概念则既具有神话的外在形式、特征，又能概括作品丰富的文化内涵。所谓神魔，其实是对立的意识形态冲突，与古人观察到自然界的各种现象之间存在的辩证逻辑。</br>
<li><a href="">00:20:15</a> 《中国小说史略》</li></br>
《中国小说史略》是由鲁迅著作的第一部系统地论述中国小说发展史的专著。共二十八篇，1924年成书，1925年由北京北新书局出版。这部专著从远古神话传说讲起，至清末谴责小说为止，完整地论述了中国小说的起源和演变，精当地评价了中国各个历史时期具有代表性的小说作家和作品，深刻地分析了前后期小说之间的内在联系。</br>
<li><a href="">00:20:44</a> “神魔小说”概念</li></br>
鲁迅在《中国小说史略》中首次提出“神魔小说”的概念，他说：“且历来三教之争，都无解决，互相容受，乃曰‘同源’，所谓义利、邪正、善恶、是非、真妄、诸端，皆混而又析之，统于二元，虽无专名，谓之神魔，盖可赅括矣。”后来，在《中国小说的历史的变迁》中，又进一步指出：“当时的思想，是极模糊的。在小说中所写的邪正，并非儒和佛，或道和佛，或儒释道和白莲教，单不过是含糊的彼此之争，我就总结起来给他们一个名目，叫神魔小说。此种主潮可作代表者有三部小说，一《西游记》二《封神传》三《三宝太监西洋记》。”</br>
<li><a href="">00:23:14</a> 《三宝太监西洋记》</li></br>
《三宝太监西洋记》，又称《三宝太监西洋记通俗演义》、《三宝开港西洋记》、《西洋记》，由明代小说家罗懋登编纂，约成书于明万历二十五年（1597年）。全书共二十卷，一百回，根据郑和下西洋故事敷会而成，描写明代永乐年间郑和挂印，招兵西征，王景宏为其副手，共平服三十九国。内容上多为作者依据历史记载、传闻和杂记中有关西洋诸国的记述，再经过充分想象、夸张、铺陈，创造出来的一部虚构“神魔小说”。</br>
<li><a href="">00:24:01</a> 《西洋》</li></br>
《西洋》是刘慈欣创作的短篇科幻小说，最初收录于《2001年度中国最佳科幻小说选》，后被《时间移民》（2014年）等合集收录。小说以郑和下西洋为背景，讲述郑和在非洲海岸暴风雨后拒绝返航，立志航向天圆地方世界的尽头，向好望角驶去后的故事。</br>
<li><a href="">00:24:28</a> 《西游记》与神魔小说</li></br>
鲁迅将《西游记》纳入神魔小说的发展轨道，认为其是神魔小说的开山之作和最典型的代表，对后来神魔小说具有示范作用，并且还将《西游记》放在中国小说发展的整体历史进程中，进行分析评论。鲁迅在《中国小说史略》中写道：“奉道流羽客之隆重，极于宋宣和时，元虽归佛，亦甚崇道，其幻惑故遍行于人间，明初稍衰，比中叶而复极显赫，成化时有方士李孜，释继晓，正德时有色目人于永，皆以方伎杂流拜官，荣华熠耀，世所企羡，则妖妄之说自盛，而影响且及于文章。”神魔小说大量出现，且蔚为大观，构成当时与世情小说并举的两大文学潮流。鲁迅对《西游记》的研究以史统论、以论证史、史论结合、相得益彰，将《西游记》研究提升到前所未有的高度。</br>
<li><a href="">00:26:05</a> 《西游记》主旨</li></br>
关于《西游记》主旨，鲁迅在《中国小说史略》上这样论述：“作者禀性，‘复善谐剧’，故虽述变幻恍忽之事，亦每杂解颐之言，使神魔皆有人情，精魅亦通世故，而玩世不恭之意寓焉。”</br>
<li><a href="">00:26:38</a> 神魔小说的发展流向</li></br>
推演神魔小说的发展流向，大致可为明初之《平妖传》已开其先，其后有《四游记》行于世，包括《八仙出处东游记》、《五显灵官大帝华光天王传》、《北方真武玄天上帝出身志传》、《西游记传》。后来《西游记》成为巅峰之作，《封神演义》则殿后。在此发展历程中，《西游记》的重要地位愈加突出。</br>
<li><a href="">00:27:52</a> 《周礼》中的神仙体系</li></br>
在原始宗教、神话传说及早期道教中“神”和“仙”是有着明显区别的两个概念，只是在后来的发展过程中才逐渐混同为“神仙”一词。最早中国的信仰中并无仙的崇拜，《周礼·春官宗伯·大宗伯》中有“天神、地祇、人鬼”的神仙体系：“大宗伯之职，掌建邦之天神、地祇、人鬼之礼”。天神指天上诸神，包括上天、风、云、日、月、雷、雨等；地祇主要是地面上自然物的神化者，如山川、五岳、土地、社稷之神等；人鬼则是古代先贤及祖先。这一神仙体系同时也是中国传统祭祀规制，多为民众信仰和接受。</br>
<li><a href="">00:29:42</a> 春秋战国的仙真信仰</li></br>
春秋战国时期战争频仍，仙真信仰不断发展扩大。《庄子》中“真人、神人、至人”之言论，常被当作神仙缥缈之风采的最初和最典型的描写；楚地尚巫之风盛，神仙观念流行亦广，屈原《楚辞》中多有铺陈，“登昆仑兮食玉英，吾与天地兮比寿，与日月兮齐光”。</br>
<li><a href="">00:31:17</a> 帝王开始支持求仙</li></br>
此一时期，也有了帝王支持下的求仙行为，《史记·封禅书》载，“自威、宣、燕昭使人入海求蓬菜、方丈、瀛洲。”但这一时期，社会中占主流地位的仍旧是早期的神灵信仰体系。高祖下诏曰：“吾甚重祠而敬祭，今上帝之祭及山川诸神当祠者，各以其时礼祠之如故。”</br>
<li><a href="">00:32:19</a> 白话UFO</li></br>
老白曾在“白话”系列中做过关于UFO的节目。链接为老白的白话UFO系列节目第一话《古人看到不明飞行物时除了立即写诗之外还记录了些什么？》<a href="https://www.gcores.com/radios/151448"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:30</a> 《搜神记》和《拾遗记》</li></br>
《搜神记》是晋代干宝搜集撰写的记录神仙鬼怪的著作，为魏晋南北朝时期志怪小说的代表。《搜神记》仅存辑本，共分二十卷，主要是搜集各种民间关于鬼怪、奇迹、神异以及神仙方士的传说，也有采自正史记载的祥瑞、异变等情况，故事大多篇幅短小，情节简单，设想奇幻，极富浪漫主义色彩，对中国后世的传奇小说神话小说发展影响极大。《拾遗记》是东晋时期王嘉编写的古代中国神话志怪小说集，共10卷。前9卷记自上古庖牺氏、神农氏至东晋各代的历史异闻，其中关于古史的部分很多是荒唐怪诞的神话。汉魏以下也有许多道听途说的传闻，尤其宣扬神仙方术，多诞谩无实，为正史所不载。末1卷则记昆仑等8个仙山。《拾遗记》的主要内容是杂录和志怪。书中尤著重宣传神仙方术，多荒诞不经。但其中某些幻想，如“贯月槎”﹑“沦波舟”等，表现出丰富的想象力。文字绮丽，所叙之事类皆情节曲折，辞采可观。后人多引为故实。</br>
<li><a href="">00:33:09</a> 古人心中的“神”</li></br>
《易传》中道“阴阳不测之谓神”“神者变化之极妙万物而为言”“唯神也不疾而速不行而至。”这里强调了神作为一种超自然存在的神秘性和拥有的各种神通。《说苑·修文篇》对“神”是这样解释的：“神者天地之本而为万物之始也。”在《说文解字》中也有类似的说法：“天神引出万物者也。”《太平御览·神上》道，“神之来其形象不可亿度，况可厌倦乎……鬼神之为德也，其盛矣乎。视之弗见，听之弗闻，体物而不可遗。”这里认为，神是类似造物主的超自然存在，不具有物质躯体但非不具有物质形象，不受自然规律的限制，并且能对物质世界施加影响，以至于生出天地万物主宰物质世界。神具有极高的地位和极大的神通，并且神是先天存在的，不是通过修炼而成的，即葛洪所谓的“非可学而得”。</br>
<li><a href="">00:34:12</a> 《抱朴子》</li></br>
《抱朴子》是晋代葛洪编著的一部道教典籍。抱朴子内外篇共有8卷，内篇20篇论述神仙吐纳符篆勉治之术；外篇50篇论述时政得失，人事臧否，词旨辨博，饶有名理。</br>
<li><a href="">00:34:18</a> 远古神话中的神</li></br>
天神是万物的创造者，是一切生命的源头，凌驾于世俗之上，其本身就具有超出常人的能力，区别于凡俗人间。正如《山海经》或者中国远古神话中诸神，生而有神力，寿命体貌等皆与常人不同，如女娲、刑天、夸父、盘古，再如早期星辰信仰如天、地、日、月、星辰等等。神灵地位的确立在中国历史中较早就已存在。在中国早期的信仰体系中，神灵居于最⾼的地位，一般具有神力天生的特点。</br>
<li><a href="">00:34:39</a> “仙”字的由来</li></br>
“仙”字，初作“僊”。《诗经·小雅》中有“婁舞僊僊”。“婁”即“数”，“僊僊”指舞袖飞扬。许慎《说文解字》释为“长生僊去”。“仙”亦作“仚”，人在山上，即是仙，这也表示仙居高山，异于常人。东汉的《释名·释长幼》指出“老而不死曰仙，仙，迁也，迁入山也。故制其字，人旁作山也。”</br>
<li><a href="">00:36:32</a> “仙”与“长生”相互关联</li></br>
长生与“仙”的观念是互相关联的，“仙”有长生不死的含义。同时与“神”威严不可遑论的地位不同，“仙”的最初是人，是凡人通过某种方式可以达到的。“仙”的观念形成应当有一个逐渐变化的趋势，并不是一开始就为人熟知。“僊”本就有飞翔上升之意，长生便可飞扬升天。早期被认为是神仙的人物，如彭祖等，长生是其最主要的特点。</br>
<li><a href="">00:37:48</a> “人在山上貌”</li></br>
《说文解字》中道“人在山上貌”。《释名·释长幼》中“老而不死曰仙。仙迁也迁入山也，故制字人傍山也。”从以上文字可以看出古人认为想要得道成仙必须隐进深山长期修炼方能达到“老而不死”。</br>
<li><a href="">00:38:05</a> 葛洪描述的仙人</li></br>
《神仙传》是东晋道教学者葛洪所著的一部古代中国志怪小说集，共十卷。书中收录了中国古代传说中的92位仙人的事迹，以想象丰富，记叙生动著称。其中《彭祖传》道：“仙人者，或竦身入云，无翅而飞；或驾龙乘云，上造天阶；或化为鸟兽，浮游青云；或潜行江海，翱翔名山。或食元气，或茹芝草，或出入人间而人不识，或隐其身而莫之见。”</br>
<li><a href="">00:39:30</a> “神”“仙”之别</li></br>
神和仙都可以长生不死、神通变化。二者主要的区别在于，神多属于先天而成，而仙乃是人通过修炼得道后天而成的。</br>
<li><a href="">00:39:56</a> 庄子描述的神仙形象</li></br>
《庄子·齐物论》中道：“至人神矣！大泽焚而不能热，河汉冱而不能寒，疾雷破山、飘风振海而不能惊。若然者，乘云气，骑日月，而游乎四海之外；死生无变于己，而况利害之端乎？”庄子塑造了逍遥自在、神通广大的神仙形象，可以御风而行，不怕烈焰寒风，不须食用五谷，也没有生死之忧，自由自在遨游于天地四海之间。</br>
<li><a href="">00:41:06</a> 《真灵位业图》</li></br>
《真灵位业图》为南朝梁代道教著作，作者是道教理论家陶弘景。该书是一个较为系统的道教神仙谱系。《真灵位业图》将当时各种道经中所记载的近七百名神灵用七个等级进行了排列。每一等级（神阶）都有一位居中的主神，其他分别列于左位、右位、散仙位、女仙位。各等级左右位置的神仙数量不等，包括历史上的帝王、将相或圣人先贤，道教领袖，神话人物等。《真灵位业图》真实反映了当时的等级制度（门阀士族制度），也反映了陶弘景的神学观点。也是这时正式确立了元始天尊作为道教最高神的地位。</br>
<li><a href="">00:42:12</a> “三十六天”和“三清天”</li></br>
三十六天是中国道教上清派茅山宗根据道生万物的宇宙创世理论，构想出来的神仙所处的空间。东晋灵宝派道经《灵宝无量度人上品妙经》创造出道教的“三十二天”。唐代道士杜光庭在三十二天的基础上加上“三清天”“大罗天”，将道教的天界统合为“三十六天”，这个说法在道教内一直沿用至今。三清天，又称三清境，是道教所称最高神（三清天尊）所居之最高天界。三清天尊为玉清元始天尊、上清灵宝天尊、太清道德天尊。《道藏·太平部·三洞珠囊》卷七引《老君圣迹》云：“太清境太极目，即太上老君位，在三十三之上也。”</br>
<li><a href="">00:42:35</a> 赛太岁</li></br>
在《西游记》中，金毛犼为观世音菩萨的坐骑，但因牧童打盹而疏于职守，导致金毛犼咬断铁索而逃脱至凡间，化身为赛太岁居住于麒麟山獬豸洞。赛太岁持有太上老君所制作的宝贝“紫金铃”，上有三颗金铃铛：晃动第一颗能放出三百丈火光、第二颗可以释放三百丈烟光，第三颗则会释出三百丈黄沙。赛太岁夸耀道：“太清仙君道源深，八卦炉中久炼金。结就铃儿称至宝，老君留下到如今。”</br>
<li><a href="">00:43:03</a> 地界</li></br>
“地界”指的是鬼怪、亡灵所居的幽冥界，道教神话传说中的冥界入口一个位于酆都，一个位于泰山，统治冥界的神祇为酆都大帝和东岳大帝。后来又借鉴融合了佛教的地狱轮回说，产生了十殿阎王。</br>
<li><a href="">00:43:38</a> 佛道之争</li></br>
佛道之争，虽属宗教冲突，然二者之兴替，皆不离帝王之爱恶亲仇，结果有力者较易获胜，失败者，每遭毁灭之厄运。佛道之争最早见于东汉，迦摄摩腾与诸道士论难；三国时代，曹植作“辩道论”批难神仙说之诈妄；西晋时，帛远与道士王浮间亦有佛道之争，王浮乃作“老子化胡经”，为后世论争重要材料；然争论之白热化则在南北朝以后。老白曾在过往节目中聊过佛道之争和老子化胡经。链接为该期节目：《敢问路在何方：探究<黑神话·悟空>演示背后的创作意图》<a href="https://www.gcores.com/radios/140928"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:19</a> 寇谦之</li></br>
寇谦之（365年—448年），祖籍上谷郡昌平县（今属北京市），后徙居冯翊郡万年县（今陕西临潼县东北），字辅真。为改变流行的原始道教，提出以封建“礼度”为主要内容、礼拜炼丹为主要形式的新教义，宣传儒家的“佐国扶民”思想，得到司徒崔浩的赏识，继而又得到太武帝的支持，于魏都平城建天师道场，制订乐章诵诫新法，称“新天师道”。太武帝亲至道坛，受符箓，自称“太平真君”，改元为“太平真君”。他以天师兼为国师，“辅助太平真君”。此后道教遂在北魏广为传播。</br>
<li><a href="">00:44:33</a> 《录图真经》</li></br>
寇谦之宣称北魏明元帝神瑞二年太上老君会降临嵩山，传给他天师之位，还说太上老君赐给他《云中音诵新科之诫》30卷，让他“清整道教，去除三张伪法（指张陵、张衡、张鲁），租米钱税及男女合气之术”。还说自己学得服气导引之术，能够辟谷。其后，泰常八年，其说老君玄孙李谱文降临嵩山，传授他《录图真经》，并命他统领“人鬼之政”。《录图真经》不仅是一部改革道教的经典，而且是一部图谶式的神书，宣称寇谦之是神的义子，受命奉持真经辅佐“北方太平真君”，劾召百神，传授弟子。结合当时拓跋氏正欲入主中原的局势，这显然是为了迎合其势而造的谶语，具有明确的目的性，并与寇谦之做“帝王师”的愿望不谋而合。《魏书·释老志》中道：“经（《录图真经》）云：佛者，昔于西胡得道，在三十二天，为延真宫主。勇猛苦教，故其弟子皆髡形染衣，断绝人道，诸天衣服悉然。”</br>
<li><a href="">00:45:58</a> 三武灭佛</li></br>
三武灭佛，又称三武之祸，指的是北魏太武帝灭佛、北周武帝灭佛、唐武宗灭佛这三次大规模禁佛事件的合称。这些在位者的庙号或谥号都带有个武字，因而得名。佛教界称之为三武法难。</br>
<li><a href="">00:47:15</a> 大觉金仙</li></br>
宋朝启奉教主道君皇帝宋徽宗贬佛扬道。《宋史·徽宗纪四》：“宣和元年春正月……乙卯，诏：佛改号大觉金仙，馀为仙人大士，僧为德士，女冠为女道，尼为女德。”这一法诏过了一年就取消，但是“金仙”却从此变成了⼀个亦佛亦仙的称号。</br>
<li><a href="">00:48:25</a> 仙佛合宗</li></br>
“仙佛合宗”是明末清初道教伍柳派提出的观点。该派的代表人物冲虚真人伍守阳在其著作《仙佛合宗语录》自序中指出:“仙宗果位，了证长生；佛宗果位，了证无生，然而了证无生，必以了证长生为实旨。了证长生，必以了证无生为终始。所谓性命双修者也……名曰合宗者，欲使天下后世同志圣真，知性命双修为要也。”其中“仙宗”指的是道教，而“佛宗”则是指佛教，伍守阳认为，无论是道教追求长生久视成仙，还是佛教要达到超越生死成佛的境界，无不是通过“性命双修”的途径实现的。</br>
<li><a href="">00:48:34</a> 十二金仙</li></br>
《封神演义》中十二上仙是阐教玉虚宫元始天尊座下十二位弟子，分别是广成子、赤精子、黄龙真人、惧留孙、太乙真人、灵宝大法师、文殊广法天尊、普贤真人、慈航道人、玉鼎真人、道行天尊、清虚道德真君。而成都青羊宫供奉的十二上仙基本就是封神里的十二上仙，但少了灵宝大法师，多了燃灯。</br>
<li><a href="">00:49:01</a> 三清四御</li></br>
唐宋时期是道教神仙谱系最终定型的时期。“三清尊神”的地位在唐代得以最终确立，众神的位次也在编排之中；“四御天帝”在宋代得以最终确立，与唐代的三尊合称“三清四御”。“三清”分别为玉清元始天尊、上清灵宝天尊和太清道德天尊，“四御”分为中天紫微北极太皇大帝、南极长生大帝、勾陈上宫天皇大帝、后土皇地祗。</br>
<li><a href="">00:49:51</a> 《三教源流搜神大全》</li></br>
《三教源流搜神大全》是中国叙述古代民间宗教人物列传和神仙事迹的著作典籍，元代成书，明代完本（1368-1644年），作者不详。内容记载着三大宗教各种神灵仙佛的神话传说故事，前后两集，共有七卷。《三教搜神大全》是记载众多著名神仙佛菩萨、妖魔鬼怪者的宗教神话典籍大全，结合三大宗教之中为主要人物列传，共收神像一百二十余幅，每幅像之后录其姓名字号、封赠谥号、神灵事迹等。成书于元末明初之间的道家经典，此书是研究道教、佛教、儒家三大神系和中国民间诸神的重要书籍。根据刻本中记载着各种一百二十七余类神怪名录，并配有人物图像，对研究道教神系及中国民间诸神有一定参考价值。</br>
<li><a href="">00:50:28</a> 佛道交融</li></br>
道教神仙体系和佛教佛界体系的交融在明清两代达到了最高峰，这在明清各大小说中，尤其是神魔⼩说和志怪小说中，有很好的体现。</br>
<li><a href="">00:53:05</a> 《西游记》中天界的描写</li></br>
《西游记》中，石猴出世一段写道：“因见风，化作一个石猴，五官俱备，四肢皆全。便就学爬学走，拜了四方。目运两道金光，射冲斗府。惊动高天上圣大慈仁者玉皇大天尊玄穹高上帝，驾座金阙云宫灵霄宝殿，聚集仙卿，见有金光焰焰，即命千里眼、顺风耳开南天门观看。”</br>
<li><a href="">00:53:45</a> 赴宴神仙</li></br>
《西游记》第五回，来摘桃的七仙女告诉孙悟空：“上会自有旧规，请的是西天佛老、菩萨、圣僧、罗汉，南方南极观音，东方崇恩圣帝、十洲三岛仙翁，北方北极玄灵，中央黄极黄角大仙，这个是五方五老。还有五斗星君，上八洞三清、四帝，太乙天仙等众，中八洞玉皇、九垒，海岳神仙；下八洞幽冥教主、注世地仙。各宫各殿大小尊神，俱一齐赴蟠桃嘉会。”</br>
<li><a href="">00:55:32</a> 玉帝拜谢如来</li></br>
如来佛祖殄灭了妖猴，即唤阿傩、迦叶同转西方极乐世界。时有天蓬、天佑急出灵霄宝殿道：“请如来少待，我主大驾来也。”佛祖闻言，回首瞻仰。须臾，果见八景鸾舆，九光宝盖；声奏玄歌妙乐，咏哦无量神章；散宝花，喷真香，直至佛前谢曰：“多蒙大法收殄妖邪。望如来少停一日，请诸仙做一会筵奉谢。”如来不敢违悖，即合掌谢道：“老僧承大天尊宣命来此，有何法力？还是天尊与众神洪福，敢劳致谢？”</br>
<li><a href="">00:58:00</a> 孙悟空与如来辩驳</li></br>
《西游记》第七回道，佛祖听言，呵呵冷笑道：“你那厮乃是个猴子成精，焉敢欺心，要夺玉皇上帝尊位？他自幼修持，苦历过一千七百五十劫。每劫该十二万九千六百年。你算，他该多少年数，方能享受此无极大道？你那个初世为人的畜生，如何出此大言！不当人子！不当人子！折了你的寿算！趁早皈依，切莫胡说！但恐遭了毒手，性命顷刻而休，可惜了你的本来面目！”大圣道：“他虽年久修长，也不应久占在此。常言道：‘皇帝轮流做，明年到我家。’只教他搬出去，将天宫让与我，变罢了。若还不让，定要搅乱，永不清平！”……佛祖道：“我与你打个赌赛；你若有本事，一筋斗打出我这右手掌中，算你赢，再不用动刀兵苦争战，就请玉帝到西方居住，把天宫让你；若不能打出手掌，你还下界为妖，再修几劫，却来争吵。”</br>
<li><a href="">00:59:00</a> 仙佛混杂</li></br>
六丁六甲、五方揭谛、四值功曹和一十八位护教伽蓝中既有道教仙人，也有佛教神祇。托塔李天王的儿子哪吒做了观音菩萨的惠岸行者，佛教菩萨毗蓝婆的儿子是道教神仙昴日星官，地府的主宰者是十代冥王，如秦广王、阎罗王、泰山王等，十殿阎王本来是出自于佛典，后来道教也受佛教影响，将其纳入了自己的地狱系统。第九十八回，唐僧师徒几人到了西方佛地，出来迎接的是玉真观⾦顶⼤仙，灵山脚下住的却是道教的仙⼈。须菩提祖师在传授孙悟空内丹口诀时也曾说“功完随作佛和仙”。</br>
<li><a href="">01:02:46</a> 长生</li></br>
“天上白玉京，十二楼五城。仙人抚我顶，结发受长生。”出自李白《经乱离后天恩流夜郎忆旧游书怀赠江夏韦太守良宰》。</br>
<li><a href="">01:03:36</a> 《古风·其十九》</li></br>
《古风·其十九》李白西上莲花山，迢迢见明星。素手把芙蓉，虚步蹑太清。霓裳曳广带，飘拂升天行。邀我登云台，高揖卫叔卿。恍恍与之去，驾鸿凌紫冥。俯视洛阳川，茫茫走胡兵。流血涂野草，豺狼尽冠缨。</br>
<li><a href="">01:04:47</a> 五十而知天命</li></br>
这里白老师对五十而知天命的解释是在调侃。原文为，子曰：“吾十有五而志于学，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳顺，七十而从心所欲，不逾矩。”出自《论语·为政第二》。大意为，孔子说：“我十五岁时立下了学习的志愿；三十岁时学懂了礼仪，从此说话做事知晓了分寸；四十岁时掌握了各种知识，所以心里不犯糊涂；五十岁时知道哪些是不能为人力所支配的事情；六十岁时，一听别人的言语，就可以分辨出真假，判定出是非；到了七十岁，便能做到既随心所欲，又不逾越规矩。”</br>
<li><a href="">01:05:47</a> 王嘉</li></br>
王嘉(？～390年)，字子年，陇西郡安阳县（今甘肃省天水市）人。前秦著名文学家、小说家。王嘉初隐倒虎山，宣昭帝苻坚屡次召他出山做官，都没有答应。建元二十年（384年），前秦、西燕、后秦各派使者拉拢王嘉，但王嘉选择协助苻坚，由于王嘉到来，三辅堡壁及氐羌四万多人归顺苻坚。苻坚让王嘉和释道安居于宫中外殿。王嘉能言未发生之事，备受苻坚信任。太初五年（390年），后秦皇帝姚苌将王嘉杀害。苻登闻其死讯，设坛哭祭，追赠太师，谥号为文。</br>
<li><a href="">01:06:21</a> 《神仙考》</li></br>
闻一多在文章《神仙考》的第二部分“神仙说及其理论与技术”中提到，“讲神仙是随灵魂不死观念逐渐具体化而产生的一种想象的或半想象的人物，这可从火葬得到证明”。</br>
<li><a href="">01:06:38</a> 火葬</li></br>
引《墨子·节葬下篇》说义渠风俗“亲戚死，聚柴薪而焚之，熏上，谓之登遐”，“登遐”刘昼《新论·风俗篇》作“升霞”，《太平广记》引《博物志》作“登霞”。据此，则遐当读为煅，本训火焰，因日旁赤光，或赤云之火者谓之霞，故又或借霞为之。登霞的本意是火化时灵魂乘火上升于天。——节选自闻一多《神仙考》</br>
<li><a href="">01:07:15</a> 寻求肉体长生</li></br>
《抱朴子·内篇·论仙》道：“若夫仙人，以药物养身，以术数延命，使内疾不生，外患不入，虽久视不死，而旧身不改，苟有其道，无以为难也。”长生不死其实是人类的一种普遍欲望，在中国文化中显得尤为突出。中国的“五福”不论是“寿、福、康宁、好德考、终命”还是“寿、福、贵、康宁、多子”都把“寿”摆放在第一位。因此体现长寿和长生不死的神仙便格外受人崇拜。</br>
<li><a href="">01:08:50</a> 三教生死观</li></br>
近代学者傅勤家在《中国道教史》中说：“儒畏天命，修身以俟；佛亦谓此身根尘幻化，业不可逃，寿终有尽；道教独欲长生不死，变化飞升，其不信业果，力抗自然，勇猛何如耶！”</br>
<li><a href="">01:09:49</a> 神通变化</li></br>
《抱朴子·内篇·地真》道：“其法用药用符，乃能令人飞行上下，隐沦无方，含笑即为妇人，蹙面即为老翁，踞地即为小儿，执杖即成林木，种物即生瓜果可食，画地为河，撮壤成山，坐致行厨，兴云起火，无所不作也。其次有玉女隐微一卷，亦化形为飞禽走兽，及金木玉石，兴云致雨方百里，雪亦如之，渡大水不用舟梁，分形为千人，因风高飞，出入无闲，能吐气七色，坐见八极，及地下之物，放光万丈，冥室自明，亦大术也。”这些幻想出自道教著述中，实际上是我国人民世代追求的企图最大限度地控制自然、主宰世界的理想愿望的体现。</br>
<li><a href="">01:11:17</a> 法天象地</li></br>
法天象地是古代思想家在著作中的一句常见语，是在哲学思想上的一句深刻总结。古之圣王所以王于天下，无不做到法天象地的境界。天地之行，冥冥中的一个“道”，就是法天象地的根本，所以法天象地者，行其道也。同时，法天象地也是《西游记》中的神通名称，施展此神通会让施法者化身成天地，效仿天地的规模，效仿天，模仿地，跟天一样高大，地一样宽广，是能与天地同高的技能，属于大神通。</br>
<li><a href="">01:11:47</a> 天仙、地仙和尸解仙</li></br>
葛洪在《抱朴子》里把“仙”分为天仙、地仙和尸解仙之类。《抱朴子·内篇·论仙》道，“按仙经云，上士举形升虚，谓之天仙。中士游于名山，谓之地仙。下士先死后蜕，谓之尸解仙。”葛洪在这里认为，上等仙由于修炼得好，可以直接肉体飞升成仙，叫做天仙；中等仙不能升天，只能留在地上但也是肉体直接成仙，叫做地仙；下等仙的肉体不能在大庭广众面前直接成仙，需假托死掉然后在化生成仙，叫做尸解仙。</br>
<li><a href="">01:14:33</a> 鬼仙</li></br>
在后来的发展过程中，又增加了一种鬼仙，这是为那些在修炼上不甚成功或者根本没有修炼，但却符合儒家的道德标准的人而设立的。他们不仅肉体要先死掉，而且灵魂也要先变成鬼，然后再成仙。鬼仙与人鬼之神类似，很难清楚地区分开来。</br>
<li><a href="">01:15:13</a> “仙人”的其他分类</li></br>
道经《天隐子》将仙人分为五等“在人称人仙，在天称天仙，在地称地仙，在水称水仙，能神通变化者称神仙”。清代的王建章在《仙术秘库》中对神仙的品级加以归纳总结：“法有三乘，仙分五等”。其五等仙人分别是天仙、神仙、地仙、人仙、鬼仙。</br>
<li><a href="">01:15:32</a> 剑仙</li></br>
金朝道教全真派祖师王嚞撰《重阳真人金关玉锁诀》所列的五等仙人中以“剑仙”取代了“人仙”：“闻《传道集》中有五等神仙。第一不持戒，不断酒肉，不杀生，不思善，为鬼仙之类；第二养真气长命者，为地仙；第三好战争，是剑仙；第四打坐修行者，为神仙；第五孝养师长父母、六度万行方便，救一切众生，断除十恶，不杀生，不食酒肉，邪非偷盗出，意同天心，正直无私曲，名曰天仙。当日初发善心处，便是吉祥之地。为善法大修行人，后有禁忌之文。”</br>
<li><a href="">01:16:58</a> 生死轮回</li></br>
何谓生死轮回，佛说：死亡，是此期生命形式的消失，人们离开这个世界，却离不开轮回不息的六道，离不开炙然火宅般的三界。在出离生死之前，生命仍将延续，所做的种种业力，也将跟随着并影响着人们。在每一类别中的福报享尽或罪报受完，便是一期生死的终结，同时又是另一期生死的开始，就这样在六道之中，生来死去，死去生来，便称为轮回生死。</br>
<li><a href="">01:17:21</a> 三生五道</li></br>
佛教三生指前生、今生、来生。佛教六道可分为三善道和三恶道（又称三途、三恶趣）。三善道为天、阿修罗、人；三恶道为畜生、饿鬼、地狱。早期经论说五道，是指除了阿修罗以外的五种众生。</br>
<li><a href="">01:18:26</a> 佛道融合的“三界”体系完善</li></br>
在酆都体系完善起来之后，道教的神仙体系变得更加完善，建立了涉及真正的“三界”一天界、人界、冥界三个层次的等级较为分明的制度。孙悟空在取经故事前已经遍历了三界，但在惨被压于五行山后，只能“从1级重新练起”。</br>
<li><a href="">01:19:42</a> 妖怪</li></br>
《搜神记·卷六》道：“妖怪者，盖精气之依物者也。气乱于中，物变于外，形神气质，表里之用也。本于五行，通于五事。虽消息升降，化动万端，其于休咎之征，皆可得域而论矣。”大意为妖怪，大概是特殊的精气依附在普通的物体上变成的。这精气改变了物体的内在性质，于是物体的外形就出现了变化。物体的形神气质是物体内外的表现。它们的根本都是金、木、水、火、土五行，而且与外貌、言谈、观察、聆听、思考五件事情相通。虽然万事万物会消亡、增长、上升、下降，有无穷多的变化，但是发生的事情可以作为预测福祸的征兆，不好定量，也能在一定范围内讨论。</br>
<li><a href="">01:21:44</a> “妖怪”的三个特点</li></br>
《中国妖怪故事》的作者张云给妖怪的界定为“反物为妖，非常则怪”，他认为，“妖怪”一词的内涵总结起来有一下几个共同特点。一是怪异、反常的事物和现象，是超越当时人类思维认知的，二是这种事物或者现象有存在的依附物，这种依附物可以是山石、植物、动物、器具等实体，也可以是人的身体甚至是一种特定的符号或者称呼，三是经过人的感官、心理所展现，出现在人类可以接触的范围，而不是人类无法证实存在的虚幻场所。</br>
<li><a href="">01:23:04</a> 子不语怪力乱神</li></br>
出自《论语·述而》，一般译为“孔子不谈论怪异、勇力、悖乱和鬼神之事”。这种解释最早见于三国时期魏国经学家王肃对《论语》的注解，他认为：怪，是指怪异之物事；力，指的是“奡荡舟”（奡，传说夏代寒浞之子，是个大力士，能陆地行舟）、“乌获举千钧”（乌获，战国时秦国的大力士，据说能举千钧之重）之类；乱，指的是臣弑君、子弑父；神，则是指鬼神之事。按照这种解释，“怪力乱神”指的是四件事；给这句话加上标点符号的话，则为：“子不语怪、力、乱、神。”</br>
<li><a href="">01:23:53</a> 神仙、异人和异象不是妖怪</li></br>
张云老师认为，首先，“神仙”不是妖怪。中国神灵众多，从原始人的天神崇拜、自然崇拜到本土宗教产生出来的神尊，再到佛教等宗教传播后出现的神灵形象均不属于妖怪的范畴，当然，要注意一种情况，就是原本是妖怪，但升格为神或视之为神、以神称呼，不在此列。其次，“异人”不是妖怪。中国历代典籍中关于能够呼风唤雨、撒豆成兵、羽化成仙的异人的描述极多，此类应该排除于妖怪之外。最后，“异象”不是妖怪。典籍中记载的诸如“人生三臂”“狗两头”等等的众多偶然的异象，虽怪异，但不属于妖怪的范畴之内。</br>
<li><a href="">01:24:42</a> 妖、精、鬼、怪的分类</li></br>
清朝五十四代天师张继宗写了一本书《崆峒问答》，里面有这样的记述：“妖，人之假造为妖；精，物之性灵为精；鬼，人魂不散为鬼。”张云在写作《中国妖怪故事》时，参考了以上的观点，以妖、精、鬼、怪进行分类。</br>
<li><a href="">01:25:31</a> 妖、精</li></br>
张云老师认为，“妖的特点就是人所化，人身上发生了某种变异，或者动物以人的形象呈现，核心与人有关；精，众人将物质里面最精华的部分称为精，同时它跟情感的‘情’是通用字，所以最精华的又能引发情感的东西就是所谓的‘物之性灵为精’。但是这里还需要一个限定，动物不以人的形象出现，而是本来的面目就是精，否则可以归入妖。”</br>
<li><a href="">01:27:44</a> 鬼、怪</li></br>
“至于鬼的话，那就是不论人还是动物，只要它死后魂魄仍在作怪，那就是鬼；最后就是怪，所谓‘非常则怪’，它可以指对人们来说非常不熟悉的，之前从来没有出现过的，比如《山海经》中记录了很多比如九头九尾之类的，就可以称之为怪；还有跟我们的认识有很大差别的，比如巴蛇，它首先是蛇，但是巴蛇吞象，体型巨大，这肯定跟我们认识的蛇不一样，所以也可以归入怪中。总体上，妖、精、鬼、怪基本可以涵盖所有的妖怪了。”张云介绍。</br>
<li><a href="">01:29:45</a> 齐天大圣</li></br>
《西游记》第四回鬼王谢恩毕，复启道：“大王在天许久，所授何职？”猴王道：“玉帝轻贤，封我做个甚么‘弼马温’！”鬼王听言，又奏道：“大王有此神通，如何与他养马？就做个‘齐天大圣’，有何不可？”猴王闻说，欢喜不胜，连道几个“好！好！好！”教四健将：“就替我快置个旌旗，旗上写‘齐天大圣’四大字，立竿张挂。自此以后，只称我为齐天大圣，不许再称大王。亦可传与各洞妖王，一体知悉。”此不在话下。</br>
<li><a href="">01:30:25</a> 平天大圣</li></br>
你看那猴王得胜归山，那七十二洞妖王与那六弟兄，俱来贺喜。在洞天福地，饮乐无比。他却对六弟兄说：“小弟既称齐天大圣，你们亦可以大圣称之。”内有牛魔王忽然高声叫道：“贤弟言之有理，我即称做个平天大圣。”蛟魔王道：“我称覆海大圣。”鹏魔王道：“我称混天大圣。”狮驼王道：“我称移山大圣。”猕猴王道：“我称通风大圣。”𤟹狨王道：“我称驱神大圣。”此时七大圣自作自为，自称自号，耍乐一日，各散讫。</br>
<li><a href="">01:31:50</a> 《拾遗记》猿精</li></br>
《拾遗记·卷八》道，游岷山采药，见一白猿，从绝峰而下，对群而立。群抽所佩书刀投猿，猿化为一老翁，握中有玉版长八寸，以授群。群问曰：“公是何年生？”答曰：“已衰迈也，忘其年月，犹忆轩辕之时，始学历数，风后、容成，皆黄帝之史，就余授历数。至颛顼时，考定日月星辰之运，尤多差异。及春秋时，有子韦、子野、裨灶之徒，权略虽验，未得其门。迩来世代兴亡，不复可记，因以相袭。至大汉时，有洛下闳，颇得其旨。”群服其言，更精勤算术。乃考校年历之运，验于图纬，知蜀应灭。及明年，归命奔吴。皆云：“周群详阴阳之精妙也。”蜀人谓之“后圣”。白猿之异，有似越人所记，而事皆迂诞，似是而非。</br>
<li><a href="">01:32:11</a> 《续搜神·翟昭》</li></br>
《搜神后记》又名《续搜神记》，是《搜神记》的续书。题为东晋陶潜撰。《续搜神·翟昭》道，晋太元中，丁零王翟昭后宫养一猕猴，在妓女房前。前后妓女，同时怀妊，各产子三头，出便跳跃。昭方知是猴所为，乃杀猴及子。妓女同时号哭。昭问之，云：“初见一年少，著黄练单衣，白纱帢，甚可爱，笑语如人。”</br>
<li><a href="">01:32:18</a> 《宣室志·杨叟》</li></br>
《宣室志》是唐代张读所编撰的志怪小说集，共十卷。在《宣室志·杨叟》中，化为老僧的猿精道：“吾本是袁氏。祖世居巴山，其后子孙，或在弋阳，散游诸山谷中，尽能绍修祖业，为林泉逸士，极得吟啸。人好为诗者，多称其善吟啸，于是稍闻于天下。有孙氏，亦族也，则多游豪贵之门。”</br>
<li><a href="">01:32:33</a> 《白猿传》</li></br>
《补江总白猿传》，简称《白猿传》，是唐人传奇中著名篇章。这篇传奇从欧阳纥的略地进山写起，紧接着记叙他妻子的失踪，他决心“即深凌险”，四处探寻，最后设计救出妻子并血刃白猿。全篇故事非常完整，文笔精细曲折，在内容上明显保留着搜奇志怪的倾向，但在人物刻画和结构安排上比之前的志怪小说已有了较大的提高。文中写道，“旦盥洗，著帽，加白袷，被素罗衣，不知寒暑。遍身白毛，长数寸。所居常读木简，字若符篆，了不可识。”</br>
<li><a href="">01:33:05</a> 《陈巡检梅岭失妻记》</li></br>
《陈巡检妻遇白猿精》，亦为《陈巡检梅岭失妻》。写陈辛以进士除南雄巡检，赴任途中路过梅岭，妻张如春为猿精白申公摄去洞中。张立志不从，被罚挑水浇花。陈辛任满北归，夜宿红莲寺，访大惠禅师求示妻踪，指以白猿所为。后得遇紫阳真人，降伏猿精，夫妇团圆。文中道，“且说梅岭之北有一洞，名曰中阳侗，洞中有一怪，号曰白巾公，乃猢狲精也。弟兄三人：一个是通天大圣，一个是弥天大圣，一个是齐天大圣。小妹便是泗洲圣母。这齐天大圣神通广大，变化多端，能降各洞山魈，管领诸山猛兽，兴妖作法，摄偷可意佳人，啸月吟风，醉饮非凡美酒，与天地齐休，日月同长。”</br>
<li><a href="">01:34:13</a> 无支奇</li></br>
“无支奇”亦作“无支祁”。鲁迅认为无支奇应为孙悟空的直接形象来源。唐朝李肇所著《唐国史补》云，楚州有渔人，忽于淮中钓得古铁锁，挽之不绝，以告官。刺史李阳大集人力引之。锁穷，有青猕猴跃出水，复没而逝。后有验《山海经》云:“水兽好为害，禹锁于军山之下，其名曰‘无支奇’。”这可能也是水猴子的来源之一。</br>
<li><a href="">01:35:46</a> 《李汤》</li></br>
《古岳渎经》（一作《李汤》）是唐代中国传奇小说。共一卷。李公佐撰。该小说沿用了《唐国史补》故事的基本情节，讲述了禹治水过程中制服无支祁，将他镇于龟山之下的故事。其云，“汤命渔人及能水者数十,获其锁,力莫能制。加以牛五十余头,锁乃振动,稍稍就岸。时无风涛,惊浪翻涌。观者大骇。锁之末见一兽,状有如猿,白首长,雪牙金爪,闯然上岸,高五丈许,蹲踞之状若猿猴。但两目不能开,兀若昏昧。目鼻水流如泉,涎沫醒秽,人不可近。久,乃引颈伸欠,双目忽开,光彩若电。顾视人焉,欲发狂怒。观者奔走。兽亦徐徐引锁拽牛,入水去,竟不复出。时楚多知名士,与汤相顾愕栗,不知其由尔。乃渔者时知锁所,其兽竟不复见。”作为唐代著名作家，李公佐也是《南柯太守传》、《谢小娥传》等传奇小说的作者，其作品在社会中影响很大。这个关于无支祁的小说《李汤》也被收入《太平广记》中。在此背景之下，无支奇故事的影响自然会大大超出李肇所著的《唐国史补》中的故事。后来的许多读者都是通过李公佐的作品来认识到无支奇的。</br>
<li><a href="">01:36:51</a> 哈奴曼</li></br>
胡适在1923年的《西游记考证》中，提出印度史诗《罗摩衍那》中的神猴哈奴曼是孙悟空的根本。他指出：“我总疑心这个神通广大的猴子不是国货，乃是一件从印度进口的。也许连无支祁的神话也是受了印度影响而仿造的。”“我依著钢和泰博士的指引，在印度最古的记事诗《拉麻传》里寻得一个哈奴曼，大概可以算是齐天大圣的背影了。”他认为，随着佛教东传中国，印度史诗《罗摩衍那》记载的“楞伽城大战”中大闹无忧园的情节，就是孙悟空七十二变的故事原型。</br>
<li><a href="">01:37:01</a> 孙悟空形象有复杂性和多元性</li></br>
明清文学中的神仙形象大都具有复杂性和多元性。除了文学家在创造文学作品时塑造复杂人物、提高文学形象的真实性和艺术吸引力等方面意图等因素外，对前代文学形象的继承也是造成这一现象的重要原因。同时，明清时期的神仙人物中有不少就来自于以前的民间信仰和民间传说，他们在原来的故事中常常就具有复杂性，有的甚至具有“邪神”的特征。在这些地方神灵、民间神祗被吸收入道教神仙体系的过程中，他们的形象也面临着改变，有由“邪”变“正”的过程。这种变化不仅在道教的神仙故事中得到反映，同时也会通过各种通俗文学形式来加以表现。我们也可以清楚地发现道教在世俗化过程中与通俗文学所具有的密切关系。</br>
<li><a href="">01:38:30</a> 孙悟空度气救乌鸡国国王</li></br>
唐僧师徒一行来到宝林寺后，决定帮乌鸡国国王。若想真相大白于天下，必须先救活乌鸡国国王。可是，乌鸡国国王死的时间太长，仅这一颗九转还魂丹还不够，还需要有人度他一口气才行。《西游记》第三十九回道，那八戒上前就要度气，三藏一把扯住道：“使不得！还教悟空来。”那师父甚有主张：原来猪八戒自幼儿伤生作孽吃人，是一口浊气；惟行者从小修持，咬松嚼柏，吃桃果为生，是一口清气。这大圣上前，把个雷公嘴噙着那皇帝口唇，呼的一口气收入咽喉，度下重楼，转明堂，径至丹田，从涌泉倒返泥垣宫。呼的一声响喨，那君王气聚神归，便翻身，轮拳曲足，叫了一声“师父！”</br>
<li><a href="">01:39:37</a> 孙悟空吃人或有争议</li></br>
关于孙悟空有没有吃过人，《西游记》中的描述有前后矛盾之处。《西游记》第二十七回云，行者笑道：“师父，你那里认得！老孙在水帘洞里做妖魔时，若想人肉吃，便是这等：或变金银，或变庄台，或变醉人，或变女色。有那等痴心的，爱上我，我就迷他到洞里，尽意随心，或蒸或煮受用；吃不了，还要晒干了防天阴哩！”</br>
<li><a href="">01:39:49</a> 六耳猕猴吃掉同类</li></br>
《西游记》第五十七回道，那行者见沙僧打死一个猴精，把沙和尚逼得走了，他也不来追赶，回洞教小的们把打死的妖尸拖在一边，剥了皮，取肉煎炒，将椰子酒、葡萄酒，同众猴都吃了。另选一个会变化的妖猴，还变一个沙和尚，从新教道，要上西方不题。</br>
<li><a href="">01:41:07</a> 小妖怪形象淳朴可爱</li></br>
小钻风，是唐僧师徒在狮驼岭遇到的一个巡山小妖怪。奔波儿灞与灞波儿奔是乱石山碧波潭的鲇鱼怪和黑鱼精。</br>
<li><a href="">01:41:48</a> 神仙形象并非完全正面</li></br>
在《西游记》中，很多道教神仙形象是有争议的。玉皇大帝在小说中是作为道教的首领人物，可是他却气量狭小，失手打翻物品的大将居然被他轻易贬下凡尘。人间的一个地方官因为推倒了供桌，他便令凡间三年不得下雨，让老百姓饱尝了干旱之苦。文殊菩萨不以真面目示人，用言语激怒乌鸡国国王，被国王浸于水中三天三夜，国王则被国师推入井中长达三年。</br>
<li><a href="">01:43:46</a> 善恶并非神魔的划分标准</li></br>
人们想要修道成仙必须修善修德，但在《西游记》中，并非所有的神仙都是善的象征，也并非所有的妖魔都是邪恶的象征。道教天庭是人间王朝的缩影，所以神仙代表统治阶级，妖魔则是被统治阶级。神仙与妖魔的划分标准，不是善与恶，而是是否在社会体制内。孙悟空再如何神通广大，只要不在体制内，也只能算是个妖仙，照样要被地府勾去魂魄，不得久驻天人之内。</br>
<li><a href="">01:44:12</a> 《斗战神》和《悟空传》</li></br>
《黑神话：悟空》的前作《斗战神》以今何在的小说《悟空传》为背景蓝本，游戏剧情原汁原味地呈现了小说的感染力，是该游戏的一大特色。《悟空传》是由今何在最先在新浪网金庸客栈上面连载发表的长篇小说，共二十章。该书讲述了悲剧英雄孙悟空以及唐僧等人对命运的抗争，作者以现代人的角度重新解读《西游记》的某些情节，通篇弥漫的是思考。</br>
<li><a href="">01:44:38</a> 《黑神话悟空》是《西游记》的再演绎</li></br>
《黑神话：悟空》是我们这个时代下《西游记》的再演绎。</br>
<li><a href="">01:45:55</a> 追求长生</li></br>
蟠桃、金丹和人参果等都是“长生”这一概念的具象化。整部西游记都是追求长生的故事，只不过西游团队是求天下苍生的长生，而妖魔鬼怪要的是自己的长生。</br>
<li><a href="">01:46:48</a> 感谢收听</li></br>
《西游记》魔幻现实主义中有关现实的部分以及阴谋论咱们之后再聊。感谢各位朋友收听本期节目，期待在后续节目中与大家再见！歌曲是来自般禅梵唱妙音组的《般若波罗蜜多心经(梵文版)》。<a href="https://music.163.com/song?id=32924110"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:48:02</a> 【广告】《猎魔人》 有声书</li></br>
“有人说，他们是冷酷无情的杀手，是眼中只有钱财的雇佣兵，是令人生厌的变种人。也有人说，他们是卫士，是在怪物面前保护民众的守护者，是针对所有恐怖邪恶的解毒灵药。不过我认为，至少单说杰洛特，他就是个有点自大的普通人，并且有时候相当冒失。就拿丢剑这事来说吧，我的天哪，那可是猎魔人之剑啊！他怎么就那么随便的……总之，不管怎么样，丢剑这事，足够我笑话他半辈子的。另外，还有件事，我实在是想不通，他怎么那么愿意和女术士们纠缠不清啊。叶妮芙难道还不够他喝一壶的吗？还是说，猎魔人天生和女术士会产生奇妙的化学反应？哦……没准这个能当成一个全新的课题来研究！标题就是《论猎魔人和女术士……》”“闭嘴吧丹德里恩！”波兰国宝级奇幻文学，游戏《巫师》系列原作小说，安杰伊·萨普科夫斯基原著，《猎魔人卷八：风暴季节》正版有声书现已独家上线机核网及机核app。<a href="https://www.gcores.com/albums/139"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]你抽的是什么池？松弛聊手游：《鸣潮》，《星穹铁道》，《重返未来 1999》一周年</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183118</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/548d4e98-ba16-49b8-a076-ed95c66aa79f.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/89491ffd6d7e8beb9b8531d2df398e74-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/548d4e98-ba16-49b8-a076-ed95c66aa79f.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:48:18</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：雏雏</p>
<p>这是一个形式、内容和更新方式都还没有完全确定的全新系列。虽然我们从来没有刻意回避过手游，在之前的各种节目里也偶有涉及，但是因为手游的特点，和传统游戏放在一起聊的时候总会有些不协调，因此我们新开辟了这个系列，分享我们的“手游生活”，聊聊最近在玩的手游。</p>
<p>本期《松弛聊手游》，我们组了一个五人局，新老朋友们一起分享了一下他们最近玩的手游，包括《鸣潮》，《星穹铁道》，《重返未来 1999》和《出发吧麦芬》。</p>

<p>主播：雪豆, 大巴车司机, 贝壳哈姆, 白广大, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：347，评论：725，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
MAX/Chromeo的单曲《Checklist(feat.Chromeo)》<a href="http://163cn.tv/rPiASTP"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:08</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期松弛聊手游手游节目！本期节目由Jerry、大巴、导演、雪豆和老白为大家带来。</br>
<li><a href="">00:01:25</a> 「UNIT ZERO 零号机组」</li></br>
阔别四年的「UNITZERO零号机组」系列升级为「UNITNULL零号机组」正式回归，这一系列代表着吉考斯工业的初心，代表对于未知的渴求。本次零号机组的探索延伸至不朽的海面世界，她-时间雀作为第零批次的成员，踏上这条“不愿停止”的行走与观察之路。「UNITNULL零号机组」全新产品则分为两阶段上市，囊括春夏与秋冬款，使得零号机组成员行走于世界中时，皆可由服饰的承载力去背负与迎接值得铭记与见证的一切。<a href="https://www.gcores.com/articles/182326"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:36</a> 在二次元游戏里，用文本重塑时代叙事</li></br>
1.9版本，独特的《重返未来：1999》<a href="https://www.gcores.com/articles/181567"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:25</a> 老二次元</li></br>
“说话怎么那么脏啊现在！”</br>
<li><a href="">00:03:47</a> 《重返未来：1999》</li></br>
《重返未来：1999》（英语：Reverse:1999）是由广州深蓝互动网络科技有限公司开发的策略RPG及收集养成游戏。白老师最近在高强度1999，肉鸽（游戏内的一个模式）都打穿20了。<a href="https://www.gcores.com/games/103580"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:52</a> “神秘术”</li></br>
《重返未来：1999》中创造的概念。游戏内的人群分为“人类”和“神秘学家”，人类更偏向理性思考和运用科学，而神秘学家则通过遗传等方式能使用“神秘术”这种力量。是否是神秘学家基本只能通过先天因素决定，而每个神秘学家用的“神秘术”也各不相同。笼统地理解，人类和神秘学家类似于《哈利·波特》世界观里的麻瓜和巫师，神秘术是类似于魔法的东西。</br>
<li><a href="">00:05:42</a> 日语配音</li></br>
事实上《重返未来：1999》有日语配音版本，但只在日服提供。</br>
<li><a href="">00:06:43</a> 斯奈德</li></br>
Jerry老师提到的应该是角色“斯奈德”，事实上是在第二章退场。以及虽然斯奈德五官比较稚嫩但已满18岁。</br>
<li><a href="">00:07:23</a> 《故事一无所有》</li></br>
游戏的第三章主要讲述的是主角维尔汀幼时成长的一段重要经历。维尔汀和十四行诗小时候都在圣洛夫基金会组织下的一所与世隔绝的学校内学习神秘学和各种相关知识，而从小就充满反骨的维尔汀和其他小孩不同，对“外面的世界”很感兴趣。在一系列事件的促使之下，维尔汀决定撺掇同学们一起进行大逃亡，去看外面的世界，结果遇到“暴雨”，和维尔汀一起逃出学校渴望自由的同学们全部在“暴雨”中消失。维尔汀发现只有自己对“暴雨”免疫，此时Z女士邀请维尔汀成为“司辰（Timekeeper）”。</br>
<li><a href="">00:07:34</a> 《老虎的金黄》</li></br>
第四章的剧情紧接着回忆杀之后回到现实部分，讲述在维尔汀带领在“暴雨”中生还的众人回到基金会，进行了一系列争取自由权益的行动。事实上在整个第四章过程中，主角维尔汀一直在基金会的控制下陷入“人工梦游”，而被维尔汀召集来的各路朋友和其他势力在维尔汀深度昏迷的状况下完成了权利的博弈，并且也成功地把维尔汀从装置的禁锢中解救出来。</br>
<li><a href="">00:08:54</a> 露西女士</li></br>
为《重返未来：1999》1.9周年庆版本新角色。外形类似机械人偶，本体为瓦特蒸汽机上的一颗活塞觉醒之后成为的神秘学家。在游戏内露西女士为拉普拉斯科算中心的总负责人，在1.9版本的剧情中大放异彩。<a href="https://t.bilibili.com/929754187885969416?tab=2&spm_id_from=333.999.0.0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:40</a> 《世界弹射物语》</li></br>
《世界弹射物语》是Cygames、Citail共同开发的角色扮演游戏，于2019年11月27日在iOS、Android平台上发布。中国大陆由深圳雷霆信息技术有限公司代理，于2021年10月26日发行。如果看过手游生活视频节目的朋友可能会对这个十个游戏一起抽卡的画面印象深刻……<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1K54y1T7Gk/?spm_id_from=333.999.0.0&vd_source=38f454aeef070868dba0fdad92dd1f10"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:04</a> 《行至摩卢旁卡》</li></br>
《重返未来：1999》1.3版本活动。版本故事发生在二次元极少涉及的印度文化背景之下，版本提供的三个新角色也都带有非常明显的印度裔风格。</br>
<li><a href="">00:12:09</a> “不喜欢自己操作”</li></br>
《重返未来：1999》中的游戏玩法其实在大部分时间确实可以不用自己操作，只要角色强度够高，完全可以挂机自动打。——来自某1999开服玩家。</br>
<li><a href="">00:14:02</a> 《宿命回响》手游</li></br>
《宿命回响》是由DeNA和万代南梦宫旗下子公司万代南梦宫MusicLive（与Lantis重组前为万代南梦宫艺术）共同制作的跨媒体计划，以古典音乐为主题。电视动画《宿命回响：命运节拍》于2021年10月5日至12月21日播映，手机游戏《宿命回响taktop.》原定于2021年上市，经延期后于2023年6月28日推出由万代南梦宫MusicLive代理发行的日文版与DeNA旗下海外子公司DeNAHongKong所代理发行含繁体中文、简体中文、英文、韩文、泰文的国际版，而简体中文版由DeNA旗下梦宝谷海外子公司上海蛙扑所代理，于2023年10月18日推出。2024年2月8日DeNA公告，因业务发展上的调整，日版及国际版将于2024年4月9日停止营运。</br>
<li><a href="">00:17:49</a> 网易《阴阳师》</li></br>
《阴阳师》是由中国大陆游戏厂商网易游戏旗下的Zen工作室根据日本阴阳师文化所开发的一款角色扮演类网络游戏，支持iOS、Android等手机平台和Windows电脑平台。《阴阳师》的成功不仅仅在于美术精致度，而是在以前常见的日系二次元风格上更加有美学统一性和特殊的审美标志。《阴阳师》刚登场时无论是游戏整体的风格还是角色的设计上都非常与众不同，以至于和别的二次元游戏拉开了明显差距。</br>
<li><a href="">00:21:01</a> 《明日方舟》和《保卫萝卜》</li></br>
虽然《明日方舟》确实是塔防游戏，但它在游戏玩法的设计上更倾向于更加酷炫的干员的个人能力。比起其他塔防游戏需要排兵布阵等操作，《明日方舟》中熟悉干员的个人能力，在不同场景中及时运用干员的强大技能击败敌方也同样机制复杂的敌人更加重要。</br>
<li><a href="">00:22:36</a> “黄昏的音序”</li></br>
《重返未来：1999》中的新增常驻活动，类似其他手游中的“肉鸽”玩法，拥有局内随机性和局外养成，开局只能选择有限的成员参加战斗。</br>
<li><a href="">00:23:55</a> 《鸣潮》</li></br>
《鸣潮》是由游戏开发商库洛游戏开发的开放世界类3D动作游戏。游戏自2021年立项和开始开发，并于2024年5月23日在Android、iOS和MicrosoftWindows平台上公测。</br>
<li><a href="">00:23:56</a> 《崩坏：星穹铁道》</li></br>
《崩坏：星穹铁道》是由米哈游开发的战略角色扮演游戏，于2023年4月26日登陆MicrosoftWindows、iOS、Android，于2023年10月11日登陆PlayStation5。本作为崩坏系列的第四部作品。游戏融合了日式角色扮演游戏的元素，战斗系统采用回合制，并含有箱庭探索、Roguelike等机制。故事主要讲述了游戏主角“开拓者”登上“星穹列车”漫游宇宙中各大行星，并在冒险中解决“星核”对各世界带来的灾难。该作是免费游玩的服务型游戏，抽卡为主要收费模式。</br>
<li><a href="">00:24:37</a> 崩铁剧情就看！</li></br>
世界上最好的手游《弹射世界物语》剧情，却一点看不了！</br>
<li><a href="">00:25:06</a> 雅利洛-Ⅵ</li></br>
列车组的第一个目的地是雅利洛-Ⅵ，由于星核的影响，该星球大部分地区被寒潮覆盖。该星球上的主城“贝洛伯格”分为上层区和下层区，而这一部分的主线故事也主要围绕上下层区的矛盾冲突展开。</br>
<li><a href="">00:26:10</a> 仙舟“罗浮”</li></br>
崩铁中玩家来到的第二个区域，原型为秦始皇派出寻找仙药的舰队之赛博科幻版本，是一个以中国传统文化为基础设定的星球。仙舟人因为神的赐福而永生不老，在生命的末期会变成怪物“魔阴身”而不是衰老死去。</br>
<li><a href="">00:26:23</a> 匹诺康尼</li></br>
位于阿斯德纳星系的盛会之星，梦想之地。匹诺康尼是高悬在深黯星空中之上的奢丽酒店，也是星际名流觥筹交错，万邦豪客们一掷千金的度假胜地。人们来此寻找深埋心中、长久渴求的梦，通过酒店的入梦池踏入实现一切梦想的美梦国度。</br>
<li><a href="">00:28:17</a> 跳吧</li></br>
活得太痛苦，想解脱有什么错呢。</br>
<li><a href="">00:30:39</a> 《最终幻想VII 重生》</li></br>
《最终幻想VII重生》（日语：ファイナルファンタジーVIIリバース，英语：FinalFantasyVIIRebirth）是史克威尔艾尼克斯第一开发事业部开发并由史克威尔艾尼克斯发行在PlayStation5平台上的动作角色扮演游戏，于2024年2月29日公开发售，为《最终幻想VII重制版》（2020）的续作与《最终幻想VII》（1997）重制版三部曲的第二部作品。故事设定在《重制版》结局的不久之后，玩家将扮演雇佣兵克劳德·史特莱夫及一群主要为生态恐怖主义组织“雪崩”组成的角色。他们为了阻止超大型企业“神罗”继续利用“魔晄”作为能源，以及打倒企图成为“星球”之神的前“神罗战士”萨菲罗斯而联手踏上旅程。</br>
<li><a href="">00:31:47</a> 人偶装下的人</li></br>
导演认为，FF7中的游乐场是比较纯粹的游乐场，而崩铁中的游乐场刻画得更加真实。</br>
<li><a href="">00:32:22</a> 改变人心情的能力</li></br>
类似某四字法庭推理游戏中某代女主的能力？</br>
<li><a href="">00:34:05</a> “想抽她！”</li></br>
抽卡的抽。——by豆哥</br>
<li><a href="">00:37:40</a> 波提欧</li></br>
浪迹银河的改造人牛仔，极度乐观、放荡不羁。身为「巡海游侠」的一员，为惩奸除恶，可以无所不用其极——高调行事的背后，渴望以此引起复仇对象「星际和平公司」的注意。重点——日语CV：小西克幸</br>
<li><a href="">00:38:35</a> 遗器</li></br>
崩铁中的角色装备，用来提升角色属性。一般掉落初始属性比较好的装备会留下了继续强化，称为“胚子”，后续强化中会随机强化一些属性，即使是好胚子，也很有可能歪出很糟糕的结果。圣遗物体系害人不浅。</br>
<li><a href="">00:39:35</a> 《鸣潮》，要开始骂了</li></br>
请。</br>
<li><a href="">00:40:00</a> 《战双帕弥什》</li></br>
《战双帕弥什》（日语：パニシング：グレイレイヴン，英语：PunishingGrayRaven）简称“战双”，是一款2019年由中国电子游戏公司库洛游戏开发的末世科幻题材的3D动作手游。2021年，《战双帕弥什》将由迪诺游戏于台港澳地区代理运营。国际版PC平台则于2023年5月发行。本游戏前身为《战场双马尾》。</br>
<li><a href="">00:41:13</a> 玩过之前的三次测试</li></br>
豆哥的微信群，一直以来都比较神通广大</br>
<li><a href="">00:41:53</a> 雪豹</li></br>
《鸣潮》中的一个角色凌阳。在内测中拥有类似兽人的外形再加上黑白配色，被人称为“雪豹”。在游戏剧情中，该角色在玩家辛辛苦苦击败boss之后出场抢了人头，并且对主角进行了一系列嘲讽而引起玩家的强烈不满。</br>
<li><a href="">00:43:31</a> 没有留下深刻印象的音乐</li></br>
导演虽然已经玩了上百小时，全收集了所有角色，但音乐这方面却没有留下什么深刻的印象，很令他失望。</br>
<li><a href="">00:44:36</a> 相比起《原神》</li></br>
有优化，但不多。比如把《原神》里每日四个的任务改成了《崩铁》每日的一个任务，但实际上这些任务需要额外去做，而不是每天顺其自然清体力就能完成。</br>
<li><a href="">00:46:25</a> 和《原神》类似的剧情节奏</li></br>
需要一直点，让人很烦躁。连这一点也一比一复刻了。</br>
<li><a href="">00:46:33</a> 兑换码cd</li></br>
和原神一样兑换码用了以后得等一会儿再用下一个。确实没什么道理。</br>
<li><a href="">00:48:09</a> 声骸系统</li></br>
《鸣潮》中的类似装备的系统，通过打怪掉落，拥有不同品质的掉落和不同属性的词条等等。</br>
<li><a href="">00:49:30</a> 优秀的战斗系统</li></br>
骂归骂，两位都认为《鸣潮》的战斗系统还是相当优秀，能带给人爽快的体验。</br>
<li><a href="">00:50:44</a> Master Love</li></br>
出处应该为手游《Fate/GrandOrder》，中的主人公被其他角色称为Master。指一种二次元游戏中常见的，所有角色都应该和主人公产生特殊的情愫，应该以主人公（即玩家）为焦点，以迎合玩家需要的感觉。</br>
<li><a href="">00:51:23</a> 不想当Master！</li></br>
也有很多玩家对自己是不是Master并不是很在意，确实。</br>
<li><a href="">00:51:40</a> 媚宅</li></br>
指二次元作品中，为了刻意迎合玩家需求而创作出来的一种风气，通常内容为各种“萌”属性、体态丰满的女性角色，而且常常会涉及一些低俗色情内容。但该词语在发展衍生过程中，也逐渐产生了中性的一面，即媚宅本身也是一种合理需求。而“媚”的宅也逐渐从传统宅男逐渐扩展到各种拥有口味倾向的人群。</br>
<li><a href="">00:53:35</a> “雪豹”角色的修改</li></br>
由于差评如潮，在公测中“雪豹”角色已经修改成为了人类外表的少年凌阳。</br>
<li><a href="">00:54:12</a> 剧情不可跳过</li></br>
《原神》中的主线剧情设计为不可跳过。虽然这一点导致很多对剧情不感兴趣的玩家诟病，但剧情对于角色塑造方面是很重要的，而游戏公司也会投入大量资源在剧情制作中。作为一个依靠“卖角色”为游戏主要收费模式的环境下，强迫玩家看剧情算是一个可以理解的策略。《鸣潮》也照搬了这一点，“按头”让你看剧情。</br>
<li><a href="">00:56:31</a> 努力在把你逗笑</li></br>
但实在笑不出来。</br>
<li><a href="">00:57:48</a> 大巴的《鸣潮》体验</li></br>
需要刷四个小时才能拿到开服送的抽卡次数，刚开服也没怎么体验到爽快的战斗，并且还掉帧，难受。</br>
<li><a href="">00:59:42</a> 逆天的锁定机制</li></br>
《鸣潮》中的锁定功能会自动锁定和角色朝向夹角最小的敌人，因此即使是敌人离你很远，但更靠近你的正面，也可能会被锁定到，并且不能自主切换锁定对象。</br>
<li><a href="">01:01:13</a> “小偷也不容易”</li></br>
你在说啥？</br>
<li><a href="">01:02:35</a> “海带条”</li></br>
很有个性……也确实有点怪。</br>
<li><a href="">01:04:17</a> 【你别说了。】</li></br>
一个很有用的选项。</br>
<li><a href="">01:07:52</a> 椿</li></br>
喜欢！</br>
<li><a href="">01:10:18</a> 《鸣潮》的梗</li></br>
oo是这样的。xx只要……就可以，可是oo要考虑的事情就很多了。在《鸣潮》某一章剧情中，主角和秧秧、另一名角色鉴心来到军营里帮忙照看伤员。第一次来到这里的的鉴心看着繁忙的景象有感而发：“原来军队里这么忙碌……看起来，他们连喝口水的时间都没有。”这时候秧秧说：“后方是这样的。前线的将士只要全身心投入到战场中，听命行事，奋力杀敌就可以，可是后方人员要考虑的事情就很多了。物资、医疗、维修、人员、后勤……只有他们在繁忙中有条不素，才能更好地支撑前线。”这句话虽然也不能说完全离谱，但听起来总感觉阴阳怪气的……以至于到处都能刷到这个梗留下的踪迹。</br>
<li><a href="">01:11:08</a> “米氏池子”</li></br>
大概是指有大小保底，小保底80抽但有二分之一的概率歪，只有大保底必出up角色的抽卡机制。如今很多二游都采用了这种抽卡模式。</br>
<li><a href="">01:14:39</a> “未来可期”</li></br>
公测归来，评价仍是“未来可期”。<a href="https://www.gcores.com/articles/177735"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:18</a> 《剑与远征：启程》</li></br>
《剑与远征：启程》是由《剑与远征》原班人马打造的竖屏大世界RPG新游，由上海莉莉丝网络科技有限公司开发制作。</br>
<li><a href="">01:18:22</a> 大巴的《P5X》体验</li></br>
《女神异闻录：夜幕魅影》（简称：P5X）是获得了SEGA正版IP授权，由ATLUS全面监修深度参与，完美世界游戏倾力打造的异世界都市冒险JRPG。</br>
<li><a href="">01:19:49</a> 二游老几样</li></br>
爬塔、深渊、圣遗物……反正就这些东西！</br>
<li><a href="">01:24:00</a> “奶奶怪盗”</li></br>
你别说，你还真别说！</br>
<li><a href="">01:26:15</a> “千里眼”</li></br>
在这里指手游在不同服务器开启运营的时间不同，因此导致开的比较晚的服务器玩家可以得知之后的活动安排等等。</br>
<li><a href="">01:26:39</a> Joker卡池</li></br>
《P5X》中第一个up的角色就是Joker。</br>
<li><a href="">01:29:21</a> 《钢岚》</li></br>
《钢岚》是一款由BlackJackStudio开发的科幻策略角色扮演游戏，以机甲战旗作为游戏的主要特色，于2023年12月8日公测。</br>
<li><a href="">01:29:59</a> “朋友费”</li></br>
也是最近流行的一种说法，其实就是氪点儿，但不多！</br>
<li><a href="">01:31:20</a> 弹射就是福利院！</li></br>
by豆哥</br>
<li><a href="">01:34:53</a> 低社交属性</li></br>
现在很多手游的社交属性都很弱，甚至连【好友】功能在哪都放的比较隐蔽……</br>
<li><a href="">01:35:17</a> 《解限机》</li></br>
力量!速度!交织的火力网幕!《解限机》是一款近未来科幻机甲主题的多人对战游戏。在这款机甲动作射击游戏中，你将驾驶作战风格各异的机兵，感受动力澎湃、火力全开的立体空间战斗。<a href="https://store.steampowered.com/app/2452280/_/?l=schinese"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:36:20</a> 《星之翼（Starward）》</li></br>
《星之翼》是一款融合了机甲美少女与经典GVG格斗玩法的3D竞技游戏，玩法以1V1、2V2对战为核心。在《星之翼》中，玩家可操纵个性鲜明、战斗风格迥异的机甲少女，通过格斗射击、敏捷操作、战术制定，感受不止于地面的三维战斗体验。<a href="https://store.steampowered.com/app/2764370/Starward/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:37:43</a> 《学园偶像大师》</li></br>
《学园偶像大师》（日语：学園アイドルマスター）是一款由万代南梦宫娱乐和CyberAgent子公司QualiArts共同开发运营的偶像大师系列下的智能手机音乐养成游戏，简称“学マス”。于2024年5月16日开始投入运营。</br>
<li><a href="">01:38:40</a> 《出发吧麦芬》</li></br>
由《RO仙境传说：天天打波利》团队推出的休闲放置游戏。虽然是放置游戏但居然需要手动打本，需要不少自己的操作，甚至需要在线匹配，这些冲突的部分令豆哥感觉比较奇怪。</br>
<li><a href="">01:43:05</a> 《麦芬》的氪金点</li></br>
抽技能卡、宠物和坐骑等等，以及皮肤。</br>
<li><a href="">01:46:03</a> 感谢收听</li></br>
今天的节目就到这里啦(✿◡‿◡)</br>
<li><a href="">01:46:18</a> 结束BGM</li></br>
TheDelegates的单曲《Confusion》<a href="http://163cn.tv/rPHbM7X"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:46:50</a> 【广告】有声书《你一生的故事》</li></br>
本系列为《降临》原著小说作者，美国华裔科幻奇才特德·姜科幻短篇集。融科幻的诗意与哲学的浪漫于一体，出道30年，17个短篇，四获星云奖，四获雨果奖，三获轨迹奖，三获日本科幻大奖，此外还获得过英国科幻协会奖、斯特金奖、坎贝尔奖。《你一生的故事》的英文书名为《StoriesofYourLifeandOthers》，收录了特德·姜早期的八篇作品：电影《降临》原著小说《你一生的故事》、处女作《巴比伦塔》以及《领悟》、《除以零》、《七十二个字母》、《人类科学之演变》、《地狱是上帝不在的地方》、《赏心悦目》。《你一生的故事》有声书现已经在机核网独家上线，请点击链接进行试听和购买！<a href="https://www.gcores.com/albums/103"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>