<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 14:12:46 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[Gadio Life]机组闲聊vol.28 俗世奇人龙年特辑</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/177229</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9086841f-1bd1-4bca-b308-b82badd398d3.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2d9880d83b064d6fc5c5e5b2b55ab60d-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9086841f-1bd1-4bca-b308-b82badd398d3.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:05:42</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  正负引擎</p>
<p>机组闲聊新年特辑来了！延续兔年传统，我们在机组社区征集了一些令人捧腹大笑、摸不着头脑或是啧啧称奇的人或事，也跟大家分享一些我们自己的有趣故事。祝大家龙年快乐！</p>

<p>主播：雨川翼, 白广大, Ryoma, 记明</p>
<p>点赞：399，评论：233，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《NIGHTDANCER》-imase。</br>
<li><a href="">00:00:27</a> 开场：机组闲聊</li></br>
大家过年好，欢迎收听最新一期的机组闲聊节目，今天特别请来了白老师当嘉宾！欢迎点击时间轴链接，回顾收听往期精彩的《机组闲聊》节目。</br>
<li><a href="">00:01:04</a> 头上带点绿</li></br>
图中就是当天录制《机组闲聊》节目时的现场实拍图，白老师头上有一抹绿色。</br>
<li><a href="">00:01:53</a> 本期主题：俗世奇人</li></br>
每到年过年期间，机组闲聊节目就会专门推出一档【俗世奇人】专题节目，介绍普通人的闪耀时刻……欢迎点击时间轴链接，回顾收听去年的【俗世奇人】节目。</br>
<li><a href="">00:02:40</a> 白老师的闪耀时刻</li></br>
以下内容均是白老师的亲身经历。“2006年11月，我住在西直门北草厂。某个晚上，在一个过街天桥上，有一位四十来岁的盲人向我问路。我和女朋友（现夫人）牵着盲杖送他到西直门地铁站，顺便聊了几句。他说，他是个乞丐，也是个写作者，想出一本书。”“我大为震惊，但他从随身的袋子里掏出一个很厚的本子，上面写满了文字，有小说、随笔和零星的句子，以证明所言非虚。他是先天视力缺陷，在失明前上过小学，一只眼睛还残存大概0.02的视力，多年来他就依靠这只差不多仅有光感的眼睛不断写作。由于家庭困难，儿子和女儿还在上中学，盲人所能做的工作又很有限，因此他选择来北京乞讨，一方面给家里攒点钱，另一方面也可以在闲暇之余继续写作。但由于不能目视，写作进度很慢。”</br>
<li><a href="">00:06:11</a> 帮助盲人出书</li></br>
大家可以点击时间轴链接，详细了解事件细节。“我当时也是个穷小子，咬牙从兜里掏出了大概两三百块都塞给他，并跟他说，如果愿意的话，我可以给他做录音整理文稿的工作。他有一个旧手机，我们建立了联系，约定每周末见面。我请他吃饭，给他一些钱，在街头的小面馆、路边饺子摊等等地方，帮他记录自己的小说文稿，讨论他作品里的一些想法。”“有的时候没有内容，我就听他讲一些乞讨中遇上的事情，包括地铁里乞讨的规矩，哪些地方可以休息过夜，流浪汉的聚集地状态，还有许多在灰色到黑色地带间游走的故事。后来我干脆给他买了一支录音笔，这样他在休息的时候，也可以把自己的想法和故事录下来，我直接导出文件再作整理也非常方便。”“这样的交流持续了大概3-4年左右。这期间也有中断联系的时候，一次是我更换了工作之后出长差几个月，还有一次是他在地铁上惹到了乞讨的“线霸”被打伤，不得不休息了很长时间。”<a href="https://www.gcores.com/talks/767034#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:25</a> 地铁乞讨</li></br>
地铁乞讨事件在10多年前很常见，甚至出现了不少乞讨者的地盘划分制度。随着时代发展，如今乞讨更多呈现的是一种新式诈骗。</br>
<li><a href="">00:09:03</a> 流浪汉：去医院休息</li></br>
早些年街头还有不少流浪者的时候，24小时不关门的医院是他们最好的休息去处。他们借此形成组织，甚至有领导者的存在。</br>
<li><a href="">00:10:45</a> 遭遇丐帮，回家过冬！</li></br>
图中是最终出版书籍的图书目录。“这样的交流持续了大概3-4年左右。这期间也有中断联系的时候，一次是我更换了工作之后出长差几个月，还有一次是他在地铁上惹到了乞讨的“线霸”被打伤，不得不休息了很长时间。”“不过这世界上还是好人多，这几年里，陆陆续续有十几位好心人愿意替他整理手稿、记录想法，给予了他许多帮助。这期间，他也不断地去拜访残联，希望能够寻找到一个让文稿出版的机会。”“感谢宓春磊残疾人出版基金的帮助，在2009年，华夏出版社终于争取到了一个机会，他的文稿有望出版了——于是我帮助他把多年的记录本整理出来，录入、梳理和润色了《电话没人接》《盲杖》等内容，最后和其他人整理的稿件一起交由出版社编辑老师汇总成书。”</br>
<li><a href="">00:13:40</a> 如今流浪汉去哪了？</li></br>
随着我国经济发展，保障政策的不断完善，中国的流浪汉已经几乎消失。再加上如今人们习惯不带现金出门，让乞讨者没有乞讨空间。根据中国统计局发布的数据截至2022年底，全国建档立卡贫困人口已经全部脱贫，实现了全面脱贫目标。这意味着中国已经消除了绝对贫困，使所有人都能够享受到基本生活保障。</br>
<li><a href="">00:14:21</a> 图书发行</li></br>
“感谢宓春磊残疾人出版基金的帮助，在2009年，华夏出版社终于争取到了一个机会，他的文稿有望出版了——于是我帮助他把多年的记录本整理出来，录入、梳理和润色了《电话没人接》《盲杖》等内容，最后和其他人整理的稿件一起交由出版社编辑老师汇总成书。”“这本书叫《光明行》，最终在2011年付梓。出书的时候，所有帮助过他的人都很高兴。我们第一次也是最后一次，聚集在一起吃了一顿饭，请他上座，向他敬酒，祝他和他的一家人健康，祝他能够继续创作出更多反映生活、记录人间疾苦的文字。他也非常高兴，说毕生的夙愿已经得偿，希望儿女之后能好好读书，能够改变自己的命运。”</br>
<li><a href="">00:15:48</a> 北京乞讨，供儿上学！</li></br>
在北京乞讨的这些年，张道勤一边供儿子上学，一边靠着好心人的帮助写书，生活也就这样一天天艰难地度过。而随着书本的顺利出版，白老师也回到了自己的生活中，与张道勤不再联系。</br>
<li><a href="">00:19:06</a> 张道勤的经历</li></br>
张道勤，盲人，1973年出生安徽省太和县的农村，先天视力缺陷。失明前打过工经过商，开通过残疾人心理咨询热线等。失明后孤身一人来到北京漂泊闯荡。此《光明行》一书由十多位热心人根据他的口述帮他整理代笔而成，里面虽没有惊心动魄的故事，没有跌宕起伏的情节，也没有优美华丽的辞藻，但却用心描述了一些不同身份、不同处境的人的原汁原味的生活，让人读来别有一番感悟。</br>
<li><a href="">00:20:13</a> 现场照片</li></br>
图中就是当天录制《机组闲聊》节目时的现场实拍图，白老师头上有一抹绿色。</br>
<li><a href="">00:20:52</a> 故事：用一生去“颓废”</li></br>
接下来您将听到10年在某次年会摇奖环节抽中3000块的故事。手握巨款的纪明喜形于色，连外人都能看得出他的快乐。</br>
<li><a href="">00:22:22</a> 神秘司机，画风大变！</li></br>
“我是一个一辈子都在中奖的人。”这个出租车司机经常中奖，从80年代开始就一路中奖到现在。</br>
<li><a href="">00:24:16</a> 中过彩票吗？</li></br>
这位出租车司机大哥不仅中小奖品，几十万，上百万的福利彩票也中过奖。</br>
<li><a href="">00:26:40</a> 风水轮流，时运不济！</li></br>
这位司机的好运气终归要用完了，随着中大奖的间隔逐渐拉长，司机也意识到自己的好运快要用光了。而这些年来，抽奖逐渐拖垮了他的生活，弄得妻离子散。</br>
<li><a href="">00:29:28</a> 造化弄人，自我暗示！</li></br>
大哥运气确实好，再加上数次中大奖后的心理暗示，他便陷入了无尽的抽奖与中奖的轮回……</br>
<li><a href="">00:30:42</a> Spec节目：《游戏的人与社会》</li></br>
刘梦霏老师，北京师范大学数字媒体系讲师，游戏研究学者、游戏化设计师，主要以历史的视角研究游戏的本质与社会影响、游戏入史、以及数字人文的相关问题，兼及游戏化设计。现任数字创意媒体研究中心特约研究员，中华电子游戏研究协会（ChineseDiGRA)前副主席、理事，游戏的人档案库（HomoLudensArchive）发起人。欢迎点击时间轴链接回顾收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/164011/timelines?pi=1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:48</a> 幸运等于幸福吗？</li></br>
绝大部分幸运并不等于幸福。但如果我说您一次性拆迁17套房呢？</br>
<li><a href="">00:33:04</a> 白老师：逢赌必输！</li></br>
白老师的人生经历告诉他，所有要赌的事情一定会输。“冥灯。”</br>
<li><a href="">00:34:56</a> 中场插曲</li></br>
您现在听到的音乐来自日剧《盛夏的灰姑娘》中的主题曲——《サマータイムシンデレラ》。</br>
<li><a href="">00:35:54</a> 用户投稿：《屎的故事》</li></br>
故事投稿来自机核用户@凉水与泡面。请注意，加下来的故事包含大量屎，请注意回避。大家可以点击时间轴链接，阅读完整版有关屎的故事。<a href="https://www.gcores.com/talks/780127#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:44</a> 前方屎堆来袭，注意回避！</li></br>
厕所堆满了各种五颜六色的“屎”……自己的手机还掉进的粪坑……</br>
<li><a href="">00:39:49</a> 亲手扒大便！</li></br>
先扒拉，再擦手……纸就够用。但是，用光了所有的纸也没找到手机……</br>
<li><a href="">00:41:19</a> 手机压根没掉坑里！</li></br>
嘿！好歹手机没丢。</br>
<li><a href="">00:43:18</a> 用户投稿：《拉架的故事》</li></br>
该投稿来自机核用户@南方无生机者。欢迎点击时间轴链接阅读原文。半夜值班，遇到形色慌乱的女人前来求助，说是自己的老公要杀了自己。<a href="https://www.gcores.com/talks/777703#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:42</a> 一波三折修罗场！</li></br>
警察到来一番盘问，才知道是女人数次出轨，老公因此恼羞成怒。就在这时，出轨女人的情人居然也加入了这场乱局，给稍有缓和的局面再添变数！图中是当时现场的监控探头拍下的照片。更多照片欢迎点击时间轴链接查看。<a href="https://www.gcores.com/talks/777703#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:04</a> 纪实观察真人秀：《守护解放西》</li></br>
节目以湖南省长沙市坡子街派出所民警为人物核心，深度展示大都市核心商圈城市警察的日常工作。节目内容真实、有趣，既有普通民警处理老百姓生活矛盾纠纷的日常，也有惊心动魄的现场抓捕犯人环节。该片在豆瓣均分9分，口碑很高。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接观看《守护解放西》。<a href="https://www.bilibili.com/bangumi/play/ss40509?spm_id_from=333.337.0.0&from_spmid=666.25.series.0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:22</a> 投稿用户：@南方无生机者</li></br>
该投稿来自机核用户@南方无生机者，作者同时上传了数张由当时现场的监控探头拍下的视频截图。感兴趣的朋友请点击时间轴链接阅读详细内容。<a href="https://www.gcores.com/talks/777703#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:51</a> 用户投稿：《婚礼上伴郎伴娘闹分手的故事》</li></br>
该投稿来自机核用户@惊奇脆脆鲨。点击时间轴链接查看原文。故事讲述了一对欢喜冤家的分手、复合，甚至闹到公安局，在局子里分手的故事。</br>
<li><a href="">00:53:08</a> 欢喜冤家，哭天叫地！</li></br>
伴郎、伴娘两人从吵架上升到身体接触，没想到女孩瞬间躺倒在地，放声大哭。别忘了，此时吵架的二人正处在大庭广众之下……</br>
<li><a href="">00:55:07</a> 新娘崩溃，放声开哭！</li></br>
看到伴郎伴娘两个人在公共场合吵得一塌糊涂，找来他俩作伴的新娘委屈地哭了起来。</br>
<li><a href="">00:56:57</a> 剧情转折，闪断腰椎！</li></br>
什么情况？自行车掉头都没这么快！此时，原本还在吵架中的伴娘木木突然给自己的男友大米跪了下来……</br>
<li><a href="">00:58:48</a> 心身一计，微信钓鱼！</li></br>
为了测试自己女友是否出轨，便选取了和女友打麻将的几个男人，给他们群发“我喜欢你”。好消息是，鱼都上钩了；坏消息是，回复的是“我也喜欢你。”</br>
<li><a href="">01:02:33</a> 中场休息</li></br>
您现在听到的音乐是：《命日》-CHANMINA。</br>
<li><a href="">01:03:10</a> 用户投稿：《新入学时的故事》</li></br>
投稿来自机核用户：@纯爱泥头车。讲述自己在大学中遇到的一个真正的奇人——那个大学4年都在上铺躺着的兄弟。<a href="https://www.gcores.com/talks/766869#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:41</a> 王宝强：《Hello!树先生》</li></br>
同学的穿着长相与图中王宝强的形象类似。《Hello!树先生》是由贾樟柯监制、韩杰执导，王宝强主演的现实题材剧情片。讲述了一个名为“树”的农村青年在家庭悲剧和现实困境中，逐渐崩溃失常的过程。</br>
<li><a href="">01:04:11</a> 无证夫妻</li></br>
原来开头送他来上学的是自己的无证妻子，二人没有到法定结婚年龄，但在家庭的安排下早已成婚。男生不爱上课，大学期间就早早出去打工，开办了汽修公司，做到了月入两万。</br>
<li><a href="">01:06:27</a> 见多识广的白老师</li></br>
接下来您将听到白老师讲述一段自己遇到的真实情况。从农村考上大学的“老六”带着自己的同村的青梅竹马一同来到城市，二人一边上学一边工作，毕业后结婚。</br>
<li><a href="">01:07:30</a> 兄弟，我……</li></br>
大学宿舍必须有一个扮演女的。（不是）有些管理不严的宿舍，经常发生带女友回宿舍的情况，几年前录制的有关宿舍的常规节目西蒙也提到了类似内容。</br>
<li><a href="">01:09:18</a> 日本法定结婚年龄</li></br>
2018年日本政府正式通过民法修正案，将女性法定结婚年龄由16岁提高至18岁。而日本的饮酒、吸烟、赌马等公营博彩活动的年龄均限制在20岁。</br>
<li><a href="">01:09:59</a> 投稿人：@山谷深处</li></br>
@山谷深处，经常在机核投稿一些有关平面设计与美术方面的文章。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接查看。<a href="https://www.gcores.com/talks/769094#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:19</a> 12345市民热线</li></br>
12345政务服务便民热线（简称12345热线），是各地市人民政府设立的由电话12345、市长信箱、手机短信、手机客户端、微博、微信等方式组成的专门受理热线事项的公共服务平台，提供“7×24小时”全天候人工服务。</br>
<li><a href="">01:10:56</a> 投稿故事：《12345接线员的故事》</li></br>
接下来您将听到“12345”市民热线接线员的故事。比如上厕所没带纸，雕像为什么裸体的，以及，为什么河里不让游泳！</br>
<li><a href="">01:12:18</a> 纪明：帮别人找女友的故事！</li></br>
帮助一位从未谈过恋爱的朋友与女性见面相亲。帮朋友收拾打扮，寻找有情调的餐厅！吃饭上厕所没带纸，给餐厅前台打电话送纸……</br>
<li><a href="">01:14:00</a> 市民热线：为什么有裸体塑像？</li></br>
一旦深入讨论这个问题，本节目将会无法承担其重量。不知道大家对街道上的裸体塑像有什么看法呢？</br>
<li><a href="">01:15:05</a> 纪明小区的尿尿雕像</li></br>
抱着鱼尿尿的小孩雕像。这叫中西合并、土洋结合！</br>
<li><a href="">01:16:19</a> 市民热线：警察不让我下河游泳！</li></br>
“上午的热线位置大概也是在亚运村那边，一个老大爷打电话说，你们的警察阻止我河里游泳，我要讨个说法；但是我哥告诉我那个水是处理了的中水，还是很脏的；最神奇的是，大概3个小时，再次来电话，是个女人的声音，说我爸在你这边河里游泳晕过去了，你怎么赔吧，以至于我哥感觉说的好像是同一个人。”</br>
<li><a href="">01:18:21</a> 市民热线：退票！</li></br>
“这个是大概在12月底的电话，一个女人要退他在7月份买的水立方活动的票，说项目很无聊，花了300块钱不值，所以要退掉。是的，夏天买的票，你冬天退…而且还是在里面玩过一圈了，要消磁……”</br>
<li><a href="">01:22:20</a> 中场插曲</li></br>
您现在听到的音乐是：《Sarracenia》-SKY-HI。</br>
<li><a href="">01:23:07</a> 用户投稿：《好友苏菲的故事》</li></br>
您现在听到的投稿来自机核用户@Thrimbda。讲述了自己从小玩到大好朋友“苏菲”的故事。</br>
<li><a href="">01:23:55</a> 漫画：《禅说》</li></br>
《禅说》是当代国学大师、漫画大师蔡志忠先生专为小学生创作的国学启蒙漫画书。该书用简洁生动的文字，清新有趣的画面，别致地诠释了中华传统经典典籍的内容与精髓，将深奥的古代典籍漫画化、故事化、现代化、大众化，让小读者也能轻松领略到中华先贤的智慧和人生哲理，汲取古人的生活智慧。</br>
<li><a href="">01:24:37</a> 法外狂徒，考场作弊！</li></br>
大学时苏菲读的是数学系，据他说每次考试不及格的、刚好六十分的和及格的这三种同学人数几乎都一样。而我们学校若是挂科超过一门就会自动失去保研资格。俗话说，穷山恶水出刁民，在这种严苛的环境下，苏菲逐渐成为了一个法外狂徒。接下来我要介绍一下学校的考试规则：考试时老师会要求同学们在考场教师按照学号顺序坐好，同时书包要放到讲台附近，只留下文具以及水，原则上不允许带手机，但也并不会真的进行掏兜安检。而作弊的惩罚则相当高，轻则补考重修留校察看，在档案上留下浓墨重彩的一笔，重则留级退学。打小抄属于轻，查手机则是重。苏菲所在的班级则形成了一个以苏菲为中心的作弊犯罪团伙，他们是这样作案的：在考试当天的早上，同学们就会去作为考场的教室自习，座位则是先来先得，离老师近、靠近过道的座位则是晚来者的必承之重。到了考试时分，监考老师会要求同学们按照学号坐好，但在这个团结的班级则无人挪动。虽然偶尔有老师会威胁声称不听话就不发卷子，但到点不发卷子是实打实的监考事故，而学生没有按照学号坐好相比之下却不是什么大事。所以久而久之老师也就随了他们。接下来则是重中之重，由苏菲为首的几个同学负责带手机查题。由于风险较高，这些同学往往会坐在最安全的位置。然后现场生产小抄，由点及面地传播到整个班。面对惊掉了下巴的我，苏菲这么解释道：“所有的同学都有理由这么做，至少没有不配合的理由。不及格的想要及格，而成绩还行的也想要高分，最高的风险则是由我们这些人承担。”这套系统平稳地运行了将近四年直到毕业，从来没有发生过被监考老师或者摄像头中的随机抽查监考老师戳穿过。</br>
<li><a href="">01:26:53</a> 有些迷糊，请看原文！</li></br>
如果大家没有理解这个规模化、组织化的作弊集团如何运作的，大家可以点击时间轴链接，查看投稿作者的原文。<a href="https://www.gcores.com/talks/767914#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:28:57</a> 纪明：制作密码系统作弊！</li></br>
纪明老师是机核设计部的大牛，学生时代在考试的时候会自创一套密码碑文系统，只有自己能明白其中的意义。</br>
<li><a href="">01:30:21</a> 纪明：象形文字解析！</li></br>
如果是吉考斯三个字，就会在纸上画一篝火在烤鸡丝。</br>
<li><a href="">01:31:47</a> 作弊苏菲，继续发挥！</li></br>
说到这里，苏菲还曾经执行过一个协助我们系的考试任务。作为我的好homie，苏菲理所当然的成为了我们0235宿舍的精神成员，甚至还偶尔在我们这打地铺睡过觉。在某一次命定的考试前某室友（不是陈神）请求苏菲来协助他完成考试…这次任务，我事先并不知情。我们系没有苏菲他们那么狂野，还是乖乖地按照学号排排坐。在考试这天正在发卷子的时候，我猛然间发现苏菲背着包大摇大摆地走进了我们的考场，我正要打招呼，此时他给了我一个严肃的眼神，我意识到有什么大事要发生了，便不做声了。苏菲坐到了我们这一列的最后。随着卷子发完，坐在最后的苏菲举手引来监考老师，低声说了点什么便归还了卷子收拾背包离开了考场。而我也在迷惑中完成了那场考试。事后我才知道，苏菲装作我们系的同学，进来之后坐到最后一排。老师发卷子往往不是精准地数好人数发，必定会多几张。苏菲拿到卷子之后迅速地塞了一张到书包里，然后装作迷惑地叫来了监考老师，说：“老师不好意思，我是重修的同学，我走错了考场”随后把剩余的卷子还给老师便带着卷子离开了考场，交给了室友提前联系好的枪手，随后枪手会将答案放在厕所某位置等待室友来拿取。</br>
<li><a href="">01:33:01</a> 电影：《史上最大作弊战争》</li></br>
《史上最大作弊战争》，菅原浩志执导的喜剧电影，由安室奈美惠、山口达也主演，于1996年8月10日在日本上映。</br>
<li><a href="">01:38:00</a> 投稿人：螳螂在后</li></br>
@螳螂老师在生活中是一位野外向导，道具师，兵击海绵武器贩子，以及打制石器复原师。来机核录制了多期节目，深受大家喜欢。欢迎点击时间轴链接查看@螳螂在后的机核首页。<a href="https://www.gcores.com/talks/766518#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:38:30</a> 用户投稿：《0号病人的故事》</li></br>
这是一段@螳螂老师分享自己成为0号病人的故事。任何与之接触过的人，都会不同程度的发病。甚至，健康的人看他一眼也会发病……欢迎点击时间轴链接查看具体细节。</br>
<li><a href="">01:40:45</a> 机核用户：@Beta-TNT（炸药老师）</li></br>
@Beta-TNT（炸药老师），gear-illustration.com武具视觉军品资料站站长。曾做客机核录制过军武相关题材节目。<a href="https://www.gcores.com/users/23190/content?tab=radios"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:41:49</a> 用户投稿：《岳父的故事》</li></br>
该投稿来自机核用户@垫子佯。“我的岳丈大人，一辈子就活个潇洒不羁、智勇双全。如果说007是雄鹰，我岳父就是旅行者1号——一往无前几十年，天涯踏尽红尘。”接下来，您将听到一老爷子在肇事逃逸后，为了躲避惩罚，开始一连串反侦察故事……<a href="https://www.gcores.com/talks/766448#comments"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:46:03</a> 蹲监狱，重赔款，而心不改！</li></br>
赔医药费，接受罚款，最后老爷子在拘留所蹲了15日。出来后，他对我说：“你前段时间去上海出差了？在旅游景点录视频了吗？给我发几个，我告诉我那几个老哥们儿，我「诗和远方」了半个月。”</br>
<li><a href="">01:47:45</a> 纪明的老丈人！</li></br>
接下来您将听到纪明讲述自己老丈人的故事！原本应该走程序，有规范的事情，老丈人非常想用社交手段来解决。能守规则的事情绝不守，非要展现自己的特立独行。</br>
<li><a href="">01:51:37</a> 投稿用户：@野沛</li></br>
@野沛的故事内容量很大，为此他专门开了连载，一共写了二十六期，详细地记录了自己在小半年中在医院辗转的故事。作者在医院中遇到的人情冷暖与人事纷杂令人唏嘘叹惋，请大家点击时间轴链接查看原文。<a href="https://www.gcores.com/users/356080/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:56:44</a> 高风险手术</li></br>
两个医院脊柱外科的专家都给出了必须要手术解决的结论，但是对手术成功率都严肃的给出了五成的评估。因为胸椎管最狭窄，而且附着神经很多，稍有不慎最坏的结果就是高位截瘫。不同于颈椎和腰椎，在医生完全没有失误的情况下可能有千分之一二的概率会有问题，胸椎手术在医生无失误的情况下还是有十之二三的患者出现一些不可控的诸如供血不足或几天后突然再次瘫痪之类的症状。</br>
<li><a href="">01:58:12</a> 手术成功！</li></br>
幸好，手术做的很快也很成功，基本麻醉下去人睡过去醒来手术就做完了，术后三天便拔管出院。之后就是漫长的康复期，从核心开始然后是平衡最后再练走，最后终于在12月31日的时候拄着登山杖出院。</br>
<li><a href="">01:59:45</a> 纪明：缓解疲劳好方法！</li></br>
纪明作为设计师，习惯将数位板放在腿上，右手画画，左手操作电脑，身体会自然形成一个挺立的状态，长久下来腰不酸腿不痛。</br>
<li><a href="">02:02:30</a> 感谢收听，下期再见！</li></br>
感谢收听今天的《机组闲聊》节目，最后祝大家新年快乐，龙马精神！别忘了在评论区里聊聊你遇到的奇人轶事！我们下期机组闲聊节目再见！</br>
<li><a href="">02:03:55</a> 片尾音乐</li></br>
您现在听到的音乐来自日剧《盛夏的灰姑娘》中的主题曲——《サマータイムシンデレラ》。</br>
<li><a href="">02:04:16</a> 【广告】有声书：《鼠王》</li></br>
“这是个充满音乐节奏的地下丛林；这是个幽暗、肮脏的地下伦敦；这是一个失落了主宰者的王国，而“鼠王”推开了通往这地下世界的大门……”“一次忽如其来的谋杀事件，令绍尔成为了头号杀父嫌疑犯，被捕入狱。而他却意地被一位身上散发着恶臭的自称为“鼠王”的陌生人搭救。他们一起逃出牢房，却不得不为了逃离吹笛手的猎杀穿梭于黑夜中，寻求生存、复仇之道。“鼠王”教绍尔鼠群的生存方式，不料随着流亡的时间的推移，绍尔的身世之谜浮出水面，谋杀事件的背后阴谋将无所遁形……”<a href="https://www.gcores.com/albums/92"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 上册》免费试听集：第一章 序幕</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/177286</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2207ecad-4da3-4229-8269-479661bd2765.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 11:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e92ced3e07bbc2630aef91c7e11a454d-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2207ecad-4da3-4229-8269-479661bd2765.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>31:57</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>*本书另有套装和纪念兑换卡销售，可点击以下链接查看：</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>乔治·R·R·马丁史诗巨著，当代奇幻文学影响深远的里程碑，美剧《权力的游戏》原著</p>
<p>欢迎收听机核网出品《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 上册》有声书第一章 序幕。</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《冰与火之歌》系列有声书。</p>
<p>本有声书由重庆出版集团正版授权。</p>
<p>内容简介</p>
<p>在这个四季时序错乱，长时酷暑或又寒冬十年的世界，残酷、黑暗的一系列宫廷斗争，相互厮杀，不会停歇。</p>
<p>远在南方的七大王国国王劳勃突然造访北方的临冬城，会见城主、也是同他从小一起长大的挚友——艾德，这不是简单的叙旧，而是想让他担任七大王国的首相。其实在终年冰封的北境，艾德与妻儿也过着与世无争的生活，这次到访无疑让艾德千思万绪，一切的秘密在一封密信中爆发。前首相琼恩·艾林的死因，矛头全指向了劳勃的皇后、第一望族的瑟曦。为了支援劳勃，艾德投入了这一场宫廷的漩涡中。</p>
<p>战争才半露面，心灵的撞击就如此猛烈，美好才一开始，黑暗就铺天盖地袭来。愈是接近死亡，一切就愈真实，愈能与读者产生呼应。拿起这本书，就无法放下了。</p>
<p>作者介绍</p>
<p>乔治 R. R.马丁(George R. R. Martin)，1948年出生于美国。世界级奇幻大师。其著名小说包括《热夜之梦》、《沙王》、《光逝》、《风港》、《图夫航行记》、《局中变》、《子女的肖像》等。</p>
<p>迄今为止，他已获包括四尊雨果奖、两尊星云奖、一尊世界奇幻文学奖、一尊世界恐怖文学奖、十一尊轨迹奖在内的无数奖项。“冰与火之歌”乃是他封笔多年后的复出作品，却以厚积薄发之势，彻底颠覆了文学界对于奇幻小说的认识与概念。2011年，美国《时代周刊》将马丁评为“全世界最有影响力的一百位人物”之一，肯定了乔治·马丁在欧美文坛上的至尊地位。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>项目统筹：金雨卉</p>
<p>演播演员：图特哈蒙、郝祥海、常蓉珊</p>
<p>录音：苏苏</p>
<p>后期制作：苏苏</p>
<p>主题音乐：程景文</p>
<p>录制团队：来听Lighting</p>
<p>视觉设计：记明</p>
<p>时间轴制作：roboglu</p>
<p>授权：重庆出版集团</p>
<p>出品：核市奇谭</p>

<p>主播：来听Lighting</p>
<p>点赞：112，评论：82，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 第一章《序幕》</li></br>
盖瑞催促说，“既然野人【注1】已经死了，咱们回头吧”，但威玛·罗伊斯爵士执意要继续前进。盖瑞当了四十年守夜人【注2】，威尔戍守长城不过四年，两人都感觉到某种潜藏的不安。威玛•罗伊斯爵士出身贵族世家，他不过才十八岁。【注1】野人：指居住在绝境长城以北，不在王国法律统治之下的人。他们的首领是曼斯·雷德，号称“塞外之王”。【注2】守夜人：一支驻守王国最北绝境长城的部队，因身着黑衣，以对付长城外的各种威胁为职责而得名。</br>
<li><a href="">00:06:01</a> 严寒的威力</li></br>
成为守夜人以前，威尔是偷猎者，被受雇于梅利斯特家的自由骑手【注1】逮个正着，只好加入黑衫军。几个小时前，威尔在一个营地附近侦查，他发现营地里的人似乎都死了，但周围没有血迹。盖瑞觉得那些人是被寒冷的天气冻死了，因为在上个严冬【注2】，他见识过严寒的威力，甚至自己的两只耳朵、三根脚趾，还有左手的小指都被冻掉了。但罗伊斯爵士觉得，现在的天气还不够寒冷，不至于冻死人。【注1】自由骑手：雇佣兵的一种，拥有马匹，但无骑士身份。【注2】在冰与火之歌的世界里，四季的持续时间与地球不同，四季均可逾年，甚至长达数年。一个人一生能够经历的冬季和夏季次数相当少。</br>
<li><a href="">00:11:46</a> 接近营地</li></br>
三人骑马前往营地，暮色渐沉，新月升起。盖瑞和威尔都感觉到不对劲，但罗伊斯爵士觉得不必担心。后边的路不适合骑马，他们只好步行。盖瑞负责留下看守马匹，他想生火防范野兽，但罗伊斯爵士不准。最终盖瑞退让了。</br>
<li><a href="">00:16:32</a> 异鬼出现</li></br>
威尔和罗伊斯爵士抵达营地周围，眼前的景象跟几个小时前没什么区别，只是所有人都不见了。罗伊斯爵士认定此处没人，但进入营地后才发现，异鬼无声无息地出现。</br>
<li><a href="">00:22:05</a> 独自战斗</li></br>
一道阴影突然自树林暗处冒出，站到罗伊斯面前，它手中握着半透明的长剑。更多异鬼从阴影里冒出来，威尔躲在树上，他看到异鬼出现，本应该警告罗伊斯爵士，但为了保全自己的性命，威尔没敢出声。罗伊斯爵士跟一名异鬼单独战斗，其余异鬼耐心地伫立旁观。</br>
<li><a href="">00:26:33</a> 钢剑碎裂</li></br>
罗伊斯爵士的挡格慢了一拍，异鬼的剑咬穿他腋下的环甲。两剑再次碰撞，钢剑应声碎裂。旁观的异鬼一涌向前，惨白的剑刃切丝般切进环甲。</br>
<li><a href="">00:29:15</a> 复生</li></br>
良久，威尔鼓起勇气睁开眼睛，他爬到树下，看到罗伊斯的尸体面朝下倒卧在雪地里。威尔捡起断剑，突然发现威玛·罗伊斯爵士站在他的面前。爵士的瞳孔中烧着蓝火，冰冷的双手掐住威尔的喉咙。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Music]通过赛博朋克了解一段二十世纪音乐史</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/177230</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8f35ffd7-5b50-4376-8b02-7038f7d31e60.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/67932b0c31a9bd6d4794ef7e0e57e5f8-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8f35ffd7-5b50-4376-8b02-7038f7d31e60.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:00:32</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  NineSolitary</p>
<p>重玩了《赛博朋克2077》之后，重轻发现这款几乎就是“”赛博朋克本人”的游戏，唯独在音乐上，与人们传统认知中的“赛博朋克音乐”却大相径庭。在这两期节目里我们将通过这样一个话题去了解一段二十世纪的音乐发展史。本期我们就要先从德式摇滚聊起。</p>

<p>主播：Ryoma, 这样重这样轻</p>
<p>点赞：585，评论：209，分类：Gadio Music</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自Narvent的《Fainted》。<a href="https://music.163.com/song?id=2087779141&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:02</a> 音乐节目</li></br>
点击来源链接即可查看往期GadioMusic专题，上次系列节目更新还是在2021年。<a href="https://www.gcores.com/categories/14"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:20</a> 《赛博朋克2077》</li></br>
《赛博朋克2077》是一款由CDPR主刀，改编自高人气桌游《赛博朋克2020》的角色扮演游戏。游戏发生在一个架空的2077年，彼时的人们科技水平极高，通过技术替换人体已经司空见惯，而这种程度的科技也令人们对于生命的意义产生了新的理解。玩家作为“武侍”的一员，将以自己的风格闯荡不夜城。<a href="https://www.gcores.com/games/12"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:22</a> 合成器</li></br>
用于产生声音的合成器是一种电子乐器，它利用电的产生震荡，通过电信号仪表放大器，最终由扬声器或耳机表现出来。合成器通常含有振荡器、滤波器、效果器等单元，通过改变它们的参数可以自由改造声音。合成器既可以模仿自然存在的声音，也可以生成新的电子音色。它们通常以音乐键盘控制。</br>
<li><a href="">00:03:43</a> generic</li></br>
adj.一般的，通用的；（货物，尤指药品）没有牌子的，无商标的；属的，类的；（生）属的，类的n.无商标消费品，不受商标注册保护的消费品<a href="https://www.youdao.com/result?word=generic&lang=en"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:44</a> 《杀出重围》</li></br>
《杀出重围》是一系列以赛博朋克为主题的动作角色扮演及第一人称射击游戏。本系列首两部作品由离子风暴公司开发，其后则由Eidos蒙特利尔开发。故事设定于21世纪的反乌托邦未来世界，主要集中在想要控制世界的秘密组织之间的冲突，以及超人类主义和科技所带来的影响。</br>
<li><a href="">00:05:49</a> 《Fainted》</li></br>
点击来源链接即可收听。<a href="https://music.163.com/song?id=2087779141&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:41</a> 抽象概念</li></br>
关于接下来节目中出现的各类名词，也许对于拓展音乐的视野会有较大的帮助。</br>
<li><a href="">00:07:32</a> 模糊源流</li></br>
也许节目中提供的音乐并不会与现在的音乐准确对应上，但是这些不仅确实有联系，也值得尝试聆听。</br>
<li><a href="">00:09:18</a> Krautrock</li></br>
Krautrock（德语意为"宇宙音乐"）是20世纪60年代末和70年代初在西德发展起来的一种广泛的实验摇滚乐流派。常见元素包括催眠节奏、扩展即兴创作、简练音乐技巧和早期合成器，而音乐一般都远离了传统英美摇滚乐中的节奏布鲁斯根源和歌曲结构。</br>
<li><a href="">00:09:57</a> Oasis</li></br>
绿洲乐队是1991年成立于曼彻斯特的英国摇滚乐团。乐团旧名“TheRain”，由利亚姆·加拉格、保罗·亚瑟斯、保罗·麦克盖根与东尼·麦卡罗组成，利亚姆的哥哥诺尔·加拉格也随后入团。截至2009年6月，绿洲乐队在全球范围内共坐拥超过七千万的专辑销售量。</br>
<li><a href="">00:11:13</a> 法国新浪潮</li></br>
法国新浪潮是影评人对于1950年代末至1960年代的一些法国导演团体所给予的称呼，他们主要受到意大利新现实主义与古典好莱坞电影的影响。法国新浪潮的特色在于，导演不只主导电影，更成为电影的作者和创作人。风格特色包括快速切换场景镜头等创新剪辑手法，或是像“跳接”，在整体叙事上制造突兀不连贯效果。</br>
<li><a href="">00:11:27</a> 激浪派</li></br>
激浪派是1960年代至1970年代间活跃的一个激进的国际文艺流派。他们提出了一些新的艺术主张，如迪克·希金斯的“中介艺术”、亨利·弗林特的“观念艺术”和白南准和沃尔夫·福斯特尔的“录像艺术”。受到杜尚的影响，大多数激浪派艺术家以反商业和反艺术为己任，强调概念而非成品的重要性。</br>
<li><a href="">00:11:45</a> 五月风暴</li></br>
五月风暴，也称五月运动、五月革命和五月事件，是1968年春夏之交法国发生的持续约七周的学生运动，在该次事件中出现了大量的总罢工、游行、占领大学及工厂的行动，并导致法国经济发展停滞。抗议活动十分激烈，政府一度担忧引起革命甚至内战。夏尔·戴高乐在事件中秘密逃向德国，造成国民政府一度瘫痪。</br>
<li><a href="">00:11:47</a> 六八运动</li></br>
六八运动，是指在1960年代中后期、1968年达到高峰的一场全世界由左翼学生和民权运动分子共同发起的反战、反官僚菁英的一系列抗议活动，其主要特征是民众对军事和官僚菁英所实施的政治压迫的反抗。在法国、西德、意大利等地皆出现学生主导的示威的情况。</br>
<li><a href="">00:12:52</a> 施拉格音乐</li></br>
施拉格是欧洲流行音乐的一种风格，通常由朗朗上口的器乐伴奏和流行音乐的声乐作品以及简单、随和且常常感伤的歌词来定义。施拉格的曲目通常是轻快的流行音乐或甜美感伤的民谣，旋律简单、朗朗上口。他们的歌词通常以爱情、关系和感受为中心。施拉格的北方变体吸收了芬兰、北欧、斯拉夫和东欧民歌的元素，歌词倾向于忧郁和挽歌的主题。</br>
<li><a href="">00:12:59</a> Tanze mit mir in den Morgen</li></br>
点击来源链接即可收听完整版本。1961年8月，飞利浦唱片公司以345317PF的编号发行了这首歌，反面封面为DuFehlstmirsosehr（合唱团和管弦乐队HeinzAlisch）。这首歌成为德国的头号热门歌曲。该标题连续46周跻身德国音乐杂志Musikmarkt的前50名，并三次排名第一。在1962年青年杂志BRAVO的年度点唱机中，denMorgen的Tanzemitmir排名第五。此外，该头衔还被授予金唱片奖。这首热门歌曲还在荷兰“前30名音乐快报”中排名第一，并在排行榜上停留了一年多。<a href="https://music.163.com/song?id=534629654&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:55</a> propaganda</li></br>
n.宣传，鼓吹；（罗马天主教的）传信部（Propaganda）</br>
<li><a href="">00:15:52</a> Jimmy Hendrix</li></br>
詹姆斯·马歇尔·亨德里克斯，昵称为吉米·亨德里克斯，原名强尼·阿伦·亨德里克斯，生于美国华盛顿州西雅图，是一位著名的美国吉他手、歌手、音乐人，虽然他的主要音乐生涯只持续了4年，詹姆斯仍被公认为是流行乐史上最重要的电吉他手，也是20世纪最著名的音乐家之一。摇滚名人堂形容他是“摇滚乐史上最伟大的乐手”。</br>
<li><a href="">00:15:54</a> 英伦入侵</li></br>
英伦入侵是指英国流行音乐、摇滚乐、节拍音乐在美国及加拿大爆红的时期，与战争无关。英国音乐和英国文化行为影响美国的流行文化，而形成大西洋两岸，浩瀚汹涌的反传统运动。1964－1967年，披头士乐队在美国综艺节目《艾德·沙利文秀》持续演出，标志着英伦入侵的高峰。</br>
<li><a href="">00:17:39</a> 瓦格纳</li></br>
威廉·理查德·瓦格纳（德语：WilhelmRichardWagner，1813年5月22日—1883年2月13日），德国作曲家、剧作家，以其歌剧闻名。瓦格纳不同于其他的歌剧作曲家，他不但作曲，还自己编写歌剧剧本。他是德国歌剧史上一位举足轻重的人物。前面承接莫扎特的歌剧传统，后面开启了后浪漫主义歌剧作曲潮流，理查德·施特劳斯紧随其后。同时，因为他在政治、宗教方面思想的复杂性；像是对犹太人的极端歧视、反民主反议会等，间接影响了希特勒思想，成为欧洲音乐史上最具争议的人物。</br>
<li><a href="">00:18:11</a> 迷幻摇滚</li></br>
迷幻摇滚是一种摇滚乐流派，其源自迷幻文化及使用迷幻药而产生的思维骤变。迷幻摇滚涌现于1960年代的英美，与车库摇滚及民谣摇滚乐团属同一时期。迷幻摇滚介于早期以蓝调为基础的摇滚音乐，至前卫摇滚、艺术摇滚、实验摇滚、硬摇滚，甚至重金属间的过渡时期。迷幻摇滚同时并融入了非西方的音乐元素，如印度音乐的拉加与西塔尔琴。</br>
<li><a href="">00:19:28</a> John Cage</li></br>
约翰·米尔顿·凯奇，美国先锋派古典音乐作曲家，阿诺德·勋伯格的学生。他最有名的作品是1952年作曲的《4'33"》，全曲三个乐章，却没有任何一个音符。他是几率音乐、延伸技巧、电子音乐的先驱。虽然他是一个具有争议的人物，但仍普遍被认为是他的年代中最重要的作曲家之一。他同时是一位蘑菇专家。</br>
<li><a href="">00:20:18</a> 英语下的Kraut</li></br>
n.酸泡菜；德国人</br>
<li><a href="">00:21:42</a> kosmische Musik</li></br>
意为“宇宙音乐”。</br>
<li><a href="">00:22:19</a> 昂贵</li></br>
Moog合成器是美国工程师RobertMoog于1964年发明的模块化合成器。Moog的公司R.A.MoogCo.从1965年到1981年以及从2014年开始生产了众多型号。它是第一款商用合成器，并确立了模拟合成器的概念。Buchla电子乐器是合成器和独特的MIDI控制器的制造商。该公司的起源可以在Buchla＆Associates中找到，该公司由加利福尼亚伯克利市的合成器先驱DonBuchla在1963年创建。</br>
<li><a href="">00:22:47</a> 《年轻人的音乐会》</li></br>
点击来源链接即可进行查看。《年轻人的音乐会》是纽约爱乐乐团推出的全球最悠久的家庭音乐会系列，始于1924年。伯恩斯坦于1958年担任该团音乐总监之后的首次执棒便是1月18日在纽约卡内基音乐厅演出的《年轻人的音乐会》，这也是该系列音乐会通过电视播放的第一场。到1972年为止，伯恩斯坦一共主讲和指挥了53场该系列的演出，它们全部都由哥伦比亚广播公司进行了电视转播，并在超过四十个国家播放，堪称有史以来影响力最大的讲座式音乐会。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1tJ411r7gh/?spm_id_from=333.788&vd_source=059e993870046b4640d0e29e7ab84c86"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:20</a> Wendy Carlos</li></br>
温迪·卡洛斯，旧名沃尔特·卡洛斯，是一名美国音乐家、作曲家，以其电子音乐作品著名于世。她是一名跨性别女性，出生于美国罗德岛州波塔基特市。就读于布朗大学，研究方向在音乐与物理交叉学科。获哥伦比亚大学音乐作曲方向硕士学位。是世界著名的作曲家，电子音乐先驱及大师级人物，也是电子合成器的主要革新者和推广者之一。</br>
<li><a href="">00:23:53</a> 太空摇滚</li></br>
太空摇滚是摇滚乐的一个分支，这个词原本是指20世纪70年代早期，主要是英国的一些前卫和迷幻摇滚乐队，如Hawkwind的和PinkFloyd，缓慢冗长的器乐段落、占主导地位的电子乐器、合成器，吉他实验作品和科幻或天文主题是它的风格。</br>
<li><a href="">00:25:25</a> Cluster</li></br>
Cluster是一个德国音乐组合，由Hans-JoachimRoedelius和DieterMoebius组成，成立于1971年，与西德的krautrock有关。</br>
<li><a href="">00:25:37</a> Rote Riki</li></br>
点击来源链接即可收听。<a href="https://music.163.com/song?id=17165084&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:07</a> 重塑雕像的权利</li></br>
重塑雕像的权利（Re-TROS），是成立于2003年的中国独立摇滚乐队，由主唱/吉他手华东、贝斯手刘敏和鼓手黄锦组成。2005年，发行乐队首张音乐EP《CUTOFF！》；翌年，其凭借该EP提名第6届百事音乐风云榜最佳摇滚新人。2007年，在北美举行16场巡演。</br>
<li><a href="">00:30:40</a> fine art</li></br>
FineArt泛指纯艺术，与所有的设计类应用艺术专业相对。纯艺术领域中包含的范围极广，传统美术类方向-油画、版画、壁画、雕塑以及现代艺术-影像、装置、行为艺术、综合材料等各种表现形式，FineArt为统称。</br>
<li><a href="">00:31:56</a> Tangerine Dream</li></br>
橘梦乐团，德国电子音乐先驱团体，成立于1967年，创立者EdgarFroese原修习绘画与雕塑。橘梦乐团团员来来去去只有EdgarFroese是基本班底。</br>
<li><a href="">00:32:29</a> Kraftwerk</li></br>
Kraftwerk是德国的电子音乐团体，在电子音乐开疆拓土的历史中扮演十分关键的角色。乐队在1970年的创始团员为FlorianSchneider与RalfHütter，他们在杜塞尔多夫建立乐队。广为众人熟悉的四人组合的其他两人WolfgangFlür与KarlBartos则是稍晚加入。</br>
<li><a href="">00:33:05</a> 玫瑰战争</li></br>
玫瑰战争是英王爱德华三世的两支后裔—兰开斯特家族和约克家族的支持者为了争夺英格兰王位而发生断续的内战。两大家族都是金雀花王朝王室的分支，约克家族是爱德华三世的次子及第四子的后裔，兰开斯特家族是爱德华三世的第三子的后裔。</br>
<li><a href="">00:33:27</a> 波恩</li></br>
波恩，官方称波恩联邦市，是德国北莱茵-威斯特法伦南部莱茵河畔的一个城市，前科隆选侯国与西德的首都，位于科隆以南约30公里，科布伦茨以北约60公里，人口约30万，为北威州十大城市之一，至今仍是德国重要的政治中心。拥有2000年历史的波恩是德国最古老的城市之一。1770年12月16日作曲家贝多芬出生在这座城市。</br>
<li><a href="">00:33:35</a> Zodiak Free Arts Lab</li></br>
1968年春，德国艺术家/音乐家康拉德-施尼茨勒（ConradSchnitzler，1937-2011年）和汉斯-约阿希姆-罗伊德留斯（Hans-JoachimRoedelius，1934年出生）与鲍里斯-沙克（BorisSchaak，1942-2012年）一起在当时的西柏林创建了佐迪亚克自由艺术实验室，有时也称作"佐迪亚克俱乐部"或"黄道十二宫俱乐部"，是一个短命但极具影响力的实验性现场音乐场所。</br>
<li><a href="">00:34:58</a> Lucy in the sky with the diamonds</li></br>
点击来源链接即可进行收听。<a href="https://music.163.com/song?id=4336903&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:18</a> 柏林艺术大学</li></br>
柏林艺术大学是一所位于德国柏林的艺术学校，也是欧洲最大的艺术学校。它是公立学校，也是柏林市内最大的四所学校之一。这个学校因为其师资、学校传统而闻名于欧洲。它下面有四个学院，分别是艺术、建筑、媒体与设计、音乐和表演，有3,600名学生。它也是德国的三所艺术学校之一。</br>
<li><a href="">00:36:26</a> 达利</li></br>
萨尔瓦多·多明哥·菲利普·哈辛托·达利-多梅内克，普波尔侯爵，一般简称萨尔瓦多·达利，是著名的西班牙加泰罗尼亚画家，因为其超现实主义作品而闻名，他与毕加索和米罗一同被认为是西班牙20世纪最有代表性的三位画家。达利是一位具有非凡才能和想像力的艺术家，达利因为人们触目惊心、与梦相关的超现实主义画面所熟知。</br>
<li><a href="">00:36:56</a> Rubycon</li></br>
点击来源链接即可收听完整版本。<a href="https://music.163.com/song?id=1371711897&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:45</a> 先锋的问题</li></br>
这样的音乐当然时髦先锋，但是却相对不那么好听了。</br>
<li><a href="">00:42:04</a> 悠扬的声音</li></br>
悠扬的声音使得在影视作品中出现不会显得喧宾夺主、又同时具有氛围感，这在其中使用就非常合适了。</br>
<li><a href="">00:44:32</a> 菲利普·迪克</li></br>
菲利普·金德里德·迪克，常被简称为PKD，是来自美国的科幻小说作家。迪克一生共编撰了44本小说和大约121篇短篇故事，除了现在仍在发行的38本书外，他还写了一些短篇小说和少数作品出版在廉价杂志上，其中至少有七部小说被改编成电影。迪克的大多数小说探讨了各类心理学与社会学议题，例如本体论、感知、人性以及人格同一性。</br>
<li><a href="">00:44:41</a> 《仿生人会梦见电子羊吗》</li></br>
《仿生人会梦见电子羊吗》是美国科幻小说作家菲利普·K·迪克最重要的作品之一，于1968年首次出版。小说背景设置在一个未来的，末世般的旧金山；当时地球上的生命都因一场全球性的核战争而遭受的严重破坏，导致不少物种灭绝或濒临灭绝。</br>
<li><a href="">00:46:09</a> Study For Philip K.Dick</li></br>
点击来源链接即可收听完整版本。<a href="https://music.163.com/song?id=566191542&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:04</a> 反馈电路</li></br>
反馈电路是将放大器输出信号（电压或电流）的一部分或全部，回收到放大器输入端与输入信号进行比较（相加或相减），并用比较所得的有效输入信号去控制输出，这就是放大器的反馈过程。</br>
<li><a href="">00:49:54</a> 先锋的声音</li></br>
对于这样的音乐来说，当越来越多的人们见识到了这样的声音之后，自然就会找到他们的用武之地。</br>
<li><a href="">00:51:33</a> 琶音</li></br>
琶音是指一串和弦组成音从低到高或从高到低依次连续圆滑奏出，可视为分解和弦的一种。是众多乐器演奏的一种基本技巧，经常出现在短小的连接句或经过句等旋律声部，或作为和声用的伴奏声部中。</br>
<li><a href="">00:52:27</a> 氛围音乐</li></br>
氛围音乐是在传统音乐结构或韵律之上更着重于色调和氛围的一种音乐类型，又译为气氛音乐或环境音乐。氛围音乐拥有一种“环境的”、“视觉的”，或者“不被人察觉的”特质，其与流行、商业化的音乐比起来大多更加冗长。</br>
<li><a href="">00:52:35</a> 新世纪音乐</li></br>
新世纪音乐，又译作新纪元音乐，是一种在1970年代出现的音乐形式，最早用于帮助冥思及洁浄心灵，但许多后期的创作者已不再抱有这种出发点。</br>
<li><a href="">00:52:47</a> 班得瑞</li></br>
班得瑞，是瑞士音乐公司“AudioVideoCommunicationsAG”旗下的一个新纪元音乐项目。在亚洲，尤其是中国，唱片公司及媒体经常把班得瑞宣传为一个低调的音乐团体。其作品以环境音乐、冥想音乐为主，主要以睡眠、减压为主要音乐功能。</br>
<li><a href="">00:53:18</a> 影响的人</li></br>
让-米歇尔·安德烈·雅尔，法国电子音乐艺术家，曾多次举办室外音乐会而闻名，在他的音乐会上常使用大量的激光、焰火等视觉效果。范吉利斯，本名埃万盖洛斯·奥德修斯·帕帕萨纳西奥斯，希腊音乐家，他的音乐风格集电子、新世纪、古典于一体。</br>
<li><a href="">00:53:42</a> 《银翼杀手》(1982)</li></br>
《银翼杀手》是一部1982年上映的美国新黑色反乌托邦科幻电影，为雷德利·斯科特执导，哈里森·福特、鲁特格尔·哈尔、肖恩·杨和爱德华·詹姆斯·奥莫斯等人主演。电影的剧本由汉普敦·芬奇与大卫·毕波斯撰写，改编自菲利普·K·迪克所著的1968年小说《仿生人会梦见电子羊吗？》。</br>
<li><a href="">00:54:01</a> Blade Runner Blues</li></br>
点击来源链接即可收听完整版本。<a href="https://music.163.com/song?id=21994014&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:43</a> Blade Runner (End Titles)</li></br>
点击来源链接即可收听完整版本。<a href="https://music.163.com/song?id=21994018&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:39</a> 8bit音乐</li></br>
8bit音乐是一种电子音乐形式，形成于1980年代。它利用老式电脑，视频游戏机和街机等的音乐芯片，或者使用仿真器制作。芯片音乐一般包括基本波形，如方波，锯齿波或三角波和基本的打击乐器。</br>
<li><a href="">00:58:19</a> Yamaha CS-80</li></br>
YamahaCS-80是YamahaCorporation于1977年推出的一款模拟合成器。它支持真正的8声道复音，每个声道有两个独立的合成器层，每个层都有自己的一组前面板控制器，此外还有一些硬连线预置声道设置和四个基于超小型电位器组的参数设置存储空间（而不是不久后推出的Prophet-5上的数字可编程预置）。</br>
<li><a href="">00:59:12</a> 价格昂贵</li></br>
雅马哈官网保留了当时的建议售价：128万日元。</br>
<li><a href="">01:00:20</a> 小提琴的演奏</li></br>
小提琴除了拨弦之外，还有许多的特殊技巧。例如滑音（portamento）、滑奏（glissando）及泛音等，小提琴也可以演奏双音、和弦或变格定弦等演奏方式。还有抛弓、跳弓等。</br>
<li><a href="">01:01:06</a> 和弦示例</li></br>
请听和弦示例。</br>
<li><a href="">01:03:08</a> 自由配置</li></br>
声音的音量、音高，现在都可以自由配置，这使得可玩性变得非常的高。</br>
<li><a href="">01:03:22</a> 和弦示例2</li></br>
请听和弦示例。</br>
<li><a href="">01:04:18</a> 太空竞赛</li></br>
太空竞赛发生于二十世纪，是美国和苏联这两个冷战对手为了争夺航天实力的最高地位而展开的竞赛。第二次世界大战结束后，两国的太空竞赛就以导弹为主的核军备竞赛拉开了帷幕，德国火箭技术及人员的俘获使其成为可能。技术优势享有至高无上的地位，是保障国家安全的必然需要，也是意识形态先进的基本象征。</br>
<li><a href="">01:05:51</a> sentiment</li></br>
n.观点，看法，情绪；多愁善感，伤感情绪</br>
<li><a href="">01:06:34</a> synthwave</li></br>
Synthwave是一种电子音乐微流派，主要基于20世纪80年代动作、科幻小说和恐怖电影配乐相关的音乐。其他影响来自这十年的艺术和视频游戏。Synthwave音乐家经常怀念20世纪80年代的文化，并试图捕捉那个时代的氛围并重现它。</br>
<li><a href="">01:06:58</a> 杜塞尔多夫</li></br>
杜塞尔多夫，是德国北莱茵-威斯特法伦州首府，位于莱茵河畔。杜塞尔多夫市区人口约62万人，是德国广告、服装和通讯业的重要城市。杜塞尔多夫也是19世纪德国诗人海因里希·海涅的出生地。杜塞尔多夫位于莱茵-鲁尔都会区核心地带，该都会区人口超过1,100万人。</br>
<li><a href="">01:07:38</a> Faust</li></br>
浮士德（Faust）是来自汉堡的德国乐队。该乐队由制作人兼前音乐新闻记者乌维·内特尔贝克（UweNettelbeck）于1971年成立。</br>
<li><a href="">01:07:42</a> Neu！</li></br>
Neu！是一支西德德国乐队，由克劳斯·丁格(KlausDinger)和迈克尔·罗瑟(MichaelRother)离开Kraftwerk后于1971年在杜塞尔多夫组建。该乐队的专辑由康尼·普朗克（ConnyPlank）制作，他被视为该乐队的“隐藏成员”。</br>
<li><a href="">01:07:48</a> Can</li></br>
罐头乐队是一支1968年成立于西德的实验摇滚乐队。基于先锋音乐和爵士乐，乐队把简约音乐、电子音乐、放克、世界音乐等元素融入了他们的风格。他们被广泛认为是德国泡菜摇滚的先驱。该乐队对先锋音乐、实验音乐、后朋克、氛围音乐、新浪潮和电子乐等风格产生了深远影响。</br>
<li><a href="">01:08:21</a> 乐队历史</li></br>
发电站乐队成立于1970年，由长笛手FlorianSchneider-Esleben与键盘手RalfHütter共同组建。两人在学生时代初识，并在60年代末期以Organisation乐队的名义发行了专辑《ToneFloat》，主要是即兴创作为主。</br>
<li><a href="">01:08:48</a> 鼓机</li></br>
鼓机是一种电子乐器，可以产生打击声音、鼓声和节奏。鼓机可以模仿鼓组或其他打击乐器，或产生独特的声音，例如合成电子音调。鼓机通常具有针对流行流派和风格的预编程节拍和模式，例如流行音乐、摇滚音乐和舞曲音乐。大多数2010年代和2020年代制造的现代鼓机也允许用户编程自己的节奏和节拍。</br>
<li><a href="">01:09:24</a> 夏威夷吉他</li></br>
夏威夷吉他是一种滑棒吉他，亦是夏威夷的特色乐器。夏威夷吉他和夏威夷音乐、乡村音乐和蓝草音乐联系尤为密切，但也有些演奏者会用它来演奏摇滚、爵士、蓝调等其他音乐类型。</br>
<li><a href="">01:10:38</a> （UN）</li></br>
</br>
<li><a href="">01:11:06</a> FC的手套</li></br>
PowerGlove是任天堂FC的控制器，1989年由美泰公司在美国发布。</br>
<li><a href="">01:11:18</a> MIDI</li></br>
音乐数字接口(MIDI)是一个工业标准的电子通信协议，为电子乐器等演奏设备定义各种音符或弹奏码，容许电子乐器、电脑、手机或其它的舞台演出设备彼此连接、调整和同步，得以即时交换演奏资料。MIDI不发送声音，只发送像是音调和音乐强度的数据，音量，颤音和相位等参数的控制信号，还有设置节奏的主频信号。</br>
<li><a href="">01:12:50</a> B. B. King</li></br>
雷利·班·金，艺名B·B·金，生于美国密西西比州，布鲁斯音乐家、吉他手和歌曲作者。他是有史以来最伟大的布鲁斯音乐家之一，外号“布鲁斯之王”。他创立与推展了电吉他推弦、揉弦的技法，2003年在滚石杂志评选的滚石杂志一百大吉他手，B·B·金位列第3名、2011年位列第6名，1987年就已经被引入摇滚名人堂。</br>
<li><a href="">01:12:58</a> 范·海伦</li></br>
范·海伦，是一支美国重金属摇滚乐队，因乐队吉他手艾迪·范·海伦及其兄鼓手艾力克斯·范·海伦而得名。该乐队于2007年入选摇滚名人堂。1974年至1985年，范·海伦由埃迪·范·海伦组成；艾迪的兄弟，鼓手亚历克斯·范·海伦；主唱大卫·李·罗斯；和贝斯手/主唱迈克尔·安东尼。</br>
<li><a href="">01:13:09</a> virtuoso</li></br>
n.（尤指演奏乐器的）能手，大家adj.熟练的</br>
<li><a href="">01:14:42</a> 音序器</li></br>
音序器是MIDI音乐制作设备，可以将MIDI类型的音符按照一定顺序进行排列组合。它可以是将音符记录下来，然后对这些音符进行修改和编辑，再加上所需要的声音效果。音序器可以分为硬件的和软件两种类型，前者通常含有16个音轨，并且必须配有MIDI键盘和音源，而且可以通过音序器的液晶屏幕进行MIDI音乐的编写。</br>
<li><a href="">01:14:52</a> Techno</li></br>
Techno是一种电子舞曲，发源于1980年代中期到晚期的美国密歇根州底特律。在1988年，“Techno”一词首度被用作标示音乐类型，如今舞池上各种曲风五花八门，族繁不及备载，然而底特律派仍被视为所有分支曲风的基底。</br>
<li><a href="">01:16:09</a> 反文化运动</li></br>
1960年代反文化运动是一种反文化反体制行为，这种现象首先发生在英国和美国，之后在1960年代初至70年代中期在西方世界大规模传播。伦敦、纽约和旧金山是早期反文化活动的温床。随着美国民权运动的演进，反文化运动获得了进一步发展，并随着美国政府对越南军事干预的扩大而演变为一场革命性的运动。</br>
<li><a href="">01:17:01</a> Autobahn</li></br>
《Autobahn》是德国电子乐队发电站乐队的第四张录音室专辑，发行于1974年11月。这是乐队首张大量使用其标志性重复电子声的专辑。专辑名称源自于德国高速公路。</br>
<li><a href="">01:17:50</a> Trans-Europe Express</li></br>
《Trans-EuropeExpress》是德国电子乐团发电站乐队的第六张录音室专辑。1976年，乐队在德国杜塞尔多夫KlingKlang录音室开始录制该专辑，而后在1977年3月，以KlingKlang唱片公司的名义发布之。</br>
<li><a href="">01:18:48</a> Trans Europa Express</li></br>
点击来源链接即可收听完整版本。<a href="https://music.163.com/song?id=4143460&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:21:17</a> 节奏感</li></br>
整首音乐的重点显然还是放在了节奏上，同时也与当今的电子舞曲不同，有强烈的机械感。</br>
<li><a href="">01:21:43</a> R&B</li></br>
节奏蓝调，是一种美国非裔艺术家首先采用，并融合了爵士乐、福音音乐和蓝调音乐的音乐形式。这个音乐术语是由美国告示牌于1940年代末所提出。节奏蓝调最初在1947年的美国被告示牌杂志的JerryWexler创造为一个音乐的市场营销术语，取代了种族音乐而告示牌在1949年将其分类为哈林畅销排行榜。</br>
<li><a href="">01:22:38</a> 《双截龙3》</li></br>
《双截龙3罗塞塔之石》是1990年5月31日在街机推出的横向卷轴清版动作游戏。游戏为双截龙系列第三款街机游戏。游戏后来移植到大量平台。本作并不是由TechnōsJapan开发的游戏，而是外包给日本电子游戏开发商EastTechnology主导开发。游戏可以最多至2或3个人同时进行游戏。</br>
<li><a href="">01:23:13</a> Radio-Aktivität</li></br>
Radio-Activity是德国电子音乐乐队Kraftwerk于1975年10月发行的第五张录音室专辑。乐队的首张全电子专辑也是以放射性衰变和无线电传播为主题的概念专辑。专辑的所有发行版均采用双语，并提供英语和德语歌词。这张专辑伴随着单曲发行，在法国和比利时获得了成功。</br>
<li><a href="">01:24:20</a> The Man-Machine</li></br>
TheMan-Machine是德国电子音乐乐队Kraftwerk的第七张录音室专辑。该专辑于1978年5月由德国KlingKlang和其他地方的CapitolRecords发行。这张专辑进一步完善了他们的机械风格，并融入了更多适合跳舞的节奏。这张专辑有讽刺的倾向。</br>
<li><a href="">01:24:40</a> The Robots</li></br>
点击来源列即可收听完整版本。<a href="https://music.163.com/song?id=22353473&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:09</a> French house</li></br>
Frenchhouse是法国音乐家在20世纪90年代创造的一种house音乐风格。该流派的显著特点是在20世纪70年代末和80年代初的欧洲迪斯科曲目采样的基础上加上滤波器和相位器效果。有时，曲目中会包含从这些采样中汲取灵感的原创钩子，从而提供比该流派先驱更厚重的和声基础。</br>
<li><a href="">01:28:43</a> 后朋克</li></br>
后朋克源自1970年代的摇滚乐运动，随着1970年代中期，朋克摇滚风行的年代。这种音乐类型保持他们在朋克运动的根源，但更为内向、复杂与实验性。后朋克借由扩大朋克音乐的领域与地下音乐为另类摇滚立下根基，这种音乐类型更结合了Krautrock、牙买加的Dub音乐、美国的放克、实验，更加入了传统朋克完全相反的迪斯可。</br>
<li><a href="">01:29:07</a> outrageous</li></br>
adj.骇人的，无法容忍的；反常的，令人惊讶的；极其夸张的，不可能的</br>
<li><a href="">01:30:21</a> Electronic Body Music</li></br>
电子人体音乐是一种将工业音乐和合成朋克元素与舞曲元素相结合的电子音乐流派。它于20世纪80年代初在西欧发展起来，是朋克和工业音乐文化的产物。它结合了有序的重复低音线、编程的舞曲节奏、以及大多数不失真的声音和带有对抗性或挑衅性主题的命令式喊叫。</br>
<li><a href="">01:32:17</a> Rivethead</li></br>
铆钉头是与工业舞蹈音乐场景相关的人。与最初的工业文化形成鲜明对比的是，最初的工业文化的表演者和不同的听众有时被称为“工业主义者”，铆钉头戏是一种与可辨别的时尚风格密切相关的连贯的青年文化。该场景出现在1980年代后期的电子工业，EBM和工业摇滚音乐的基础上。</br>
<li><a href="">01:32:30</a> D.A.F</li></br>
DeutschAmerikanischeFreundschaft，简称D.A.F、是一支来自杜塞尔多夫的德国电子朋克/新德国之声乐队，成立于1978年，成员包括Gabriel"Gabi"Delgado-López（主唱）、RobertGörl（鼓、打击乐、电子乐器）、Kurt"Pyrolator"Dahlke（电子乐器）、MichaelKemner（贝斯吉他）和WolfgangSpelmans（吉他）。1979年，克里斯洛-哈斯（ChrisloHaas，电子乐器、低音吉他、萨克斯风）取代了库尔特-达尔克。自1981年起，乐队由德尔加多-洛佩斯和戈尔组成。加比-德尔加多-洛佩斯于2020年3月22日去世，享年61岁。</br>
<li><a href="">01:32:43</a> Die Krupps</li></br>
DieKrupps是德国的工业金属/EBM乐队，由JürgenEngler和BernwardMalaka在杜塞尔多夫于1980年成立。随着时间的流逝，乐队产生了各种各样的音乐影响。</br>
<li><a href="">01:33:10</a> Headhunter</li></br>
点击来源链接即可收听完整版本。<a href="https://music.163.com/song?id=516242681&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:58</a> 比利时</li></br>
比利时王国，通称比利时，位于欧洲西部沿海，东与德国接壤，北与荷兰比邻，南与法国交界，东南与卢森堡毗连，西临北海与英国隔海相望。比利时现今为高度发达的国家，是欧洲联盟和北大西洋公约组织创始会员国之一，也是世界十大商品进出口国之一，外贸为其经济命脉。拥有极其完善的工业体系，以及港口、运河、铁路以及公路等基础设施。</br>
<li><a href="">01:37:45</a> Der Mussolini</li></br>
点击来源链接即可收听完整版本。<a href="https://music.163.com/song?id=1311567575&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:40:06</a> Ramstein</li></br>
德国战车是一个在1994年成立的德国乐团，由蒂尔·林德曼、理查德·克鲁斯帕、保罗·兰德斯、奥利·里德尔、克里斯多夫·施耐德、克里斯汀·洛伦茨六人组成。他们的音乐风格包含了重金属/工业金属和电子音乐的元素，在德国当地，该团体亦被视为NDH的一员。他们的歌曲绝大部分都以德文演唱，专辑并且在全球已销售超过千万。</br>
<li><a href="">01:42:04</a> 范儿</li></br>
运用这些氛围和元素并不代表他们一定就支持这些东西。</br>
<li><a href="">01:43:34</a> retrofuturism</li></br>
复古未来主义是指当代艺术中对早期的未来主义设计风格的模仿。该设计风格将复古风格和具有科技色彩的未来主义风格相结合，通常反映了早期艺术家对未来的构想，如同现实的平行时空一般。复古未来主义在建筑、设计、时装、音乐、影片和电子游戏中均有涉及。该词汇是由劳埃德·顿在1983年提出的。</br>
<li><a href="">01:44:08</a> 《迈阿密风云》</li></br>
《迈阿密风云》，为美国于1984至1989年间播映的犯罪、动作电视系列剧。</br>
<li><a href="">01:45:28</a> Nightcall</li></br>
点击来源链接即可收听完整版本。<a href="https://music.163.com/song?id=473135747&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:47:38</a> OutRun</li></br>
在谈设计之前，我们先来谈谈艺术风格的名字。它来自1986年世嘉（Sega）的一款经典街机游戏《OutRun》。巧合的是（或者不巧），这款游戏的主角是法拉利Testarossa（这是outrun风格艺术作品中另一款最受欢迎的汽车），而游戏的起始阶段则是海岸边的棕榈树（尽管是在白天）。游戏的音乐很怀旧，带有明显的80年代风格。<a href="https://medium.com/@cywjoel/outrun-the-aesthetic-deconstructed-dbd3cd8679b7"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:50:02</a> 《罪恶都市》</li></br>
罪恶都市是电玩游戏《侠盗猎车手》系列中的一个虚构的城市，基于现实中的美国佛罗里达州迈阿密市。在侠盗猎车手系列中，目前共有两个版本的罪恶都市:《侠盗猎车手》版本的罪恶都市在地理上与真实的迈阿密非常相似。《侠盗猎车手：罪恶都市》版本的罪恶都市由两个大岛和夹在两个大岛之间的三个小岛构成。</br>
<li><a href="">01:50:15</a> Blood Dragon</li></br>
《孤岛惊魂3：血龙》是一款2013年发行的动作冒险第一人称射击游戏，由育碧蒙特利尔开发、育碧发行于PlayStation3、MicrosoftWindows和Xbox360平台。此游戏是《孤岛惊魂3》的资料片，也是孤岛惊魂系列第八部作品。故事发生在一个开放世界的岛屿上。</br>
<li><a href="">01:50:29</a> Hotline Miami</li></br>
《火线迈阿密》一款热血刺激、原始残暴的动作游戏，处处充斥激烈枪战和拳拳致命的近身战斗，仿佛下一秒头骨就会粉碎四溢。身处架空的1989年迈阿密，你将变身为神秘的黑暗反派英雄，依据手中对讲机下达的命令，带着杀气横冲很快，你会发现自己在竭力弄清楚正在发生的事情，也想知道自己为什么容易变得如此冲动暴力。<a href="https://www.gcores.com/games/11956"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:50:38</a> 《VA-11 HALL-A 赛博朋克酒保行动》</li></br>
《VA-11HALL-A赛博朋克酒保行动》是一款以文字冒险为主的赛博朋克风格游戏。故事发生在赛博朋克的未来社会里，玩家扮演在小酒吧“VA-11HALL-A”中的酒保，在满足客人点餐的同时，聆听各种角色的小故事。<a href="https://www.gcores.com/games/442"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:50:44</a> Narita Boy</li></br>
NaritaBoy是由西班牙StudioKoba团队开发并由Team17发布的2021年动作冒险视频游戏。该游戏是一款动作平台游戏。<a href="https://www.gcores.com/games/53993"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:50:54</a> Katana ZERO</li></br>
《武士零（KatanaZERO）》是一款黑色电影风格的华丽平台动作游戏，以极速动作展开瞬间决定生死的战斗，劈砍、冲刺、操纵时间，在华丽、无情、行云流水般的战斗中发现你的过去。<a href="https://www.gcores.com/games/547"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:51:46</a> 九龙寨城</li></br>
九龙寨城是一个位于香港九龙城的已拆卸社区。九龙寨城原是清朝政府的军事驻地，在英属香港时期发展成一座无政府状态的围城，清拆前是世界上人口密度最高的地区。九龙寨城由清朝政府于1847年扩建而成，是新安县政府一个具战略价值的军事驻地。自1899年5月起，成为英属香港境内一座无政府状态的围城。</br>
<li><a href="">01:52:31</a> 锐舞</li></br>
锐舞，又称锐舞派对和狂野派对，是一场通宵达旦的舞会，在那里DJ或其他表演者会播放电子音乐和锐舞音乐。锐舞是从英文的rave音译而来，当初这个字是1960年代伦敦的加勒比海裔居民用来称呼派对的俚语。1980年代末期，新闻记者将这个字转变成称呼那些从迷幻浩室（acidhouse）运动中，发展出来的一种派对现象及次文化。</br>
<li><a href="">01:54:02</a> 前卫摇滚</li></br>
前卫摇滚，简称为prog，有时被称为艺术摇滚或古典摇滚或交响摇滚，是在1960年代晚期兴起的摇滚乐分支之一，它的内涵十分复杂并且吸纳众多其他乐派精神，因此并不能明确地定义出其精确范围。前卫摇滚最热门最颠峰的时期是在1970年代的早期，并继续流传至今日。</br>
<li><a href="">01:55:23</a> 消费主义</li></br>
消费主义指相信持续及增加消费活动有助于经济的意识形态。创造出在生活态度上对商品的可欲及需求让资本主义可以提高工资及提高消费。消费主义为发达国家的经济引擎，使现代人有购买与获得商品的社会及经济上的信念及集体情绪。</br>
<li><a href="">01:57:37</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自《赛博朋克酒保行动》OST中的《》<a href="https://music.163.com/song?id=441489924&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:58:55</a> 【广告】有声书《全息玫瑰碎片》</li></br>
《全息玫瑰碎片》有声书现已在机核网及机核App独家发售。赛博朋克之父、当今世界科幻领军人威廉·吉布森唯一短篇杰作选，笔耕不辍数十载，仅此一部精华短篇集，集结吉布森十篇先驱佳作，科幻文坛的不朽经典！本书荣获轨迹奖“有史以来最佳科幻小说集”提名，位列ALLSCIFI评选的“威廉·吉布森作品综合排名”榜首，欢迎您购买收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/124"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[银屏系漫游指南]三部电影 Vol.11 | 2023年我们最爱的电影</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/177220</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1494d677-da8f-4c3d-ba92-aeb791c0df1c.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/aff63a4cbd4a22aae18bef574948535c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1494d677-da8f-4c3d-ba92-aeb791c0df1c.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>3:39:41</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 9S</p>
<p>我们邀请了机核办公室的19位朋友们，一起聊聊自己在2023年最爱的电影。希望这期严重超时的节目能够陪伴大家度过新春佳节，提前祝各位新年快乐！新的一年也请继续支持机核！</p>

<p>主播：开开开开, 雪豆, 囍字, 2z秃子, 萝卜萝卜萝, annann, 8号复制人, Ryoma, 搞搞, 雨川翼, ARNwing, 小五_Klaus, bloodsaya, hoow08, 梁开心, 西园弓虎, midoriii, 说书人Jerry, bazingga二七</p>
<p>点赞：515，评论：347，分类：银屏系漫游指南</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自FleetwoodMac的《Dreams》。<a href="https://music.163.com/song?id=1325490244&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:01</a> 机核网旗下的！</li></br>
其实本档节目的主持人和嘉宾都是机核网的，听到这里的大家一定没想到吧。也祝贺银屏系漫游指南获得小宇宙“年度趋势播客”称号！</br>
<li><a href="">00:01:42</a> 你好呀，朋友！</li></br>
那么听众朋友您现在看到的就是机核网APP独家的时间轴图文了。<a href="https://www.gcores.com/app"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:59</a> 第一期</li></br>
点击来源链接即可查看回顾。这是一档全新的节目，每期只聊三部电影。内容大概是一些可以被反复咀嚼的电影片段，一些酒后没唠尽兴的电影话题，一些我们觉得电影真牛逼、活着真TM好的时刻，以及一些躺在微信传输助手里的、没来得及做进视频的想法。第一期节目就来聊聊，2022年我们最爱的三部电影：《NOPE》、《造梦之家》、《有史以来最棒的啤酒运送》。<a href="https://www.gcores.com/radios/160942"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:49</a> 《坠落的审判》</li></br>
《坠落的审判》是2023年上映的法国惊悚片，由朱斯蒂娜·特里耶执导，特里叶与亚瑟·哈拉里编剧，桑德拉·惠勒主演，讲述一位作家自证没有杀害丈夫的故事。电影于2023年5月21日在第76届戛纳电影节首映，参与酷儿金棕榈奖竞逐，最终获得金棕榈奖和狗狗金棕榈奖。定于2023年8月23日在法国公映，由LePacte发行。<a href="https://movie.douban.com/subject/35633650//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:06</a> 中国大陆定档</li></br>
第76届戛纳电影节最佳影片《坠落的审判》发布中国内地定档海报，宣布将于2024年3月29日在中国内地上映，这是继是枝裕和的《小偷家族》后时隔6年再次登上内地大银幕的金棕榈影片。<a href="https://new.qq.com/rain/a/20231229A05G5J00"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:11</a> 《俄罗斯方块》</li></br>
《俄罗斯方块》是一部2023年英美合拍的传记惊悚电影，由乔·S·布拉德执导、诺亚·平克编写剧本，泰隆·艾奇顿、尼基塔·叶甫列莫夫、索菲娅·莱贝德娃、安东尼·博伊尔和托比·琼斯等人主演。　影片改编自知名电子游戏《俄罗斯方块》的著作权争夺。在1980年代末期，防弹软件的荷兰游戏设计师亨克·罗杰斯（塔伦·埃哲顿TaronEgerton饰）为了获得“俄罗斯方块”的版权，深入冷战时期的苏联，与苏联当局进行谈判。<a href="https://movie.douban.com/subject/26087471/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:23</a> 《芭比》</li></br>
《芭比》是一部2023年上映的美国浪漫喜剧歌舞片，以美泰玩具产品芭比娃娃为原型，由格蕾塔·葛韦格执导，并与诺亚·鲍姆巴赫共同撰写剧本；这也是在多部动画电影和剧集后第一部以娃娃作为蓝本的真人电影。电影由玛格特·罗比和瑞恩·高斯林领衔主演，威尔·法瑞尔、亚美莉卡·费雷拉、刘思慕和凯特·麦金侬等联袂出演。<a href="https://movie.douban.com/subject/4058939/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:26</a> 《河边的错误》</li></br>
《河边的错误》是一部2023年中国新黑色犯罪艺术电影。影片改编自余华同名先锋代表作，由魏书钧执导，康春雷、魏书钧担任编剧，唐虓珲担任总制片人，黄旭峰、李婵、沈洋、王才涛担任制片人，梁颖、万军担任联合制片人，朱一龙领衔主演，曾美慧孜、侯天来、佟林楷主演。该片讲述了警察马哲在河边小镇调查一系列谋杀案的故事。<a href="https://movie.douban.com/subject/35256092/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:36</a> 《宇宙探索编辑部》</li></br>
《宇宙探索编辑部》是由孔大山执导，郭帆、王红卫监制的2021年中国大陆科幻喜剧电影。影片由杨皓宇和艾丽娅领衔主演。2021年10月17日在平遥国际电影展首次放映，之后也参加了北京国际电影节、香港国际电影节等活动并夺得多项大奖，并入围鹿特丹国际电影节。影片定档2023年4月1日在中国上映。<a href="https://movie.douban.com/subject/34941536//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:51</a> 海报</li></br>
图为描述的《坠落的审判》海报。<a href="https://movie.douban.com/photos/photo/2896940977/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:02</a> 《可爱的骨头》</li></br>
《可爱的骨头》是一套2009年的美国超自然剧情电影，故事改编自艾莉丝·希柏德的2002年同名小说。电影由彼得·杰克逊执导，他与法兰·华许和菲利帕·鲍恩斯编剧，史蒂文·斯皮尔伯格担任执行制作人。西尔莎·罗南、马克·沃尔伯格、蕾切尔·薇兹、迈克尔·伊派里奥里和苏珊·莎兰登主演。<a href="https://movie.douban.com/subject/1892531//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:15</a> 引进版海报</li></br>
图为引进版本海报。</br>
<li><a href="">00:06:35</a> 故事梗概</li></br>
Sandra、Samuel以及他们视力有障碍的儿子Daniel在偏远山区生活了一年。一天，Samuel在房子外面被发现死亡，警方立即展开了涉嫌命案的调查。在不确定的情况下，Sandra被控：这是自杀还是谋杀？一年后，Daniel参加了母亲的审判，这也是对他父母关系的真正剖析。<a href="https://movie.douban.com/subject/35633650//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:52</a> 可能不完全是悬疑片</li></br>
如果单纯抱着观看悬疑片的心态去观赏《坠落的审判》，可能会错过这部电影的一些其他非常棒的角度。</br>
<li><a href="">00:09:53</a> 事实的真相</li></br>
令人感到遗憾的是，并不是所有事情的真相都会为人所知。</br>
<li><a href="">00:11:59</a> 接近公平</li></br>
控方与检方实际上都是为了接近公平而设置的，为此而产生的针锋相对其实是能够理解的。</br>
<li><a href="">00:14:09</a> 英美法系</li></br>
英美法系，或称普通法系、英国法系或海洋法系，是与欧陆法系齐名的两大法系之一，起源于中世纪的英格兰，目前世界人口的三分之一生活在英美法司法管辖区或混合民法系统内，其中大部分来自英联邦国家。从法律渊源来看，英美法系的特点就是判例法，即反复参考判决先例，最终产生类似道德观念一般的普遍的、约定俗成的法律。图为实行普通法系（英美法系）的国家和地区。</br>
<li><a href="">00:14:21</a> 疑罪从无</li></br>
无罪推定原则，意指一个人若未被证实及判决有罪，在审判上应推定为无罪。刑事诉讼中，无罪推定原则是被告普遍享有的法定权利，也是联合国国际公约确认和保护的基本人权。</br>
<li><a href="">00:15:42</a> 分歧</li></br>
具体来说无罪推定原则应当包括如下基本含义:1、刑事被告人不等于罪犯，即未经公开的依法审判之前，涉案机关应对存疑之处对被告人做出有利的推定。2、只有经过依法公开审判被确定为有罪的被告人才能被认定为罪犯。针对无罪推定原则的具体内涵，两大法系的观点也可谓是不尽相同。大陆法系国家如法国、德国等普遍认为无罪推定原则既是正当程序的构成要素,也包括证明责任分配意义上的内涵，是对犯罪嫌疑人、被告人自由和权利的保障。而英美法系国家则认为该原则仅仅存在于证据规则的意义上，其主要作用是为了分配证明责任以及明确举证不能所带来的不利后果，即被告人无罪的事实无需证明，且只要没有充分的证据能证明被告人确实有罪，被告人就应被推定为无罪。<a href="https://criminallaw.com.cn/article/default.asp?id=16593"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:09</a> 复杂性</li></br>
《坠落的审判》让人在相信一个定论之后，受到其他问题的质问，由此进一步的引发对于现实复杂性的思考。</br>
<li><a href="">00:18:06</a> 争吵戏</li></br>
图为电影争吵片段的截图。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV17g4y1978E/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=059e993870046b4640d0e29e7ab84c86"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:59</a> 语言隔阂</li></br>
主角夫妻分别为40多岁的德国作家桑德拉（Hüller饰）与法国丈夫塞缪尔（SamuelTheis饰）。</br>
<li><a href="">00:19:34</a> 聋哑人语言</li></br>
注：此处论断缺乏更详尽的依据，请谨慎甄别。补充手语：目前我们的常用手语分两种，一种是中国手语，为官方配音使用，比如新闻联播等视听媒体翻译，大会翻译，学校教学等途径。一种是自然手语，更接近自然形成发展起来的普通手语。后者被认为是我们学习手语的核心。语法方面，传统的学习中国手语的方法是按照汉语词序去打手势，国内出版的书刊杂志大部分是这样排列的;中国自然手语则利用录像多媒体直观展示聋人自己习惯的打法，按照视觉空间逻辑来组织手势的顺序和变化，靠视觉直接理解一系列手势的意思。<a href="https://www.zhihu.com/question/458736904"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:21</a> 小孩子</li></br>
在影片中的孩子的真实想法都难以揣测清楚，人心隔肚皮。</br>
<li><a href="">00:23:42</a> 《芭比》</li></br>
《芭比》是一部2023年上映的美国浪漫喜剧歌舞片，以美泰玩具产品芭比娃娃为原型，由格蕾塔·葛韦格执导，并与诺亚·鲍姆巴赫共同撰写剧本；这也是在多部动画电影和剧集后第一部以娃娃作为蓝本的真人电影。电影由玛格特·罗比和瑞恩·高斯林领衔主演，威尔·法瑞尔、亚美莉卡·费雷拉、刘思慕和凯特·麦金侬等联袂出演。<a href="https://movie.douban.com/subject/4058939/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:39</a> 《教父》</li></br>
《教父》是一部1972年的美国黑帮电影，根据马里奥·普佐的1969年同名小说改编，弗朗西斯·科波拉执导，由马龙·白兰度和阿尔·帕西诺主演。本片开拍时，集失意导演、过气明星、与无名新人等令众人不看好的因素。片方亦尝试进一步削减经费并干涉选角，终在导演的坚持下依其预想完成，成为当年的票房黑马及影史经典。<a href="https://movie.douban.com/subject/1291841/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:31</a> 芭比娃娃</li></br>
有关这些内容详情，请见视频节目《现实中的芭比故事，远比电影中的更残忍、更耐人寻味》，点击来源链接即可进行收听。这一期，我们聊聊电影《芭比》，在影片双重倒错的剧情之外，还有一条重要的线索可能被我们忽略了：那就是“玩具”芭比和她的“造物主”露丝的故事。影片中的银发奶奶，是已故的芭比创造者RuthHandler的化身，在长达60年的发展中，她与芭比一同被追捧、被审视、被反对、被改造，或许这段历史本身，也是另一个令人深思的芭比故事。<a href="https://www.gcores.com/videos/168830"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:56</a> 刻板印象问题</li></br>
点击来源链接即可查看原帖。“我很支持多样性。但一个号称‘你可以成为任何人’的亚裔芭比设定却是一个小提琴家或者熊猫医生？那更像是“你可以成为你的亚裔父母希望你成为的任何人”吧。这要么是个非亚裔用刻板印象瞎搞的，要么设计这个的是个背负了代际创伤的亚裔。”<a href="https://weibo.com/wuyanzu"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:15</a> 录过专题</li></br>
点击来源链接即可查看专题播客节目《三部电影Vol.04|困惑之中聊<芭比>》。这期电台，我们来聊聊最近大热的电影《芭比》，关于它的观影感受、优缺点、和互联网上的热烈讨论，以及芭比娃娃诞生60年间，一段备受争议的历史。<a href="https://www.gcores.com/radios/168939"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:38</a> 《河边的错误》</li></br>
《河边的错误》是一部2023年中国新黑色犯罪艺术电影。影片改编自余华同名先锋代表作，由魏书钧执导，康春雷、魏书钧担任编剧，唐虓珲担任总制片人，黄旭峰、李婵、沈洋、王才涛担任制片人，梁颖、万军担任联合制片人，朱一龙领衔主演，曾美慧孜、侯天来、佟林楷主演。该片讲述了警察马哲在河边小镇调查一系列谋杀案的故事。<a href="https://movie.douban.com/subject/35256092/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:55</a> 故事梗概</li></br>
20世纪90年代，江南某个小镇。阴郁的河边，幺四婆婆被人残忍杀害。好大喜功的警察局长（侯天来饰）定了调子，此案一定追查到底。刑警队长马哲（朱一龙饰）带着徒弟小谢（佟林楷饰）对死者周边关系展开调查，得知老太太生前与人为善，还收养了一个疯子（康春雷饰）。而从疯子这里，似乎又找不到更多的突破点。丢失在现场的女士书包引起马哲注意，通过包内的磁带，他找到了女包的主人及其相关者，但依旧捋不出头绪。局长认定疯子就是凶手，应该尽快结案。可就在此时，新的死者出现了……本片根据余华的同名小说改编。<a href="https://movie.douban.com/subject/35256092/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:25</a> 魂学家</li></br>
魂学家一词，来源于FromSoftware旗下的《黑暗之魂》系列游戏，魂学家是指一部分脑补剧情过度的玩家粉丝，对游戏剧情进行自己的分析、挖掘，其中一部分内容则是玩家自己脑补出来，没有官方资料的支持。由于《黑暗之魂》三部作品在全球都十分受欢迎，因此国内外都有不少魂学家在研究这一系列作品。由于FromSoftware还制作了《血源诅咒》、《只狼》，研究这两款游戏背景、剧情的玩家，也有被称作魂学家。</br>
<li><a href="">00:27:59</a> 华彩</li></br>
华彩乐段（Cadenza）原指独奏部分的装饰性乐段，既可以预先创作亦可以即兴演奏，形式自由，并时常有炫技意味。图为李斯特第2号匈牙利狂想曲中可加上华彩乐段的标示（Cadenzaadlibitum）。</br>
<li><a href="">00:29:31</a> 余音绕梁</li></br>
也许《河边的错误》从很多角度来看都存在相当的缺陷，但能让人始终记起这部电影的各种片段，也是非常优秀了。</br>
<li><a href="">00:30:12</a> 《逆转裁判》节目</li></br>
点击来源链接即可查看节目《拆解<逆转裁判>的幽默基因》详情。借着《逆转裁判456王泥喜精选集》的发售，我们来聊聊《逆转裁判》系列在推理、庭审之外的另一大创作脉络：喜剧。为什么《逆转裁判》的幽默历经数十年却毫不过时？巧舟又为什么要把本应严肃的凶杀故事写得如此搞笑？这套借鉴于日本漫才的写作模式是如何作用于角色塑造与叙事的？欢迎收听本期节目！<a href="https://www.gcores.com/radios/176484"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:10</a> 是枝裕和的新片</li></br>
《怪物》是一部2023年日本剧情片，由日本著名导演是枝裕和执导、坂元裕二编剧、安藤樱、永山瑛太、黑川想矢、柊木阳太主演，著名音乐家坂本龙一为该片担任配乐，因此该片为坂本龙一的遗作。该片在日本长野县诹访市拍摄，入选第76届戛纳电影节正式竞赛单元，并获得最佳剧本奖、酷儿棕榈奖。<a href="https://movie.douban.com/subject/35797709/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:08</a> 《时空之轮》</li></br>
《时空之轮》是由史克威尔（现史克威尔艾尼克斯）开发，并于1995年在超级任天堂平台发行的电子角色扮演游戏（RPG）。《时空之轮》开发团队有被史克威尔称为“梦幻团队”的三名设计师：史克威尔最终幻想系列生父坂口博信；自由设计师，艾尼克斯畅销系列勇者斗恶龙的生父堀井雄二；自由漫画家，以勇者斗恶龙和《七龙珠》创作而闻名的鸟山明。青木和彦担任游戏制作人，加藤正人撰写了多数情节，作曲家光田康典在患病前谱写了大部分配乐，其余曲目主由最终幻想作曲者植松伸夫谱写。</br>
<li><a href="">00:33:40</a> 剧透警告</li></br>
本节目接下来的内容将涉及剧透，敬请注意。</br>
<li><a href="">00:34:46</a> 《罗生门》</li></br>
1950年黑泽明所拍摄，并赢得1951年威尼斯电影节金狮奖的电影《罗生门》，是根据芥川龙之介的《罗生门》及另外一部小说《竹薮中》改编，将其二剧情和主题融为一部电影。受到此部电影影响，“罗生门”成了众人各说各话，搞不清楚事情真相的代名词，但实际上这种现象是《竹薮中》的故事情节。</br>
<li><a href="">00:35:18</a> 阪元裕二</li></br>
阪元裕二，日本影视编剧。19岁时投稿剧本《GIRL-LONG-SKIRT》获得第一回富士电视YoungScenario第一名，1990年首次执笔担任连续剧《同.级.生》(富士电视CX)编剧开始受到注目。1991年成为了经典日剧《东京爱情故事》的编剧，之后也尝试过日剧导演与舞台剧编剧、演出等工作，并曾帮小室哲哉、松隆子等人作词。其他经典的作品还包括《mother》、《再见我们的幼儿园》、《尽管如此也要活下去》。<a href="https://movie.douban.com/celebrity/1143305/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:03</a> 《步履不停》</li></br>
《步履不停》是一部2008年上映的日本电影，由导演是枝裕和所拍摄，电影描绘了一个日本家庭为了悼念死去长子所相聚的两天时光。<a href="https://movie.douban.com/subject/2222996/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:24</a> 几位导演</li></br>
侯孝贤是台湾电影导演，其电影在国内外各大重要影展获得重大奖项，为台湾新电影代表人物之一。杨德昌，台湾电影导演，他与侯孝贤同为1980年代台湾新电影崭露头角的代表导演，他因其2000年的作品《一一》在戛纳电影节上获得最佳导演奖。许鞍华，BBS，MBE，香港女性电影导演、监制、编剧，出生于辽宁鞍山，曾是一九七、八十年代香港新浪潮电影制作人之一，亦是香港电影金像奖和台湾电影金马奖最佳导演纪录保持者和全球首位获威尼斯影展终身成就奖的女导演。</br>
<li><a href="">00:40:09</a> 《敦刻尔克》</li></br>
《敦刻尔克》是一部2017年由英国、法国、美国及荷兰合拍的惊悚战争电影，由克里斯托弗·诺兰执导和编剧，并与艾玛·汤玛斯共同监制。主演包括菲恩·怀特海德、汤姆·格林-卡尼、杰克·洛登、汤姆·哈迪、肯尼斯·布莱纳、阿纽林·巴纳德、哈利·斯泰尔和基利安·墨菲。故事背景设定为第二次世界大战，主要叙述敦刻尔克战役。</br>
<li><a href="">00:41:19</a> 安藤樱</li></br>
安藤樱（安藤サクラ），日本演员，1986年2月18日出生于日本东京都，是著名演员奥田瑛二与安藤和津之女。2006年参演电影《长い散歩》出道，并凭借《爱的曝光》、《健太与纯与加世的国度》获得一系列奖项。</br>
<li><a href="">00:43:29</a> 孩子的表演</li></br>
图为电影截图。</br>
<li><a href="">00:45:03</a> 《掮客》</li></br>
《掮客》，是一部2022年韩国剧情片，由日本导演是枝裕和编导，是他的第一部韩国电影。宋康昊、姜栋元、裴斗娜、李知恩和李周映主演，这部电影围绕着两位婴儿人口贩子与孩子的母亲联手，展开公路旅行为孩子寻找新父母的故事。<a href="https://movie.douban.com/subject/35192111/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:09</a> 《俄罗斯方块》</li></br>
《俄罗斯方块》是一部2023年英美合拍的传记惊悚电影，由乔·S·布拉德执导、诺亚·平克编写剧本，泰隆·艾奇顿、尼基塔·叶甫列莫夫、索菲娅·莱贝德娃、安东尼·博伊尔和托比·琼斯等人主演。　影片改编自知名电子游戏《俄罗斯方块》的著作权争夺。在1980年代末期，防弹软件的荷兰游戏设计师亨克·罗杰斯（塔伦·埃哲顿TaronEgerton饰）为了获得“俄罗斯方块”的版权，深入冷战时期的苏联，与苏联当局进行谈判。<a href="https://movie.douban.com/subject/26087471/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:39</a> 《像素大战》</li></br>
《像素大战》是一部于2015年上映的美国3D科幻喜剧电影，由克里斯·哥伦布执导，蒂姆·赫利希编剧，电影改编自帕特里克·吉恩的2010年网络同名短片。由亚当·桑德勒、凯文·詹姆斯、米歇尔·摩纳汉、彼特·丁拉基、乔什·盖德、布莱恩·考克斯、艾希莉·班森与简·考克斯基主演。<a href="https://movie.douban.com/subject/25838463/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:24</a> 《头号玩家》</li></br>
《头号玩家》是2018年上映的一部美国科幻冒险电影，由史蒂文·斯皮尔伯格执导，塞克·潘和恩斯特·克莱恩担任编剧，电影改编自美国克莱恩于2011年的同名小说，并由泰伊·谢里丹、奥利维亚·库克、班·曼德森、莉娜·韦斯、T·J·米勒、西蒙·佩奇和马克·里朗斯主演。<a href="https://movie.douban.com/subject/4920389/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:54</a> 没有臆想</li></br>
不带偏见的对待事物、对待玩家群体，对于迄今为止的游戏题材的电影已经是非常大的优点了。</br>
<li><a href="">00:50:15</a> 《失控玩家》</li></br>
《失控玩家》是一部于2021年上映的美国科幻动作喜剧电影，由肖恩·利维执导，马特·利伯曼和塞克·潘编剧。并由瑞安·雷诺兹、朱迪·科默、乔·奇瑞、李利·莱尔·豪艾里、乌特卡什·安邦德卡尔和塔伊加·维迪提主演。故事主要叙述一名银行出纳员发现自己实际上是一个残酷的开放世界电子游戏中的NPC。<a href="https://movie.douban.com/subject/30337388/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:06</a> 克格勃</li></br>
国家安全委员会是1954年3月13日–1991年11月6日期间苏联的情报机构，存在期间被认为是全世界效率最高的情报机关。苏联解体后，俄罗斯境内的原克格勃机关改制为俄罗斯联邦安全局，其第1总局改制为俄罗斯对外情报局。白俄罗斯则完整保留境内克格勃机关的建制及原有名称。</br>
<li><a href="">00:52:54</a> 剧透警告</li></br>
本节目接下来的内容将涉及剧透，敬请注意。</br>
<li><a href="">00:56:03</a> gameboy出场</li></br>
图为电影截图。</br>
<li><a href="">00:56:39</a> Ann</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人主页。<a href="https://www.gcores.com/users/124832/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:57</a> 《怪物》</li></br>
《怪物》是一部2023年日本剧情片，由日本著名导演是枝裕和执导、坂元裕二编剧、安藤樱、永山瑛太、黑川想矢、柊木阳太主演，著名音乐家坂本龙一为该片担任配乐，因此该片为坂本龙一的遗作。该片在日本长野县诹访市拍摄，入选第76届戛纳电影节正式竞赛单元，并获得最佳剧本奖、酷儿棕榈奖。<a href="https://movie.douban.com/subject/35797709/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:15</a> 和《罗生门》不一样</li></br>
以下内容节选自访谈：“当这部电影被戛纳选中的消息公布时，蒂耶里·福茂其实就用了《罗生门》这个词来形容它，所以我想会有很多人带着对那部电影的印象来看这部电影。但是，正如你刚才敏锐指出的，当你看到影片的第三章，你可能就会明白，我们想要实现的是一些不同的东西。就像你刚才说的，这是关于孩子们的存在。我们看到那位单身母亲早织，她全身心地抚养自己的孩子。她有时可能显得有点专横了，但她是位好母亲。我们在日语中有个特殊表达，指的是当你扣一件衬衫的纽扣时，把最上面一颗纽扣扣错了——这是个小错误，但会让你把整件衬衫的纽扣都扣错。一个小错，或错误的判定，可能导致一切失控。大概就像这样。”<a href="https://zunzheng.com/news/archives/41969"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:38</a> 《Mother》</li></br>
《Mother》（マザー），是2010年4月14日至6月23日期间于日本电视台星期三晚十点播映的电视剧，由松雪泰子主演，电视剧以高清制作。第一集和最后一集分别加长30分钟和15分钟播映。</br>
<li><a href="">00:59:05</a> 《银河铁道之夜》</li></br>
《银河铁道之夜》是日本作家宫泽贤治在1934年所出版的著名童话作品，也被视为小说，是宫泽贤治的代表作之一。本作大约写于1927年，1934年被列入文圃堂出版的《宫泽贤治作品集》中第三卷正式发表。其实全书仍在草稿阶段，现存4个版本，以最后一个最为人所熟知，不同版本间差异较大，学者对此众说纷纭。</br>
<li><a href="">01:00:43</a> 关于结局</li></br>
以下内容节选自导演访谈：“好吧，我不想剧透任何内容……在我眼中，这个故事是关于这些孩子想让世界终结，这样他们就可以重生的。但是，这种重生意愿最终开始奔向一个不同的未来。那样看的话，我觉得一切都是有希望的。你之前说你在结尾感受到了希望，我的确希望那是你的观影感受。换句话说，我乐意相信小主人公能够在情感上支持肯定自己。我希望他能够到达一个地方，在那里他可以对自己说：一切都好。”<a href="https://zunzheng.com/news/archives/41969"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:52</a> 朱一龙</li></br>
朱一龙，湖北武汉人，中国大陆男演员，北京电影学院2006级表演系本科毕业。2022年凭借文艺电影《人生大事》获得第35届中国电影金鸡奖最佳男主角。2023年领衔主演的艺术电影《河边的错误》入围第76届戛纳电影节、商业电影《消失的她》收获了35亿票房。</br>
<li><a href="">01:05:30</a> 《小偷家族》</li></br>
《小偷家族》是一部2018年是枝裕和执导的日本剧情片。入围第71届戛纳电影节官方竞赛单元，获得金棕榈奖。<a href="https://movie.douban.com/subject/27622447/photos?type=R"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:54</a> 《无人知晓》</li></br>
《无人知晓》，是一部2004年日本剧情片，本片的导演是是枝裕和，故事改编自1988年的日本巢鸭儿童遗弃事件。主要演员有柳乐优弥、北浦爱、木村飞影、清水萌萌子、韩英惠和YOU无人知晓讲述了一个关于四个小孩的故事。她们其中最小的5岁，最大的12岁。他们是异父同母的兄弟姐妹。<a href="https://movie.douban.com/subject/1292337//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:46</a> 2z秃子</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/233899/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:03</a> 萝卜萝卜萝</li></br>
点击来源链接即可查看个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/44025/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:34</a> 《泰勒斯威夫特：时代巡回演唱会》</li></br>
影片展现了全球流行音乐天后泰勒·斯威夫特2023年时代巡回演唱会的魅力音乐现场，极致呈现泰勒音乐生涯10张创作专辑内40余首歌曲的音乐能量，同时更以超强品质还原出巡回演出现场盛况。<a href="https://movie.douban.com/subject/36538847/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:25</a> 泰勒·斯威夫特</li></br>
泰勒·艾莉森·斯威夫特，是一名美国创作歌手及音乐制作人，作为世上最有影响力的歌手之一，斯威夫特的音乐作品跨越了多种类型，基于个人生活的叙事性创作歌曲。</br>
<li><a href="">01:09:20</a> 爱莉安娜·格兰德</li></br>
爱莉安娜·格兰德-布特拉，是一位美国歌手、词曲作家和演员。她的音乐作品大部分基于其个人经历，一直是媒体广泛关注的话题；她以跨越四个八度音阶的音域获得广泛赞誉。她在整个职业生涯中获得了无数荣誉，包括两项格莱美奖、一项全英音乐奖、两项《公告牌》音乐奖、三项全美音乐奖、九项MTV音乐视频大奖，以及27项吉尼斯世界纪录。</br>
<li><a href="">01:10:42</a> 应援棒</li></br>
指去看演唱会或者举行集体活动时，为了统一应援，统一行动而制作的类似荧光棒的东西。根据各家代表色的不同，应援棒的颜色也会不同。<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/138408979"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:42</a> wota艺</li></br>
御宅艺，又称打艺、Wota艺或Ota艺，是一种由御宅族或日本偶像支持者表演的舞蹈或打气动作，其中包括跳跃、拍掌、挥动手臂和有节奏地喊口号。御宅艺通常在演唱会、有关日本动画和日本漫画的活动、以及偶像支持者的聚会中出现。随着时间的演变，现在逐渐蜕变成了一种以华丽的光弧和动作编排搭配上歌曲，所形成的荧光棒舞蹈。</br>
<li><a href="">01:12:14</a> 《Bad Blood》</li></br>
“BadBlood”是美国创作歌手泰勒·斯威夫特（TaylorSwift）的第五张录音室专辑《1989》（2014年）中的一首歌曲。斯威夫特与制作人MaxMartin和Shellback一起创作了这首歌，这是一首带有突出鼓和键盘的流行歌曲。</br>
<li><a href="">01:14:10</a> 歌曲生涯</li></br>
斯威夫特在《放手去爱》（2008年）和《爱的告白》（2010年）中探索了乡村流行风格；单曲《爱情故事》《与我同在》《回到十二月》在乡村和流行电台大获成功，使斯威夫特成为一名领先的跨类型歌手。她在第四张录音室专辑《红》（2012年）中进一步尝试了流行、摇滚和电音风格，主打歌《我们再也回不去了》成为她在《公告牌》百强单曲榜上的首支冠军单曲。第五张专辑《1989》（2014年）使她从乡村歌手转型为流行巨星，专辑中的《通通甩掉》、《空格》和《敌对》在《公告牌》百强单曲榜上获得了冠军单曲。随着媒体不断地对她的个人生活过度关注，斯威夫特以此为契机发行了第六张录音室专辑《名誉》（2017年），由首支单曲《瞧你们让我做了什么》引领，这张专辑进一步深入探索了城市当代风格。</br>
<li><a href="">01:16:35</a> 《龙珠》</li></br>
《龙珠》是日本漫画作家鸟山明于1984年到1995年期间在集英社《周刊少年Jump》上连载的少年漫画作品，单行本共42册，2002年至2004年期间发售34册的完全版，2013年开始发售全彩版。</br>
<li><a href="">01:17:28</a> 披头士乐队</li></br>
披头士乐队是1960年在利物浦组建的一支英国摇滚乐队，在华语地区亦称为“甲壳虫乐队”、“披头四乐队”等。乐队成员为约翰·列侬、保罗·麦卡特尼、乔治·哈里森和林戈·斯塔尔。他们被广泛承认为人类史上最伟大的乐队、摇滚乐手、流行音乐家、音乐艺人，对现代音乐有着最深远的影响。</br>
<li><a href="">01:18:17</a> 齐柏林飞艇</li></br>
齐柏林飞艇是英国的硬式摇滚／重金属乐团，1968年成立于英国伦敦。它的主要成员有吉米·佩奇，罗伯特·普兰特，约翰·保罗·琼斯和约翰·博纳姆。乐团早期专辑的风格根植于蓝调摇滚和迷幻摇滚。他们与黑色安息日、深紫被视为“重金属音乐的三大元老”。自庭中鸟重组并改名后，齐柏林飞艇与大西洋唱片签约，获得相当高的艺术创作自由。</br>
<li><a href="">01:19:37</a> 欢迎评论！</li></br>
大家觉得这算不算得上是电影呢？欢迎在评论区留言讨论！</br>
<li><a href="">01:20:00</a> 囍字</li></br>
点击来源链接即可查看个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/167403/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:25</a> 《汤道》</li></br>
《汤道》是铃木雅之执导的剧情电影，由生田斗真主演，滨田岳、桥本环奈、户田惠子主演，于2023年2月23日在日本上映。该片以澡堂文化“汤道”为主题，描绘了在澡堂工作的人、澡堂顾客等热爱澡堂文化的人们的人生百态。<a href="https://movie.douban.com/subject/36053033/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:35</a> 《入殓师》</li></br>
《入殓师》是2008年的日本剧情片，由泷田洋二郎执导，本木雅弘、广末凉子和山崎努主演。影片在一定程度上改编自青木新门的回忆录《纳棺夫日记》，讲述某年轻人在大提琴事业失败后回到故乡，然后意外地开始从事传统祭祀入殓师一职。身边包括妻子在内的许多人，都因对接触尸体的人士存在强烈的社会忌讳而对他产生偏见。<a href="https://movie.douban.com/subject/2149806//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:39</a> 生田斗真</li></br>
生田斗真，日本男演员，现为“杰尼斯事务所”旗下艺人。生田斗真热衷于演戏，小学五年级加入杰尼斯事务所后，曾参与综艺节目、电视剧录影和舞台剧的演出。到高中快毕业时，生田斗真参与了舞台剧《神剑物语：须佐之男》的演出，也成为他的转折点，令他下定决心以演员作为终生职业。<a href="https://movie.douban.com/celebrity/1180142/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:05</a> 澡堂</li></br>
图为电影截图。</br>
<li><a href="">01:25:32</a> 合家欢电影</li></br>
这种电影也是完全放松的合家欢电影哦，很适合过年一起看看。</br>
<li><a href="">01:26:30</a> 杰尼斯</li></br>
杰尼斯公司是一家日本演艺经纪公司，以经营男子偶像及舞台艺术表演为主要业务，尤其在日本的男子偶像业界独占鳌头。公司的创始人为约翰尼·喜多川。</br>
<li><a href="">01:26:54</a> 雪豆</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/62278/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:12</a> 《芭比》</li></br>
《芭比》是一部2023年上映的美国浪漫喜剧歌舞片，以美泰玩具产品芭比娃娃为原型，由格蕾塔·葛韦格执导，并与诺亚·鲍姆巴赫共同撰写剧本；这也是在多部动画电影和剧集后第一部以娃娃作为蓝本的真人电影。电影由玛格特·罗比和瑞恩·高斯林领衔主演，威尔·法瑞尔、亚美莉卡·费雷拉、刘思慕和凯特·麦金侬等联袂出演。<a href="https://movie.douban.com/subject/4058939/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:28:50</a> 《首》</li></br>
《首》是北野武自编自导的历史题材剧情电影，由北野武主演，于2023年5月23日在法国戛纳电影首映单元上映，同年11月23日在日本公映。</br>
<li><a href="">01:29:02</a> 《千年女优》</li></br>
《千年女优》，是一部由MADHOUSE制作，今敏执导，于2002年9月14日在日本首映的动画电影，以回忆、剧中剧的方式，讲述了一名具传奇色彩的女演员藤原千代子曲折的一生，除了保留虚幻和现实间的无缝连接外，同时还增添了许多视觉陷阱和时间感丧失等概念，标语为“那份爱就如疯了一般”。</br>
<li><a href="">01:29:09</a> 《最终幻想VII 降临之子》</li></br>
《最终幻想VII降临之子》是2005年上映的3D动画电影，作为后传续写角色扮演游戏《最终幻想VII》的故事，且为“最终幻想VII补完计划”中的一环。在上映会后于同年9月发售OVA。本作曾以剪接版本参加第61届及第62届的威尼斯影展。截至2009年，本作的影音光盘在全球出货达410万张。<a href="https://movie.douban.com/subject/1422063/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:40</a> 竹谷隆之</li></br>
竹谷隆之是日本模型原型师，1963年12月10日出生于北海道一个渔夫家中，青少年时期喜欢制作粘土和塑料模型，后进入阿佐ヶ谷美术専门学校学习美术设计专业，与寺田克也成为同学。</br>
<li><a href="">01:31:52</a> 即将推出</li></br>
在本次的《最终幻想7重生》专场StateofPlay中，官方揭晓了展示游戏魅力的最新预告片，以及运用新游戏画面介绍游戏设计思路的特别游戏视频。本作即将于2月29日在PS5推出并将会再有一部续作，构成重制版三部曲。今日晚些时候，玩家可免费体验游戏的Demo，玩家可游玩开头剧情「尼福尔海姆篇」及探索世界地图要素「珠诺地区篇」。作为体验Demo玩家的特典，保留存档可在正式版领取「咕波幸运符＆冒险道具组」。<a href="https://www.gcores.com/articles/177420"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:31</a> 《最终幻想：灵魂深处》</li></br>
《最终幻想：灵魂深处》是由电子角色扮演游戏《最终幻想系列》主创坂口博信执导的计算机动画科幻电影。2001年上映时本作是首部使用逼真电脑动画的电影，并持有耗资最高电子游戏改编电影的记录。电影由温明娜、亚历克·鲍德温、唐纳德·萨瑟兰、詹姆斯·伍兹、文·瑞姆斯、佩里·吉尔平和史蒂夫·布西密配音。</br>
<li><a href="">01:33:23</a> 野村哲也</li></br>
野村哲也是日本游戏制作公司史克威尔艾尼克斯的游戏总监及人物设计师。其最早曾在游戏《最终幻想V》以及《最终幻想VI》项目中参与工作，自《最终幻想VII》起开始进行游戏的角色设计工作，并曾为多部游戏做角色设定。</br>
<li><a href="">01:35:40</a> midoriii</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/425710/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:49</a> 《怪物》</li></br>
《怪物》是一部2023年日本剧情片，由日本著名导演是枝裕和执导、坂元裕二编剧、安藤樱、永山瑛太、黑川想矢、柊木阳太主演，著名音乐家坂本龙一为该片担任配乐，因此该片为坂本龙一的遗作。该片在日本长野县诹访市拍摄，入选第76届戛纳电影节正式竞赛单元，并获得最佳剧本奖、酷儿棕榈奖。</br>
<li><a href="">01:35:58</a> 《火山挚恋》</li></br>
《火山挚恋》是2022年上映的纪录片，讲述火山学家莫里斯·克拉夫特和卡蒂亚·克拉夫特的生平经历。该片由萨拉·多萨担任导演、编剧、制片，2022年1月20日在圣丹斯电影节首映，获乔纳森·奥本海默最佳剪辑奖。其后于2022年7月6日上映，由国家地理频道纪录片和霓虹制片公司负责发行。<a href="https://movie.douban.com/subject/35694766//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:38:35</a> 《脸庞，村庄》</li></br>
《脸庞，村庄》是一部由导演阿涅斯·瓦尔达和艺术家J.R共同执导的法国纪录片，于2017年6月28日在法国上映。该片记录了两位主角在法国乡村旅行时遇到的人们。该影片入选2017年戛纳电影节非竞赛单元，并获得了“金眼睛奖”。本片被提名为第90届奥斯卡金像奖最佳纪录片。<a href="https://movie.douban.com/subject/26764928/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:39:03</a> 赫尔佐格</li></br>
维尔纳·赫尔佐格是一位著名德国导演、演员与编剧家。他与德语导演宁那·华纳·法斯宾德、玛加蕾特·冯·特罗塔、沃克·施隆多夫、汉斯·于尔根·西贝尔贝格与维姆·文德斯等人被认为是德国新浪潮的重要成员之一。</br>
<li><a href="">01:39:35</a> 西园弓虎</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/13599/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:39:47</a> 《摄影机不要停！》</li></br>
《摄影机不要停！》，2017年制作并上映的日本电影，导演为上田慎一郎，此片为其第一部长片电影，亦为日本电影专门学校“ENBUSeminar”制作的第7部作品。2017年11月在日本小规模首映之后，陆续于国外电影大奖获奖，2018年6月于回到日本国内进行全国公开上映。<a href="https://movie.douban.com/subject/30234315/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:41:33</a> 上田慎一郎</li></br>
上田慎一郎，1984年4月7日出生于日本，是一位导演、编剧和剪辑师。他的导演生涯始于2011年的电影《食与性》。2014年，他执导了喜剧短片《彼女の告白ランキング》。2017年，他执导的喜剧电影《摄影机不要停！》图为上田慎一郎本人。<a href="https://movie.douban.com/celebrity/1396813/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:42:07</a> 滨津隆之</li></br>
滨津隆之，1981年8月25日出生于埼玉县，日本男演员，所属事务所为AnimoProduce，主要作品有《摄影机不要停！》、《魔法少年WildVirgin》、《私刑人~正义的证明》。<a href="https://movie.douban.com/celebrity/1400576/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:43:38</a> 故事梗概</li></br>
以下内容涉及剧透，敬请留意。郊外一座废弃的工厂内，一支摄制组正在拍摄一部粗糙简陋的僵尸片。导演日暮隆之（滨津隆之饰）不满女主角松本逢花（秋山ゆずき饰）的演技，因此暴跳如雷，大吼大叫。在工作人员晴美（しゅはまはるみ饰）的建议下，剧组暂时停止拍摄。休息间隙，晴美向松本以及饰演僵尸的男演员神谷和明（长屋和彰饰）讲述了这座工厂在二战期间的恐怖旧事。就在此时，不祥的巨响突然传来，未过多久，一名工作人员化作僵尸突然出现，对其他剧组成员展开疯狂啃咬。演职员们四散而逃，而疯狂的导演却举起摄像机，开始了他梦寐以求的电影的拍摄。</br>
<li><a href="">01:50:06</a> 《致命魔术》</li></br>
《致命魔术》是一部于2006年上映的惊悚电影，克里斯托弗·诺兰执导，剧情改编自克里斯托弗·普利斯特于1995年得到世界奇幻文学奖的同名小说《ThePrestige》。电影描述二十世纪初的伦敦，舞台魔术师罗伯特·安吉尔与艾佛瑞·波登较劲的故事。<a href="https://movie.douban.com/subject/1780330/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:51:11</a> bazingga二七</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/76433/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:51:22</a> 《宇宙探索编辑部》</li></br>
《宇宙探索编辑部》是由孔大山执导，郭帆、王红卫监制的2021年中国大陆科幻喜剧电影。影片由杨皓宇和艾丽娅领衔主演。2021年10月17日在平遥国际电影展首次放映，之后也参加了北京国际电影节、香港国际电影节等活动并夺得多项大奖，并入围鹿特丹国际电影节。影片定档2023年4月1日在中国上映。<a href="https://movie.douban.com/subject/34941536//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:53:50</a> 王一通</li></br>
王一通，1991年出生于四川省雅安市，中国内地男导演、编剧、演员，毕业于西南大学新闻传媒学院。2015年9月，凭借短片《五元时代》获得2015未来影像——首届亚洲国际（温州）青年微电影展“48小时微电影极拍国际大赛”单元最佳导演奖，从此开始了演艺生涯。<a href="https://movie.douban.com/celebrity/1373031/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:56:19</a> 一般</li></br>
西蒙：一般。</br>
<li><a href="">01:56:46</a> 《繁花》</li></br>
十里洋场，雪月风花。形色男女往来穿梭，追逐着名利，追逐梦想，追随着心底无尽的欲望。一曾名不见经传的小青年阿宝（胡歌饰），为了实现发财致富梦拜在老法师爷叔（游本昌饰）门下，随后便于一众亲信驰骋股市，盆满钵圆，眼见得起了高楼，平步青云。不满足股市的狂欢冒险，宝总转身投入商界，他和27号的汪小姐（唐嫣饰）互惠合作，彼此信赖；和青梅竹马的铃子（马伊琍饰）合开餐厅，互为表里；与初来乍到的至真园老板娘李李（辛芷蕾饰）往来试探，暗流涌动。人头攒动，熙熙攘攘的黄河路有如大上海的缩影，上演了几多悲欢离合，阴晴圆缺。<a href="https://movie.douban.com/subject/34874646/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:57:16</a> 神龙士力架</li></br>
点击来源链接即可查看。<a href="https://space.bilibili.com/45718115?spm_id_from=333.337.0.0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:58:42</a> 头像</li></br>
图为神龙士力架的头像。</br>
<li><a href="">01:58:56</a> 《速度与激情X》</li></br>
点击来源链接即可查看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV13N411S7Kt/?spm_id_from=333.999.0.0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:59:10</a> _青红造了个白_</li></br>
点击来源链接即可查看个人空间。<a href="https://space.bilibili.com/21778075?spm_id_from=333.337.0.0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:59:39</a> 梁开心</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/213695/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:00:01</a> 《年会不能停》</li></br>
钳工胡建林（大鹏饰）在集团裁员之际阴差阳错被调入总部，裹挟在“错调”事件中的人事经理马杰（白客饰）为保饭碗被迫为其隐瞒四处周旋。从“工厂”到“大厂”，从“蓝领”变“金领”，胡建林因与大厂环境格格不入而笑料百出，也像一面“职场照妖镜”照出职场众生相......胡建林为何能在裁员之际一路升职加薪制霸大厂？马杰又能否在“错调”事件中全身而退？这场离谱的“错调”背后又隐藏着什么惊天大瓜……<a href="https://movie.douban.com/subject/35725869/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:00:15</a> 电台节目</li></br>
点击来源链接即可查看。《年会不能停！》，一部为打工人摇旗呐喊的电影，竟然让身为老板的西蒙大为赞叹，然而他的两位员工——龙马和8号——却对本片颇为不满。在两人接连不断的批判声里，西蒙原本喜悦的眼中逐渐失去了光彩……<a href="https://www.gcores.com/radios/176817"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:00:54</a> 欢乐喜剧人</li></br>
欢乐喜剧人是中国大陆一档明星喜剧竞演真人秀节目，由东方卫视以及欢乐传媒联合打造。</br>
<li><a href="">02:02:44</a> 李乃文</li></br>
李乃文，出生于中华人民共和国宁夏回族自治区，籍贯天津市，中国男演员。1993年毕业于中央戏剧学院。<a href="https://movie.douban.com/celebrity/1274530/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:05:40</a> 没有经历过</li></br>
没有经历过类似事情的人，也许也比较难以产生共情吧。</br>
<li><a href="">02:11:25</a> hoow08</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/23796/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:11:34</a> 《宇宙探索编辑部》</li></br>
《宇宙探索编辑部》是由孔大山执导，郭帆、王红卫监制的2021年中国大陆科幻喜剧电影。影片由杨皓宇和艾丽娅领衔主演。2021年10月17日在平遥国际电影展首次放映，之后也参加了北京国际电影节、香港国际电影节等活动并夺得多项大奖，并入围鹿特丹国际电影节。影片定档2023年4月1日在中国上映。</br>
<li><a href="">02:12:05</a> 平遥国际电影展</li></br>
平遥国际电影展每年十月在中国山西平遥古城举办，以展映非西方影片为主。其英文名称为PingyaoCrouchingTigerHiddenDragonInternationalFilmFestival，命名得到电影《卧虎藏龙》导演李安特别授权。缩写为PYIFF。</br>
<li><a href="">02:13:08</a> 骑驴海报</li></br>
图为《宇宙他闹编辑部》海报之一。</br>
<li><a href="">02:13:22</a> 片尾曲</li></br>
片尾曲为《生活倒影》，点击来源链接即可查看收听。<a href="https://music.163.com/song?id=1306112195&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:13:58</a> INFP</li></br>
INFP是迈尔斯-布里格斯性格分类法中十六种人格类型之一，缩写意为内向、直觉、情感、感知，原型来自荣格类型学理论中“以情感主导的内向型”，后来由迈尔斯和布里格斯完善为“以情感主导、以直觉辅助的内向型”。在凯尔西气质分类法中，INFP被称为“治疗师”，属于理想主义者的四种气质之一。</br>
<li><a href="">02:14:47</a> 《摄影机不要停！》</li></br>
《摄影机不要停！》，2017年制作并上映的日本电影，导演为上田慎一郎，此片为其第一部长片电影，亦为日本电影专门学校“ENBUSeminar”制作的第7部作品。2017年11月在日本小规模首映之后，陆续于国外电影大奖获奖，2018年6月于回到日本国内进行全国公开上映。</br>
<li><a href="">02:15:47</a> MBTI</li></br>
迈尔斯-布里格斯类型指标是人格类型学中一种内省的自我报告问卷，它表明人们天生在感知和决策的方式上存在不同心理偏好。其理论最浅显的部分是四组相反的先天偏好：内向与外向、实感与直觉、思考与情感、判断与感知，四项偏好可组成16种稳定的人格类型。该指标旨在让健康人士理解自己的感知和判断模式。</br>
<li><a href="">02:17:33</a> bloodsaya</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/31627/content?tab=articles"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:17:43</a> 《灌篮高手》</li></br>
《灌篮高手》是2022年上映的日本动画电影，由漫画《灌篮高手》原作者井上雄彦编剧和执导，同时是该系列第五部剧场动画。故事改编自原作最终章《全国大赛篇—湘北VS山王工业》，以湘北篮球队的主力控球后卫宫城良田为主要视角，讲述良田的成长过程，还有良田继承已故兄长对篮球的热爱加入湘北篮球队的延伸经历。<a href="https://movie.douban.com/subject/35315950/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:17:49</a> 《名侦探柯南：黑铁的鱼影》</li></br>
《名侦探柯南：黑铁的鱼影》，于2023年4月14日上映的日本动画电影，改编自日本漫画家青山刚昌漫画系列《名侦探柯南》的第26部剧场版，由立川让执导，樱井武晴编剧，该电影是名侦探柯南剧场版系列首部在日本突破100亿日圆票房的剧场版，同时也是该系列历史最高票房。<a href="https://movie.douban.com/subject/35873969//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:18:04</a> 《奥本海默》</li></br>
《奥本海默》是一部2023年美英合拍的传记惊悚片，由克里斯托弗·诺兰编剧和执导，改编自凯·柏德和马丁·J·薛文撰写的传记《奥本海默传》，剧情讲述了美国理论物理学家罗伯特·奥本海默参与研制原子弹的过程；主演阵容包括基利安·墨菲、艾米莉·布朗特、马特·达蒙及小罗伯特·唐尼。<a href="https://movie.douban.com/subject/35593344/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:19:07</a> 仙道彰</li></br>
仙道彰是井上雄彦创作的漫画《灌篮高手》及其衍生作品的登场角色。<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh/%E4%BB%99%E9%81%93%E5%BD%B0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:20:00</a> 凌波丽的微笑</li></br>
碇真嗣：「下次分离的时候不要再说『再见』这种悲伤的话了，虽然我们现在除了驾驶EVA之外一无所有，不过，只要活着的话，总有一天，一定会觉得，能够活着是一件不错的事。虽然距离这一天或许还很遥远，不过在那一天来临之前，我们还是活下去吧。」绫波丽：「对不起，在这种时候，我不知道该用什麼表情来面对你。」碇真嗣：「你只要微笑就可以了。」<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh/%E8%BF%99%E6%97%B6%E5%8F%AA%E8%A6%81%E5%BE%AE%E7%AC%91%E5%B0%B1%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%BA%86"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:21:41</a> 艾琳·艾德勒</li></br>
艾琳·艾德勒，是亚瑟·柯南·道尔的侦探小说《福尔摩斯》故事中的虚构人物，是位美国歌剧演员，也是名诈欺师。她仅登场在《波希米亚丑闻》中，是唯一的一位曾经打败过福尔摩斯的女人，也是福尔摩斯一生中唯一可能爱过的女人。</br>
<li><a href="">02:23:17</a> 青山刚昌</li></br>
青山刚昌，原名“刚昌”，是名日本男性漫画家，出生于鸟取县大荣町，自小喜欢漫画，大学时期参加学校的漫画社团，希望将来能够成为漫画家。青山刚昌在1986年以《约定》获得小学馆新人漫画大赏入选，翌年更以《魔术快斗》出道成为职业漫画家。</br>
<li><a href="">02:25:20</a> OOC</li></br>
OOC，是ACG界常见用语，常指改编和二次创作中人物塑造不同程度偏离原有设定或形象的情况。<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh-hans/OOC"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:26:23</a> 减压症</li></br>
减压症，泛指人体因周遭环境压力急速降低时造成的疾病。这是潜水危害及气压病的一种。</br>
<li><a href="">02:27:13</a> 赤安CP</li></br>
图中为赤井秀一与安室透。</br>
<li><a href="">02:27:47</a> 《贝克街的亡灵》</li></br>
《名侦探柯南：贝克街的亡灵》，是日本漫画家青山刚昌漫画系列《名侦探柯南》的第6部剧场版，片长107分钟。2002年4月20日在日本上映，在日本有34亿日圆的票房收益。该片的片尾字幕背景是在英国伦敦拍摄的。<a href="https://movie.douban.com/subject/2286642/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:28:17</a> 《名侦探柯南：引爆摩天楼》</li></br>
《名侦探柯南：引爆摩天楼》，是日本漫画家青山刚昌漫画系列《名侦探柯南》的第1部剧场版，片长95分钟。1997年4月19日在日本上映，在日本有11亿日圆的票房收益。<a href="https://movie.douban.com/subject/1439579/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:30:41</a> 琥珀</li></br>
琥珀是松科松属植物的树脂化石，其状态透明似水晶，色泽如玛瑙。不透明的琥珀又称蜜蜡。自新石器时代开始，它的美就被人们赞誉。琥珀能制成各种装饰品，是从古至今备受重视的宝石。琥珀的硬度为2~2.5，用小刀甚至指甲可以刻划。琥珀的相对密度为1.08，是已知宝石中最轻的物件，在饱和的浓盐水中可以悬浮。</br>
<li><a href="">02:32:29</a> 《仙剑奇侠传七》</li></br>
《仙剑奇侠传七》是由大宇资讯旗下北京软星制作的中文动作角色扮演游戏，是仙剑奇侠传系列第九部游戏、第七款正传作品，于2017年5月23日正式宣布立项，同时游戏官网一同上线。该部作品将由方块游戏平台签约代理发行。<a href="https://www.gcores.com/games/58891"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:32:48</a> 《最后生还者2》</li></br>
《最后生还者第二章》是延续初代游戏《最后生还者》展开的故事，初代游戏中的女主角艾莉已经成长，可以独自面对末世的疯狂。该作品备受广大粉丝的期待，而就目前放出的内容似乎也预示着它不会令大家失望。<a href="https://www.gcores.com/games/67"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:33:23</a> 《仙剑奇侠传三》</li></br>
《仙剑奇侠传三》是由大宇资讯旗下上海软星制作的角色扮演游戏，于2003年7月31日推出，为仙剑奇侠传系列的第三代作品，主题为“轮回”。故事环绕在两把剑，述说着主角两个前世与今生的纠葛。于2017年5月24日宣布重制，采用3D技术。</br>
<li><a href="">02:36:12</a> 谷子</li></br>
周边，因其日语“グッズ（guzzu）”罗马字谐音，又俗称谷子（goods），简称谷。<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh-hans/%E5%91%A8%E8%BE%B9"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:37:56</a> 小五_Klaus</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/15784/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:38:29</a> 《流浪地球2》</li></br>
《流浪地球2》是2023年上映的中国大陆科幻电影，影片改编自刘慈欣的小说《流浪地球》，由郭帆执导、刘慈欣担任监制，吴京及李雪健领衔主演，刘德华特别出演。本片是2019年电影《流浪地球》的前传，叙述人类为应对太阳急速老化膨胀以致吞没太阳系的危机，决定并执行将地球迁移至半人马座α的计划的故事。<a href="https://movie.douban.com/subject/35267208//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:39:58</a> 《流浪地球》</li></br>
《流浪地球》是2019年上映的中国大陆3D科幻电影，改编自刘慈欣所著同名小说，由郭帆导演，刘慈欣监制，吴京、屈楚萧、李光洁、吴孟达、赵今麦领衔主演，雷佳音友情出演。<a href="https://movie.douban.com/subject/26266893//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:41:50</a> 《枪缨润物》</li></br>
谨以此片纪念于承惠先生。本片与《挟刀揉手》、《心思刀理》一脉相承，展示了电影《箭士柳白猿》的武术动作设计、拍摄过程，徐浩峰导演以“剧本围读”为起点，以访谈回首为对应，展开武术、电影、文学以及弓枪背后的文化解读，展现了徐浩峰导演的艺术创作理念和武侠观。长枪发力，枪缨无声。《箭士柳白猿》拍摄期间，影像记录了于承惠先生日常的体用修为、在片场的诸多功夫展示、对武术的理解……润物于无声。念念不忘，回响于群山。<a href="https://movie.douban.com/subject/35633807/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:42:17</a> 于承惠</li></br>
于承惠，山东蓬莱人，中国大陆动作演员，精于中华武术中的太极拳、剑术。</br>
<li><a href="">02:43:15</a> 徐皓峰</li></br>
徐皓峰，原名徐浩峰，以徐皓峰为笔名，北京人。既是武侠纪实文学及武侠小说作家，也是大学电影系讲师和导演。第一次拍摄电影作品，就引起了国际上很大的注意，入围威尼斯和多伦多两大国际电影节。中篇小说《师父》获得了百花文学奖小说双年奖，并由自己改编并导演了同名电影，获柏林国际电影节亚洲璀璨之星单元最佳导演奖。</br>
<li><a href="">02:46:20</a> 武生</li></br>
武生，重唱和做，基本上扮演文人，但最多时候是做武打的动作。常挂黑须。另有一种挂白须的叫“公脚”，唱腔苍劲悲凉，原属“末”行，现在也并入了武生的行当。粤剧之中把武生一角演得最好，令人印象最为深刻的，则有“武生王”之称的靓次伯先生。</br>
<li><a href="">02:47:14</a> 《倭寇的踪迹》</li></br>
《倭寇的踪迹》是一部2011年的中国武侠片，为徐皓峰首部执导的电影，改编自徐皓峰2003年的同名小说。演员有于承惠、宋洋、赵圆圆、马君和徐鸥仪等。</br>
<li><a href="">02:47:56</a> 《师父》</li></br>
《师父》，是一部2015年中国动作剧情片，由徐浩峰编剧并执导，改编自徐浩峰创作的同名小说。廖凡、宋佳领衔主演，蒋雯丽、金士杰、宋洋、黄觉参演，中国于2015年12月11日上映。<a href="https://movie.douban.com/subject/25919910/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:48:19</a> 《一代宗师》</li></br>
《一代宗师》，于2013年上映的一部电影。所讲的是咏春高手叶问及一众武术家的故事。王家卫导演，袁和平、袁信义、凌志华和袁祥仁任动作设计，梁朝伟、章子怡、张震、赵本山领衔主演。电影2013年1月先后在中国大陆、香港、澳门和台湾上映。2013年8月在美国首映。《一代宗师》参与了全球多个地方的电影节。<a href="https://movie.douban.com/subject/3821067/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:49:44</a> 《奥本海默》</li></br>
《奥本海默》是一部2023年美英合拍的传记惊悚片，由克里斯托弗·诺兰编剧和执导，改编自凯·柏德和马丁·J·薛文撰写的传记《奥本海默传》，剧情讲述了美国理论物理学家罗伯特·奥本海默参与研制原子弹的过程；主演阵容包括基利安·墨菲、艾米莉·布朗特、马特·达蒙及小罗伯特·唐尼。</br>
<li><a href="">02:50:34</a> 《信条》</li></br>
《信条》是一部于2020年上映英国与美国合拍的科幻动作惊悚片，由克里斯托弗·诺兰编剧和执导。主演包括约翰·大卫·华盛顿、罗伯特·帕丁森、伊丽莎白·德比齐、蒂普·卡柏迪亚、迈克尔·凯恩和肯尼斯·布莱纳。《信条》由华纳兄弟定于2020年8月26日开始先在海外市场上映，之后于2020年9月3日在美国上映。<a href="https://movie.douban.com/subject/30444960/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:52:36</a> 曼哈顿计划</li></br>
曼哈顿计划是第二次世界大战期间研发出人类首枚核武器的一项军事计划，由美国主导，英国和加拿大协助进行。1942年至1946年间，曼哈顿计划由美国陆军工程兵团少将莱斯利·格罗夫斯领导，设计制造原子弹的洛斯阿拉莫斯实验室则由核物理学家罗伯特·奥本海默负责。</br>
<li><a href="">02:55:05</a> 《蝙蝠侠：黑暗骑士系列》</li></br>
《蝙蝠侠：黑暗骑士系列》是一个超级英雄电影系列三部曲的统称，改编自DC漫画角色蝙蝠侠。三部曲中包含了《蝙蝠侠：侠影之谜》、《蝙蝠侠：黑暗骑士》和《蝙蝠侠：黑暗骑士崛起》三部电影，全部由克里斯托弗·诺兰执导，克里斯蒂安·贝尔饰演蝙蝠侠，并由迈克尔·凯恩、加里·奥德曼、摩根·弗里曼等著名演员主演。<a href="https://movie.douban.com/subject/1851857//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:56:38</a> 《记忆碎片》</li></br>
《记忆碎片》是一部2001年上映的美国新黑色惊悚片，由英国导演克里斯托弗·诺兰编剧及导演，故事构想由其弟乔纳森·诺兰提供。本片的主角蓝纳因为遭歹徒袭击而失去了妻子，并且患上顺行性遗忘症。蓝纳无法再有新的记忆，且当下的记忆顶多维持几分钟。尽管如此，他仍用照片纪录和刺青等方式来记录线索，誓言找出歹徒报仇。<a href="https://movie.douban.com/subject/1304447/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:59:26</a> ARNwing</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/15368/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:59:57</a> 《毒舌律师》</li></br>
《毒舌律师》是2023年香港黑色喜剧律政电影，由吴炜伦导演及编剧，黄子华、谢君豪、王丹妮、廖子妤及王敏德领衔主演，并由何启华、杨偲泳及柏天男联合演出；并由林保怡及谷德昭友情演出。本片为吴炜伦的长篇电影导演处女作，其前导预告于《饭戏攻心》片尾首次公开。电影于2023年1月21日为癸卯兔年贺岁片上映。<a href="https://movie.douban.com/subject/35914259/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:01:51</a> 黄子华</li></br>
黄子华，香港男演员、歌手及栋笃笑演员，也是香港栋笃笑始祖。黄子华以演出一人在舞台上讲笑话的栋笃笑为人熟悉，参与演出的电视剧数量不多，惟所有曾演出的电视剧中，大部分对白均为自行创作并参与编剧。<a href="https://movie.douban.com/celebrity/1051476/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:02:48</a> 栋笃笑</li></br>
栋笃笑意译英文的“stand-upcomedy”，香港演员黄子华于1990年从西方引进入华人社会的新表演艺术。但当时中文并没有“stand-upcomedy”的任何译名，最后黄子华改之成栋笃笑。</br>
<li><a href="">03:04:17</a> 《放·逐》</li></br>
《放．逐》为2006年由杜琪峯所执导的香港电影，黄志伟和凌振帮任动作指导。继《黑社会以和为贵》在康城影展大受好评之后，《放‧逐》亦在威尼斯影展以及多伦多影展赢得口碑。《放‧逐》于2007年亦于美国上映。<a href="https://movie.douban.com/subject/1790577/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:04:58</a> 杜琪峰</li></br>
杜琪峰，香港知名导演。成长于香港著名的三不管地带九龙城寨，童年时即很喜欢看电影，当时戏院分为早场和公余场，通常早场放粤语长片，公余场放西片，为图便宜，杜琪峰专挑西片看，看的多数是动作片和西部片。后来杜琪峰的父亲去东乐戏院工作，杜琪峰便经常在后台看免费戏。到读书时才开始看国语片，并且产生了要做电影这行的想法。<a href="https://movie.douban.com/celebrity/1160186/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:05:45</a> 《神探大战》</li></br>
《神探大战》是2022年香港惊悚犯罪动作片，由韦家辉编导，黄伟亮任动作导演，刘青云、蔡卓妍及林峯领衔主演；谭凯、陈家乐、汤怡及何珮瑜主演；李若彤特别演出。迪士尼已购入本片版权，并于2023年1月21日晚上9:30在台湾、香港Disney+独家串流上线。<a href="https://movie.douban.com/subject/26995893/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:06:09</a> 《复仇》</li></br>
《复仇》，是一部2009年的香港、法国合作电影，由杜琪峰担纲导演，JohnnyHallyday、黄秋生、任达华主演。《复仇》在2009年5月在法国首映，香港则在同年8月20日上映。本片入选第62届戛纳影展正式竞赛单元。<a href="https://movie.douban.com/subject/3302627/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:06:20</a> 雨川翼</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/175892/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:06:27</a> 《宇宙探索编辑部》</li></br>
《宇宙探索编辑部》是由孔大山执导，郭帆、王红卫监制的2021年中国大陆科幻喜剧电影。影片由杨皓宇和艾丽娅领衔主演。2021年10月17日在平遥国际电影展首次放映，之后也参加了北京国际电影节、香港国际电影节等活动并夺得多项大奖，并入围鹿特丹国际电影节。影片定档2023年4月1日在中国上映。</br>
<li><a href="">03:08:47</a> 孔大山</li></br>
孔大山，1990年出生于山东省济宁市曲阜市，中国内地导演、编剧、演员，本科毕业于四川传媒学院，研究生毕业于北京电影学院。2011年，执导个人首部短片《少年马力傲的烦恼》。2014年，担任剧情短片《长夜将尽》的导演。2015年，自编自导自演喜剧短片《法制未来时》。<a href="https://movie.douban.com/celebrity/1425482/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:10:15</a> 第四面墙</li></br>
第四面墙，又译第四堵墙，是一面在传统三壁镜框式舞台中虚构的“墙”，是演员与观众之间的隔阂，观众透过这面“墙”可以看到戏剧设定的世界中的情节发展。在大多数的写实和自然主义戏剧中，演员在演出时假装观众不存在，观众则只是坐在观众席观看演出，台上不会、或不能和台下有互动。</br>
<li><a href="">03:12:29</a> 伪纪录片</li></br>
一部伪纪录片是指采用纪录片的形式或风格拍摄的虚构电影，故事情节都是经过设计的。伪纪录片并不像与之相关的仿纪录片，不总是讽刺或幽默。它可以使用纪实摄影技术，运用编造的布景、演员或情景，并且它可以使用数位效果来改变拍摄场景甚至创建全合成的场景。</br>
<li><a href="">03:13:38</a> 郭帆</li></br>
郭帆，山东济宁人，中国电影导演、制片人和编剧，代表作有《同桌的你》、《流浪地球》系列。<a href="https://movie.douban.com/celebrity/1276086/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:14:29</a> 《你一生的故事》</li></br>
这篇小说在站内有导读节目，点击来源链接即可进行查看。《你一生的故事》是姜峯楠创作的科幻中篇小说。本书的主题是以决定论、语言和萨丕尔-沃尔夫假说来探索故事。小说获得2000年星云奖最佳中篇小说，还有1999年史铎金奖。本作被改编成2016年电影《降临》。<a href="https://www.gcores.com/radios/138420"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:15:54</a> 搞搞</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人链接。<a href="https://www.gcores.com/users/212167/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:16:24</a> 《坏血》</li></br>
《坏血》是1986年的电影作品，为法国导演莱奥·卡拉克斯执导的第二部长片，本片获选为第37届柏林影展正式竞赛片，并获得亚佛雷德鲍尔奖。这部电影将写实与科幻合而为一。一种传染性性疾病STBO正在国内蔓延，它通过没有感情的性活动传播。<a href="https://movie.douban.com/subject/1301678/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:16:49</a> 《拿破仑》</li></br>
《拿破仑》是一部2023年美国史诗时代电影，由雷德利·斯科特执导，大卫·史卡帕编剧，杰昆·菲尼克斯领衔主演；菲尼克斯亦身兼监制。电影以法国著名军事家、政治家和改革家拿破仑·波拿巴的故事为背景，在其中更改大量真实历史，主要描述了这位法国领袖的崛起之路以及他与皇后约瑟芬的关系。<a href="https://movie.douban.com/subject/35224919/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:18:52</a> 精致还原</li></br>
影片讲述了法国皇帝拿破仑（华金·菲尼克斯JoaquinPhoenix饰）从士兵到帝王波澜壮阔的一生，展现了拿破仑非凡的军事才能和战略远见。并通过他与其唯一挚爱约瑟芬（凡妮莎·柯比VanessaKirby饰）之间复杂纠葛的传奇情史，揭露了拿破仑鲜为人知的内心世界。</br>
<li><a href="">03:19:30</a> 新柏拉图主义</li></br>
新柏拉图主义，是公元3世纪由亚历山大城的普罗提诺发展出的哲学派别，是古希腊文化末期最重要的哲学流派，对基督教神学产生了重大影响。该流派主要基于柏拉图的学说，再加上斯多葛学派、亚里士多德的思想融合为一个体系。但在许多地方进行了新的诠释。在《新约圣经》时代的哲学本身包含一种宗教态度，这就是基督教涉及哲学的缘故。</br>
<li><a href="">03:20:55</a> 玛丽·安托瓦内特</li></br>
玛丽亚·安东尼娅·约瑟法·约翰娜·冯·哈布斯堡-洛林，法语译名玛丽·安托瓦内特·约瑟芙·让娜·德·哈布斯堡-洛林，简称玛丽·安托瓦内特，也译为玛丽·安东内特，早年为奥地利女大公，后为法国王后。她是神圣罗马皇帝弗朗茨一世与波希米亚女王玛丽亚·特蕾西亚的第十五位子嗣，在所有子嗣中排行倒数第二。</br>
<li><a href="">03:22:55</a> 前现代</li></br>
前现代——用马克思韦伯的话说——是个尚未除魅的时代，其精神气质是古典的。前现代、或者说古典时代，其经济组织形式是农业社会，其社会的构成是有机的，或者说，是熟人社会。首先，在这样的时代里，不存在独立的个人概念，因为人与家庭、城邦的关系交融的。换而言之，并非是先有了个人，才有了团体；而是先有了团体，才有了个人。这导致了，人类的一切精神追求都与团体紧密相连，例如，亚里士多德认为，人的至善必须要在团体的政治生活中才能得到实现。<a href="https://www.zhihu.com/question/20007515"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:27:27</a> 约瑟芬</li></br>
约瑟芬·德·博阿尔内，原名玛丽·罗丝·约瑟芙·塔舍·德·拉·帕热利，拿破仑·波拿巴的第一任妻子，法兰西第一帝国的皇后。约瑟芬生于法国海外省马提尼克，在巴黎附近的马尔迈松城堡去世。</br>
<li><a href="">03:29:28</a> 滑铁卢战役</li></br>
滑铁卢战役是1815年6月18日大不列颠联合王国、荷兰联合王国、普鲁士王国共同对抗法兰西第一帝国，在比利时布鲁塞尔南部滑铁卢进行的一次战役。在这场战役中，大不列颠的威灵顿公爵和普鲁士的冯·布吕歇尔指挥的英普联军击败拿破仑指挥的法军，这场战役胜负决定拿破仑所领导的法兰西第一帝国覆灭。后世也经常将重大的失败代称为滑铁卢。</br>
<li><a href="">03:32:06</a> 超子</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人空间。<a href="https://www.gcores.com/users/18098/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:32:12</a> 《长安三万里》</li></br>
《长安三万里》是一部2023年中国大陆3D动画历史片，2023年7月8日在中国上映。该作品以盛唐为背景，讲述了安史之乱后长安因战争而陷入混乱。升任剑南节度使的高适，身处与吐蕃军交战前夕，与来访调查李白投靠永王李璘案的监军太监交谈，回忆起自己与李白多年相交，以及好友杜甫等人的故事。<a href="https://movie.douban.com/subject/36035676//"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:32:13</a> Akihabar</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人链接。<a href="https://www.gcores.com/users/263499/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:32:33</a> 《东京流浪汉》</li></br>
《东京流浪汉》是一部1966年出品的极道电影，导演铃木清顺。铃木没有表现出艺术片导演与生俱来的清高姿态，相反他娱乐为首的宗旨却从未被丢弃，只是前提他必须以自己的方式讲述。<a href="https://movie.douban.com/subject/1296517/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:34:37</a> NJBK</li></br>
点击来源链接即可查看嘉宾个人链接。<a href="https://www.gcores.com/users/12865/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:34:42</a> 《宇宙探索编辑部》</li></br>
《宇宙探索编辑部》是由孔大山执导，郭帆、王红卫监制的2021年中国大陆科幻喜剧电影。影片由杨皓宇和艾丽娅领衔主演。2021年10月17日在平遥国际电影展首次放映，之后也参加了北京国际电影节、香港国际电影节等活动并夺得多项大奖，并入围鹿特丹国际电影节。影片定档2023年4月1日在中国上映。</br>
<li><a href="">03:35:03</a> 《奥本海默》</li></br>
《奥本海默》是一部2023年美英合拍的传记惊悚片，由克里斯托弗·诺兰编剧和执导，改编自凯·柏德和马丁·J·薛文撰写的传记《奥本海默传》，剧情讲述了美国理论物理学家罗伯特·奥本海默参与研制原子弹的过程；主演阵容包括基利安·墨菲、艾米莉·布朗特、马特·达蒙及小罗伯特·唐尼。</br>
<li><a href="">03:36:26</a> BOOOM暴造！</li></br>
也希望大家多多支持BOOOM暴造！<a href="https://www.gcores.com/collections/65"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">03:38:22</a> 新年快乐！</li></br>
感谢大家收听本期节目！新年快乐！<a href="https://music.163.com/song?id=2118473029&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]欢欢喜喜过大年 GadioNews02.10</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/177219</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cb6f8a69-f253-4e4d-90e1-605c84ef640a.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/d4d200c8ef8a38ec1807b90d749de5cf-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cb6f8a69-f253-4e4d-90e1-605c84ef640a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:42:26</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：佟和</p>
<p>国区Steam农历新年特卖； Steam 新品节开启；《绝地潜兵2》正式解锁发售；《最终幻想7 重生》专场 State of Play ；卡普空宣布与PUMA开展联动活动...</p>
<p>-</p>

<p>主播：说书人Jerry, Akihabar, 萝卜萝卜萝, bloodsaya</p>
<p>点赞：406，评论：207，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自《天下无双》电影原声的《序曲》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=68087"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:20</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位收听本期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、Max、玥玥以及萝卜主持。龙年第一期，祝各位听众朋友新年快乐！</br>
<li><a href="">00:01:07</a> 置办年货</li></br>
Steam开启了2024年的农历新年特卖，持续至2月16日，感兴趣的彭玩家朋友不要错过！</br>
<li><a href="">00:01:53</a> 《仙剑奇侠传七》</li></br>
有玥玥喜欢的重楼。</br>
<li><a href="">00:02:24</a> Steam新品节</li></br>
除了新春特卖，Steam还开启了新一期的新品节，大量新游开启免费体验。</br>
<li><a href="">00:03:02</a> 《风暴之门》</li></br>
《风暴之门》是由FrostGiantStudios团队打造的一款全新即时战略游戏，团队成员中不乏来自暴雪并参与《魔兽争霸Ⅲ》和《星际争霸Ⅱ》开发的前开发人员。</br>
<li><a href="">00:04:35</a> 暴雪RTS</li></br>
原汁原味，一点儿没变。</br>
<li><a href="">00:07:11</a> 糙</li></br>
尽管玩法内核没变，但画面表现力实在不比本家的《星际争霸Ⅱ》。</br>
<li><a href="">00:09:16</a> 寻路系统</li></br>
《星际争霸Ⅱ》的玩家单位寻路系统非常智能，基本不会有单位卡死的情况。</br>
<li><a href="">00:11:09</a> 适逢其时</li></br>
作为一款诞生于后《星际争霸》时代的类暴雪RTS游戏，《风暴之门》少有敌手。</br>
<li><a href="">00:13:45</a> 《家园3》</li></br>
由BlackbirdInteractive和GearboxPublishing推出的《家园3》，现已在Steam和EpicGamesStore上推出全新的战争游戏模式Demo。<a href="https://www.gcores.com/articles/177347"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:58</a> 《家园》系列电台</li></br>
感兴趣朋友欢迎点击时间轴链接收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/90"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:12</a> 战争游戏</li></br>
从北京时间2月6日开始，持续到北京时间2月13日凌晨2点，全球玩家都可以在EpicGamesStore和Steam上的新品节活动期间体验到《家园3》创新的肉鸽模式——战争游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/177347"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:55</a> 即时战略</li></br>
《家园》的即时战略游戏玩法与肉鸽的灵感融合在一起，战争游戏可以由单人或最多三名玩家合作进行。<a href="https://www.gcores.com/articles/177347"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:41</a> Roguelike</li></br>
玩家将指挥他们的舰队完成一系列随机的战斗挑战。成功统率舰队来达成目标的指挥官将获得能够增强舰船的遗物。</br>
<li><a href="">00:19:20</a> 画面表现力</li></br>
寰宇交锋。</br>
<li><a href="">00:21:50</a> 强烈推荐</li></br>
感兴趣的朋友欢迎前往Steam和EpicGamesStore尝试全新的战争游戏模式Demo。<a href="https://www.gcores.com/articles/177347"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:08</a> 《幻想战略录》</li></br>
超过40名东方Project人气角色闪亮登场！包括主角组灵梦、魔理沙在内，原作的少女们重装出战！所有角色都会施展独特必杀技“符卡”。运用各种各样的技能，称霸幻想乡吧！<a href="https://store.steampowered.com/app/1761210"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:04</a> 原作特点</li></br>
那在《幻想战略录》中要如何体现东方原作的特点呢？</br>
<li><a href="">00:25:43</a> 安利大帝</li></br>
这下不得不玩了。</br>
<li><a href="">00:26:17</a> 《哈罗德·哈利巴》</li></br>
《哈罗德·哈利巴》的开发团队SlowBros.现已在Steam新品节上公开了本作的Demo。本次Demo会提供游戏开场1个半小时左右的内容，玩家可以充分体验到本作主角哈罗德的太空冒险序章。《哈罗德·哈利巴》将会登陆PC、PlayStation5、XboxSeriesS|X，并加入XboxGamePass。<a href="https://www.gcores.com/articles/177315"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:13</a> 美术风格</li></br>
《哈罗德·哈利巴》采用了传统雕塑和建模技术，每个元素都精心绘制。<a href="https://www.gcores.com/articles/177315"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:40</a> 《犬之岛》</li></br>
简而言之就是定格动画。</br>
<li><a href="">00:29:10</a> 故事背景</li></br>
250年前，一群人乘坐诺亚方舟式的太空船逃离了处在冷战边缘的地球，期待能在茫茫宇宙中找到一个宜居的星球来延续人类文明。玩家将化身为哈罗德，为太空船首席科学家简妮·玛奥担任实验室助手。大多数居民已经适应了沉没太空船上的生活，而玛奥仍在不知疲倦地工作，希望能离开这个星球，找到一个更加干爽宜居的新家园。<a href="https://www.gcores.com/games/119946"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:21</a> 找寻家园</li></br>
但是，费朵拉I号上奇怪又有趣的各种居民也让哈罗德忙得不可开交……直到一次宿命般的遭遇让哈罗德进入了一个无人能够想象的世界，而这个世界中也隐藏着启动玛奥的重新发射飞船计划的钥匙。随哈罗德一起踏上探索之旅，在充满活力的复古未来世界中找寻“家园”的真正意义。<a href="https://www.gcores.com/games/119946"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:29</a> 《Neve Grave》</li></br>
《幻兽帕鲁》Pocketpair开发的横版类银河恶魔城新作《NeverGrave:TheWitchandTheCurse》现已开放免费Demo试玩，并支持简体中文，预计2024年第一季度登陆Steam平台。<a href="https://www.gcores.com/articles/176816"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:01</a> 原料清单</li></br>
《空洞骑士》×《死亡细胞》×《马力欧奥德赛》×《咩咩启示录》。</br>
<li><a href="">00:39:18</a> 纫天堂</li></br>
Pocketpair这家工作室的优点在于它们清楚哪些作品中的哪些部分能够有机的融合起来。</br>
<li><a href="">00:41:42</a> 一眼缝</li></br>
一眼《空洞骑士》。</br>
<li><a href="">00:43:25</a> 令人期待</li></br>
萝卜比较好奇的是，Pocketpair工作室这种明目张胆的缝合是否能禁得起市场和玩家长久的考验。故事的最后，他们是会因这个特殊的时期与话题性在2024年的一月昙花一现，还是因自己高超的缝纫技巧而异军突起，甚至被奉为宗师。</br>
<li><a href="">00:44:59</a> 《相声模拟器》</li></br>
《相声模拟器》是一场幽默风趣的冒险，将您带入相声舞台的独特世界。作为一名相声捧哏演员，你将与你的搭档携手上演一场笑声不断的表演。<a href="https://store.steampowered.com/app/2734310"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:16</a> 游戏玩法</li></br>
逗哏逗一句，捧哏捧一句。</br>
<li><a href="">00:46:35</a> 角色形象</li></br>
这游戏的Steam页面上有个退票入口，我给各位贴上来了，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接进行退票操作。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1GJ411x7h7"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:36</a> 逗哏与捧哏</li></br>
有话说是，三分逗七分捧。</br>
<li><a href="">00:48:54</a> 游玩体验</li></br>
玥玥觉得玩这游戏的体验就像在刷选择题。</br>
<li><a href="">00:50:38</a> 刷题狂人</li></br>
玥玥酷爱刷成就，即使是在说相声。</br>
<li><a href="">00:51:21</a> 艺术家模式</li></br>
艺术家模式下的游戏难度将大幅度提升，玩家一旦失误，观众热情值将会大跌。</br>
<li><a href="">00:52:33</a> 隐藏任务</li></br>
玥玥是家里的游戏文化推手。</br>
<li><a href="">00:54:10</a> 《冒牌猫谜》</li></br>
一款以猫咪为主角的叙事冒险游戏，一个关于孤独、放手、寻找家的意义的故事。当一只被收养的小猫，遭遇另一只企图鸠占鹊巢的流浪猫，这个家也变得摇摇欲坠了。</br>
<li><a href="">00:56:06</a> 《Dystopika》</li></br>
只需点击即可放置方块，观看您的城市成长。每一次点击都是您未来大都会中的一座新建筑。您放置的方块将共同创造程序化细节：直升机停机坪、巨型广告牌、环境交通、桥梁和天线。</br>
<li><a href="">00:56:56</a> 《Cats Hidden in China》</li></br>
在这个可爱的手绘隐藏物品游戏中，找到隐藏在中国的100只猫。<a href="https://store.steampowered.com/app/2608040"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:43</a> P8老张</li></br>
机组的一位朋友，经常分享一些找不同谜题。<a href="https://www.gcores.com/users/30035/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:01</a> 《MULLET MAD JACK》</li></br>
通过杀敌延长自己的生命。</br>
<li><a href="">00:59:59</a> 《灾变前夜》</li></br>
是一款开放世界丧尸生存沙盒游戏。</br>
<li><a href="">01:00:26</a> 《家园3》</li></br>
科幻RTS游戏《家园3》原定于3月8日发售。近日Gearbox官方宣布，该作延期至5月14日发售。</br>
<li><a href="">01:01:15</a> steam成就系统</li></br>
真是一个陌生的领域。</br>
<li><a href="">01:02:29</a> 《神之天平》DLC</li></br>
《神之天平外传：幻雾之洞窟》预计会提供超过20小时的独特游戏体验。</br>
<li><a href="">01:03:17</a> 《绝地潜兵2》</li></br>
索尼互动娱乐第一方工作室Arrowhead旗下备受期待的第三人称射击游戏《绝地潜兵2》现已正式解锁发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/177374"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:18</a> 剧情介绍</li></br>
《绝地潜兵2》发生在前作的故事结束一个世纪后，超级地球已击溃致命的虫型怪物终结族、畸形的生化人和神秘的光能者等敌手，然后成功崛起。平定劲敌并在星系战争中取得胜利后，一个和平与繁荣的时代随之而来。超级地球的精英战队“绝地潜兵”因而解散。<a href="https://www.gcores.com/articles/177422"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:54</a> 星系拓殖</li></br>
超级地球曾英勇解放光能者，并获得超光速移动技术。超级地球借助该技术向星系的各个角落挺进，就此展开星系拓殖。超光速技术依赖于710元素这种宝贵物质的稳定供应，幸运的是，在终结族腐化的尸体中可以获取这种物质。自然而然地，超级地球开始以工业化的规模大举养殖终结族。<a href="https://www.gcores.com/articles/177422"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:04</a> 超级地球需要你</li></br>
在一起震惊的意外事件中，终结族从养殖场的藩篱下逃逸，叛逃的种子遍及整个星系。超级地球武装部队一直在全力将虫族隔离在农场星球上，但日益力不从心。因此，当神秘的新敌人加入战斗时，超级地球别无选择，只能再次集结起绝地潜兵。机器人是一群完全机械化、前所未见的战士，但它们的标志却出奇地眼熟……现在一切靠你了，绝地潜兵，甩开披肩，一举夺回超级地球的拓殖地。你们将在两条战线之上，与这些憎恨自由的邪恶敌人展开鏖战，与此同时，超级地球也将努力制定结束终结族灾害的解决方案。<a href="https://www.gcores.com/articles/177422"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:33</a> 《绝地潜兵》</li></br>
前作于2015年12月发售。</br>
<li><a href="">01:05:42</a> 玩家主导</li></br>
当绝地潜兵与超级地球的敌人展开战斗时，你不仅会改变整个星系的面貌，也会改写它的历史。超级地球将下达紧迫的全球重要指令，向全体玩家发出挑战，号召大家协力完成重大目标，而挑战结果将决定剧情的走向。也就是说，玩家不只是故事的体验者，更是故事的塑造者。<a href="https://www.gcores.com/articles/177422"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:59</a> 《FF7 重生》</li></br>
上个月，雪豆代表机核网连同国内其他几家媒体一同前往东京SquareEnix总部，提前玩到了《最终幻想7重生》的部分内容。他根据所玩到的内容分享了一些对《重生》的体验与理解。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读《充实，满足，还有愈发强烈的意犹未尽：<最终幻想7重生>试玩体验》。<a href="https://www.gcores.com/articles/177418"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:44</a> 给里给气</li></br>
萨菲罗斯（怀抱，耳语）：这样就行了（克劳德）……用愤怒填满你空虚的心灵……</br>
<li><a href="">01:09:18</a> 嗑CP</li></br>
拉郎配是同人创作的经典操作，不需要理由，不得不品尝。</br>
<li><a href="">01:09:53</a> 无需多言</li></br>
谢谢，嗑拉了。</br>
<li><a href="">01:10:49</a> 《卧龙 完全版》</li></br>
《卧龙：苍天陨落完全版》现已推出，官方也发布了全新宣传片，介绍完全版收录的各项内容。相较于2023年3月发售的基础版，完全版不论是在游戏系统，游戏优化还是内容可玩性上都做出了众多调整和改进，以便让玩家能够更好地体验《卧龙》的内容。<a href="https://www.gcores.com/articles/177442"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:34</a> 《复活吧！海鸥镇》</li></br>
《风来之国》的首个内容DLC。<a href="https://www.gcores.com/articles/177415"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:48</a> 《风来之国》节目</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收看早期Jerry的视频节目《游戏调查员|<风来之国>打动任天堂的像素美术具体好在哪？》。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1r44y1g7QG"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:29</a> 《碧蓝幻想 Relink》</li></br>
《碧蓝幻想Relink》真好玩，可惜只能在家里玩，一直觉得要是CY能出一款随时随地手指点一点就能玩到的碧蓝幻想就好了……真是巧了，今天发现这个Relink还做了款Web版小游戏！这里先分享给感兴趣的朋友：https://granbluefantasy.jp/。<a href="https://granbluefantasy.jp/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:28</a> 怪猎代餐？</li></br>
虽然怪猎和GBFR都属于动作RPG，但怪猎明显更偏向动作，而GBFR则更偏向RPG。</br>
<li><a href="">01:15:43</a> 养成系统</li></br>
武器升阶，巴拉巴拉。</br>
<li><a href="">01:16:42</a> 联机游玩</li></br>
能体验到一起打四人本Raid的感觉。</br>
<li><a href="">01:17:20</a> 《怪猎》×PUMA</li></br>
确实怪。<a href="https://www.gcores.com/articles/177389"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:03</a> 《侏罗纪世界》系列</li></br>
据环球影业消息，“侏罗纪世界”系列新片将于2025年7月2日上映。《侏罗纪公园》与《失落的世界：侏罗纪公园》的编剧大卫·凯普将为本片撰写剧本。<a href="https://www.gcores.com/articles/177377"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:13</a> 亨利·卡维尔</li></br>
亨利·卡维尔在接受了JoshHorowitz采访，在过去两年经历“超人”“猎魔人”等风波后，他分享了关于新版《高地人》《阿盖尔：神秘特工》以及“战锤40K”的一系列想法。“能有这个机会是我职业生涯最大的荣幸。我没法展开太多，毕竟现在还为时尚早，但能有机会将其搬上银幕，并参与其中，让它忠于原著，这对我来说至关重要。”<a href="https://www.gcores.com/articles/177378"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:21</a> 新闻评选</li></br>
最难忘的新闻节目片段。</br>
<li><a href="">01:21:14</a> 最混沌职场</li></br>
选自《GadioNews12.09游戏春晚》的开场部分。“机核网不能没有西蒙，就像西方不能没有耶路撒冷。”<a href="https://www.gcores.com/radios/174533"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:07</a> 最传奇小故事</li></br>
选自《GadioNews01.06新年有盼头》29:55的Max炉石小故事。这段我听了五六遍。<a href="https://www.gcores.com/radios/175699"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:39</a> 后日谈</li></br>
秃子有天见萝卜在办公室开了一把炉石，强占着萝卜坑玩了一下午……</br>
<li><a href="">01:27:27</a> 最张嘴就来</li></br>
选自《GadioNews01.06好好睡觉》25:27的《星空》发售前动画新闻。最张嘴就来，献给白老师。<a href="https://www.gcores.com/radios/168637"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:05</a> 火力全开</li></br>
选自《GadioNews12.02喜剧本地化》62:54的《帝国时代4》中文本地化吐槽。虽然这段中提到的翻译文本不到一周就给修复了，但依然感谢微软。<a href="https://www.gcores.com/radios/174222"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:57</a> 最驴唇不对马嘴</li></br>
选自《GadioNews07.15夏促买了啥》30:00的阿斯代伦、熊、松鼠.gif新闻。保护我方松鼠小五。<a href="https://www.gcores.com/radios/168046"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:39:11</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自《天下无双》电影原声的《喜相逢》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=68101"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:40:13</a> 【广告】有声书《猎魔人 卷八：风暴季节》</li></br>
波兰国宝级奇幻文学、游戏《巫师》系列原作小说、安杰伊萨普科夫斯基原著《猎魔人卷八风暴季节》，正版有声书现已独家上线机核网，及机核App。猎鹰丢失了眼眸，狮子丢失了利爪，而杰洛特丢失了他的双剑。他还能力挽狂澜吗？<a href="https://www.gcores.com/albums/139"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 上册》免费试听集：第二章 布兰</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/177443</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1b9ac968-b48e-4b32-ab59-678a0dd24553.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e92ced3e07bbc2630aef91c7e11a454d-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1b9ac968-b48e-4b32-ab59-678a0dd24553.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>25:29</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>*本书另有套装和纪念兑换卡销售，可点击以下链接查看：</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>乔治·R·R·马丁史诗巨著，当代奇幻文学影响深远的里程碑，美剧《权力的游戏》原著</p>
<p>欢迎收听机核网出品《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 上册》有声书第二章 布兰。</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《冰与火之歌》系列有声书。</p>
<p>本有声书由重庆出版集团正版授权。</p>
<p>内容简介</p>
<p>在这个四季时序错乱，长时酷暑或又寒冬十年的世界，残酷、黑暗的一系列宫廷斗争，相互厮杀，不会停歇。</p>
<p>远在南方的七大王国国王劳勃突然造访北方的临冬城，会见城主、也是同他从小一起长大的挚友——艾德，这不是简单的叙旧，而是想让他担任七大王国的首相。其实在终年冰封的北境，艾德与妻儿也过着与世无争的生活，这次到访无疑让艾德千思万绪，一切的秘密在一封密信中爆发。前首相琼恩·艾林的死因，矛头全指向了劳勃的皇后、第一望族的瑟曦。为了支援劳勃，艾德投入了这一场宫廷的漩涡中。</p>
<p>战争才半露面，心灵的撞击就如此猛烈，美好才一开始，黑暗就铺天盖地袭来。愈是接近死亡，一切就愈真实，愈能与读者产生呼应。拿起这本书，就无法放下了。</p>
<p>作者介绍</p>
<p>乔治 R. R.马丁(George R. R. Martin)，1948年出生于美国。世界级奇幻大师。其著名小说包括《热夜之梦》、《沙王》、《光逝》、《风港》、《图夫航行记》、《局中变》、《子女的肖像》等。</p>
<p>迄今为止，他已获包括四尊雨果奖、两尊星云奖、一尊世界奇幻文学奖、一尊世界恐怖文学奖、十一尊轨迹奖在内的无数奖项。“冰与火之歌”乃是他封笔多年后的复出作品，却以厚积薄发之势，彻底颠覆了文学界对于奇幻小说的认识与概念。2011年，美国《时代周刊》将马丁评为“全世界最有影响力的一百位人物”之一，肯定了乔治·马丁在欧美文坛上的至尊地位。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>项目统筹：金雨卉</p>
<p>演播演员：图特哈蒙、郝祥海、常蓉珊</p>
<p>录音：苏苏</p>
<p>后期制作：苏苏</p>
<p>主题音乐：程景文</p>
<p>录制团队：来听Lighting</p>
<p>视觉设计：记明</p>
<p>时间轴制作：roboglu</p>
<p>授权：重庆出版集团</p>
<p>出品：核市奇谭</p>

<p>主播：来听Lighting</p>
<p>点赞：46，评论：11，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 第二章《布兰》</li></br>
这是夏天的第九年，布兰七岁，他跟父兄同往刑场，一观国王律法的执行。眼前的死囚是一位削瘦枯槁的老人，全身漆黑的衣服很像守夜人的制服。众人头顶飘扬着临冬城史塔克家族的旗帜，布兰的父亲即为临冬城主艾德·史塔克公爵。艾德宣判囚犯死刑，随后利落地砍下死囚首级。</br>
<li><a href="">00:06:31</a> 恐惧和勇敢</li></br>
返回临冬城的漫漫长路似乎愈加寒冷，罗柏和琼恩比赛，看谁先骑马抵达桥边，布兰没有跟上去，他的小马没这般能耐。父亲艾德对布兰解释说，人唯有恐惧的时候方能勇敢，刚才的死囚是个背弃誓言的逃兵，一旦背弃誓言，人会作出更多没有底线的事情。</br>
<li><a href="">00:11:30</a> 冰原狼</li></br>
众人在桥北河畔找到罗柏，他怀里抱着不知什么东西，正和琼恩两人兴奋地窃语交谈。地上有个巨大的暗黝身形半掩在血渍斑驳的雪堆里，那是一匹母冰原狼，罗柏怀里抱着的是个灰黑色的幼狼，这里一共有五只。</br>
<li><a href="">00:16:10</a> 坏兆头</li></br>
时隔多年，冰原狼突然重现人间，这是个坏兆头。艾德发现冰原狼是被鹿角杀死的，死前生下几只幼狼，随死降生是更坏的兆头。席恩·葛雷乔伊想杀死这些幼狼，但布兰和罗柏不同意。琼恩·雪诺对着艾德求情，希望把五只幼狼分给艾德的五位孩子。</br>
<li><a href="">00:21:31</a> 白子</li></br>
几个孩子都保证说会亲自抚养幼狼，艾德最终同意了。回城路上，琼恩·雪诺转头回到死去的母狼身边，带回来第六只幼狼。这只幼狼，全身雪白，双目炯炯有神。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]银河与城Vol.2丨《超级银河战士》设计赏析</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/177221</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/3d25fc7b-778e-49cd-abc1-1804b7a79166.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ca32f7f976fb25c3af12795a62d6a1a7-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/3d25fc7b-778e-49cd-abc1-1804b7a79166.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:08:20</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  九兆_Si9N</p>
<p>《丝之歌》让你等得望眼欲穿？《波斯王子 失落的王冠》让你眼前一亮？历史悠久的银河城类游戏因何经久不衰，时至今日依旧佳作不断，令无数玩家爱不释手。在这个小系列节目中羽毛将和我们一起，重新细品一次银河城类型诞生的源头：《超级银河战士》与《恶魔城 月下夜想曲》两款传世名作。重温经典的同时探讨一下银河城游戏的魅力所在。</p>
<p>本期节目是《超级银河战士》部分的下期，这一期我们将着重讨论和分析本作最核心的部分——地图和流程的设计。这款游戏成就了如今的历史地位，正是因为它奠定了“银河城”类型的设计逻辑，也几乎成为了所有箱庭式游戏设计思路的基础。</p>

<p>主播：LostFeather, NJBK, Ryoma</p>
<p>点赞：648，评论：71，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的音乐来自《SuperMetroidOriginalSoundtrack》。</br>
<li><a href="">00:00:00</a> </li></br>
</br>
<li><a href="">00:00:16</a> 上期回顾</li></br>
银河与城。<a href="https://www.gcores.com/radios/176483/timelines?pi=1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:55</a> 地图设计</li></br>
</br>
<li><a href="">00:01:30</a> 开场</li></br>
</br>
<li><a href="">00:03:48</a> 取得导弹</li></br>
</br>
<li><a href="">00:05:17</a> 炸弹球</li></br>
可探索的分支</br>
<li><a href="">00:07:22</a> 奖励</li></br>
</br>
<li><a href="">00:09:13</a> 技能考验</li></br>
在探索布林星地区的丛林时，你会遇到大型植物实体孢子产卵者。它悬挂在天花板上，带着尖刺的外壳在房间顶部来回移动。</br>
<li><a href="">00:11:02</a> 获得超导</li></br>
</br>
<li><a href="">00:12:58</a> 第一个大boss</li></br>
四大天王确实有5个。</br>
<li><a href="">00:14:45</a> 耐热服</li></br>
Varia套装，也称为Barrier套装和Varia功能，是PowerSuit升级版。一般来说，Varia套装可以减少受到的伤害并保护萨姆斯·阿兰免受酷热的侵害。</br>
<li><a href="">00:16:22</a> 取得耐热服后</li></br>
</br>
<li><a href="">00:16:58</a> 探索路线示意图</li></br>
</br>
<li><a href="">00:18:23</a> 四大天王</li></br>
</br>
<li><a href="">00:19:21</a> 连贯</li></br>
地图结构和谜题的设置非常连贯。</br>
<li><a href="">00:21:19</a> 保护</li></br>
游戏避免玩家落入无尽的回头路地狱而设计了保护机制。</br>
<li><a href="">00:22:41</a> 破序前</li></br>
</br>
<li><a href="">00:24:12</a> 蹬墙跳</li></br>
</br>
<li><a href="">00:25:32</a> 超冲教学</li></br>
</br>
<li><a href="">00:27:24</a> 炸弹跳</li></br>
</br>
<li><a href="">00:29:07</a> 破序获得宽光束</li></br>
</br>
<li><a href="">00:30:01</a> 水下蹬墙跳</li></br>
</br>
<li><a href="">00:30:46</a> 左脚踩右脚上天</li></br>
</br>
<li><a href="">00:31:46</a> 拆重力服skip</li></br>
</br>
<li><a href="">00:32:06</a> 伪球技巧</li></br>
</br>
<li><a href="">00:33:38</a> 击飞</li></br>
</br>
<li><a href="">00:35:19</a> 极限丝血击杀BOSS</li></br>
</br>
<li><a href="">00:36:18</a> 反向开门</li></br>
</br>
<li><a href="">00:37:04</a> 穿墙</li></br>
</br>
<li><a href="">00:38:53</a> 反向击杀所有BOSS</li></br>
</br>
<li><a href="">00:40:08</a> 问题</li></br>
《超级银河战士》存在什么问题？</br>
<li><a href="">00:41:17</a> 矫枉过正</li></br>
《银河战士：融合（Metroid4）》是一款动作冒险游戏，玩家控制萨姆斯·阿兰。与该系列之前的游戏一样，《融合》设定在一个大型开放世界中，电梯连接各个区域，每个区域又包含由门隔开的房间。萨姆斯通过射击来打开大多数门，而有些门只有在她到达某个点后才打开。Fusion比其他银河战士游戏更加线性，因为它专注于故事情节；例如，Fusion引入了导航室，它告诉玩家要去哪里。《Fusion》因其游戏玩法、控制、图形和音乐而广受好评，但其较短的长度和较高的线性度受到了一些批评。</br>
<li><a href="">00:42:32</a> 小地图</li></br>
最初的《银河战士》和《银河战士II：萨姆斯归来》没有地图，因此游戏玩法有些困难。《超级银河战士》是第一款提供所有区域地图（谷神星太空殖民地除外）的游戏，此后这一功能就一直存在。</br>
<li><a href="">00:44:29</a> X-ray</li></br>
X射线瞄准镜（XrenesukopuXreiSukōpu），也称为X射线装置，是《超级银河战士》中的专有物品。它允许萨姆斯·阿兰看到隐藏的通道并揭示可破坏的方块，类似于《银河战士融合》和《银河战士：零任务》中使用的能量炸弹的功能。</br>
<li><a href="">00:45:37</a> BOSS战过于冗长</li></br>
机制了，但没完全机制。</br>
<li><a href="">00:47:00</a> 总结一下</li></br>
总结《超银》GOAT生涯。</br>
<li><a href="">00:48:00</a> 柳暗花明又一村</li></br>
“提到魂1时，大部分人最先想到的是那个巧夺天工的完整立体世界。不同于多数游戏的线性流程，魂1中几乎每个地图都连接着多个难度各异的其他地图，其中三个地图甚至是专门作为交通枢纽设计的（祭祀场、夹缝森林、飞龙谷），玩家需要自己感受每个区域的气质来判断前往何方，而非完全接受设计者的调度。玩家在路线的选择试错中，一步步熟悉游戏的地图构造，感受多元的开局流程。正因如此，魂1的推图流程本身成了宏观的题目，根据玩家选择的不同，体验会有极大差别。对于新人来说，不看攻略自行探索，既是挑战，也是乐趣。”</br>
<li><a href="">00:49:30</a> 结晶洞穴</li></br>
整个结晶洞穴较为庞大，某些道路是透明的，雪花掉落在透明道路上会散开，可以作为指示。</br>
<li><a href="">00:49:53</a> 锁钥设计</li></br>
锁钥机制(Lock-Key)锁——阻止玩家进入某场景或剧情的障碍钥——解除场景、剧情限制的方法</br>
<li><a href="">00:51:05</a> 武器组合</li></br>
不同的攻击模组之间可以进行排列组合。</br>
<li><a href="">00:52:08</a> 秘籍</li></br>
装备充电光束和仅一种其他光束类型，然后选择动力炸弹并充电。这将产生四个光束组合之一。图为IceBeam版本。</br>
<li><a href="">00:53:43</a> Five-Bomb Drop</li></br>
炸弹投掷是《超级银河战士》和《银河战士：其他M》中的一项技术。当萨姆斯的手臂加农炮充电时，萨姆斯·阿兰可以进入她的变形球形态来存储她的充电。一旦处于这种形态，她可以通过将控制杆向地面倾斜来保持蓄力，但她必须像处于正常形态时那样保持蓄力束能量。如果她不以变形球形态维持“充电光束”，则变形球充电本身将被取消。当释放电荷时，无论是变形后五秒还是通过释放控制杆，五枚炸弹都会以扇形方式向上发射到空中。这些炸弹受到重力的影响，不像她通常放置的漂浮的、静止的炸弹。蓄力时间越长，炸弹射得越远。然而，这些炸弹的半随机方式使其非常有用，可以比正常情况更快地清除炸弹块。</br>
<li><a href="">00:55:46</a> 回不去了</li></br>
来的时候好好的，回不去了！</br>
<li><a href="">00:57:05</a> 一种语言</li></br>
《超银》创造了一种游戏设计的语言。</br>
<li><a href="">00:58:31</a> 系列作品</li></br>
截至2023年止，11作密特罗德横跨了大部分任天堂系列游戏机。</br>
<li><a href="">00:59:24</a> 《银河战士 Prime》</li></br>
《银河战士Prime》是一款由RetroStudios开发、任天堂在GameCube上发行的动作冒险游戏。《银河战士Prime》是第五款主要的银河战士游戏，也是第一个使用3D计算机图形和第一人称视角的《银河战士》游戏。该游戏于2002年11月在北美发行，次年在日本和欧洲发行。与GameBoyAdvance游戏《银河战士融合》一起，Prime标志着《银河战士》系列继《超级银河战士》（1994年）之后时隔八年的回归。</br>
<li><a href="">01:00:00</a> 坂本贺勇</li></br>
坂本贺勇于1959年7月23日出生在日本奈良县，1982年他从大阪艺术大学设计系毕业并进入任天堂工作，加入了当时的任天堂开发第一部。他在任天堂的第一份工作是为Game&Watch版的《大金刚》和街机版的《大金刚Jr》设计像素美术。之后他的工作转向了FC游戏机，他参与了《拆屋工》、《气球大战》和《Gumshoe》等游戏的设计工作。在这之后他以“Yamamoto”和“Shikamoto”的假名与横井军平等人共同创造了《银河战士》系列，并作为角色设计师设计出了萨姆斯·艾仁等角色。在这之后，坂本贺勇还在《光神话帕尔提娜之镜》中担任游戏设计工作。令坂本贺勇受到业界更多关注的是他从《超级银河战士》开始负责这一系列的2D风格作品，他担当了《超级银河战士》、《银河战士融合》、《银河战士零点任务》以及《银河战士另一个M》等作品的编剧和制作人。在第一人称视角的《银河战士Prime》系列分支作品诞生以后，《银河战士》系列逐渐把重心从传统的2D动作类转移到了这一新分支上，而一直负责这一系列2D风格作品的坂本贺勇也将工作重心转到了其他游戏系列上；不过由于他对这个系列的巨大影响，在每部《Prime》系列作品中，他都以“特别感谢”的身份出现。而在2017年发售的《银河战士萨姆斯归来》中，虽然游戏交由西班牙的水银蒸气工作室制作，不过坂本贺勇还是作为该作游戏的制作人。并且在2021年发售的系列时隔19年的2D正统续作《银河战士生存恐惧》中，坂本贺勇再次回归作为游戏的制作人。</br>
<li><a href="">01:00:59</a> 《AM2R》</li></br>
AM2R（AnotherMetroid2Remake）是一款动作冒险游戏，由阿根廷程序员MiltonGuasti（又名DoctorM64）开发，于2016年8月6日发行，当时正值银河战士30周年纪念日。它最初是针对Windows发布的。它是1991年GameBoy游戏《银河战士II：萨姆斯归来》的非官方重制版，采用《银河战士：零之任务》（2004年）的风格。与原版《银河战士2》一样，玩家控制赏金猎人萨姆斯·阿兰，他的目标是消灭寄生的银河战士。AM2R添加了多项功能，包括新的图形和音乐、新的区域和Boss、更改的控件以及地图系统。该游戏获得了积极的评价，尤其是其改进的视觉效果。它曾获得2016年游戏奖提名，但后来在没有通知的情况下从提名名单中删除。发布后不久，任天堂向托管AM2R的网站发送了DMCA通知，并删除了下载链接。尽管Guasti计划继续私下开发这款游戏，但他在2016年9月收到DMCA删除请求后结束了开发。任天堂于2017年发布了官方《银河战士II》重制版《银河战士：萨姆斯归来》。</br>
<li><a href="">01:01:56</a> 那么哪里能玩到呢？</li></br>
听着跟植入广告一样</br>
<li><a href="">01:03:36</a> 《生存恐惧》</li></br>
《密特罗德生存恐惧》是《密特罗德》系列时隔十九年后有关类银河战士恶魔城游戏的正统主系列续作，本作在评价与奖项提名获得认同，其中更获得相关方面的游戏奖项。截至2022年5月10日，任天堂财报显示《密特罗德生存恐惧》在全球范围内已售出超过290万份，成为系列销量最高的游戏。</br>
<li><a href="">01:05:13</a> 恶魔城</li></br>
“银河”的部分结束了，敬请期待接下来有关“恶魔城”部分的节目。</br>
<li><a href="">01:05:51</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的音乐来自《SuperMetroidOriginalSoundtrack》。</br>
<li><a href="">01:06:47</a> 【广告】有声书《交错的世界》</li></br>
科学技术不仅改变了人类生活，还孕育并改变了科幻小说。从科学怪人弗兰肯斯坦，到三体宇宙的黑暗森林，科幻小说中凝聚着人类想象力的极致。在科技每天都将人类的想象变为现实的今天，世界终于追赶上了科幻的脚步，而科幻小说依旧奔赴向更远的地方，描绘着想象的新领地，进一步扩张人类可能完成的事业的前沿。科幻研究泰斗詹姆斯•冈恩经典著作，世界范围内最新最权威的科幻小说史，《交错的世界——世界科幻图史》，阿西莫夫、刘慈欣作序，独家时间轴功能呈现经典科幻杂志及小说封面，机核网、世纪文景联合出品，图特哈蒙演播，机核网及机核APP独家上线，等您聆听。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]马伯庸《太白金星有点烦》发刊词</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/177077</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4a1aa908-b584-4e13-b33e-3e4a28e5c62e.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 22:10:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/42699dea26fe0dcd5d4c2196f0cf18cb-1600-1600.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4a1aa908-b584-4e13-b33e-3e4a28e5c62e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:13</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>大家好，机核在春节期间上线的有声书之一，是由马伯庸原著，张科学演播的《太白金星有点烦》。欢迎大家收听！</p>
<p>本书共50集，前5集音频以及马伯庸和张腾岳两位老师的发刊词均免费收听，后45集付费收听。如果您是GPASS年度会员，亦可以用季度发放的兑换券兑换。</p>
<p>感谢支持！</p>

<p>主播：马伯庸</p>
<p>点赞：95，评论：27，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]张腾岳《太白金星有点烦》发刊词</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/167723</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/849b4e60-353a-4439-bc96-3a09f271d12b.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 22:09:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/42699dea26fe0dcd5d4c2196f0cf18cb-1600-1600.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/849b4e60-353a-4439-bc96-3a09f271d12b.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:26</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>关于《太白金星有点烦》有声书，大家熟悉的张老师带来了他的演播体会。</p>

<p>主播：张科学</p>
<p>点赞：105，评论：21，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]免费试听：第一集 配合护法</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/177093</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/dd44ea20-fc74-4752-a393-f8b48b21fe55.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/42699dea26fe0dcd5d4c2196f0cf18cb-1600-1600.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/dd44ea20-fc74-4752-a393-f8b48b21fe55.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>15:21</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>您正在收听的是有声书《太白金星有点烦》的第一集 配合护法。</p>
<p>-</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《太白金星有点烦》有声书。</p>
<p>本有声书由名田文化出品。</p>
<p>内容简介</p>
<p>马伯庸最新力作，张科学演播。</p>
<p>太白金星李长庚近有点烦。天庭和西天联合推出了“西天取经”的重大项目，他受命策划九九八十一难，确保唐僧能安全走完流程，平稳取经成佛。老神仙本以为一切尽在掌控中，谁知天大的麻烦才刚刚开始：费用报销、工作汇报、人事安排、各路大仙塞来的条子、各地妖怪暗藏的心思，捋不出的千头万缕，做不完的繁杂琐事……当大闹天宫的真相重新浮出水面，牵扯出无数因果，李长庚发觉自己成就金仙的道路越加渺茫……</p>
<p>作者介绍</p>
<p>马伯庸</p>
<p>作家。人民文学奖、朱自清散文奖、茅盾新人奖得主。</p>
<p>作品被评为沿袭“‘五四’以来历史文学创作的谱系”，致力于对“历史可能性小说”的探索。</p>
<p>代表作：《长安的荔枝》《大医》《两京十五日》《显微镜下的大明》《长安十二时辰》《古董局中局》《三国机密》《风起陇西》等。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>原著：马伯庸《太白金星有点烦》</p>
<p>有声演播：张科学</p>
<p>出品：名田文化</p>

<p>主播：张科学</p>
<p>点赞：87，评论：22，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Spec]《新中国科幻口述史》免费试听集</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/170732</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e84e09db-abed-4945-8857-718f828679fd.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ef7fbbad6a0e3ca11cb341288d4904c8-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e84e09db-abed-4945-8857-718f828679fd.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>32:21</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：Chaconine</p>
<p>新中国成立之后，中国科幻文学的发展并非一帆风顺。其中既有佳作频出、前景无限的黄金时代，也有沉沦谷底、静待重生的蛰伏时期，人们通常称作“中国科幻的三起两落”。在这期间发生过什么故事，有哪些优秀的作品大放异彩，又有哪些富有才华的作家未能展现能力？我们请来南方科技大学人文科学中心教授、博士生导师，中国作家协会科幻文学委员会副主任委员，中国科普作家协会副理事长吴岩先生，为机核的听众们讲述过往一些鲜为人知的故事。</p>

<p>主播：白广大, 吴岩</p>
<p>点赞：124，评论：8，分类：Gadio Spec</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场 BGM</li></br>
您现在正在收听的音乐是艺术家VeaceslavDraganov所创作的《FieryHeart》。</br>
<li><a href="">00:00:40</a> 欢迎收听《中国科幻史》</li></br>
欢迎大家收听全新的GadioSpec节目：《中国科幻史》。本期节目将由白广大与吴岩老师为您讲述现代中国的科幻历程，为您娓娓道来新中国的科幻文学的发展路上的“三起两落”。</br>
<li><a href="">00:01:25</a> 吴岩老师</li></br>
吴岩（1962年—），男，满族，北京市人，博士生导师，科幻作家；南方科技大学人文科学中心教授，科学与人类想象力研究中心主任；中国科普作家协会科学文艺委员会副理事长；前世界华人科幻协会会长；中国作家协会科幻委员会副主任委员。。</br>
<li><a href="">00:01:43</a> 科幻委员会</li></br>
中国作家协会于最近成立了一个新的名为“科幻委员会”的专业委员会,主任委员为刘慈欣，副主任委员为吴岩，陈秋帆和韩松。从此，中国作协与中国科协都拥有关于科幻的专业委员会。</br>
<li><a href="">00:02:13</a> 新中国科幻的发展</li></br>
其实中国科幻小说的历史可以追溯到新中国成立之前。但是我们对于新中国之前的中国科幻知之甚少，仅仅知道顾君正写过一些科幻作品以及其他一些零星的东西。</br>
<li><a href="">00:02:45</a> 推进研究</li></br>
上世纪70年代末，80年代初，科幻作家叶永烈与日本的学者武田亚哉将中国的科幻史往前推了整整半个世纪。起因是武田亚哉在中国攻读研究生时找到了叶永烈去共同挖掘中国科幻史。</br>
<li><a href="">00:03:20</a> 追溯过往</li></br>
叶永烈与武田亚哉便联合起来，在上海图书馆以及北京国图之间辗转反侧，试图一点点往前推进中国科幻史的疆域。通过他们的研究，现在已经找到的最早的中国科幻小说诞生于1904年。当时便有标著为科学小说的文学作品的出现。</br>
<li><a href="">00:03:53</a> 梁启超的新小说</li></br>
而这一切的起点都要追溯到1902年由梁启超先生推动的做新小说运动。我们今天所熟知的莫言、铁宁等作品都是所谓的新小说，而旧小说则是四大名著这些古典文学。</br>
<li><a href="">00:04:14</a> 哲理科学小说</li></br>
梁启超先生在当时提出：“欲新一国之民，必新小说”，于是创办了《新小说》杂志，并且在当时就提出了哲理科学小说。可以说在20世纪初的时候，科幻在中国的文学史上就已经有了它的一席之地。</br>
<li><a href="">00:04:46</a> 源于新小说</li></br>
虽然19世纪末已经有许多的翻译作品，但是真正的创作还得追溯到1902年梁启超先生开始推进，1903年鲁迅先生开始翻译，1904的创作出的《月球殖民地》这本小说。</br>
<li><a href="">00:05:09</a> 晚清热潮</li></br>
在1840年，中国国门被列强敲开之后，科幻文学接着这”三千年未有之巨大变局“，开始在知识分子之间掀起一股热潮。</br>
<li><a href="">00:05:40</a> 尚显稚嫩</li></br>
于晚清时期涌现的许多作品以今天的眼光来看并无可称道之地，甚至其中许多科学道理略显志怪。但是这些文学作品包含了当时还对现代科学似懂非懂的中国人的质朴想象。</br>
<li><a href="">00:06:20</a> 晚清至民国</li></br>
由于五四运动的出现，之前主推科幻小说的鲁迅等人逐渐转向，将目光转向了社会文化启蒙上。同时在一系列的战争的影响之下，中国科幻小说也从未有机会能真正的发展起来</br>
<li><a href="">00:07:09</a> 终于稳定</li></br>
直到新中国成立之后，社会环境逐渐安定，科幻小说才头一次在中国获得了足以稳定成长的土壤，开始了新的里程。</br>
<li><a href="">00:07:38</a> 鸳鸯蝴蝶派</li></br>
但其实在民国时期鸳鸯蝴蝶派的爱情小说中，有一些会以科幻为题材，可以看出当时的科幻小说既有严肃的讨论科学于社会问题的部分，也有类似太空歌剧的浪漫情节的演义。</br>
<li><a href="">00:08:09</a> 科学小说</li></br>
在很长的一段时间里，科幻小说还被称为科学小说。但近代大陆以及台湾的学者都发现了从40年代开始，科学小说逐渐开始使用科学幻想小说的名字。</br>
<li><a href="">00:08:48</a> 科学幻想小说</li></br>
使用科幻小说这个名字有来自于当时翻译苏联的科幻作品的影响，或许也牵扯到名正言顺的问题，比较很多科幻小说并不是严肃认真的探讨科学问题，而是更多的去抒发作者的想象力。但是这个同时也增加了科幻作品的包容性，让其能容纳更多的题材与内容。</br>
<li><a href="">00:09:27</a> 新的时代</li></br>
40年代之后，中国面临一个翻天覆地的变化，从国家的现实到思想运动再到文化的革新，在这个期间科幻作品也得到了长足的发展。</br>
<li><a href="">00:09:51</a> 文化建设</li></br>
新中国建立之后，整个社会与文化环境都处在一个百废待兴的状态，科幻文学则为新中国的文化建设提供了一个关键的作用。</br>
<li><a href="">00:10:32</a> 建国一部科幻作品</li></br>
新中国最早的科幻作品是于1950年创作的，而之后的1951也陆陆续续有科幻作品被创作出来。而且当时的科幻作品都是直接出书的，证明科幻作品还是比较为当时社会所接受的。</br>
<li><a href="">00:10:58</a> 《梦游太阳系》</li></br>
1950年底，知识书店在“新少年读物”系列中出版张然的中篇科幻小说《梦游太阳系》，此书也是新中国第一本科幻小说。据后记，作者张然只是科学的业余爱好者，希望籍这本科幻小册子激发小读者的科学热情。新中国初创时的《梦游太阳系》甚至还带着晚清的科幻兴味。最明显的表征是对“梦”的质素的继承。《梦游太阳系》的故事前半段讲述的就是主人公静儿的梦境，后半段是老师同学对静儿梦境的剖析和知识讲解。</br>
<li><a href="">00:11:38</a> 科普性质居多</li></br>
《梦游太阳系》的后半段是关于九大行星的科普，整个作品则体现出一半科幻一半科普的特征。</br>
<li><a href="">00:12:07</a> 张然</li></br>
虽然《梦游太阳系》被普遍认知为新中国第一篇科幻作品，但其作者张然相关的生平和创作研究，长期以来几乎是空白，这也是研究新中国早期科幻作家和作品时绕不开的难题。而1950年10月16日第37期的《新儿童》的卷首篇的“编者按”，则终于为读者们提供了更多的信息：“本文作者张然同志，是这一次出席全国工农兵劳动模范代表会议的代表之一，他是张家口电信局的技术工人，今年才二十二岁。他曾经创造了新寻线器回路，改装了选择器，对人民事业有了新的贡献。过去，他曾在《新儿童》上为小朋友们写过许多关于自然科学的文章，希望小朋友们热爱科学，长大了好为祖国服务。这一篇文章，是他在北京开会时特地为小朋友们写的。”所以，张然不仅是22岁的全国劳模、张家口电信局技工、青年发明家，同时又是一位擅长写作科普、科幻和少儿题材作品的作者，是长期为天津《新儿童》撰写科普文章的重要作者之一。</br>
<li><a href="">00:12:27</a> 《宇宙旅行》</li></br>
1951年，薛殿会的长篇小说《宇宙旅行》出版。这部小说也以太空探索为主要内容，但是整体性质同样更偏向科普作品。</br>
<li><a href="">00:13:01</a> 薛殿会</li></br>
同为中国科幻界的早期作家，网络上关于薛殿会的资料也寥寥无几，能查到的也只有其撰写了《宇宙旅行》这一系列的科幻作品。</br>
<li><a href="">00:13:30</a> 发现博客</li></br>
直到疫情的时候，吴岩老师才在网络上发现薛殿会有自己的博客，并且半年前还在坚持写作。虽然薛殿荟不幸患上了癌症，但是化疗的结果极好。</br>
<li><a href="">00:14:02</a> 尝试联系</li></br>
于是吴岩老师就几次试图联系上薛殿会，例如通过教育局的途径，通过大连出版社的科幻作家，最后终于找到了这位90岁高龄的科幻作家。</br>
<li><a href="">00:14:35</a> 合作拍摄</li></br>
于是接着这个机会，吴岩老师便和深圳的一个影视公司合作，派一个团队去薛殿会老先生家进行纪录片的拍摄。</br>
<li><a href="">00:15:09</a> 与时俱进</li></br>
虽然薛殿会老先生已经90多岁的高龄了，但是甚至还能与吴岩老师讨论三体的故事。甚至大家发现原来薛老先生就是教育工作者，新中国建立以后就写了许多科普读物，内容涵盖方方面面。</br>
<li><a href="">00:15:49</a> 也进行小说创作</li></br>
到了50年代中期薛老先生也进行过纯粹的儿童小说的创作。但是现在留存于世间的极少。</br>
<li><a href="">00:16:18</a> 学到老</li></br>
薛老爷子也一直是与时俱进的，一生没有放弃学习。能在疫情期间找到这位老先生真的是非常幸运的一件事情。</br>
<li><a href="">00:16:40</a> 极其相似</li></br>
《梦游太阳系》与《宇宙旅行》是两部极为相似的作品，但是《宇宙旅行》更是科幻，而不只是梦中的科学。</br>
<li><a href="">00:17:09</a> 天文科普</li></br>
并且两个作品都进行了大量的天文方面的科普，也可以看出来当时科幻作家对于新中国文化建设上所下的功夫。</br>
<li><a href="">00:17:42</a> 新中国第一阶段</li></br>
在50和51年的时候，这两本书都没有标榜科幻小说，而是科学，科普小说，这也很符合其都是由科教育工作者创作的背景。</br>
<li><a href="">00:17:59</a> 郑文光</li></br>
郑文光(1929年-2003年6月17日)，笔名郑然、郑东庭，广东中山人。1949年毕业于中山大学天文系，中国著名科幻作家，是我国最重要和最优秀的科幻作家之一，被称为中国科幻文学之父。著有《飞向人马座》，铸就了中国科幻史上的里程碑，于1929年生于越南，逝世于2003年6月17日，享年74岁。中国作家协会会员。</br>
<li><a href="">00:18:26</a> 尝试回到中国</li></br>
郑文光，广东中山县人，1929年生于越南，少年时代在越南海防等地度过，自小喜欢文学。因为思念祖国从11岁时开始想要回国，由于抗日战争等一系列原因一直逗留在东南亚。</br>
<li><a href="">00:18:54</a> 落足香港</li></br>
因为一系列事件滞留东南亚的郑文光最后落足于香港，并在香港认识了许多进步派的知识分子，例如当时著名散文家秦穆，心理学家曹日昌。大家都希望郑文光能够回国。</br>
<li><a href="">00:19:26</a> 终于回国</li></br>
国内局势逐渐安定后，郑文光于1947年归国，在广州中山大学天文系学习1951年调北京，任科普出版社编辑、编审，中国科学院北京天文台研究员，中国作家协会早期会员，书记。</br>
<li><a href="">00:20:10</a> 高士其</li></br>
高士其（1905年11月1日—1988年12月19日），原名高仕，中国著名科学家、科普作家和社会活动家，中国科普硕士、科普事业的先驱和奠基人。1925年毕业于清华大学，1927年获美国芝加哥大学化学学士学位。1930年又毕业于美国芝加哥大学医学研究院。1931年回国历任中央医院检验科主任，桂林盟军服务处技术顾问、食品研究所所长，《自然科学》副主编，一级研究员。全国第一、二、三、四、五、六届人大代表，中国科协顾问、常委，中国科普创作家协会名誉会长，全国文联委员，中国作家协会理事，中国人民保护儿童全国委员会委员。1934年开始发表作品。1952年加入中国作家协会。1988年12月19日去世，享年83岁。</br>
<li><a href="">00:20:49</a> 为什么改名</li></br>
其中有一个佚事，高士其先生原名高仕𫓹，归国之后将仕字去掉人字旁，𫓹字去到金字边，证明其不求功名利禄，而是投身于中国科普事业。甚至高老在抗日战争时期写了很多带有抗日救国情绪的科普文。</br>
<li><a href="">00:21:28</a> 高老助手</li></br>
郑文光回国之后，既做过高老的助手，也做过《科学大众》杂志的编辑，同时还写过许多天文学的报告。在苏联的人造卫星进入太空前，郑文光已经进行过几百场的关于人造卫星的报告演讲，多到让他自己都觉得有些无聊了。</br>
<li><a href="">00:22:08</a> 进入科幻文学</li></br>
《中国少年报》的编辑赵世舟于是建议郑文光尝试写写像凡尔纳这样的科幻作品，而非枯燥的讲科学。</br>
<li><a href="">00:22:34</a> 郑文光主要作品</li></br>
郑文光发表了一系列优秀作品并创作了中国科幻史上里程碑式的长篇小说《飞向人马座》《第二个月亮》，《太阳历险记》，《从地球到火星》等</br>
<li><a href="">00:22:55</a> 严文井</li></br>
严文井（1915年-2005年7月20日），原名严文锦。湖北武昌人。现代作家、散文家、著名儿童文学家。著有《南南和胡子伯伯》《丁丁的一次奇怪旅行》等。中共党员。1935年到北平图书馆工作，1938年赴延安，历任延安鲁艺文学系教师，《东北日报》副总编辑，中宣部文艺处处长，中国作家协会党组副书记,书记处常务书记，《人民文学》主编，人民文学出版社社长、总编辑。人民文学出版社编审委员会委员，国际儿童读物联盟中国分会主任，中国作家协会主席团委员、儿童文学委员会主任，第五届全国人民代表，全国第五、六、七届政协委员。1932年开始发表作品。</br>
<li><a href="">00:23:25</a> 作代会与青创会</li></br>
中国作协有两个会特别重要，一个是作家代表大会，针对知名作家，另外一个是青创会，针对青年还未出名的作家群体。而郑文光也加入了青创会，证明其已经被主流文学所接受。</br>
<li><a href="">00:23:58</a> 《太阳探险记》</li></br>
郑文光当时的许多作品放到今天来看依然非常的有价值。</br>
<li><a href="">00:24:23</a> 伊卡洛斯</li></br>
在希腊神话中，伊卡洛斯（古希腊语：Ἴκαρος；拉丁语：Icarus），或译伊卡路斯、伊凯洛斯等，是迷宫的创造者代达罗斯的儿子。伊卡洛斯和代达罗斯试图借助代达罗斯用羽毛和蜡制成的翅膀逃离克里特岛。希腊建筑师兼发明家代达罗斯替克里特岛的国王米诺斯建造一座路线设计非常巧妙的迷宫，用来关住米诺斯那个牛头人身的儿子弥诺陶洛斯。但国王担心迷宫的秘密走漏，于是下令将代达罗斯和他的儿子伊卡洛斯一同关进那座迷宫里高高的塔楼，以防犯他们逃脱。为了逃出，代达罗斯设计了飞行翼。然而，飞行翼是以蜡结合鸟羽制成，不能耐高热，代达罗斯首先警告伊卡洛斯不要自满或狂妄自大，指示他不要飞得太低也不要飞得太高，以免海水的潮湿堵塞他的翅膀或太阳的热量将它们融化。年轻的伊卡洛斯因初次飞行所带来的喜悦感受，他无视父亲的警告，越飞越高，因太接近太阳而使蜡翼融化，他从天上掉下来，掉进海里而溺死。父亲代达罗斯目睹此景，悲伤的飞回家乡，并将自己身上的那对蜡翼悬挂在奥林帕斯山的阿波罗神殿里，从此不再飞翔。</br>
<li><a href="">00:25:20</a> 《从地球到火星》</li></br>
郑文光的短篇小说《从地球到火星》被认为是新中国第一篇科幻小说，并成为中国科幻小说史上第一次高潮到来的标志。当时刚创刊不久的《中国少年报》编辑找到郑文光，邀请他为孩子们写一篇科幻小说。完全没接触过国外经典科幻作品的郑文光，试着虚构了3个偷偷开走火箭船的小孩，一路飞到了火星上空，绕着火星转了一圈。在这个天真烂漫的故事里，火星有着冰雪覆盖的北极、大片红色的沙漠和蓝绿色的植被。</br>
<li><a href="">00:25:59</a> “火星救援”</li></br>
出于笔力的限制，郑文光并没有写火星登陆的故事，而是让科学家驾着另一艘太空飞船去追孩子们，上演了一出“古早”的“火星救援”。</br>
<li><a href="">00:27:03</a> 火星热</li></br>
1954年，《从地球到火星》在《中国少年报》发表后，引发了意想不到的热烈反响：北京掀起了一股“火星热”。许多人以此为契机尝试自己去观测火星。</br>
<li><a href="">00:27:35</a> 《少年报》</li></br>
《中国少年报》创刊于1951年11月5日，由中国共产主义青年团中央委员会主管，中国少年儿童新闻出版总社有限公司主办，是面向全国发行的中国少年先锋队中、高年级少先队队报。</br>
<li><a href="">00:28:19</a> 免费看火星</li></br>
当时北京天文馆还未成立，《中国少年报》编辑部为了满足孩子们的好奇心，在建国门上的古观象台里，架起了一座天文望远镜。前来排队看火星的孩子们，为此可以一直等到深夜。</br>
<li><a href="">00:28:48</a> 现场讲解</li></br>
郑文光感动于青少年对于科学的好奇心，便在观象台里为孩子们现场讲解关于天文的科学知识。</br>
<li><a href="">00:29:12</a> 热情澎湃</li></br>
以看出来就那个时候人民对于这个科学的热情是非常澎湃的，无论是从发展建设的方面，还是对未来的积极想像这个方面。</br>
<li><a href="">00:29:41</a> 迟叔昌</li></br>
迟书昌（1922-1997），男。中国著名科幻作家。据叶永烈在某处的介绍，其姓名应当是‘迟叔昌’，是伯仲叔季的排序意思。出生于哈尔滨。主要作品有《割掉鼻子的大象》（与于止合作）、《大鲸牧场》、《三号游泳选手的秘密》、《起死回生的手杖》、《科学怪人的奇想》（与于止合作）《冻虾和冻人》、《人造喷嚏》等。</br>
<li><a href="">00:30:13</a> 叶至善</li></br>
叶至善（1918年2月24日—2006年3月4日），男，江苏苏州人，中国科普作家、编辑、出版家，曾任中国民主促进会中央委员会名誉副主席，第九届全国政协常务委员，中国科普作家协会理事长、中国出版工作者协会名誉顾问。叶圣陶之子。代表作有科学家传记小说《梦魇》、《竖鸡蛋和别的故事》、《未必佳集》、《古诗词新唱》、《诗人的心》、《我是编辑》、《科普杂拌儿》、《父亲的希望》等，参与策划编辑了《少年百科丛书》，任《叶圣陶集》二十五卷本的责任编辑。</br>
<li><a href="">00:30:35</a> 改进原稿</li></br>
迟叔昌早期的作品不仅是在随便找来的纸上写就的，内容上也存在许多问题，于是叶至善便改完以后自己再抄一遍再将其出版。有一些因为实在改的太多了，叶至善便用于止这个笔名与迟叔昌共同出版。</br>
<li><a href="">00:31:18</a> 《三号游泳选手的秘密》</li></br>
</br>
<li><a href="">00:31:43</a> 完全吻合</li></br>
鲨鱼皮游泳衣的科技创想和现代的科技发展完全吻合，可以说是体现出了迟叔昌当时惊人的科技创想能力了。</br>
<li><a href="">00:32:08</a> 《大鲸牧场》</li></br>
《大鲸牧场》，中国少年儿童出版社1963年5月第一版，作者迟叔昌。迟叔昌的小说涉及多门自然科学前沿，而以生物学为长项。《大鲸牧场》内容是直接描写渔业的发展，把鲸鱼当成一种畜牧业，通过养殖鲸鱼从鲸鱼上获取鲸鱼奶等资源。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]春运 | 春节回家遭过多少罪？</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/177232</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cc0255f3-5d40-438e-ab8f-1eab9124b23d.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c91dd1865da054b8758f77c3d186796a-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cc0255f3-5d40-438e-ab8f-1eab9124b23d.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:23:07</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>有钱没钱，回家过年，每年的春运既是社会话题，也会诞生许多故事。几亿人次的集中流动，每个人或多或少都体验过，那么在还没有高铁、飞机也是稀罕物的时候，春运又是个什么样子呢？这期我们就来聊聊春运里有趣或者糟心的事儿。</p>

<p>主播：白广大, 雨川翼, 说书人Jerry, Toni☀️</p>
<p>点赞：602，评论：368，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:44</a> 赛博名片</li></br>
商务干久了，上个节目都要发名片。</br>
<li><a href="">00:01:18</a> 总之甲方爸爸没错！</li></br>
不管哪不对，总之甲方爸爸是对的！</br>
<li><a href="">00:02:34</a> 春运</li></br>
本期的话题就是春运。</br>
<li><a href="">00:03:43</a> 提前买票</li></br>
现在网上购春运的票应该可以提前十五天订票。</br>
<li><a href="">00:04:08</a> 包车回家</li></br>
雨川老师现在是包车回家，因为家那边的城市没有高铁站。</br>
<li><a href="">00:06:03</a> 全自动老乡</li></br>
Jerry家里父母地域丰富，然后自己又在天津生，北京长，和哪儿的同事都感觉是老乡。</br>
<li><a href="">00:06:50</a> 铁路提速</li></br>
以前的绿皮也比现在慢很多，老白小时候老姑到他家拜年，从内蒙乌海到锦州，坐火车需要两天两夜。</br>
<li><a href="">00:08:46</a> 春运买票</li></br>
在以前，春运期间买票是个很困难的事，需要连着夜排队买票，或者托关系找人，才能买到车票。</br>
<li><a href="">00:09:44</a> 听力损伤</li></br>
铁路工人有听力损伤风险，在以前劳动保护不健全的年代，听力大幅度降低会更加容易发生。</br>
<li><a href="">00:10:41</a> 区间乘车证</li></br>
在以前，铁路公司职员和其家属都能享受到铁路公司的福利，在某个区段免费乘车。</br>
<li><a href="">00:10:50</a> 路局工服</li></br>
Tony的家长虽然是山西的路局，但是发的是北京的工服。</br>
<li><a href="">00:12:56</a> 早期春运</li></br>
早期春运因为运力不足，大量人口集中运输，十分的挤。</br>
<li><a href="">00:13:56</a> 站台票</li></br>
以前还能买站台票送送人，现在也不怎么卖了，而且基本都全面普及身份证闸机了，没有票就真的进不来月台。</br>
<li><a href="">00:14:35</a> 买短坐长</li></br>
有的时候买不到票会选择买短坐长，上车再补票的形式到目的地，但是现在可能会被请下车。</br>
<li><a href="">00:16:06</a> 各式行李</li></br>
在绿皮车当道的时代，回家春运的人会带各种各样的东西回家过年，抬着半扇羊肉过年的人都很常见。</br>
<li><a href="">00:18:02</a> 红皮车</li></br>
以前还有红皮车，稍微高级一点。</br>
<li><a href="">00:20:09</a> 女婿上门</li></br>
当时老白上门去拜见老丈人，由于太累了直接在垃圾堆里睡着了。</br>
<li><a href="">00:22:07</a> 多样出行方式</li></br>
现在的铁路运力提升了，还有开车自驾、飞机等各种出行方式选择，总的来说，春运没有以前那么遭罪了。</br>
<li><a href="">00:23:15</a> 包车群</li></br>
雨川由于是包车回家，加过几个包车群，几乎每天都会有人在里面发布包车信息。</br>
<li><a href="">00:24:14</a> 带宠物回家</li></br>
雨川这两年用滴滴包车，可以选择带宠物的选项，之前搭车的车主也带了一只猫回家，一猫一狗玩挺开心。</br>
<li><a href="">00:25:32</a> 高铁站很远</li></br>
虽然家那边有高铁站，但是高铁站距离市区巨远，要坐很长时间的大巴。</br>
<li><a href="">00:26:02</a> 四大北站</li></br>
“四大北站”——孝感北站、盘锦北站、邵阳北站和阳泉北站，它们因和主城区之间的超长距离而出名。</br>
<li><a href="">00:26:40</a> 高铁站规划</li></br>
因为征地问题和资源分配问题，一个高铁站可能会被建在两个城市中间。</br>
<li><a href="">00:28:35</a> 出差</li></br>
Tony之前第一次和西蒙出差，但由于前后定的不同，只能坐不同车次。Tony忍受了8个小时的长途发现，原来他可以不用和西蒙一起坐高铁去。</br>
<li><a href="">00:29:25</a> 恐飞</li></br>
西蒙有严重的恐飞症，一点也坐不了飞机。</br>
<li><a href="">00:30:45</a> 铁路之友</li></br>
西蒙应该是全机核铁路里程最长的人了，毕竟长途旅行方式只能选铁路。</br>
<li><a href="">00:32:19</a> 耍酒疯</li></br>
绿皮时代有那种上来就开喝的人，喝完就开始耍酒疯，整个车厢都要忍受他的酒气和疯癫，很讨厌。</br>
<li><a href="">00:34:03</a> 硬卧车厢</li></br>
一家人订硬卧就感觉更加生活感一点，下铺像一个全家人的客厅。</br>
<li><a href="">00:35:05</a> 中间床铺</li></br>
卧铺的中间床铺比较不好上，人要整个绕着梯子凹进床上，姿势挺别扭。</br>
<li><a href="">00:36:42</a> 打呼噜</li></br>
卧铺打呼噜的人还挺常见的，基本都要伴着呼噜声入眠。</br>
<li><a href="">00:38:22</a> 洗浴中心的床</li></br>
现在洗浴中心有的会提供像胶囊旅馆一样的床，洗累了还能眯一会。</br>
<li><a href="">00:39:51</a> 洗浴城过夜</li></br>
早年间赶火车，这车次到了，下个车次还得等第二天白天，就得找地方过夜，旅馆太贵，洗浴城连洗澡带睡觉就很实惠了。</br>
<li><a href="">00:42:11</a> 流浪讨钱</li></br>
老白小时候过年期间，还有无家可归的流浪者，在店门口说吉祥话讨钱。</br>
<li><a href="">00:43:07</a> 高速堵车</li></br>
春节期间高速会超级堵，有的人就会来堵车的地方做做生意。</br>
<li><a href="">00:44:03</a> 气味记忆</li></br>
在老白心中，康师傅牛肉面的气味记忆，永远和绿皮车的火车车厢绑定在了一起。</br>
<li><a href="">00:45:32</a> 打扑克</li></br>
在没智能手机的时代，车厢里打扑克永远能凑起来局，有甚者还会熬夜抽烟打。</br>
<li><a href="">00:46:24</a> 打击赌博</li></br>
打扑克总得来点什么，城管警察就会上车打击赌博。</br>
<li><a href="">00:46:55</a> 火车生态</li></br>
早年间比较乱，偷的抢的劫道的啥都有。</br>
<li><a href="">00:49:51</a> 过路费</li></br>
村里会自己花钱修路，为了回本，就打起了收过路费的主意。</br>
<li><a href="">00:51:31</a> 12306</li></br>
12306最开始推行的时候还经常崩溃，现在功能和服务都很完善了。</br>
<li><a href="">00:51:57</a> 厉害之处</li></br>
12306需要统筹全国的售票数据，并对每个路段的运力座位都给出精确的分析，实际上是很厉害的。</br>
<li><a href="">00:53:00</a> 春运网</li></br>
春运网创建于2008年，主要提供交通资讯信息，交通查询方面的服务。包括：铁路、公路、民航、水运、公交、地铁、邮政等频道。</br>
<li><a href="">00:54:05</a> 候补购票</li></br>
12306已经有了候补购票功能，其实抢票网站也只是渠道商，12306是唯一被授权网络售卖铁路票的网站。</br>
<li><a href="">00:55:04</a> 夜排</li></br>
没有网络售票的时代，夜排是没有门路的人唯一选择。</br>
<li><a href="">00:56:07</a> 火车票代售点</li></br>
后来发展出了火车票代售点，但是该买不到票还是买不到。</br>
<li><a href="">00:56:41</a> 火车票贴吧</li></br>
在12306发布前，老白通过百度贴吧里黄牛发布的二手火车票信息解决春运火车票问题。</br>
<li><a href="">00:58:03</a> 算力不足</li></br>
以前因为算力不足，网络购票是根本不可能的事，因为就是算不明白。</br>
<li><a href="">01:00:08</a> 返乡尴尬</li></br>
Tony之前返乡和同程的两个人几乎没有说话，坐在一起很尴尬。</br>
<li><a href="">01:02:24</a> 人肉GPS</li></br>
由于没话说，只能说点路况信息了，成人肉GPS了。</br>
<li><a href="">01:04:11</a> 和西蒙出差</li></br>
之前Tony和西蒙出差，见一位游戏开发者，坐车时西蒙开车，结果二人很自然的坐到了后座，没人和西蒙聊天了，搞得西蒙像个司机，还挺尴尬。</br>
<li><a href="">01:05:22</a> 老白和西蒙</li></br>
老白之前和西蒙一起开车出去，为了提振精神老白疯狂diss西蒙驾驶技术。</br>
<li><a href="">01:07:20</a> 高速免费</li></br>
老白开车回家过年那几年，宁愿赶在高速免费前立马回家，也不愿意在高速口堵着。</br>
<li><a href="">01:08:30</a> 开车睡着</li></br>
老白有次工作出差，大家都很累，开车的人就睡着了。还好老白眯着眼看到了，拉了司机一把惊险躲过。</br>
<li><a href="">01:10:46</a> 骑行回家</li></br>
摩托春运起源于广西打工族，过年回广东过年。近年好像也有爱好者就为了骑摩托车回家。</br>
<li><a href="">01:11:20</a> 过年回家</li></br>
过年回家应该是每个中国人挥之不去的执念，过年了，就得回去。</br>
<li><a href="">01:12:18</a> 搭伙过年</li></br>
有的时候同事买不到票就没回家，为了热闹也会邀请到家里一起过年。</br>
<li><a href="">01:13:20</a> 春运的仪式感</li></br>
春运可能天生就赋予了过年的气氛和仪式感，把人带入到那个狂热的喜庆庆祝的氛围中。</br>
<li><a href="">01:15:18</a> 物是人非</li></br>
好久不回家，回家后发现以前熟悉的一切都变了样，还挺感慨。</br>
<li><a href="">01:18:00</a> 虎跃快客</li></br>
虎跃快客是辽宁省内的大巴公司，很多辽宁城市都有虎跃大巴的服务。</br>
<li><a href="">01:19:12</a> 过年快乐</li></br>
无论你今年回不回家，希望听到这期节目的你过年快乐！</br>
<li><a href="">01:20:04</a> 机组话题</li></br>
大家可以在机组话题“过年了”里发表自己的春运感受和经历！</br>
<li><a href="">01:21:21</a> </li></br>
</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]游戏圆桌 | 缝合怪逆袭了？</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/176234</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0118aba0-4340-4b08-80f3-8d72394f3a02.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/dc02dc2663ad3611dc3dd213872a2f66-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0118aba0-4340-4b08-80f3-8d72394f3a02.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:31:57</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：   正负引擎</p>
<p>《幻兽帕鲁》在上线之后取得的成绩之惊人，即使是最独具慧眼、看好它会成功的人在事前也无法预料的。“缝合“型游戏虽然一直饱受诟病，但事实证明了市场似乎并不在乎这种所谓游戏设计理念层面的”体面“。本期圆桌我们就来一起聊聊这款现象级的“缝合怪”游戏。</p>

<p>主播：Ryoma, 萝卜萝卜萝, 白广大, 四十二</p>
<p>点赞：670，评论：1151，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《WelcomtothePalFes！！》-失野达野。</br>
<li><a href="">00:00:21</a> 开场：圆桌《茶话会》帕鲁</li></br>
大家好，今天坐在麦克风前面的是@老白、@四十二、@龙马、@萝卜。今天主要想聊的游戏是最近爆红的《幻兽帕鲁》。</br>
<li><a href="">00:00:44</a> 圆桌节目轻量化</li></br>
圆桌节目一般会选择当下有代表性的话题，并寻找不同观点的人来就此话题展开讨论、辩论。但这样的节目准备时间较长，组织难度也高。因此，我们决定降低圆桌节目的“强度”，及时讨论一些游戏热点事件，以便提高产量。</br>
<li><a href="">00:01:34</a> 《如龙8》也缝合</li></br>
《如龙8》包含了《宝可梦》收集、养成、对战玩法，包含了《动物之森》的岛屿建设玩法，甚至游戏自己都说是《勇者斗恶龙》；但这些并不会让人觉得它是缝合游戏。</br>
<li><a href="">00:03:12</a> 缝合比例的差别</li></br>
一款8成都是缝合内容的游戏，自然会被玩家判定为抄袭。但如今的游戏许多玩法都是互相借鉴，互相学习得来的。《如龙》的回合制战斗，开放世界探索，这哪一个不是过去游戏曾出现的元素呢？</br>
<li><a href="">00:05:13</a> 缝合：游戏贬义词</li></br>
当玩家以“缝合怪”来评价一款游戏的时候，主观上就在批评游戏粗糙，融合的方式糟糕。</br>
<li><a href="">00:07:40</a> 帕鲁：生怕你看不出拼接</li></br>
《如龙》系列中那些缝合的玩法都会主动跳出正片严肃剧情，展现出脱线、滑稽的喜剧元素。但《帕鲁》则完全不同，他们生怕玩家看不出来他们模仿的是谁，并且整个游戏皆是如此。</br>
<li><a href="">00:08:25</a> 前作：《创世理想乡》</li></br>
《创世理想乡》，《帕鲁》制作组Pocketpair的前作，同样也是一款标准的缝合作品。甚至游戏的宣传片就在拙劣模仿《旷野之息》开场动画运镜。该游戏目前仍然在EA测试阶段，有烂尾的势头。</br>
<li><a href="">00:10:53</a> 游戏：《方舟：生存进化》</li></br>
《方舟：生存进化》，由StudioWildcard制作与发行的生存类沙盒动作冒险游戏，2017年8月29日发行。《帕鲁》在美术上模仿《宝可梦》，玩法上模仿的就是《方舟：生存进化》。</br>
<li><a href="">00:12:39</a> 争议：承认缝合，安心赚钱？</li></br>
难道一款游戏只要大方承认自己是“抄袭”“缝合”，就可以心安理得的做这些明显违背道理，甚至法律的事情吗？</br>
<li><a href="">00:13:24</a> 宝可梦玩家生气！</li></br>
喜欢《宝可梦》的玩家，喜爱的是具象化的“宝可梦”们，而《帕鲁》模仿了他们，摧毁了他们，甚至在游戏里可以用残酷手段虐待他们。</br>
<li><a href="">00:14:10</a> 名词：夫目前犯</li></br>
“夫目前犯”，日语中的一种说法，大白话讲就是当面NTR。看到自己心爱的“宝可梦”们被游戏模仿，抄袭，随后还可能会施行一些残酷的手段。喜欢《宝可梦》的玩家无法接受。</br>
<li><a href="">00:15:54</a> 《帕鲁》：利用了玩家的共识</li></br>
《帕鲁》中所呈现出的《宝可梦》元素，利用了《宝可梦》开发公司GAMEFREAK几十年积累下来的社会与玩家们的共识。这种极具代表性的元素让大部分生活在这个时代的人来说没有陌生感，无需适应。</br>
<li><a href="">00:18:23</a> 名词：Kusoge（粪游戏）</li></br>
Kuso，日语罗马音，指“大粪（クソ）”。Kusoge就是日语中特指有些特点（滑稽搞笑、玩法特别等），但制作粗糙的粪游戏。去年推出的《咕噜》《行尸走肉》就是标准的Kusoge。</br>
<li><a href="">00:20:46</a> 《帕鲁》玩法有乐趣</li></br>
《帕鲁》销量突破800万份，在steam1万7千多条评论中，94%的玩家都给了好评。不少玩家对于游戏中呈现的玩法还是很喜欢的，至少这家叫做Pocketpair的公司在开发游戏上有自己的本领。</br>
<li><a href="">00:24:24</a> 《帕鲁》的负面影响</li></br>
当《帕鲁》制作游戏的方法论被业界认可，那么今后会不会出现只找热点玩法的缝合游戏呢？一款游戏的立项会不会只是照着已有的热门游戏缝合呢？最可怕的不仅是游戏玩法的缝合，甚至游戏文化，游戏表达也缝合。</br>
<li><a href="">00:25:21</a> 粗糙的幸存者游戏</li></br>
比如图中这种缝合武侠《天龙八部》主题的幸存者游戏，制作非常粗糙。</br>
<li><a href="">00:27:42</a> 缝合：以《如龙》举例</li></br>
《如龙》中的趣味小游戏多作为游戏中烘托喜剧元素的包袱，多是用来调节游戏节奏，塑造喜剧元素的。它们往往是脱离主线故事，额外展开的。</br>
<li><a href="">00:28:32</a> 缝合：以《辐射4》举例</li></br>
《辐射4》的建造系统彻底打破了原有《辐射》系列讲究剧情，贴合设定的那种“合理游戏”的原则，让整个游戏朝着难以挽回的道路狂奔下去。</br>
<li><a href="">00:30:20</a> 冰山下的游戏</li></br>
页游，手机小游戏，买菜平台的三消游戏，他们经手的资金令人瞠目结舌。大家一定知道请大明星代言的传奇页游，这样游戏的受众可能不是你，但他们确实掌握着雄厚的资金与巨量的玩家。</br>
<li><a href="">00:32:25</a> 《帕鲁》：懂玩家</li></br>
《帕鲁》的制作组是一个了解游戏玩家心理的制作组，他们知道玩家在玩“生存建造”类游戏时的痛点。</br>
<li><a href="">00:34:46</a> 《帕鲁》：挑战叙事，挑战逻辑</li></br>
《帕鲁》不讲究故事的合理性与世界观设定的完整性。主角开场就是图中的画面，接下来的内容玩家随便玩去吧。</br>
<li><a href="">00:35:50</a> 《王者荣耀》的世界观</li></br>
《王者荣耀》中充满了不同时代，不同次元的英雄，为了让这些英雄的存在有合理性，制作组专门设计了一套自圆其说的世界观背景。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接观看《王者荣耀》世界观介绍影片。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1UP411A7h6/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:37</a> 《帕鲁》：夸张的设计</li></br>
主角用霰弹枪射击帕鲁，帕鲁拿出重机枪反击，死去的帕鲁瞪着大眼，像模型一样在原地翻滚……</br>
<li><a href="">00:38:36</a> 帕鲁：黄油中的女性角色</li></br>
“帕鲁就像黄油里的女性角色。”</br>
<li><a href="">00:39:26</a> 宝可梦玩家痛恨GF</li></br>
GF，全名gamefreak，日本游戏开发商，《宝可梦》系列的开发公司。gamefreak并不隶属于任天堂，而是与任天堂深度合作的合作伙伴。</br>
<li><a href="">00:40:50</a> 《帕鲁》的红火，倒逼《宝可梦》？</li></br>
目前互联网上流行一种说法：“希望《帕鲁》的火爆能好好地给gamefreak上一课。”</br>
<li><a href="">00:41:58</a> 老梗：她已经不咳嗽啦！</li></br>
白老师提到的“唐小姐已经不咳嗽啦！”出自电影《甲方乙方》；但这个段子最初来自苏联电影《列宁在1918》，属于60-70年代人的老段子。“列宁同志已经不再咳嗽了，他已经不再发烧了！”是当时中配版的电影台词。</br>
<li><a href="">00:42:41</a> 「宝可梦」IP全球第5</li></br>
根据LicenseGlobal的一项调查报告显示，2022年「宝可梦」在授权和周边产品上的收入为116亿美元，增长了36.5%，在全球排名第五位。甚至任天堂与gamefreak联合成立了“宝可梦公司”，来专门运营宝可梦这个巨型IP。</br>
<li><a href="">00:43:59</a> 游戏公司不是独立的“人”</li></br>
将公司拟人化，通过公司来判断游戏的好坏在如今这个时代是绝对不可取的。通过支持《帕鲁》无法让《宝可梦》变得优秀。真正伤害到的人是那些背后设计宝可梦的人，是那些真正在认真编写宝可梦剧情的人。</br>
<li><a href="">00:46:24</a> 《帕鲁》伤害了玩家情感！</li></br>
《帕鲁》伤害了宝可梦的创作者，伤害了真心喜欢他的人。那么，任天堂有办法处理这样的行为吗？任天堂法务部还真出手了。</br>
<li><a href="">00:47:06</a> 任天堂处理宝可梦MOD</li></br>
在《帕鲁》上市没两天，一个叫做“ToastedShoes”的YouTube便上传了还原《宝可梦》世界的民间MOD。当然，任天堂法务部火速出击，用最短的时间处理了mod作者。该mod目前在更换了所有侵权皮肤后已重新上线。</br>
<li><a href="">00:49:15</a> 水伊布用来做什么？</li></br>
在变态宝可梦群体中，水伊布被当成最完美的性幻想伙伴。具体细节大伙自己查查~。</br>
<li><a href="">00:50:18</a> 《帕鲁》：用木棍暴打帕鲁</li></br>
在《帕鲁》中，捕获帕鲁的方式需要用武器将帕鲁打至残血，再使用精灵球捕获。而随着玩家能力提升，不仅是用木棍敲帕鲁，还会使用诸如霰弹枪、机关炮等热兵器。</br>
<li><a href="">00:53:30</a> 《魔兽3》RGP地图</li></br>
当时《魔兽3》有不少RPG地图，不怎么讲究故事合理性，但乐趣确实实打实的。</br>
<li><a href="">00:55:38</a> 《方舟》：成人宝可梦</li></br>
《方舟：生存进化》，由StudioWildcard制作与发行的生存类沙盒动作冒险游戏，2017年8月29日发行。《帕鲁》在美术上模仿《宝可梦》，玩法上模仿的就是《方舟：生存进化》。在《方舟》中，玩家要做的是抓捕恐龙，培养恐龙，与恐龙产生羁绊后，再带着自己心爱的恐龙打架，与《宝可梦》有些相似。</br>
<li><a href="">00:57:34</a> 能否制作一个3A“帕鲁”</li></br>
《帕鲁》销量已过800万，一个事实已经诞生了。那么《帕鲁》日后会像《PUBG》那样，诞生众多模仿《帕鲁》作品吗？或者说会诞生一个质量极高的3A“帕鲁”吗？</br>
<li><a href="">00:59:27</a> 开发《帕鲁》的公司</li></br>
《帕鲁》的开发公司叫做Pocketpair，他们是一家来自日本的游戏企业。他们有着比较开明的公司氛围，也有懂游戏的CEO。他们公司曾在《埃尔登法环》发售时，主动给员工放假，还称之为“Elden假日”。以本轴配图为证。</br>
<li><a href="">01:01:26</a> 龙马：《黑暗之魂》的成功</li></br>
《黑暗之魂》是建立在正常游戏体系下的游戏，他是比《帕鲁》更加正常，更加不触碰底线的游戏。</br>
<li><a href="">01:03:29</a> like游戏是缝合游戏吗？</li></br>
《堕落之主》《匹诺曹的谎言》均为2023年出色的魂like游戏，游戏最初版本在系统上有些缺陷，但随着玩家反馈，制作组也在不断更新、调整。如今，特别是《匹诺曹的谎言》这款游戏值得所有喜欢魂like的玩家尝试。</br>
<li><a href="">01:05:23</a> 好游戏，完成度高</li></br>
好游戏应该是制作完整、自圆其说的，完成度越高，游戏质量越好。</br>
<li><a href="">01:06:04</a> 什么才是“缝合”？</li></br>
对于普通玩家来说，看到相似的内容，自然会觉得“缝合”。那么，“缝合”到什么程度才叫过界的缝合？或者说怎么样的“缝合”才会引起玩家大规模的讨论呢？</br>
<li><a href="">01:10:05</a> 提问：大公司会学习《帕鲁》吗？</li></br>
在《帕鲁》引起了如此规模的热潮后，会像曾经的《PUBG》一样引起众多公司争相效仿吗？</br>
<li><a href="">01:13:00</a> 游戏玩法：Monster Taming</li></br>
怪兽捕获类的玩法（MonsterTaming）除了知名的《宝可梦》之外，还有最近在Switch平台上的《数码暴龙》《勇者斗恶龙：怪物篇》等等。</br>
<li><a href="">01:17:47</a> 游戏：《战术小队》的前身</li></br>
四十二提到的是《战术小队》的前身ProjectReality（简称PR)，PR最初是一款为战地2和武装突袭2所制作的MOD。基于战地2的《ProjectReality:BF2》最初于2005年推出，基于ARMA的《ProjectReality:ARMA2》于2011年推出。</br>
<li><a href="">01:19:09</a> AI生成帕鲁？</li></br>
制作《帕鲁》的公司提到自己的游戏使用了AI技术，是帕鲁与宝可梦的对照设计吗？网上有许多有关AI的热烈讨论，本期节目不做讨论，感兴趣的朋友可以自己搜搜看。</br>
<li><a href="">01:23:03</a> 游戏：《英灵神殿》</li></br>
《英灵神殿》，IronGateAB于2021年2月推出的开放世界生存建造游戏。游戏采用低多边形像素风格的画风，让看起来粗糙的画面很有特点，再加上游戏制作精良，内容非常充足，是当年的Steam黑马游戏。如今在steam上以接近4万的评价中好评如潮。</br>
<li><a href="">01:26:29</a> 《帕鲁》的社交属性</li></br>
在《帕鲁》成名后，不同的玩家都开始去讨论它，使其变成了日常社交的一部分，更是成为了网络热点的一部分。</br>
<li><a href="">01:28:35</a> 写给任天堂的情书</li></br>
嗯？希望大家也在评论区里聊聊你对这个游戏的想法~。</br>
<li><a href="">01:29:50</a> 感谢收听，下期再见！</li></br>
今天这期圆桌节目听感如何呢？久违的胡逼与快乐，希望各位听得开心！日后还会有更多类似这样的节目。感谢收听，我们下期再见！</br>
<li><a href="">01:30:30</a> 【广告】：有声书《岩田先生》</li></br>
欢迎您收听由机核网、译林出版社联合出品的精品有声书《岩田先生》。《岩田先生》是深受全球游戏爱好者喜爱的岩田聪先生的遗世著作。“本书取材于HOBO日刊ITOI新闻所刊载的岩田聪先生的大量访谈，以及任天堂官网上登出的《向社长询问》栏目，将“岩田先生的话”按照时间、主题的顺序，重新编排，汇集成册。从来自札幌的高中生“天才程序员”，到扭转巨额负债状况的小型企业社长，再到世界顶尖游戏公司任天堂主理人。岩田聪传奇的一生，他的经历与经验，价值观与哲学，经营理念，以及对于创意的思考，尽在这本书中。书中还特别收录了宫本茂和糸井重里谈岩田先生的追忆文章。”现在就点击时间轴链接，购买并在线收听吧！<a href="https://www.gcores.com/albums/111"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]《DS2》预告好看，但并看不懂 GadioNews02.03</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/176821</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/72150225-e384-40cd-a850-f474bcb176d3.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/bf8b303a337aefeeeb422e5de1368892-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/72150225-e384-40cd-a850-f474bcb176d3.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:17:13</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>《地狱潜兵 2》「前线报到」预告片放出；动作游戏《剑星》将于 4 月 26 日发售；《寂静岭：The Short Message》游戏免费游玩；《Judas》公布故事预告；《龙之信条2》（Dragon's Dogma 2）动作宣传片公布；《死亡搁浅2》公布了新宣传片；次时代动作谍战作品《PHYSINT》公布....</p>

<p>主播：说书人Jerry, Akihabar, Ryoma</p>
<p>点赞：1147，评论：161，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自almostmonday的《onlywannadance》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2025084767"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:34</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、Max以及龙马主持。年节将至，望各位朋友注意防寒保暖，过个好年。</br>
<li><a href="">00:01:25</a> State of Play</li></br>
在近期的索尼StateofPlay上，《剑星》、《龙之信条2》、《死亡搁浅2》等多款游戏放出了实机预告片。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:44</a> 《死亡搁浅2》</li></br>
小岛工作室的《死亡搁浅2》在“StateofPlay“上正式公布了新宣传片，该作的副标题为“ONTHEBEACH”，将于2025年发售。开启一段震撼心灵的使命，寻找UCA以外的人类连接。山姆和他的伙伴们开启新旅程，拯救濒临灭亡的人类。加入他们，穿行这个异界敌人当道、充满艰难险阻的世界，探究一个挥之不去的问题：连接是必要的吗？传奇游戏制作人小岛秀夫再次一步步改变世界。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:33</a> 下村勇二</li></br>
日本导演、动作导演、武术指导。1997年入围第一届地下电影嘉年华。之后结识香港动作演员兼导演的甄子丹，跟随甄子丹学习动作电影拍摄并参与甄子丹执导的德国电视剧与香港作品。现在隶属于U’DENFLAMEWORKS有限公司，在日本也以动作导演身份活跃于许多作品中。</br>
<li><a href="">00:03:43</a> 动作戏</li></br>
电吉他VS武士刀。</br>
<li><a href="">00:04:18</a> Max推测</li></br>
图一乐，也欢迎各位分享自己的推测。</br>
<li><a href="">00:06:23</a> 口罩</li></br>
芙拉吉尔戴着一个奇特的口罩。</br>
<li><a href="">00:07:34</a> Decima引擎</li></br>
由隶属于索尼互动娱乐的游戏开发商GuerrillaGames研发。</br>
<li><a href="">00:08:58</a> 技术支持</li></br>
索尼虽然不能提供资金支持，但技术支持还是少不了的。</br>
<li><a href="">00:10:27</a> 全新组织</li></br>
Drawbridge（吊桥）。</br>
<li><a href="">00:10:42</a> 发售日</li></br>
《死亡搁浅2：ONTHEBEACH》预计将于2025年发售。</br>
<li><a href="">00:12:06</a> 可操作角色</li></br>
有可能还能联机送货。</br>
<li><a href="">00:13:38</a> 《PHYSINT》</li></br>
小岛秀夫还在“StateofPlay”中宣布将重返动作间谍题材，将与PlayStation合作带来全新IP的次时代动作谍战作品《PHYSINT》。小岛表示，《PHYSINT》的准备工作还在进行中，开发将在《死亡搁浅2》之后。小岛与索尼有着丰富的合作经验，在共同发展谍战题材已近30年，这是一次强有力的合作。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:06</a> 三款游戏</li></br>
《死亡搁浅2》、与微软一同公布的《OD》以及与索尼一同公布的《PHYSINT》。</br>
<li><a href="">00:17:05</a> 40周年</li></br>
小岛还表示两年后（2026年）将迎来自己游戏制作生涯的40周年，相信这款游戏将是他的巅峰之作。</br>
<li><a href="">00:17:35</a> 《地狱潜兵2》</li></br>
《地狱潜兵2》「前线报到」预告片在发布会上放出，本作将于2月8日登陆PS5和PC平台。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:29</a> 《剑星》</li></br>
由韩国ShiftUp公司制作的动作游戏《剑星》公布了展现了游戏世界观、动作系统、探索、生活等部分的内容，游戏将于4月26日发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:49</a> 《泡沫之星》</li></br>
《泡沫之星》赛季预告片公布，游戏将按照赛季推出各种新内容。《Foamstars》将于2月6日发售，并加入PSPlus免费游戏目录。对这款游戏感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读雪豆发布的试玩体验文章。<a href="https://www.gcores.com/articles/176862"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:50</a> 《绝区零》</li></br>
《绝区零》在StateofPlay公开宣传片，本作的PS5版正在开发中。</br>
<li><a href="">00:24:20</a> 《潜水员戴夫》</li></br>
《潜水员戴夫》将于今年4月登陆PS4和PS5平台，此外将于今年五月推出免费联动DLC“哥斯拉”。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:38</a> 《夜族崛起》</li></br>
生存建造游戏《夜族崛起》公布最新宣传片，游戏将于2024年内登陆PS5平台。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:22</a> 《寂静岭》新作</li></br>
《寂静岭》系列新作《寂静岭：TheShortMessage》现已登陆PS5平台，完整游戏免费游玩。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:41</a> 《寂静岭2》</li></br>
《寂静岭2重制版》实机预告公开，展示全新游戏画面。游戏正在开发中，发售日期未公布。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:11</a> 撑场面</li></br>
盲猜主要是给《寂静岭》新作撑场面。</br>
<li><a href="">00:30:33</a> 《Judas》</li></br>
《生化奇兵》团队新作《Judas》公布故事预告，本作专为PS5开发，发售日未定。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:48</a> 《地铁 Awakening》</li></br>
PSVR2游戏《地铁Awakening》宣传片首次公开，游戏将于2024年推出。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:00</a> 《龙之信条2》</li></br>
《龙之信条2》动作宣传片公布，将于2024年3月22日发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:17</a> 打击感最好的RPG</li></br>
《源……氏物语》，启动！</br>
<li><a href="">00:36:33</a> 故事篇预告</li></br>
卡普空公布了《龙之信条2》的故事篇预告，介绍了玩家将在游戏中体验的故事背景。<a href="https://www.gcores.com/articles/177188"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:19</a> 《浪人崛起》</li></br>
《浪人崛起》游戏概览预告片公布，TeamNinja游戏总监安田文彦深度介绍游戏独家玩法。游戏将于2024年3月22日于PS5独家发售！开拓自己的命运。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:11</a> 时代美术</li></br>
欧式建筑与日式建筑并排出现。</br>
<li><a href="">00:40:18</a> 侍道系列</li></br>
日本风格的《GTA》，系列最新的作品是于2020年发售的《侍道外传刀神》。</br>
<li><a href="">00:42:21</a> 极高自由度</li></br>
《侍道》系列以故事分歧多以及高自由度的而著称，玩家在游戏里既可以像传统的主人公那样锄强扶弱，也可以做一回流氓买东西不给钱，心血来潮的时候甚至可以拔刀见人就砍。游戏的舞台发生明治10年的一条被称作为“六骨峠”的街道上，看上去平稳的街道上实际暗涌着三股势力，它们目的各不相同。正在这股势力相互牵制，斗得昏天暗地的时候，一位无名武士来到了这里，他是要卷入这场斗争之中？还是要置身度外呢？</br>
<li><a href="">00:45:11</a> 《直到黎明》</li></br>
《直到黎明》将于2024年登陆PC和PS5平台，本作为新的平台进行了重新制作并增强了游戏功能。<a href="https://www.gcores.com/articles/177065"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:05</a> 游戏销量</li></br>
《直到黎明》在日本成为了第六每星期销售最高的软件，销量超过17万。开发团队SupermassiveGames表示该游戏销量已经大大超过了他们的预期。</br>
<li><a href="">00:46:28</a> 《FF7》专场</li></br>
《最终幻想7重生》的专场“StateofPlay”将于2月7日早7点半（北京时间）播出，届时会带来游戏的新宣传片。<a href="https://www.gcores.com/articles/177073"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:17</a> PSN二月游戏</li></br>
索尼互动娱乐于公布了2024年2月的PlaystationPlus会免阵容。2月6日起，美服、港服以及日服在内的玩家均可领取SE新作泡沫对战射击游戏《泡沫之星》、集热血战斗与流畅动作于一体的《酷极轮滑》以及动作角色扮演游戏《钢之崛起》。其中，《泡沫之星》是发售首日便加入会免。<a href="https://www.gcores.com/articles/177082"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:55</a> 及时领取</li></br>
2月5日前，玩家还可把握最后的机会领取《瘟疫传说：安魂曲》、《暗邪西部》和《无名小卒救世界》。<a href="https://www.gcores.com/articles/177082"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:32</a> 《人中之龙8》</li></br>
世嘉宣布《人中之龙8》的全球销量现已突破100万份，感谢玩家一直以来的支持。为了庆祝销量达到100万份，官方还表示将推出免费的游戏内T恤换装道具。<a href="https://www.gcores.com/articles/177187"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:00</a> 系列销量</li></br>
《如龙7》总共也才200万销量（系列销量2000万）。</br>
<li><a href="">00:51:13</a> 试玩体验</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收看Max的试玩体验视频《<如龙8>通关体验：全方位的升级，目标是成为系列最佳》。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1S4421w7MY"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:05</a> 《如龙5》</li></br>
上一步获得fami通满分的《如龙》是发售于2012年末的《如龙5》。</br>
<li><a href="">00:52:44</a> 《铁拳8》</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收看杨宁发布的游戏体验视频《<铁拳8>体验：不只是画面进化，新系统更值得开发》。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV165411y7Bu"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:46</a> 《幻兽帕鲁》</li></br>
《幻兽帕鲁》官方发推宣布，游戏发售不到两周玩家总数已突破1900万，Steam玩家数1200万，Xbox玩家数700万。<a href="https://www.gcores.com/articles/176511"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:16</a> 独立游戏标准</li></br>
老生常谈了。</br>
<li><a href="">00:56:06</a> 玩家及媒体评价</li></br>
一片混乱。</br>
<li><a href="">00:57:50</a> 《自杀小队》</li></br>
根据SteamDB页面显示，《自杀小队：战胜正义联盟》的同时在线玩家峰值仅有12667人。</br>
<li><a href="">00:59:55</a> 2000卢瑟币</li></br>
Rocksteady在发给豪华版玩家的游戏内信息中表示：“我们非常感谢您在《自杀小队》抢先体验期间成为我们的第一批主机玩家之一。我们感谢您在我们推出早期服务器更新期间对我们的耐心等待。为了表达我们对您耐心等待的感谢，我们想送给您一份价值2000卢瑟币（20美元）的特别礼物。再次表示感谢!”</br>
<li><a href="">01:00:32</a> 最好的漫改游戏</li></br>
西蒙：不如《蜘蛛侠》。</br>
<li><a href="">01:01:22</a> 《波斯王子》</li></br>
据InsiderGaming报道，《波斯王子失落的王冠》仅卖出了约30万份，预计收入为1500万美元。</br>
<li><a href="">01:02:36</a> 不上Steam</li></br>
他们到底什么时候才能意识到没人想在难用的平台上买游戏？</br>
<li><a href="">01:04:26</a> 《无畏契约》</li></br>
1月13日，具有广泛影响力的北美《CS》赛事Fragadelphia宣布计划举办一场《无畏契约》赛事。但在活动公布两周后仍未收到任何选手的报名，于是官方不得不将比赛项目改回《CS2》。</br>
<li><a href="">01:05:39</a> 2月过审游戏</li></br>
国家新闻出版署公布了2024年2月的进口网络游戏审批信息，共计32款游戏过审。其中，主机游戏包括:《侍魂晓》(XBOX)《新宝可梦随乐拍》(NS)《星之卡比新星同盟》(NS)《太鼓之达人》(NS)以及《瑞奇与叮当时空跳转》（PS4、PS5、复合载体）。同时，《地平线：零之曙光》PC版过审。<a href="https://www.gcores.com/articles/177183"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:48</a> 游戏公司裁员</li></br>
截止到1月25日，今年至少5959名员工已经或将要被游戏行业裁员。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读网站作者梅祖拉的假面发布于「聊聊产业」专栏的《译介丨Kotaku：2024年刚过去25天，电子游戏行业已公布5900+裁员》。<a href="https://www.gcores.com/articles/176901"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:23</a> 动视暴雪</li></br>
据专注于报道《使命召唤》相关消息的外媒TheRotation披露，动视暴雪的电竞部门遭受了重大打击，超过80%的员工被裁，目前该部门仅剩12名员工。</br>
<li><a href="">01:09:22</a> 美国世嘉</li></br>
根据专注于跟踪各大公司裁员相关的账号WhatLayoff?的最新推特显示，美国世嘉将于3月8日裁员61名员工。据悉，美国世嘉共有有439名员工，这次裁员将近其员工总数的14%。</br>
<li><a href="">01:09:53</a> Eidos</li></br>
Eidos蒙特利尔宣布裁员97人，涉及开发团队以及行政部门和支持服务的人员。据彭博社消息，《杀出重围》新作因本次裁员而取消。该作品原定今年晚些时候正式投入制作，筹划已有两年多的时间。<a href="https://www.gcores.com/articles/176950"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:11:46</a> 数量与质量</li></br>
我们需要这么多电子游戏吗？</br>
<li><a href="">01:13:13</a> 业界复苏</li></br>
玩都玩不过来了。</br>
<li><a href="">01:14:07</a> 内容行业</li></br>
吃得多了，口味才会变刁。</br>
<li><a href="">01:14:37</a> 抽奖活动</li></br>
我们将在点赞+分享过本期节目或微博动态的玩家中，送出8份《星之海》Steam版兑换码，感谢各位听众朋友的陪伴！</br>
<li><a href="">01:14:56</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自Delorians的《<3Song》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1867808868"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:40</a> 【广告】《菲利普·K·迪克短篇小说集·记忆裂痕》有声书</li></br>
“我们来构建一个虚拟的世界，这是第一步：这个世界事实上并不存在，但以我们已知的社会为基础。也就是说，现实社会是科幻的起点。虚拟的社会与某种与我们不同的方式发展，也许旋转了90度，就像在平行世界中那样。社会观念的位移，这就是科幻的本质。我是小说界的哲学家，而不是一个小说作家。我写作的核心并不是艺术，而是真相。”赛博朋克类型开创者，《银翼杀手》、《高堡奇人》原著作者，第一位入选美国经典文学作品集的科幻作家，菲利普·K·狄克作品现已有声化。机核网×科幻世界联合出品，郝祥海演播，《菲利普·K·迪克短篇小说集·记忆裂痕》有声书，机核网及机核App独家上线中。<a href="https://www.gcores.com/albums/123"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]年会抽奖，你爽没爽？ 天天ACG 2.2</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/176820</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/11dcecdd-97ac-4e9e-847f-6d81803123c3.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2c9651bbf730e9e422e093d6cd2e6945-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/11dcecdd-97ac-4e9e-847f-6d81803123c3.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:32:29</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>《 乐园追放》新作公布，剧场版《高达seed freedom》首周票房突破10.6亿日元，P.A.WORKS公布原创TV动画《真夜中punch》公布。本期评论环节后，说了说最近看的动画，最后的话题，说了点关于年会的回忆。</p>

<p>主播：大巴车司机, 雪豆, 日天嗷</p>
<p>点赞：1495，评论：279，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场 BGM</li></br>
欢迎收听本期天天ACG，您听到的开场BGM是来自あまね/むﾄ的《ナンセコンナセンス》。<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=AKFwuw4b"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:16</a> 抽奖</li></br>
本次抽奖是由天叔提供的寿屋ARCANADEA系列小恶魔·薇尔瑞塔拼装模型。抽奖截止日期为2月19日，大家晚了听这期节目的也可以来尽情地抽！</br>
<li><a href="">00:02:36</a> 拼个乐</li></br>
模型玩具讲究拼个乐，当然要是能到一个手艺人的手上就更好了！</br>
<li><a href="">00:03:09</a> 《乐园追放》新作</li></br>
《乐园追放》官方宣布将制作续作剧场版动画《乐园追放心之共鸣》（楽園追放心のレゾナンス），并公布了先导PV、主视觉图等信息。将集结前作的主要制作人员，由水岛精二执导、虚渊玄编剧，斋藤将嗣负责角色设计，NARASAKI负责音乐。首张主视觉图的人物由斋藤将嗣绘制，背景由斋藤和わいっしゅ合作绘制。<a href="https://www.gcores.com/articles/176892"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:58</a> 票房三日突破十亿</li></br>
1月29日，日媒报道剧场版《机动战士高达：SEEDFREEDOM》上映3天的票房突破了10.6亿日元，观影人次超过63万。</br>
<li><a href="">00:06:21</a> 国内上映</li></br>
网传《机动战士高达：SEEDFREEDOM》已经在中国大陆送审，估计年内能和大家见面。</br>
<li><a href="">00:07:18</a> 《魔法科高校的劣等生 第三季》</li></br>
TV动画《魔法科高校的劣等生第三季》先导PV及视觉图公开，2024年4月播出。</br>
<li><a href="">00:07:41</a> 《真夜中ぱんチ》</li></br>
P.A.WORKS宣布制作原创TV动画《真夜中ぱんチ》并公开视觉图与特报PV，2024年7月开播！该作还将改编为漫画及小说，漫画由臼井ともみ执笔，3月开始连载。</br>
<li><a href="">00:08:56</a> 评论区众生相</li></br>
评论区里啥都有，有兴趣朋友可以看看截图。</br>
<li><a href="">00:10:41</a> ALTER 圣路易斯</li></br>
ALTER碧蓝航线圣路易斯LuxuryHandlever.1/6手办开启预定，售价1025元人民币。</br>
<li><a href="">00:12:45</a> 1/6比例</li></br>
似乎自ALTER碧蓝航线恶毒懒懒的白兔ver.开始，比例开始改为1/6.</br>
<li><a href="">00:13:34</a> ELEGANT圣路易斯</li></br>
ELEGANT碧蓝航线圣路易斯LuxuryHandlever.1/7手办开启预定，售价998元人民币。</br>
<li><a href="">00:15:13</a> 确捷</li></br>
确捷是游戏《碧蓝航线》中的角色。皇家阵营的超稀有级轻巡舰娘，原型为英国海军确捷级轻巡洋舰1号舰。</br>
<li><a href="">00:15:53</a> 收纳盒</li></br>
宝可梦卡牌公布新品，朱之书与紫之书收纳盒，分别售价1485日元。</br>
<li><a href="">00:18:25</a> 礼盒</li></br>
以往尽管少有，但也推出过内容满满的礼盒。</br>
<li><a href="">00:19:04</a> 《我推的孩子》真人版</li></br>
赤坂明&横枪萌果创作的漫画《我推的孩子》（【推しの子】）公布了真人版演员阵容，根据漫画改编的日剧将在2024年冬季于PrimeVideo独家播出，电影将在日本全国的影院上映。。</br>
<li><a href="">00:22:11</a> “2号机”的评论</li></br>
看秒杀外挂的时候就想天哥会不会节目里说这个。看了两集实在是太屎了，感觉硬盘都脏了。</br>
<li><a href="">00:22:46</a> “Oil_Curry”的评论</li></br>
秒杀外挂不能带着对抗心态去看，适合代入男主或女主去看。秒杀其他装逼的，而男女主自己不怎么装逼。但是动画做的实在不怎么样，感兴趣可以看看漫画，也不需要带脑子，甚至字都不怎么用认真看，比较轻松。</br>
<li><a href="">00:25:00</a> “endsouth”的评论</li></br>
个人感觉还是外文asmr好一点，意大利语或者日语都特别软，助眠。中文的听起来有时候会琢磨内容，上次听一个洗头主题的，半梦半醒间听到一句“...洗头300，办卡8折...”当场就给吓醒了，什么黑店这是。</br>
<li><a href="">00:27:02</a> 手术ASMR</li></br>
那当然是有的！</br>
<li><a href="">00:28:03</a> “注册不到名字”的评论</li></br>
有关异世界题材的ASMR在上期的评论区里也有朋友介绍。</br>
<li><a href="">00:29:05</a> 梁朝伟现状</li></br>
最近看到梁朝伟接受访谈时发现，时间真的过得很快。</br>
<li><a href="">00:30:24</a> Rainy Mood</li></br>
RainyMood一个提供各种雨声等白噪音的网站。</br>
<li><a href="">00:33:05</a> 《乡村爱情》</li></br>
《乡村爱情》是于2006年由王小利、赵本山、刘小光、唐鉴军等主演的系列电视剧。截至2023年，共开播16部。</br>
<li><a href="">00:33:34</a> “安叔”的评论！</li></br>
大雪天组合聊天讲故事也可以入眠，所以也是一种asmr。hh！</br>
<li><a href="">00:34:27</a> 完结撒花</li></br>
《布莱泽奥特曼》于2023年7月8日开始播出，已于2024年1月20日正式完结。</br>
<li><a href="">00:36:08</a> 期待</li></br>
期待后续《布莱泽奥特曼》的四部SP和剧场版的表现！</br>
<li><a href="">00:37:40</a> 法德兰装甲</li></br>
布莱泽奥特曼使用法德兰辉石，释放体内能量于前胸和右臂上覆盖一层火焰型战甲的最终形态。以布莱泽陷入危机时炎龙怪兽法德兰飞来为契机而得。在切尔索奈特长矛新生成的切尔索奈特剑的柄头加上像法德兰的翅膀一样的火焰的剑身后得到了成为双剑之矛的切尔索法德战枪。</br>
<li><a href="">00:40:38</a> 优秀单集</li></br>
《布莱泽奥特曼》中有许多优秀单集都给观众留下深刻印象。</br>
<li><a href="">00:41:10</a> 《我独自升级》</li></br>
电视动画片《我独自升级》改编自Chugong原作，DUBU(REDICESTUDIO)作画的同名漫画作品。该片由A-1Pictures负责动画制作，于2024年1月7日起播出。</br>
<li><a href="">00:42:54</a> 人类最弱兵器</li></br>
水篠旬，被称为“人类最弱兵器”，不过，以二重迷宫的事件为契机得到了“系统”的力量。</br>
<li><a href="">00:44:27</a> 遇袭</li></br>
其实前面猎人协会会长早有说明，“想要活下去只有一个重点，那就是请变得胆小。”</br>
<li><a href="">00:46:02</a> 获得能力</li></br>
主角在地下城中负伤濒死之际，面前突然出现了一道神秘任务视窗。危急关头选择了接受任务的旬，发现自己有了“升级”的能力。</br>
<li><a href="">00:47:59</a> 《魔女与野兽》</li></br>
电视动画片《魔女与野兽》改编自佐竹幸典创作的同名漫画作品。该片由横滨AnimationLab负责制作，于2024年1月12日起播出。</br>
<li><a href="">00:49:47</a> 基础设定</li></br>
基德平时是美少女形态，通过和魔女接吻只能暂时恢复本体，想要彻底解决只有两种办法，一是找到诅咒自己的魔女让她主动解除，二是就是白马王子的深情一吻。</br>
<li><a href="">00:51:34</a> 《婚戒物语》</li></br>
电视动画片《婚戒故事》改编自めいびい创作的同名漫画作品。该片由StapleEntertainment负责制作，于2024年1月6日起播出。</br>
<li><a href="">00:53:16</a> 儿时邂逅</li></br>
主角佐藤小时候在山上的一阵光中邂逅了老人与公主。</br>
<li><a href="">00:55:23</a> 你才是戒王！</li></br>
公主姬乃最终决定拥吻男主将光之戒交予他。佐藤成为了新的戒王！</br>
<li><a href="">00:56:54</a> 还有四个！</li></br>
你以为是一个，结果人家一共五个！</br>
<li><a href="">00:59:35</a> 一般</li></br>
先看看第一集吧，总体评价一般。</br>
<li><a href="">00:59:51</a> 相遇</li></br>
男二路易斯与露露相遇。</br>
<li><a href="">01:01:17</a> 感情推进</li></br>
两人有了感情推进，至于是友情还是别的就得看后续剧情怎么展开了。</br>
<li><a href="">01:01:41</a> 《反派千金等级99》</li></br>
电视动画作品《反派千金等级99～我是隐藏头目但不是魔王～》改编自七夕さとり创作的同名网络小说作品。该片由寿门堂负责制作，于2024年1月9日起播出。</br>
<li><a href="">01:03:10</a> 《不死不幸》</li></br>
电视动画片《不死不幸》改编自户冢庆文创作的同名漫画作品。该片由davidproduction负责制作，于2023年10月7日起在TBS系列全28台的“超级动画主义”栏目播出。</br>
<li><a href="">01:04:54</a> 打斗戏</li></br>
《不死不幸》的打斗戏做得非常不错，不带脑子看也挺好。</br>
<li><a href="">01:07:29</a> 锤店</li></br>
秋叶原也是有锤店，人很多，但是和国内习惯不同。他们下午大概6点左右就关门了。</br>
<li><a href="">01:07:45</a> 不便宜</li></br>
日本战锤是出了名的高价区，并不便宜。</br>
<li><a href="">01:09:37</a> 《年会不能停！》专题节目</li></br>
机核电台“三部电影”栏目之前录制了《年会不能停！》专题节目，有兴趣朋友请点击链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/176817"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:35</a> 蛮啾年会</li></br>
蛮啾年会现场抽华硕ROG、外星人笔电、苹果15Pro+iPadPro和华为手机等。特等奖是价值2万的黑白ROG全家桶；人人都有的阳光普照奖是7克足金定制款龙年金币。</br>
<li><a href="">01:11:57</a> 2016西山居年会</li></br>
2016西山居年会现场乐队LIVE、舞台剧、黑光剧、T台秀、cosplay等节目精彩纷呈，奖品更是价值高达六百万元！</br>
<li><a href="">01:14:16</a> 雪豆的想法</li></br>
近年他越来越不喜欢在外面过夜了。</br>
<li><a href="">01:15:53</a> 认准他</li></br>
这个人又中ps4pro，又中steamdeck！</br>
<li><a href="">01:19:21</a> 抱歉</li></br>
时间轴实在没画面！</br>
<li><a href="">01:25:16</a> 本期话题</li></br>
各位的年会是怎么过的？有什么有趣的经历吗？抽到什么好东西了？欢迎评论区留言！</br>
<li><a href="">01:29:17</a> 拜个早年</li></br>
估摸这是年前最后一期天天ACG了，给各位听众拜个早年！祝万事如意！</br>
<li><a href="">01:29:30</a> 记得抽奖！</li></br>
本次抽奖是由天叔提供的寿屋ARCANADEA系列小恶魔·薇尔瑞塔拼装模型。抽奖截止日期为2月19日，大家晚了听这期节目的也可以来尽情地抽！</br>
<li><a href="">01:29:46</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期天天ACG，您听到的结尾BGM是来自STUDYWITHMIKU的《ビターチョコデコレーション-STUDYWITHMIKUver.-》<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=VY6UfYuAYMo6"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:31:06</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]抛砖引玉！买了新掌机，玩点什么好？游戏茶话会Vol.62</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/176819</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a0302ef7-8194-4f74-a0d5-3e921cdb1c9a.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/b17849bc5b9d378c58b8f50193310df1-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a0302ef7-8194-4f74-a0d5-3e921cdb1c9a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:12:00</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>抛砖引玉，聊聊大家在steamdeck等新掌机上玩得很高兴的游戏。</p>

<p>主播：四十二, Akihabar, 西蒙</p>
<p>点赞：408，评论：343，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听！</li></br>
欢迎收听本次游戏茶话会节目！</br>
<li><a href="">00:00:35</a> Windows掌机</li></br>
最近我们想讨论一下适合Windows掌机的游戏，但是抓不到什么人，所以本期嘉宾都是steamdeck用户。</br>
<li><a href="">00:02:01</a> 应用场景</li></br>
42是只在家里玩，西蒙会在周末回老家的时候玩一玩。</br>
<li><a href="">00:03:13</a> 新饮料</li></br>
西蒙最近喜欢喝一款红豆薏米的饮料，觉得巨健康。</br>
<li><a href="">00:04:47</a> 隐性刚需</li></br>
随着年龄的增长，可能会因为各种原因而不去置办一套游戏电脑，但是对游戏的热爱尚未磨灭，这时候Win掌机就成了一种刚需。</br>
<li><a href="">00:06:40</a> 42的购买理由</li></br>
42准备调整一下自己玩游戏的习惯，长时间坐在电脑前确实不好。</br>
<li><a href="">00:08:02</a> 安利到位</li></br>
Max主要还是没禁得住西蒙的安利，上过一期节目后就动心了。</br>
<li><a href="">00:09:04</a> 与NS的区别</li></br>
Steamdeck的针对性优化和云存档这类配套服务，成了西蒙购买的理由。</br>
<li><a href="">00:11:32</a> 优化差</li></br>
一些独立游戏开发者是没有精力专为NS版配套优化的，所以一些独立游戏在NS上的体验就很差。</br>
<li><a href="">00:12:02</a> Enter The Dungeon</li></br>
《EnterTheDungeon》刚上NS的时候42就买了这个游戏，但是这游戏对摇杆射击没有优化，而且读盘巨慢，体验很不好。</br>
<li><a href="">00:12:49</a> 二线游戏</li></br>
在Steamdeck上还可以体验到一些负担不那么重的游戏，比如《天国：拯救》等。</br>
<li><a href="">00:13:19</a> 系统插件</li></br>
由于Steamdeck比较开源的系统，能在掌机上折腾插件，感觉比玩游戏本身还好玩了。</br>
<li><a href="">00:13:55</a> Linux服务器工程证</li></br>
42在大学时期还去学过Linux系统工程，考过红帽子认证。</br>
<li><a href="">00:15:08</a> 迦楼罗系统</li></br>
GarudaLinux是一个Linux发行版系统，基于ArchLinux操作系统。</br>
<li><a href="">00:16:13</a> 查看适配度</li></br>
玩家可以在steamdeck.com里面查看到底适配哪些游戏，以及适配程度如何。</br>
<li><a href="">00:17:25</a> 《Aperture Desk Job》</li></br>
《ApertureDeskJob》是一款为了Steamdeck打造的免费功能体验型的游戏。以《传送门》的世界观为背景。</br>
<li><a href="">00:19:46</a> 陀螺仪</li></br>
Steamdeck有陀螺仪功能，《ApertureDeskJob》教了玩家如何启动：按住左肩键，然后大拇指搭住右摇杆就可以了。</br>
<li><a href="">00:22:30</a> 按键不舒服</li></br>
42觉得B键在侧面突出一块很难受，肩键也是如他所想的手感一般。</br>
<li><a href="">00:23:59</a> 独立游戏玩家</li></br>
Max最开始玩《博德之门3》的时候是用Steamdeck玩的，体验极其一般。所以他在Steamdeck上面玩游戏还是以独立游戏为主。</br>
<li><a href="">00:25:23</a> 《土豆兄弟》</li></br>
在Steamdeck上玩“吸血鬼幸存者”类的游戏很享受，画面要求不高，纯爽。</br>
<li><a href="">00:26:11</a> 《Death Must Die》</li></br>
《DeathMustDie》是一款斜45度固定视角的Roguelike游戏，美术和故事上有点像《Hades》</br>
<li><a href="">00:27:00</a> 《荒野大镖客2》</li></br>
出乎意料的是，Steamdeck上面运行《荒野大镖客2》似乎帧数表现还不错，还能稳定在40帧左右。</br>
<li><a href="">00:27:49</a> 《Xenonauts 2》</li></br>
《Xenonauts2》是一款由GoldhawkInteractive开发并发行的回合制单人策略游戏。它有点像老式的X-COM类游戏。</br>
<li><a href="">00:29:05</a> AP点数</li></br>
游戏里的人物消耗行动点数来进行行动，你可以消耗点数来进行超远的移动，也能站着不动在原地做各种事情，如果不用行动点数，敌人在行动的时候会自动触发守望射击。</br>
<li><a href="">00:31:13</a> 组合键</li></br>
使用Steamdeck玩的话，游戏里有各种功能的组合键，适应了之后还挺好用的。</br>
<li><a href="">00:32:55</a> 策略游戏的主机优化</li></br>
今年来的策略游戏的主机优化，键位适配什么的都做的很好。</br>
<li><a href="">00:33:27</a> 《Darkest Dungeon 2》</li></br>
西蒙推荐《DarkestDungeon2》，虽然键位不是很适配，但是用触摸板鼠标点也能很顺滑的操控。</br>
<li><a href="">00:34:59</a> Build丰富</li></br>
游戏后期解锁的东西很多，后期可用的Build也能让玩家使劲折腾。</br>
<li><a href="">00:36:07</a> 《Ape Out》</li></br>
你扮演一个大猩猩，逃离安保人员的追杀。可以用花式处决敌人，玩起来很爽快。</br>
<li><a href="">00:38:24</a> 晕3D</li></br>
42最近身体状态没有以前好了，开始晕3D，这促使他购买Steamdeck的最重要的原因。</br>
<li><a href="">00:40:01</a> 《传奇生物 2》</li></br>
《传奇生物》是一种roguelike+自走棋游戏，很适合steamdeck，由于自走棋的玩法，玩的时候可以走神。</br>
<li><a href="">00:43:02</a> 《杀出重围：人类革命》</li></br>
西蒙倾情推荐，在steamdeck上的体验巨棒。</br>
<li><a href="">00:43:51</a> 《System Shock》</li></br>
那个？哪个阿？就那个！</br>
<li><a href="">00:44:45</a> 《杀出重围》的问题</li></br>
《杀出重围：人类革命》是老游戏了，有些游戏设计在现在的人看来可能有点琐碎，而且游戏后期关卡设计也跟不上了。</br>
<li><a href="">00:45:58</a> 《140》</li></br>
《140》是一款画面极其简单的平台跳跃游戏，几乎可以说没有画面，玩家操控一个小球在各种几何色块组成的关卡闯关。</br>
<li><a href="">00:46:25</a> 《轩辕剑3外传 天之痕》</li></br>
“天之痕”作为Max小时候玩的第一款PC游戏，印象深刻，也很推荐在Steamdeck上重温一把。</br>
<li><a href="">00:47:15</a> 《节奏医生》</li></br>
Max特喜欢这类单局时间可预知，即拿即放的游戏，有点回归小时候用iTouch玩游戏的时光了。</br>
<li><a href="">00:48:00</a> Owlcat Games</li></br>
西蒙则推荐玩一玩Owlcat做的游戏，从《战锤40K：行商浪人》开始，“行商浪人”的steamdeck优化还挺好的。</br>
<li><a href="">00:49:29</a> 《Rising Hell》</li></br>
《RisingHell》是一款2D动作类的Rogue游戏。</br>
<li><a href="">00:49:57</a> 《人中之龙》系列</li></br>
《人中之龙》系列也是十分推荐在steamdeck上玩的游戏，而且战斗手感还和主机上有点莫名其妙的不一样，建议去体验一下。</br>
<li><a href="">00:50:55</a> 玩破防了</li></br>
《如龙5》有一关雪山里打熊，给Max打破防了。</br>
<li><a href="">00:51:49</a> 无缝流转</li></br>
白天用空闲时间在Steamdeck上玩游戏，晚上回家后，Steamdeck放着充电，打开电脑版的Steam还能续上，体验就很好。</br>
<li><a href="">00:52:44</a> 未竟的心愿</li></br>
西蒙之前玩过一段时间主机，但是《天国：拯救》没有主机板的中文，正好Steamdeck正好能60帧稳定运行这游戏！</br>
<li><a href="">00:54:13</a> 开锁</li></br>
这游戏的开锁很难，专门还出过一个手柄优化版开锁，但依旧没有什么用。</br>
<li><a href="">00:55:39</a> 波西米亚如龙</li></br>
玩家可以体验一个小人物，在那个时代的波西米亚社会摸爬滚打的冒险生活。</br>
<li><a href="">00:57:10</a> 生活系统</li></br>
游戏内还有清洁系统，饿了要吃饭，臭了要洗澡，要不然外人对你的评价会变低。</br>
<li><a href="">00:58:19</a> 《巫师 3》</li></br>
《巫师3》在steamdeck上表现也很好。</br>
<li><a href="">00:59:14</a> 画面要求低</li></br>
屏幕变小了之后，看到的东西变小了，对画面细节的要求变低了。</br>
<li><a href="">00:59:55</a> 接受不了主机</li></br>
西蒙感觉主机游戏的画面也就那样了，《超凡蜘蛛侠2》的画面切到性能模式更烂了。</br>
<li><a href="">01:01:00</a> 电子桌游类</li></br>
42推荐电子桌游类，这类游戏在Steamdeck的体验都挺好。</br>
<li><a href="">01:01:22</a> 《末日决战》</li></br>
桌游《末日决战》的电子版。</br>
<li><a href="">01:01:52</a> 《展翅翱翔》</li></br>
《展翅翱翔》是一款电子类桌上游戏，主题是观鸟，图画十分精美。</br>
<li><a href="">01:02:32</a> 《Dominion》</li></br>
公认的DBG游戏的开山鼻祖游戏，在Steam上也能买到电子版。</br>
<li><a href="">01:04:54</a> 改变游戏习惯</li></br>
42在拥有Steamdeck之后确实某类游戏时长会变多。</br>
<li><a href="">01:06:25</a> 试错成本</li></br>
作为主机玩家的Max，觉得Steamdeck给他的试错成本变低了，看对眼就下下来试试，不喜欢就删掉。</br>
<li><a href="">01:07:31</a> 尝试独立游戏</li></br>
Max之前主机玩的比较多，玩主流游戏和一些大受好评的独立游戏，买了steamdeck后突然体会到了在游戏商店里翻腾的快乐。</br>
<li><a href="">01:08:14</a> 《世界树迷宫123合集》</li></br>
《世界树迷宫123合集》是一款传统日式迷宫冒险游戏，迷宫是完全盲走的随机遇敌模式。</br>
<li><a href="">01:10:22</a> 【广告】有声书《全息玫瑰碎片》</li></br>
《全息玫瑰碎片》有声书现已在机核网及机核App独家发售。赛博朋克之父、当今世界科幻领军人威廉·吉布森唯一短篇杰作选，笔耕不辍数十载，仅此一部精华短篇集，集结吉布森十篇先驱佳作，科幻文坛的不朽经典！本书荣获轨迹奖“有史以来最佳科幻小说集”提名，位列ALLSCIFI评选的“威廉·吉布森作品综合排名”榜首，欢迎您购买收听！<a href="https://www.gcores.com/radios/146352"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]读书：地火 | 过去的人真笨，过去的人真难</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/176818</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/35d91b16-eed8-4588-8c89-db20bd2d4be0.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/bc6a8292e65ea4ddb0904513660e501e-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/35d91b16-eed8-4588-8c89-db20bd2d4be0.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:45:52</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： NineSolitary</p>
<p>这一次，我们翻开刘慈欣的另一部短篇小说《地火》。仅仅两万字的篇幅，却蕴藏着中国工人阶级跨越百年的磨难与痛苦的写照，以及充满光辉又深邃久远的理想。我们该如何阅读它，并品味其中那些已经远去却又近在咫尺的真挚情怀？</p>

<p>主播：白广大, 四十二</p>
<p>点赞：762，评论：325，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自新工人乐团的《从头越》。<a href="https://music.163.com/song?id=1387182069&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:20</a> 上期回顾</li></br>
点击来源链接即可进行收听回顾。在神舟十六号载荷专家桂海潮教授胜利完成任务返回地球之际，我们回忆起这篇刘慈欣的《中国太阳》，并最终决定录制一期读书节目，逐字逐句地回望不久之前的过去。回首二十多年前的这部小说，我们惊讶地发现：生活已经有了如此巨大的改变，而身在其中的我们却习以为常并感觉理所当然。如果以历史的眼光去看待时代的变迁，一个能让小镇的寒门子弟飞上云霄的时代，其中又蕴藏着怎样待人解读的力量呢？欢迎收听本期节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/175377"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:33</a> “煤都”</li></br>
抚顺是距离省会沈阳最近的城市，中华人民共和国建国初期，曾被誉为“煤都”。目前抚顺已发展成为一个以煤炭、石油、化工、冶金、机械、电子、轻工、纺织、建材工业为支柱，以大中型企业为骨干，以能源、原材料为主的，门类比较齐全，实力相对雄厚的综合性重工业城市，在中国占有重要地位。图为1963年抚顺石油厂。</br>
<li><a href="">00:04:20</a> 马上去读！</li></br>
如果您还没有读过的话，非常推荐实际看到文字阅读一遍再来收听。</br>
<li><a href="">00:04:40</a> 间奏BGM1</li></br>
您现在听到的是来自新工人乐团的《新十月》。<a href="https://music.163.com/song?id=1387182069&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:21</a> 开篇：死亡</li></br>
父亲的生命已走到了尽头，他用尽力气呼吸，比他在井下扛起二百多斤的铁支架时用的力气大得多。他的脸惨白，双目突出，嘴唇因窒息而呈深紫色，仿佛一条无形的绞索正在脖子上慢慢绞紧，他那辛劳一生的所有淳朴的希望和梦想都已消失，现在他生命的全部渴望就是多吸进一点点空气。但父亲的肺，就像所有患三期矽肺病的矿工的肺一样，成了一块由网状纤维连在一起的黑色的灰块，再也无法把吸进的氧气输送到血液中。组成那个灰块的煤粉是父亲在二十五年中从井下一点点吸入的，这也证明他一生采出的煤有多大的量了。</br>
<li><a href="">00:05:53</a> 矽肺病</li></br>
矽肺病通常分为一期、二期、三期，标志着病情从轻到重的过程。当X线胸片上出现了不小于20×10mm的大阴影时，在排除其他疾病的基础上，即可诊断为三期矽肺。矽肺病对人体的根本危害在于肺组织不断加重的纤维化，从而影响呼吸功能和心脏功能，造成一系列严重并发症。图为罹患矽肺的肺部切片。</br>
<li><a href="">00:06:37</a> 露天煤矿</li></br>
露天开采的方式可比地下开采的方式获得较大比率的煤矿，因为较多的矿层被利用。露天开采煤矿可以覆盖数平方公里的面积。世界约40%的煤矿生产使用露天开采方式。</br>
<li><a href="">00:07:04</a> 《艾泽拉斯的人们》</li></br>
点击来源链接即可进行收看。正片来了朋友们。让大家久等了，这是机核第一次做相关WOW的内容，我们用记录的方式，走访了有着不同的生活方式，有着不同的年龄，但却都在同一个地方生活过的魔兽世界玩家们，而这个叫做艾泽拉斯地方，也不同程度的改变着他们的现实生活。本节目与英特尔中国合作的。这款节目系列叫做《肖像》，专门记录玩家的生活和状态，如果大家身边有任何有趣的玩家故事，欢迎分享给我们。<a href="https://www.gcores.com/videos/18639"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:51</a> 尘肺病</li></br>
尘肺病或砂肺，常见形式是矽肺、黑肺病，是一种肺部纤维化疾病。患者通常长期处于充满尘埃的场所，因吸入大量灰尘，导致末梢支气管下的肺泡积存灰尘，一段时间后肺内发生变化，形成纤维化灶。</br>
<li><a href="">00:09:09</a> 杂音</li></br>
刘欣进入了一种恍惚状态，他不知道妈妈怎样晕倒在病床前，也不知道护士怎样从父亲鼻孔中取走输氧管，他只听到那段杂音在脑海中回响，每个音节都刻在他的记忆中，像刻在唱片上一样准确。</br>
<li><a href="">00:09:43</a> 接班</li></br>
他恍惚着拿起父亲的饭盒，走出家门，在一九七八年冬天的寒风中向矿上走去，向父亲的二号井走去，他看到了黑黑的井口，好像有一只眼睛看着他，通向深处的一串防爆灯是那只眼睛的瞳仁，那是父亲的眼睛，那杂音急促地在他脑海响起，最后变成一声惊雷，他猛然听懂了父亲最后的话：“不要下井……”</br>
<li><a href="">00:10:42</a> 一五计划</li></br>
第一个五年计划（简称一五计划）是指中华人民共和国政府制定的从1953年到1957年发展国民经济的计划。该计划由中央人民政府政务院总理周恩来、副总理陈云主持制定，在中华人民共和国历史上有重要地位。该计划的成功为中国工业化打下基础，成为了50年代后发展国家工业化的成功案例。培养了大量的技术专家，产业工人，提高了国民收入，并且通过苏联和东欧技术的引进提高了解放军的现代化水平。</br>
<li><a href="">00:12:50</a> 山西煤矿</li></br>
山西省三分之一的地下埋藏着煤，世界第一产煤国——中国的煤有1/4来自这里。从手工采煤的小煤窑，到现代机械化大煤矿乃至世界最先进的露天煤矿，今天的山西浓缩了中国近一个多世纪以来的采煤历史。</br>
<li><a href="">00:13:25</a> 加入世贸</li></br>
2001年11月10日，在卡塔尔多哈举行的世界贸易组织（WTO）第四届部长级会议通过了中国加入世界贸易组织法律文件，标志着我国终于成为世界贸易组织新成员，我国对外开放事业进入一个新的阶段。2000年5月19日，中国与欧盟就中国加入世界贸易组织问题达成双边协议。</br>
<li><a href="">00:14:49</a> 衣锦还乡</li></br>
刘欣觉得自己的奔驰车在这里很不协调，很扎眼。现在矿上建起了一些高楼，路边的饭店和商店也多了起来，但一切都笼罩在一种灰色的氛围之中。车到了矿务局，刘欣看到局办公楼前的广场上黑压压坐了一大片人。刘欣穿过坐着的人群向办公楼走去，在这些身着工作服和便宜背心的人们中，西装革履的他再次感到了自己同周围一切的不协调，人们无言地看着他走过，无数的目光像钢针穿透他身上的两千美元一套的名牌西装，令他浑身发麻。</br>
<li><a href="">00:15:22</a> 静坐示威</li></br>
静坐示威，是示威的一种，以非暴力方式进行。通常静坐示威常伴随公民不服从或是占领、绝食。借着瘫痪交通或是剥削自身的方式传达诉求。<a href="https://www.gjxfj.gov.cn/gjxfj/fgwj/flfg/webinfo/2014/05/1601761496620028.htm"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:57</a> 大秦铁路</li></br>
大秦铁路自山西省大同市至河北省秦皇岛市，横贯山西、河北、北京、天津，全长653公里，是中国晋煤外运、西煤东运的主要通道之一，北煤南运的重要一环，也是目前世界上年运量最大的铁路。图为HXD1在大秦铁路上运煤。</br>
<li><a href="">00:17:52</a> 货物列车</li></br>
货物列车通常由各种铁路货车编组而成，敞车、棚车和平车是最常见的通用货车种类。此外，因应不同货物的运输需要和提高货车的利用率，又产生了各种各样的专用货车和特种货车，例如装载各种气体或液体的罐车、保温车、集装箱专用平车、漏斗式散装货车、汽车载运车等。</br>
<li><a href="">00:19:45</a> 拾级而上</li></br>
沿着被岁月磨蚀的楼梯拾级而上，刘欣看到楼内的高墙上沉积的煤粉像一幅幅巨型的描绘云雾和山脉的水墨画，那幅《毛主席去安源》的巨幅油画还挂在那里，画很干净，没沾染煤粉，但画框和画面都显示出了岁月的沧桑。画中人那深邃沉静的目光在二十多年后又一次落到刘欣的身上，他终于有了回家的感觉。</br>
<li><a href="">00:20:54</a> 《毛主席去安源》</li></br>
《毛主席去安源》是刘春华创作的油画作品，以毛泽东到安源组织工人运动（1921年）并举行安源路矿工人大罢工（1922年）为表现题材的油画。该画的单张彩色印刷数量累计达9亿多张，被认为是“世界上印数最多的一张油画”。1968年中国人民邮政还发行了编号“文12”的《毛主席去安源》（尺寸：40x60mm）邮票，全套1枚，面值8分。</br>
<li><a href="">00:22:31</a> 局长办公室</li></br>
来到二楼，局长办公室还在二十年前那个地方，那两扇大门后来包了皮革，后来皮革又破了。推门进去，刘欣看到局长正伏在办公桌上专心致志看一张很大的图纸，白了一半的头对着门口。走近了看，那是一张某个矿的掘进进尺图。　　“你是部里那个项目的负责人吧？”局长问，他只是抬了一下头，然后仍低下头去看图纸。　　“是的，这是个很长远的项目。”</br>
<li><a href="">00:23:27</a> 煤炭工业</li></br>
你去找负责科研的张副局长，去找赵总工程师也行，我没空，真对不起了，等你们有一定结果后我们再谈。”局长说完又把注意力集中到图纸上去了。　　“您认识我父亲，您曾是他队里的技术员。”刘欣说出了他父亲的名字。　　局长点点头：“好工人，好队长。”　　“您对现在煤炭工业的形势怎么看？”刘欣突然问，他觉得只有尖锐地切入正题才能引起这人的注意。　　“什么怎么看？”局长头也没抬地问。　　“煤炭工业是典型的传统工业、落后工业和夕阳工业，它劳动密集，工人的工作条件恶劣，产出效率低。产品运输要占用巨量运力……煤炭工业曾是英国工业的一个重要组成部分，但英国在十年前就关闭了所有的煤矿！”</br>
<li><a href="">00:24:44</a> 德国鲁尔区</li></br>
德国鲁尔区是典型的传统工业地域，被称为“德国工业的心脏”。它地处欧洲的十字路口，又在欧洲经济最发达的区域内，临近法国、荷兰、比利时、丹麦、瑞典等国的工业区。19世纪上半叶，鲁尔区开始大规模开采煤矿和生产钢铁，迅速发展成为世界上最著名的重工业区和最大的传统工业地域。随着鲁尔区的繁荣，这里出现了欧洲历史最悠久的城镇集聚区，形成了多特蒙德、埃森、杜伊斯堡等著名的工业城市。</br>
<li><a href="">00:25:23</a> 改变生产方式</li></br>
“是的，但我们要改变！彻底改变煤炭工业的生产方式！否则，我们永远无法走出现在这种困境，”刘欣快步走到窗前，指着窗外的人群，“煤矿工人，千千万万的煤矿工人，他们的命运难以有根本的改变！我这次来……”　　“你下过井吗？”局长打断他。　　“没有。”一阵沉默后刘欣又说，“父亲死前不让我下。”　　“你做到了。”局长说，他伏在图纸上，看不到他表情和目光，刘欣刚才那种针刺的感觉又回到身上。他觉得很热，这个季节，他的西装和领带只适合有空调的房间。这里没有空调。</br>
<li><a href="">00:26:30</a> 梦</li></br>
“您听我说，我有一个目标，一个梦，这梦在我父亲死的时候就有了，为了我的那个梦，那个目标，我上了大学，又出国读了博士……我要彻底改变煤炭工业的生产方式，改变煤矿工人的命运。”　　“简单些，我没空儿。”局长把手向后指了一下，刘欣不知他指的是不是窗外那静坐的人群。　　“只要一小会儿，我尽量简单些说。煤炭工业的生产方式是：在极差的工作环境中，用密集的劳动，很低的效率，把煤从地下挖出来，然后占用大量铁路、公路和船舶的运力，把煤运输到使用地点，然后再把煤送到煤气发生器中，产生煤气；或送入发电厂，经磨煤机研碎后送进锅炉燃烧……”</br>
<li><a href="">00:27:59</a> 想法</li></br>
“我的想法是：把煤矿变成一个巨大的煤气发生器，使煤层中的煤在地下就变为可燃气体，然后用开采石油或天然气的地面钻井的方式开采这些可燃气体，并通过专用管道把这些气体输送到使用点。用煤量最大的火力发电厂的锅炉也可以燃烧煤气。这样，矿井将消失，煤炭工业将变成一个同现在完全两样的崭新的现代化工业！”</br>
<li><a href="">00:28:39</a> 并不新鲜</li></br>
刘欣不觉得自己的想法新鲜，同时他也知道，这位局长——矿业学院六十年代的高材生，现今国内最权威的采煤专家之一，也不会觉得新鲜。局长当然知道，煤的地下气化在几十年前就是一个世界性的研究课题，这几十年中，数不清的研究所和跨国公司开发出了数不清的煤气化催化剂，但至今煤的地下气化仍是一个梦，一个人类做了近一个世纪的梦。原因很简单，那些催化剂的价格远大于它们产生的煤气。</br>
<li><a href="">00:29:54</a> 原理解释1</li></br>
“开采是通过在地面向煤层的一系列钻孔实现的，钻孔用现有的油田钻机就可实现，这些钻孔有以下用途：一，向煤层中布放大量的传感器；二，点燃地下煤层；三，向煤层中注水或水蒸气；四，向煤层中通入助燃空气；五，导出气化煤。“地下煤层被点燃并同水蒸气接触后，将发生以下反应：碳同水生成一氧化碳和氢气，碳同水生成二氧化碳和氢气，然后碳同二氧化碳生成一氧化碳，一氧化碳同水又生成二氧化碳和氢气。最后的结果将产生一种类似于水煤气的可燃气体，其中的可燃成分是百分之五十的氢气和百分之三十的一氧化碳，这就是我们得到的气化煤。</br>
<li><a href="">00:31:04</a> 原理解释2</li></br>
“传感器将煤层中各点的燃烧情况和一氧化碳等可燃气体的产生情况通过次声波信号传回地面，这些信号汇总到计算机中，生成一个煤层燃烧场的模型。根据这个模型，我们就可从地面通过钻孔控制燃烧场的范围和深度，并控制其燃烧的程度，具体的方法是通过钻孔注水抑制燃烧，或注入高压空气或水蒸气加剧燃烧，这一切都是在计算机根据燃烧场模型的变化自动进行的，使整个燃烧场处于最佳的水煤混合不完全燃烧状态，保持最高的产气量。您最关心的当然是燃烧范围的控制，我们可以在燃烧蔓延的方向上打一排钻孔，注入高压水形成地下水墙阻断燃烧；在火势较猛的地方，还可采用大坝施工中的水泥高压灌浆帷幕来阻断燃烧……你在听我说吗？”</br>
<li><a href="">00:31:38</a> 地火</li></br>
去年，刘欣在新疆第一次见到了地火。在那里，极目望去，大地和丘陵寸草不生，空气中涌动着充满硫磺味的热浪，这热浪使周围的一切像在水中一样晃动，仿佛整个世界都被放在烤架上。入夜，刘欣看到大地上一道道幽幽的红光，这红光是从地上无数裂缝中透出的。</br>
<li><a href="">00:32:31</a> 庞贝</li></br>
庞贝，为古罗马城市之一，位于那不勒斯湾维苏威火山脚下。“庞贝”的词根来自奥斯坎语中的“五”，可能是此地有五个村落，或者最初是一个庞贝宗族。庞贝于公元79年遇维苏威火山喷发而遭火山灰覆盖。</br>
<li><a href="">00:32:54</a> 煤层火灾</li></br>
煤层火灾是露头或地下煤层的燃烧。由于大气中的氧气供应有限，大多数煤层火灾都表现出阴燃，尤其是地下煤层火灾。地球上的煤层火灾可以追溯到几百万年前。由于隔热和避免地壳的雨雪熄灭，地下煤层火灾是地球上最持久的火灾，可以燃烧数千年，就像澳大利亚的燃烧山一样。煤层火灾可以通过低温氧化、闪电、野火甚至纵火的自热来点燃。煤层火灾一直在缓慢地塑造岩石圈和改变大气层，但在采矿引发的现代，这种速度变得更快、更广泛。</br>
<li><a href="">00:34:03</a> 可能自然发生</li></br>
煤层沿线的一些火灾是自然发生的。对于褐煤，在适当的水分和粒度条件下，一些煤可能会在低至40°C（104°F）的温度下自燃。火灾通常在煤内部一两英尺处开始，在煤的渗透性允许空气流入的深度，但通风不会带走产生的热量。自燃是轮船时代公认的问题。一个众所周知的火灾来源是采矿闯入甲烷气体的高压空腔，甲烷气体在释放时会产生静电火花来点燃气体并引发煤炭爆炸和火灾。在船舶中，相同的气体静电是众所周知的，必须注意确保不会发生这种静电火花。</br>
<li><a href="">00:36:09</a> 煤田灭火</li></br>
从上世纪80年代开始，我国地下煤火的灭火工作就被提上日程，1992年，我国颁布了世界第一部《煤田火灾灭火规范（试行）》，对地下煤火灭火设计及施工以及熄灭的技术标准等作了具体规定。<a href="https://www.chinanews.com.cn/cul/2010/10-20/2598722.shtml"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:24</a> 人群</li></br>
刘欣跟在局长身后来到办公楼外面，看到静坐的人更多了。一位领导在对群众喊话，刘欣没有听清他说什么，他的注意力被人群一角的情景吸引了。他看到了那里有一大片轮椅，这个年代，人们不会在别的地方见到这么多的轮椅集中在一块儿，后面，轮椅还在源源不断地出现，每个轮椅上都坐着一位因工伤截肢的矿工……刘欣感到透不过气来，他扯下领带，低着头急步穿过人群，钻进自己的汽车。</br>
<li><a href="">00:38:49</a> 骄傲</li></br>
李民生猛地站起身，也盯着刘欣，同时用一只手指着山下黑灰色的世界：“那矿山怎么变成这个样子？你还认识它吗？”他又颓然坐下，“那个时代，我们的父辈是多么骄傲的一群，伟大的煤矿工人是多么骄傲的一群！就说我父亲吧，他是八级工，一个月能挣一百二十元！”</br>
<li><a href="">00:40:00</a> 工程师知道</li></br>
“你父亲说，孩子，谁都不知道，只有工程师知道。我们上井后，他指着几个把安全帽拿在手中围着图纸看的人说，看，他们就是工程师。当时在我们眼中那些人就是不一样，至少，他们脖子上的毛巾白了许多……”“现在我们实现了儿时的愿望，当然说不上什么辉煌，总得尽责任做些什么，要不岂不是自己背叛自己？”</br>
<li><a href="">00:41:12</a> 闭嘴</li></br>
“闭嘴吧！”李民生愤怒地站了起来，“我一直在尽责任，一直在做着什么，倒是你，成天就生活在梦中！你真的认为你能让煤矿工人从矿井深处走出来？能让这矿山变成气田？就算你的那套理论和试验都成功了，又能怎么样？你计算过那玩意儿的成本吗？还有，你用什么来铺设几万公里的输气管道？要知道，我们现在连煤的铁路运费都付不起了！”</br>
<li><a href="">00:41:57</a> 北京六铺炕</li></br>
“见鬼吧！我们现在连几天以后日子都没着落呢！我说过，你是靠做梦过日子的，从小就是！当然，在北京六铺炕那幢安静的旧大楼(国家煤炭设计院所在地)中你这梦可以随便做。我不行，我在现实中！”图为原煤炭工业部六铺炕大楼。</br>
<li><a href="">00:42:52</a> 看到</li></br>
刘欣呆呆地看着这度过了他童年和少年时代的矿山，他看到了竖井高大的井架，井架顶端巨大的卷扬轮正转动着，把看不见的大罐笼送入深深的井下；他看到一排排轨道电车从他父亲工作过的井口出入，他看到选煤楼下，一列火车正从一长排数不清的煤斗下缓缓开出，他看到了电影院和球场，在那里他度过了最美好的童年时光；他看到了矿工澡堂高大的建筑，只有在煤矿才有这样大的澡堂，在那宽大澡池被煤粉染黑的水中，他居然学会了游泳！是的，在这远离大海和大河的地方，他是在那儿学会的游泳！</br>
<li><a href="">00:43:56</a> 堆成的山</li></br>
他的目光移向远方，看到了高大的矸石山，那是上百年来从采出的煤中捡出的黑石堆成的山，看上去比周围的山都高大，矸石中的硫磺因雨水而发热，正冒出一阵阵青烟……这里的一切都被岁月罩上一层煤粉，整个山呈黑灰色，这也是刘欣童年的颜色，他生命的颜色。他闭上双眼，听着下面矿山发出的声音，时光在这里仿佛停止了流动。</br>
<li><a href="">00:45:28</a> 理想与现实</li></br>
“你不是搞煤矿地质专业的，对这方面的实际情况了解更少，我劝你还是慎重一些。再考虑考虑吧！”“不是什么考虑，现在实验根本不能开始！”阿古力说，“我也看过资料，太粗了！勘探钻孔间距太大，还都是六十年代初搞的。应该重新进行勘探，必须确切证明这片煤层是孤立的，实验才能开始。我和李工搞了一个勘探方案。”“按这个方案完成勘探需要多长时间？还要追加多少投资？”李民生说：“按地质处现有的力量，时间至少一个月。投资没细算过，估计……怎么也得二百万左右吧。”</br>
<li><a href="">00:46:21</a> 冒险</li></br>
“部里？部里早就有一帮人想砍掉这个项目了！上面急于看到结果，我再回去要求延长时间和追加预算，岂不是自投罗网！直觉告诉我不会有太大问题的，就算我们冒个小险吧。”“直觉？冒险？把这两个东西用到这件事上？刘博士，你知道这是在什么上面动火吗？这还是小险？”“我已经决定了！”刘欣断然地把手一劈，独自向前走去。“李工，你怎么不制止这个疯子？我们可是达成过一致看法的！”阿古力对李民生质问道。“我只做自己该做的。”李民生冷冷地说。</br>
<li><a href="">00:47:13</a> 描述</li></br>
山谷里有三百多人在工作，他们中除了物理学家、化学家、地质学家和采矿工程师外，还有一些意想不到的专业人员：有阿古力率领的一支十多人的煤层灭火队，来自仁丘油田的两个完整的石油钻井班，几名负责建立地下防火帷幕的水工建筑工程师和工人。这个工地上，除了几台高大钻机和成堆的钻杆外，还可以看到成堆的袋装水泥和搅拌机，高压泥浆泵轰鸣着将水泥浆注入地层中，还有成排的高压水泵和空气泵，以及蛛丝般错综复杂的各色管道……</br>
<li><a href="">00:48:13</a> 红色按钮</li></br>
刘欣走到了点火电极的开关前，当把手指放到红色按钮上时，他停了一下，闭起了双眼像在祈祷，他嘴动了动，只有离他最近的李民生听清了他说的两个字：“爸爸……”红色按钮按下了，没有任何声音和闪光，山谷还是原来的山谷，但在地下深处，在上万伏的电压下，点火电极在煤层中迸发出雪亮的高温电弧。投影屏幕上，放置点火电极的位置出现了一个小红点，红点很快扩大，像滴在宣纸上的一滴红墨水。</br>
<li><a href="">00:48:59</a> 煤井</li></br>
三百多人都聚集在外面，他们围着一个直立的喷口，那喷口有一个油桶粗。人们为刘欣让开一条路，他走上了喷口下的小平台。平台上已有两个工人，其中一个看到刘欣到来，便开始旋动喷口的开关轮，另一位用打火机点燃了一个火把，把它递给刘欣。随着开关轮的旋动，喷口中响起了一阵气流的嘶鸣声，这嘶鸣声急剧增大，像一个喉咙嘶哑的巨人在山谷中怒吼。在四周，三百张紧张期待的脸在火把的光亮中时隐时现。刘欣又闭上双眼，再次默念了那两个字：“爸爸……”然后他把火把伸向喷口，点燃了人类第一口燃烧汽化煤井。</br>
<li><a href="">00:49:57</a> 火焰</li></br>
轰的一声，一根巨大的火柱腾空而起，猛窜至十几米高。那火柱紧接喷口的底部呈透明的纯蓝色，向上很快变成刺眼的黄色，再向上渐渐变红，它在半空中发出低沉强劲的啸声，离得最远的人都能感觉到它汹涌的热力，周围的群山被它的光芒照得通亮，远远望去，宛如黄土高原上空一盏灿烂的天灯！</br>
<li><a href="">00:52:04</a> 睡不着</li></br>
刘欣找到阿力克，看到这个强壮的汉子消瘦了许多，双眼红红的。“我睡不着，”他说，“一合眼就做噩梦，看到大地上到处喷着这样的火柱子，像一个火的森林…</br>
<li><a href="">00:53:20</a> 灾难</li></br>
灾难是在第五天降临的。当时天刚亮，刘欣被推醒，看到面前站着阿力克，他气喘吁吁，双眼发直，像得了热病，裤腿都被露水打湿了。他把一张激光打印机打出的照片举到刘欣归前，举得那么近，快挡住他的双眼了。那是一幅卫星发回的红外假彩色温度遥感照片，像一幅色彩斑斓的抽象画，刘欣看不懂，迷惑地望着他。</br>
<li><a href="">00:54:24</a> 热气</li></br>
跑到那里后，刘欣跪在草地上看圆内的草，并把它们同圆外的相比较，发现这些草已蔫软，并倒伏在地，像被热水泼过一样。刘欣把手按到草地上，明显地感觉到了来自地下的热力，在圆区域的中心，有一缕蒸气在刚刚出现的阳光中缓缓升起……</br>
<li><a href="">00:55:20</a> 导火索</li></br>
其中五条煤带被防火帷幕截断，而有三条煤带呈向下的走向，刚刚爬到了帷幕的底部。这三条“煤蛇”中的两条中途中断了，但有一条一直通向千米外的大煤层。这些煤带实际是被煤填充的地层裂缝，裂缝都与地表相通，为燃烧提供了良好的供氧，于是，那条煤带成了连接试验煤层和大煤层的一根导火索。</br>
<li><a href="">00:56:05</a> 尿毒症</li></br>
尿毒症指肾衰竭使蛋白质消化后产物、尿素等身体废弃物无法排出，滞留体内产生的中毒现象。人工透析：俗称洗肾，是将血中有害物质用人工方法排出体外。腹膜透析法：利用患者的腹膜，和灌流液接触后，利用扩散、传导及浓度差去除有害物质和体内多余水分。血液透析法：将体内血液用导管送到人工肾脏，用滤膜去除血中有害物质再回流体内。</br>
<li><a href="">00:57:23</a> 地火</li></br>
阿古力轻轻地摇摇头。“你就告诉我，还有多大的希望？如果封堵供氧通道，或注水灭火……”阿古力又摇摇头：“我有生以来一直在干那事，可地火还是烧毁了我的家乡。我说过，在地火面前，你只是个孩子。你不知道地火是什么，在那深深的地下，它比毒蛇更光滑，比幽灵更莫测，它想去哪儿，凡人是拦不住的。这里是地下巨量的优质无烟煤，是魔鬼渴望了上亿年的东西。现在你把魔鬼放出来了，它将拥有无穷的能量和力量，这里的地火将比新疆的大百倍！”</br>
<li><a href="">00:59:43</a> 试图解决</li></br>
在局大楼里召开了紧急会议，莅会的除了矿务局主要领导和五个矿的矿长外，还有包括市长在内的市政府的一群忧心忡忡的官员。会上首先成立了危急指挥中心，中心总指挥由局长担任，刘欣和李民生都是领导小组的成员。“我和李工将尽自己最大努力做好工作，但还是请大家明白，我们现在都是罪犯。”刘欣说，李民生在一边低头坐着，一言不发。</br>
<li><a href="">01:00:17</a> 过去</li></br>
“现在还不是讨论责任的时候。只干，别多想。”局长看着刘欣说，“知道最后这五个字是谁说的吗？你父亲。那时我是他队里的技术员，有一次为了达到当班的产量指标，我不顾他的警告，擅自扩大了采掘范围，结果造成工作面大量进水，队里二十几个人被水困在巷道的一角。当时大家的头灯都灭了，也不敢用打火机，一怕瓦斯，二怕消耗氧气，因为水已把那里全封死了。黑得伸手不见五指，你父亲这时告诉我，他记得上面是另一条巷道，顶板好像不太厚。然后我就听到他用镐挖顶板，我们几个也都摸到镐跟着他在黑暗中挖了起来。</br>
<li><a href="">01:00:54</a> 只干，别多想</li></br>
氧气越来越少，开始感到胸闷头晕，还有那黑暗，那是地面上的人见不到的绝对的黑暗，只有镐头撞击顶板的火星在闪动。当时对我来说，活着真是一种折磨，是你父亲支撑着我，他在黑暗中反复对我说那五个字：只干，别多想。不知挖了多长时间，当我就要在窒息中昏迷时，顶板挖塌了一个洞，上面巷道防爆灯的光亮透射进来……后来你父亲告诉我，他不知道顶板有多厚，但那时人只能是：只干，别多想。这么多年，这五个字在我脑子中越刻越深，现在我替你父亲把它传给你了。”</br>
<li><a href="">01:03:04</a> 灭火方案</li></br>
会上，从全国各地紧急赶到的专家们很快制定了灭火方案。可供选择的手段不多，只有三个：一，隔绝地下火场的氧气；二，用灌浆帷幕切断火路；三，通过向地下火场大量注水灭火。这三个措施同时进行，但第一个方法早就证明难以奏效，因为通向地下的供氧通道极难定位，就是找到了，也很难堵死；第二个方法只对浅煤层火场有效，且速度太慢，赶不上地下火势的迅速蔓延；最有希望的是第三个灭火方法了。</br>
<li><a href="">01:04:28</a> 停产</li></br>
“八个井的采煤和掘进工作都在正常进行，这主要是为了安定着想。”矿长回答。“全部停产，井下人员立即撤出，然后，”局长停了下来，沉默了两三秒钟。“封井。”局长终于说出了那两个最让采煤人心碎的字。“不！不行！”李民生失声叫道，然后才发现自己还没想好理由，“封井……封井……社会马上就会乱起来，还有……”“好了。”局长轻轻挥了一下手，他的目光说出了一切：我知道你的感觉，我也一样，大家都一样。李民生抱头蹲在地上，他的双肩在颤抖，但哭不出声来。矿山的领导者和工程师们面对井口默默地站着，宽阔的井口像一只巨大的眼睛看着他们，就像二十多年前看着童年的刘欣一样。</br>
<li><a href="">01:05:57</a> 质问</li></br>
刘欣和李民生刚从一辆车的驾驶室里跳下来，就看到刚任命的爆破队队长，一个长着络腮胡的壮汉，手里拿着一卷图纸迎面走来。“李工，这是让我们干什么？”队长问，同时展开图纸。李民生指点着图纸，手微微发抖：“三条爆破带，每条长35米，具体位置在下面那张图上。爆孔分150毫米和75毫米两种，装药量分别是每米28公斤和每米14公斤，爆孔密度……”“我问你要我们干什么！”在队长那喷火的双眼的逼视下，李民生无声地低下头。</br>
<li><a href="">01:08:00</a> 抛弃</li></br>
“我十五岁就在这口井干了，你们要毁了它？！”一个老矿工高喊，他脸上那刀刻般的皱纹在厚厚的煤灰下也很清晰。“炸了井，往后的日子怎么过？”“为了什么炸井？”“现在矿上的日子已经很难了，你们还折腾什么？”……</br>
<li><a href="">01:09:20</a> 天，塌不下来</li></br>
“大家都管那东西叫老炭柱，但你们知道吗，它立起来的时候并不是一根柱子，而是一块四四方方的大煤块。那是一百多年前，清朝的张之洞总督在建矿典礼时立起的。它是让这百多年的风雨蚀成一根柱子了。这百多年，我们这个矿山经历了多少大灾大难，谁还能记得清呢？这时间不短啊同志们，四五辈人啊！这么长时间，我们总该记下些什么，总该学会些什么。如果实在什么也记不下，什么也学不会，总该记下和学会一样东西，那就是——”局长对着黑色的人海挥起双手，“天，塌不下来！”</br>
<li><a href="">01:10:49</a> 无产阶级</li></br>
“中国的产业工人，中国的无产阶级，没有比我们的历史更长了，没有比我们经历的风雨和灾难更多了，煤矿工人的天塌了吗？没有！我们这么多人现在能站在这儿看那老炭柱，就是证明，我们的天塌不了！过去塌不了，将来也塌不了！说到难，有什么稀罕啊同志们，我们煤矿工人什么时候容易过？从老祖宗辈算起，我们什么时候有过容易日子啊！你们再扳着指头算算，中国的，世界的，工业有多少种，工人有多少种，哪种比我们更难？没有，真的没有。难有什么稀罕？不难才怪，因为我们不但要顶起天，还要撑起地啊！怕难，我们早断子绝孙了！</br>
<li><a href="">01:11:43</a> 走出矿井</li></br>
“但社会和科学都在发展，很多有才能的人在为我们想办法，这办法现在想出来了，我们有希望完全改变自己的生活，我们要走出黑暗的矿井，在太阳底下，在蓝天底下采煤了！煤矿工人，将成为最让人羡慕的工作！这希望刚刚出现，不信，就去看看南山沟那几根冲天的大火柱！但正是这个努力，引发了一场灾难，关于这个，我们会对大家有个详细的交代，现在大家只需明白，这可能是煤矿工人的最后一难了，这是为我们美好明天付出的代价，就让我们抱成一团过这一难吧。我还是那句话，多少辈人都过来了，天塌不下来！”</br>
<li><a href="">01:14:10</a> 快撤</li></br>
地火的的蔓延速度比预想的快，施工领导小组决定只打两条爆破带就引爆，尽快从井下撤出施工人员。天快黑时，大家正在离井口不远的生产楼中，围着一张图纸研究如何利用一条支巷最短距离引出起爆线，李民生突然说：“听！”一声低沉的响声隐隐约约从地下传上来，像大地在打嗝。几秒钟后又一声。“是瓦斯爆炸，地火已到采区了！”阿古力紧张地说。“不是说还有一段距离吗？”没人回答，刘欣的地老鼠探测器已用完，现有落后的探测手段很难十分准确把握地火的位置和推进速度。“快撤人！”</br>
<li><a href="">01:15:58</a> 爆炸</li></br>
果然，一声冲天巨响，仿佛是地球在脚下爆炸了，井口立刻淹没于一片红色火焰之中。气浪把刘欣高高抛起，世界在他眼中疯狂旋转，同他一起飞落的是纷乱的石块和枕木，刘欣还看到了电轨车的一节车箱从井口的火焰中飞出来，像一粒被吐出的果核。刘欣被重重地摔到地上，碎石在他身边纷纷掉下，他觉得每一块碎石上都有血……刘欣又听到了几声沉闷的巨响，那是井下炸药被引爆的声音。失去知觉前，他看到井口的火焰消失了，代之以滚滚的浓烟……</br>
<li><a href="">01:17:43</a> 瓦斯爆炸</li></br>
瓦斯爆炸，指可燃气体的意外爆炸，会引发火灾及其他灾害，也可能会造成严重的生命财产损失。瓦斯爆炸有可能是因为气体外泄，使得可燃气体和空气混合，再加上有静电、放电等起火源，或因为抽烟使用打火机，因而点燃混合气体所造成。</br>
<li><a href="">01:19:23</a> 暗红色圆盘</li></br>
刘欣仿佛行走在地狱中。整个天空都是黑色的烟云，太阳是一个刚刚能看见的暗红色圆盘。由于尘粒摩擦产生的静电，烟云中不时出现幽幽闪电，每次闪电出现时，地火之上的矿山就在青光中凸现出来，那图景一次次像用烙铁烙在他的脑海中。</br>
<li><a href="">01:21:16</a> 无人看管</li></br>
公路是滚烫的，沥青路面熔化了，每走一步几乎要撕下刘欣的鞋底。路上挤满了逃难的人流和车辆，闷热的空气充满了硫磺味，还不时有雪花状的灰末从空中落下，每个人都戴着呼吸面罩，身上落满了白灰。道路拥挤不堪，全副武装的士兵在维持秩序，一架直升机穿行在烟云中，在空中用高音喇叭劝告人们不要惊慌……疏散移民在冬天就开始了，本计划在一年时间完成，但现在地火势头突然变猛，只得紧急加快进程。一切都乱了，法院对刘欣的庭审一再推迟，以至于今天早上他所在的候审间一时没人看管了，他迷迷糊糊地走了出来。</br>
<li><a href="">01:22:01</a> 衣箱</li></br>
刘欣转身朝井口对面的生产楼走去，还好，虽然从顶层的窗中冒出浓烟，但楼还没有着火。他走进开着的楼门，向旁边拐入一间宽大的班前更衣室。井口有地火从窗上照进来，使这里充满了朦胧的红光，一切都在地火的红光中跃动，包括那一排衣箱。刘欣沿着这排衣箱走去，仔细地辨认着上面的号码，他很快找到了要找的那个。</br>
<li><a href="">01:23:33</a> 穿上</li></br>
他把里面的衣服取出来，首先穿上厚厚的工作裤，再穿上同样厚的工作衣，这套衣服上涂满了厚厚的油泥，发出一股浓烈的、刘欣并非不熟悉的汗味和油味，这味道使他真正镇静下来，并处于一种类似幸福的状态中。他接着穿上胶靴，然后拿起安全帽，把放在衣箱最里面的矿灯拿出来，用袖子擦干灯上的灰，把它卡到帽檐上。他又找电池，但没有，只好另开了一个衣箱，有。他把那块笨重的矿灯电池用皮带系到腰间，突然想到电池还没充电，毕竟矿上完全停产一年了。但他记得灯房的位置，就在更衣室对面，他小时候不止一次在那儿看到灯房的女工们把冒着白烟的硫酸喷到电池上充电。但现在不行了，灯房笼罩在硫酸的黄烟之中。他庄重地戴上有矿灯的安全帽，走到一面布满灰尘的镜子面前，在那红光闪动的镜子中，他看到了父亲。</br>
<li><a href="">01:26:19</a> 一百二十年后</li></br>
过去的人真笨，过去的人真难。知道我上面的印象是怎么来的吗？今天我参观了煤炭博物馆。但给我印象最深的是一件事：居然有固体的煤炭！</br>
<li><a href="">01:27:37</a> “黑人”</li></br>
“老师，那时的中国煤矿全部雇用黑人吗？”“为了回答这个问题，我们将真实地体验一下当时采煤工作的空气，注意，只是体验，所以请大家从右衣袋中拿出呼吸面罩戴上。”</br>
<li><a href="">01:29:28</a> 索然无味</li></br>
孩子们，我们刚才看到的是二十世纪中叶的煤矿，后来，出现了一些新的机械和技术，比如液压支架和切割煤层的大型机器等，这些设备在那个世纪的后二十年进入矿井，使井下的工作条件有了一些改善，但煤矿仍是一个工作环境恶劣充满危险的地方，直到……”以后的事情就索然无味了，老师给我们讲汽化煤的历史，说这项技术是在八十年前全面投入应用的，那时，世界石油即将告罄，各大国为争夺仅有的油田陈兵中东，世界大战一触即发，是汽化煤技术拯救了世界……这我们都知道，没意思。</br>
<li><a href="">01:30:41</a> 十八年</li></br>
老师在回顾这座煤矿的历史时，说一百多年前这里被失控的地火烧毁过，那火烧了十八年才扑灭，那段时期，我们这座美丽的城市草木生烟，日月无光，人民流离失所。失火的原因有多种说法，有人说是一次地下武器试验造成的，也有人说与当时的绿色和平组织有关。</br>
<li><a href="">01:31:56</a> 过去的好时光</li></br>
我们不必留恋所谓过去的好时光，那个时候生活充满艰难危险和迷惘；我们也不必为今天的时代过分沮丧，因为今天，也总有一天会被人们称做是——过去的好时光。过去的人真笨，过去的人真难。</br>
<li><a href="">01:32:58</a> 煤制天然气</li></br>
神华集团有限责任公司鄂尔多斯煤制天然气项目日前开工，该项目年产天然气20亿立方米，将主要供应京津塘地区；副产品为硫磺、粗酚、石脑油、焦油、液氨等，预计2012年建成投产。该项目将“西煤”就地转化为“西气”，然后通过全封闭管道“东输”，进一步提高了煤炭清洁利用水平，丰富了“西气东输”战略的内涵。<a href="http://www.sasac.gov.cn/n2588025/n2588124/c4191613/content.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:40</a> 实现</li></br>
记者8月8日从中国海油获悉，由中国海油下属的中海石油气电集团有限责任公司（以下简称气电集团）与西南化工研究设计院有限公司（以下简称西南院）联合研制的甲烷化催化剂在新疆庆华大型煤制天然气项目中首次实现110%满负荷平稳运行，获得的甲烷浓度为61.7%，高于国外引进技术近3个百分点，标志着我国自主研制的大型煤制天然气甲烷化技术取得重大突破。<a href="http://www.xinhuanet.com/energy/20220809/7ffa464f2952415c963f64a961b8cc2a/c.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:36:11</a> 犯错与实践</li></br>
实践可能会犯非常严重的错误，但因噎废食显然是更可笑的一种选择。</br>
<li><a href="">01:39:01</a> 技术灾难</li></br>
《地火》真实的呈现了技术引起的灾难，以及人们如何在灾难面前重新树立起信心这些景象。</br>
<li><a href="">01:41:24</a> 发展</li></br>
《中国煤制天然气产业市场前瞻与投资战略规划分析报告》显示，我国煤制天然气行业真正起步时间较晚，2009年至2013年，国家发展改革委先后核准的煤制天然气的示范项目包括：神华集团内蒙古鄂尔多斯煤制天然气项目、大唐国际内蒙克什克腾旗煤制天然气项目、大唐国际辽宁阜新煤制天然气项目、新汶矿业新疆伊犁煤制天然气项目等。截至2013年，我国已获批建设的9个煤制天然气项目年总产能为375亿立方米。而除了这些已得到核准的项目之外，目前正在开展前期工作和规划中的煤制天然气项目还有10多个，年总产能已达到1600亿立方米。</br>
<li><a href="">01:43:42</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自新工人乐团的《想起那一年》。<a href="https://music.163.com/song?id=1387182072&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:44:30</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]感动与难绷同在：分享一些对于《如龙8》的看法，机浪 Vol.36</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/176987</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/af0a976d-3d15-4dd5-bd08-9218b3e9fd8d.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 19:25:02 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/cbf522ab5e120efed7b5269c3dbb6e5f-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/af0a976d-3d15-4dd5-bd08-9218b3e9fd8d.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:25:20</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本节目无时间轴。</p>
<p>【剧透警告！】</p>
<p>在经历了一堆难以评价的宣发之后，终于亲自体验到了《如龙8》，本期Gadio Wave咱们就来聊聊体验过后的感受。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：Akihabar, xzzzzb, Ryoma, sadnad</p>
<p>点赞：300，评论：166，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[银屏系漫游指南]三部电影 Vol.10 | 我的老板很爱《年会不能停！》，可我却不太喜欢</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/176817</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/54943836-5a3b-487f-aeb9-040d7a242c18.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ff719a10279510497a23357c6ea7343b-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/54943836-5a3b-487f-aeb9-040d7a242c18.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:13:48</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 正负引擎</p>
<p>※本期节目含电影《年会不能停！》剧透内容</p>
<p>一年了，西蒙终于愿意来录三部电影了。</p>
<p>《年会不能停！》，一部为打工人摇旗呐喊的电影，竟然让身为老板的西蒙大为赞叹，然而他的两位员工——龙马和8号——却对本片颇为不满。在两人接连不断的批判声里，西蒙原本喜悦的眼中逐渐失去了光彩……</p>

<p>主播：Ryoma, 8号复制人, 西蒙</p>
<p>点赞：607，评论：1389，分类：银屏系漫游指南</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 片头音乐</li></br>
您现在听到的音乐是：《NewSpeedwayBoogie》-GreatfulDead。</br>
<li><a href="">00:00:15</a> 开场：《三部电影》</li></br>
大家好，欢迎收听最新一期的《三部电影》系列节目。本期节目我们特别邀请了来自机核网的@西蒙同志，请大家报以最热烈的掌声欢迎！“《三部电影》是一档机核新开的系列节目，每期只聊三部电影。在这个系列中，我们将相信电影，热爱电影，享受电影。”点击时间轴链接，回顾收听其他《三部电影》节目。<a href="https://www.gcores.com/albums/181"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:28</a> 本期主题：《年会不能停！》</li></br>
《年会不能停！》，董润年编剧、执导，大鹏、白客、庄达菲主演的喜剧片。2023年12月29日在中国大陆上映。电影目前口碑很好，豆瓣评分8.2分。</br>
<li><a href="">00:02:38</a> 龙马：不算不喜欢，但是不喜欢</li></br>
“不算不喜欢，但是不喜欢？”（什么意思。）“那还录什么！”总之，《年会不能停！》不是会让人讨厌的电影，就是喜欢不起来。</br>
<li><a href="">00:02:53</a> 西蒙：非常喜欢！</li></br>
《年会不能停！》目前观众口碑非常好，豆瓣评分8.2分。西蒙非常喜欢。</br>
<li><a href="">00:03:17</a> 电影：《金手指》</li></br>
《金手指》，香港英皇电影集团出品的犯罪剧情片。本片由庄文强编剧执导，梁朝伟、刘德华、蔡卓妍、任达华、等主演。影片于2023年12月30日全球上映。这部电影让西蒙在电影院里看得睡着。</br>
<li><a href="">00:04:37</a> 《年会不能停！》：粉饰太平</li></br>
《年会不能停！》看似是一部拍给普通员工的电影，但影片的实际内容却有些粉饰太平。但是，该片依旧是国产烂片如山的喜剧片中难得的优秀电影。</br>
<li><a href="">00:05:38</a> 西蒙：为什么喜欢《年会不能停！》</li></br>
西蒙是打着消遣、娱乐的态度去观看电影的，因此对于电影的期待并不会过高。《年会不能停！》对于西蒙来说是一部制作精良，故事逻辑完整的影片，超出了自己的期待。</br>
<li><a href="">00:07:37</a> 喜剧与轻喜剧</li></br>
《年会不能停！》是一部彻头彻尾的喜剧电影，导演与编剧希望观众敞开了乐呵；而冯小刚导演的贺岁更像是轻喜剧，比如《甲方乙方》等。</br>
<li><a href="">00:08:31</a> 龙马：这片笑不起来！</li></br>
《年会不能停！》无法让龙马发自内心的大笑。不仅是龙马，8号也感到了同样的问题。不过，西蒙有不同的看法。“我不禁想问，什么电影能逗笑你们呢？”“笑到癫狂！”影片海报上写道。</br>
<li><a href="">00:09:15</a> 周星驰早期电影</li></br>
对于8号来说，早些年的周星驰电影会让自己大声发笑，例如《国产凌凌漆》。《国产凌凌漆》是周星驰与李力持执导，周星驰、袁咏仪、罗家英、黄锦江主演，于1994年9月17日在中国香港上映的一部喜剧动作片。</br>
<li><a href="">00:09:25</a> 电影：《有史以来最棒的啤酒运送》</li></br>
电台中提到的电影是彼得·法雷利执导的战争电影《有史以来最棒的啤酒运送》，2022年9月30上映。影片讲述了越南战争期间，爱国的多诺休从纽约前往越南为身在战场的朋友们送啤酒的故事。顺带一提，导演彼得·法雷利就是91届奥斯卡金像奖最佳影片奖《绿皮书》的导演。</br>
<li><a href="">00:10:00</a> 冯巩：《那五》</li></br>
《那五》，国内导演谢添执导，冯巩、倪萍、牛群、牛振华、李丁等主演的5集电视连续剧。剧中展示了5个八旗子弟的那种五谷不分，四体不勤的颓废生活，讲述了他们荒唐、可笑又可悲的故事。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接，在线观看《那五》。<a href="https://tv.cctv.com/2009/12/18/VIDE1354270611592717.shtml?spm=C55853485115.PYUgfrkuJQyH.0.0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:50</a> 脱口秀演员参演</li></br>
《年会不能停！》中有不少脱口秀演员与漫才表演者参演，比如童漠男，肉食动物等。他们在现实中都是优秀的喜剧表演者。在《拆解<逆转裁判>的幽默基因》这期节目中，8号与安姐聊了聊日本漫才喜剧形式，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接回顾收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/176484"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:32</a> 《年会不能停！》：梗不尴尬</li></br>
《年会不能停！》相比于其他低级喜剧电影来说，它的喜剧元素并不会令人感到尴尬。片中的笑点符合电影情节，编剧功不可没。</br>
<li><a href="">00:13:05</a> 新东方员工年会吐槽</li></br>
新东方员工在年会上表演小品吐槽公司管理，随后俞敏洪亲自发微博表扬员工敢于表达的精神并奖励表演者12万元。</br>
<li><a href="">00:14:32</a> 演员白客</li></br>
白客，在2013年因主演叫兽易小星执导的搞笑网剧《万万没想到》中的男主“王大锤”而出名。白客在《年会不能停！》中饰演工作出错闹出大事件的人事经理马杰。</br>
<li><a href="">00:15:03</a> 刘宝瑞：《连升三级》</li></br>
《连升三级》，相声演员刘宝瑞于1955编写的单口相声。相声讲述了明代天启年，山东临清州有个大地主出身的纨绔子弟张好古，他目不识丁，提笔写不了自己名字。某日，他上北京游玩时意外闯进了选拔人才的贡院考场。由于皇帝和文武大臣的昏庸腐败、尔虞我诈，正好让张好古钻了空子，以至金榜题名，考进了翰林院，就这样阴差阳错的还被当成国家的栋梁，一时间官运亨通。大家可以点击时间轴链接，听听看刘宝瑞大师的《连升三级》。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1rd4y1Z7BS/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:56</a> 《年会不能停！》：男主胡建林</li></br>
胡建林，《年会不能停！》的主角之一，由董成鹏（大鹏）饰演。董成鹏曾担任搜狐视频的主持人，2010年拜赵本山为师，之后逐渐开始在电影行业发展。</br>
<li><a href="">00:16:53</a> 歌曲：《我的未来不是梦》</li></br>
《我的未来不是梦》，张雨生演唱的一首励志歌曲，由陈家丽作词，翁孝良作曲，陈志远编曲。1988年5月推出。《年会不能停！》采用了一段歌词改编版的《我的未来不是梦》，对于8号来说，这段本应该听起来让人振作的“鸡汤”有些难以下咽。</br>
<li><a href="">00:18:33</a> 题材选择出色</li></br>
《年会不能停！》的题材选择很出色，符合当下观众的口味。打工人的工作压力大，裁员压力大等问题已经成为了当下最热的社会话题。</br>
<li><a href="">00:19:56</a> 大厂摧毁人的希望</li></br>
西蒙有在国际大厂工作的经历。在大厂中那种人与人之间的斗争，掩盖了每一个独立个体想要做事的期望与想法。</br>
<li><a href="">00:21:17</a> 西蒙：电影角色鲜活</li></br>
有过大厂经历的西蒙能够感受到《我的未来不是梦》中角色的真实感。“特别、特别、特别tmd鲜活。”但另外两位并不认同西蒙的看法。</br>
<li><a href="">00:23:20</a> 电视剧：《硅谷》</li></br>
《硅谷》（SiliconValley），美国HBO电视网于2014年播出的电视喜剧。该剧讲述了四个不善社交但绝顶聪明的计算机程序员努里在科技圣地硅谷打拼的喜剧荒唐故事。该剧豆瓣评分超过9分，评价极高。</br>
<li><a href="">00:24:00</a> 西蒙金句：没有能力的人当领导</li></br>
“谁能当领导？没有（专业）能力的人当领导！”——西蒙</br>
<li><a href="">00:25:00</a> 剧情不合理：裁员6000</li></br>
影片中出现了随手裁员6000人的桥段，这放在全世界任意一个地方都是社会级的大事件。同时影片中也从来没有提到过该巨型公司的实际业务具体是什么。再加上公司的上层领导全是酒囊饭袋，这导致观众觉得公司的设定不可信。</br>
<li><a href="">00:27:19</a> 西蒙：你们太挑剔了！</li></br>
针对上述一系列有关电影公司背景设定的不合理，西蒙认为“你们也太挑剔了！”</br>
<li><a href="">00:28:26</a> 剧情缺陷：“公司有坏人”</li></br>
《年会不能停！》把公司的问题集中到了某个“坏人”身上。影片中呈现的观点是：想要让公司变好，就得铲除掉公司中的“坏人”。但现实中我们知道，公司自己本身就是一种巨大的生命体……难道除掉几个坏人真的就会变好吗？</br>
<li><a href="">00:29:45</a> 打工人的压力：不合理需求</li></br>
对于每一个在大厂工作的人来说，一件又一件不合理需求强压在身上的感觉令人窒息。而本片并没有提到这方面的内容，或者说本片就没有深入普通打工人的生活……</br>
<li><a href="">00:30:07</a> 书籍：《毫无意义的工作》</li></br>
《毫无意义的工作》，由美国知名人类学家、社会学家，“占领华尔街运动”的领军人物——大卫格雷伯所著。该书英文版名字就叫做“狗屁工作（Bullshitjobs）”。大家可以点击时间轴链接跳转核市链接购买。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=725294193560&spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.9.3bf13cab2SAQcS"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:19</a> 《年会不能停！》：配角庄正直</li></br>
由演员王迅饰演的买官配角，正如其名字庄正直，他在片中饰演一个花钱买官的小人。只不过，片中对这个角色的塑造不够准确，观众甚至会开始同情庄正直的悲惨遭遇。</br>
<li><a href="">00:32:31</a> 《年会不能停！》的恐怖台词</li></br>
“怎么能裁员呢？我们一起降薪，少拿点薪水，与员工共度难关不就行了！”</br>
<li><a href="">00:33:54</a> 龙马：千人年会经历</li></br>
以龙马参与过千人年会的经历来判断，影片中呈现出来的年会规模不足，有一种贪污腐败的气息在里面。</br>
<li><a href="">00:34:49</a> 影片的不足</li></br>
《年会不能停！》在描写上层管理人员的时候，表现出的是对于管理人员的认识与了解的不足，导致剧情中的高层都是弱智、饭桶形象，缺少立体的刻画描写。</br>
<li><a href="">00:36:28</a> 《年会不能停！》：董事长</li></br>
影片最后，董事长提到了日后会找回被开除的员工，重新让他们入职，这一桥段实在是有些脱离实际，显得粗暴而滑稽。片中的董事长一角由曾经在《红楼梦》中饰演贾宝玉的欧阳奋强担任。</br>
<li><a href="">00:39:03</a> 《西游记》：银角大王</li></br>
在83版本《西游记》中由银角大王使用紫金红葫芦。</br>
<li><a href="">00:40:55</a> 8号：影片不代表打工人</li></br>
8号认为《年会不能停！》中的情节并不是站在打工人的视角去讲述的。片中并没有详细展示打工人真正的辛苦且最后的结局有些荒唐。</br>
<li><a href="">00:42:33</a> 提问：8号为什么喜欢《芭比》？</li></br>
《年会不能停！》与《芭比》在影片结构上有相似的地方，主角都是因为意外来到了原本不属于他的领域，主角的存在动摇了原本世界的结构基础。8号认为《芭比》中真正讨论了社会问题，而《年会不能停！》甚至都没有提起一个社会问题，它试图绕开所有尖锐的矛盾。</br>
<li><a href="">00:45:05</a> 电影：《摩登时代》</li></br>
《摩登时代》，查理·卓别林导演并主演的喜剧电影，于1936年2月25日上映。该片是卓别林的最后一部无声电影。被称为“史上最伟大的电影”之一。</br>
<li><a href="">00:45:10</a> 电影：《搏击俱乐部》</li></br>
《搏击俱乐部》，大卫·芬奇执导，布拉德·皮特、爱德华·诺顿主演的悬疑惊悚电影。该片于1999年9月10日首映。</br>
<li><a href="">00:45:51</a> 西蒙：乐呵乐呵得了！</li></br>
对于西蒙来说，乐呵乐呵看电影不就行了。《年会不能停！》不值得严肃得看。观众就想在电影院里看看有人替我说话的电影，大家看完后一笑了之。</br>
<li><a href="">00:48:05</a> 龙马的观点</li></br>
《年会不能停！》连“乐呵乐呵”这个点都没有达到；电影可以不表达观点，不提出任何社会矛盾。只不过，《年会不能停！》在结尾确确实实想要上价值且上升得很糟糕。</br>
<li><a href="">00:49:02</a> 电影：《涉过愤怒的海》</li></br>
《涉过愤怒的海》，曹保平执导，黄渤、周迅领衔主演，2023年11月25日在中国大陆上映。电影改编自老晃同名小说《涉过愤怒的海》，讲述了一个父亲在女儿遭杀害之后疯狂复仇的故事。</br>
<li><a href="">00:50:07</a> 国产电影现状：怕观众看不懂</li></br>
正如龙马所说，国内许多电影都表现出了一个共同现象——生怕观众看不懂，主动在影片中用台词讲出电影主题或者电影隐藏的细节。</br>
<li><a href="">00:52:34</a> 《年会不能停！》：豆瓣评论</li></br>
“我冷静下来觉得，这部电影就像小品，有些尴尬、有许多烂梗。但是，身为打工人看到这部电影就像看到自己的同事在年会上表演这出小品，所以我必须献出掌声。”更多影评欢迎点击时间轴链接观看。<a href="https://movie.douban.com/subject/35725869/reviews"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:34</a> 喜剧不该放低评判标准</li></br>
喜剧不该成为大家用来给烂片找开脱的借口。实际上，喜剧是所有电影类别中最难拍好的一类。</br>
<li><a href="">00:56:56</a> 西蒙：不值得讨论</li></br>
《年会不能停！》不同于20多年前《甲方乙方》那种有深刻人间观察，人情体验的喜剧片。西蒙认为《年会不能停！》这样的电影随便看看就好，不值得去探讨更深层更复杂的内涵。</br>
<li><a href="">00:58:28</a> 电影创作者很难</li></br>
电影创作者既想让大家看得开心，又想展开讨论一些社会问题，但有时候受到各种环境限制，并不能得偿所愿。毕竟创作是痛苦且曲折的。</br>
<li><a href="">00:59:34</a> 深入大厂，展开调查</li></br>
就像拍农村题材电影，就得深入农村，深入基层；同样的，拍摄大厂打工人生活现状的电影同样如此。但《年会不能停！》这部电影似乎并没有真的深入进去……</br>
<li><a href="">01:00:08</a> papi酱短片</li></br>
图中就是龙马提到的papi酱短片，吐槽了如今公司中起花名的混乱情况。感兴趣的朋友可以点击时间轴链接观看视频。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1At4y1R7sZ/?spm_id_from=333.999.0.0&vd_source=6a147ddd3c5689ebcdeca2d0008c8b70"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:06</a> 电影：《鸟人》</li></br>
《鸟人》（Birdman），墨西哥导演亚利桑德罗·冈萨雷斯·伊纳里图执导的一部喜剧片。影片讲述一个过气的超级英雄演员，企图借百老汇咸鱼翻身的故事。《鸟人》荣获了第87届奥斯卡金像奖最佳影片、最佳导演、最佳原创剧本、最佳摄影等四项大奖。目前该片在B站有正版资源，感兴趣的朋友可以点击时间轴链接在线观看。<a href="https://www.bilibili.com/bangumi/play/ss39920?bsource=doubanh5"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:11</a> 电影：《五月十二月》</li></br>
《五月十二月》（MayDecember），托德·海因斯执导的喜剧片，由娜塔莉·波特曼、朱丽安·摩尔主演。目前豆瓣评分7.2。</br>
<li><a href="">01:02:49</a> 国产电影：缺少生活，难接地气</li></br>
近几年的国产电影很少会选择小人物视角，那些从普通人的生活出发，寻找平凡闪光点的视角。</br>
<li><a href="">01:03:15</a> 电影：《爱情神话》</li></br>
《爱情神话》，由邵艺辉自编自导，徐峥、马伊琍、吴越、倪虹洁、周野芒主演的爱情电影。2021年12月24日在中国大陆上映。片中以一个普通上海市民的视角，讲述了一个平凡、有趣的喜剧故事。</br>
<li><a href="">01:05:45</a> 电影：《吉祥如意》</li></br>
《吉祥如意》是董成鹏自导自演的剧情片，该片于2021年1月29日在中国大陆上映。片中董成鹏扮演自己，讲述自己回到家乡拍摄家人如何过年，与老人意外离世后发生的种种变化。</br>
<li><a href="">01:06:38</a> 白客：演技突出，超出预期！</li></br>
白客，在2013年因主演叫兽易小星执导的搞笑网剧《万万没想到》中的男主“王大锤”而出名。白客在《年会不能停！》中饰演工作出错闹出大事件的人事经理马杰。</br>
<li><a href="">01:07:35</a> 西蒙的年度电影：《流浪地球2》</li></br>
西蒙2023年年度电影是《流浪地球2》，“我向他致敬！”西蒙随后表示。</br>
<li><a href="">01:08:52</a> 电视剧：《繁花》</li></br>
《繁花》，王家卫执导、监制，秦雯编剧，胡歌、马伊琍、唐嫣、辛芷蕾主演的都市爱情剧。该剧根据作家金宇澄的长篇小说《繁花》改编，讲述20世纪九十年代初，青年阿宝凭借改革开放的春风和自己的打拼跻身成为商界后起之秀的故事。目前在腾讯视频上可以在线观看。</br>
<li><a href="">01:10:20</a> 感谢收听，下期再见！</li></br>
谢谢大家收听，本期节目内容到这里就结束了。希望大家可以在评论区里聊聊你对《年会不能停！》的看法。日后可能会有“西蒙一看就哭的三部电影”选题，想听的话记得点赞评论！</br>
<li><a href="">01:11:48</a> 片尾曲</li></br>
您现在听到的音乐是：《Ripple》-GratefulDead。</br>
<li><a href="">01:12:15</a> 【广告】有声书：《交错的世界》</li></br>
“现实世界与科幻世界创造了彼此。在科技每天都将人类的想象变为现实的今天，世界终于追赶上了科幻的脚步！”“从科学怪人弗兰肯斯坦，到三体宇宙的黑暗森林，科幻小说中凝聚着人类想象力的极致。《交错的世界》从最早充满想象力的口述故事开始，通过一代代作者创作的各种鲜活故事追溯科幻小说的发展历程，以及不同时代的科学和技术创新如何改变人类对自己在宇宙中的角色的认识，并改变科幻小说。作者詹姆斯•冈恩作为当代世界科幻界公认的权威，如数家珍地讨论了影响整个科幻小说流派，以及在科幻小说发展道路上发挥作用的作者和代表作品，为不断变化的科幻小说勾勒出清晰的脉络。”“阿西莫夫、刘慈欣作序，独家时间轴功能呈现经典杂志与小说封面，机核网&世纪文景联合出品，图特哈蒙演播，机核网及机核App独家上线，等您聆听。”<a href="https://www.gcores.com/albums/128"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>