<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 23:17:10 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[Gadio Story]Rocksteady简史：从英雄佳作到恶人烂活儿</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188894</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ef7255ff-3301-4a7b-8f30-db25696832b3.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/38f42f853cd89efc8e8df608b8345747-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ef7255ff-3301-4a7b-8f30-db25696832b3.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:19:36</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>位于英国的Rocksteady曾因开发蝙蝠侠阿卡姆系列而闻名，《蝙蝠侠 阿卡姆疯人院》也被视为超级英雄题材3A游戏的标杆，战斗系统也被华纳用于旗下多部作品。但开发完阿卡姆系列后，Rocksteady的下一部作品却迟迟不见踪影，直到年初《自杀小队：战胜正义联盟》发售，玩家才意识到当年佳作频出的Rocksteady已经走偏了……</p>

<p>主播：日天嗷, ARNwing, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：94，评论：23，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:31</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期GadioStory节目，本期想和大家聊聊RocksteadyStudios的发展史，以及他们是如何和《自杀小队》这个IP结缘的。</br>
<li><a href="">00:01:25</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》</li></br>
《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》是一款根据DC漫画的《蝙蝠侠》所改编的动作冒险潜入类游戏，在MicrosoftWindows、PlayStation3和Xbox360上发行。由RocksteadyStudios游戏公司开发，EidosInteractive与华纳兄弟互动娱乐合作发行。</br>
<li><a href="">00:02:14</a> 创始人</li></br>
工作室的两位创始人名叫塞夫顿·希尔、杰米·沃克。</br>
<li><a href="">00:02:19</a> 塞夫顿·希尔</li></br>
塞夫顿·希尔于90年代中期进入游戏行业，在早期曾负责世嘉土星上的一些游戏的品质把控。</br>
<li><a href="">00:03:18</a> 找回初心</li></br>
在担任了一些和游戏制作没什么关系的职位后，希尔终于找回了初心，以制作人的身份参与制作了一个游戏。</br>
<li><a href="">00:03:44</a> 杰米·沃克</li></br>
杰米·沃克也是90年代进入游戏行业，参与了不少IP改编的游戏制作，如《变身国王》、《哈利波特与魔法石》等。</br>
<li><a href="">00:04:45</a> 《I-Ninjia》</li></br>
杰米·沃克以制作人的身份制作的一款游戏，在中文环境下，常用的译名是《可爱忍者大冒险》。</br>
<li><a href="">00:05:30</a> Argonaut Games</li></br>
ArgonautGamesPLC是一家英国电子游戏开发商，成立于1982年。该公司因超级任天堂电子游戏《星际火狐》、《鳄鱼：哥布博传奇》和《星际滑翔机》系列而闻名。</br>
<li><a href="">00:05:46</a> Rocksteady Studios</li></br>
因为公司倒闭，二人出来成立了新工作室，这就是之后大名鼎鼎的RocksteadyStudios，当时工作室的很多员工都是他们俩的同事。</br>
<li><a href="">00:06:10</a> 首款游戏</li></br>
开发仅仅用了一年半，工作室的首款游戏就发行了，名为《都市混乱：防暴（《UrbanChaos:RiotResponse》）。PS2时代游戏取名还是比较直白，游戏主体玩法叫什么，就取个啥名。</br>
<li><a href="">00:07:07</a> 技术累积</li></br>
接下来的一年多，RocksteadyStudios潜心研究虚幻3引擎，没有具体的游戏项目，在那时他们已经决定拥抱新未来了。</br>
<li><a href="">00:07:37</a> 机会来临</li></br>
机会总是留给有准备的人，上一个游戏《城市混乱：镇暴》的发行商EidosInteractive找到Rocksteady。Eidos拿到了“蝙蝠侠”系列IP的游戏改编权，想问问有没有什么想法。</br>
<li><a href="">00:09:44</a> 《Batman: Justice Unbalanced》</li></br>
《Batman:JusticeUnbalanced》是由在2003年推出的一款儿童教育类的游戏，由TheLearningCompany开发，适用年龄7-12岁。</br>
<li><a href="">00:09:51</a> 《Batman: Toxic Chill》</li></br>
也是由TheLearningCompany开发的一款儿童益智类游戏，于2003年发行。</br>
<li><a href="">00:11:29</a> 《Batman: Dark Tomorrow》</li></br>
《Batman:DarkTomorrow》是一款由Kemco开发、发行的动作冒险游戏，于2003年在GameCube和Xbox上推出。该游戏引用了许多漫画中的先例，特别是涉及到拉尔斯・艾尔・古尔以及蝙蝠侠与艾尔・古尔的女儿塔莉亚・艾尔・古尔之间“未明确界定”的关系。</br>
<li><a href="">00:12:43</a> 《Batman Begins》</li></br>
《BatmanBegins》，又译为《蝙蝠侠：诞生》，是一个以美国电影《蝙蝠侠：侠影之谜》为原型的的2005年动作扮演电子游戏。</br>
<li><a href="">00:13:46</a> 踢腿动作</li></br>
游戏内的蝙蝠侠踢腿动作看着很奇怪，特秀气优雅，根本不像一个杀气凌厉的招式。</br>
<li><a href="">00:14:29</a> 保罗·迪尼</li></br>
保罗·麦克拉伦·迪尼是一位美国编剧和漫画创作者。他曾担任多部华纳兄弟动画/DC漫画动画系列的制片人和编剧，其中最著名的是《蝙蝠侠：动画系列》以及随后的DC动画宇宙。迪尼和布鲁斯·蒂姆共同创作了哈莉·奎恩和特里·麦金尼斯这两个角色。</br>
<li><a href="">00:14:58</a> 保罗·克罗克</li></br>
保罗·克罗克是Rocksteady自己的蝙蝠侠大师，曾在漫画店工作，对蝙蝠侠系列也比较了解。</br>
<li><a href="">00:15:39</a> 参与所有行动</li></br>
游戏在制作之初就定下了游戏需要玩家可以参与所有蝙蝠侠的行动的基调，玩家可以全方位的游玩蝙蝠侠的能力。</br>
<li><a href="">00:16:50</a> 灵感来源</li></br>
在一篇采访克罗克的报道中，克罗克说游戏的灵感来源是出自一篇蝙蝠侠漫画：《ArkhamAsylum:ASeriousHouseonSeriousEarth》。</br>
<li><a href="">00:17:49</a> 战斗系统</li></br>
游戏新引入了一个战斗系统，甚至改变了整个游戏业界的历史。</br>
<li><a href="">00:18:18</a> Freeflow Combat</li></br>
FreeflowCombat战斗系统可以让玩家在战斗中防反敌人，且不断连击，能和多数的敌人战斗。此系统在今后被各类改编游戏沿用。</br>
<li><a href="">00:20:04</a> 血少攻高</li></br>
游戏突出了蝙蝠侠的攻击能力强，手段多，也没忘记他仅仅是一个普通肉体，在面对多数持枪敌人的时候，蝙蝠侠并不能上去直接开无双。</br>
<li><a href="">00:20:50</a> 潜入场景</li></br>
在潜入关卡中，有很多可供躲避的室内摆设。</br>
<li><a href="">00:22:57</a> 战斗灵感来源</li></br>
希尔是成龙、洪金宝等动作影星的粉丝，在制作蝙蝠侠的战斗动作时，可能受了他们的影响。</br>
<li><a href="">00:24:10</a> 配音工作</li></br>
游戏小丑和哈莉奎因的配音演员也是92版蝙蝠侠的原班人马，华纳很重视这个游戏项目，配音时都是在配音棚中实际搭戏录制的。</br>
<li><a href="">00:25:54</a> 前景光明</li></br>
游戏《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》获得了很大成功，制作者们相信，蝙蝠侠IP改编游戏有着光明的未来。</br>
<li><a href="">00:27:29</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆之城》</li></br>
作为《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》的正统续作，这次剧情主要发生在前作的一年后，蝙蝠侠被囚禁在一座新建立的大型开放式监狱“阿卡姆之城”，游戏于2011年10月18日从北美发行至全球</br>
<li><a href="">00:29:03</a> 多人模式</li></br>
既然加入了猫女，玩家就想能不能合作多人，但是Rocksteady认为加入合作要素会降低玩家注意力，没有做合作多人模式。</br>
<li><a href="">00:30:24</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆起源》</li></br>
《蝙蝠侠：阿卡姆起源》由蒙特利尔华纳游戏公司开发，并由华纳兄弟互动娱乐和中电博亚发行。</br>
<li><a href="">00:31:22</a> 街头混混</li></br>
因为游戏背景选取在系列首作《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》的五年前，一些超级反派还没出来，导致打的有点不过瘾，游玩过程中还要和真正的街头混混打交道。</br>
<li><a href="">00:32:42</a> 多人模式</li></br>
游戏的其中的一个多人模式分三个派别，小丑帮，贝恩帮，以及蝙蝠侠势力，玩家可以扮演小丑帮的精英进行游戏。</br>
<li><a href="">00:34:07</a> 《疯狂的麦克斯》</li></br>
《疯狂的麦克斯》是一款由雪崩工作室开发，并由《疯狂的麦克斯系列》特许授权的第三人称动作冒险游戏。2015年9月发行，它也使用了FreeflowCombat系统。</br>
<li><a href="">00:35:20</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆骑士》</li></br>
《蝙蝠侠：阿卡姆骑士》是一款动作冒险电子游戏，由RocksteadyStudios开发制作，华纳兄弟互动娱乐发行，是2011年游戏《蝙蝠侠：阿卡姆城市》之续作，也是《蝙蝠侠：阿卡姆》系列中第四部游戏作品；本作原预计在2014年10月14日发售，不过后来大幅延期到2015年6月2日。最后又延期至6月23日。</br>
<li><a href="">00:36:12</a> 角色变老</li></br>
因为游戏强调真实，许多人物的外貌都做了改动，变成熟了。</br>
<li><a href="">00:37:07</a> 巨大地图</li></br>
游戏扩大了地图纵深，是阿卡姆城的五倍，因为地图过于巨大，游戏加入了蝙蝠车系统。</br>
<li><a href="">00:38:36</a> 载具战斗</li></br>
阿卡姆骑士能开着蝙蝠车进行战斗，在一些载具战还需要绕后击中敌人载具的弱点。</br>
<li><a href="">00:39:43</a> 丧钟DLC</li></br>
在《蝙蝠侠：阿卡姆起源》中，还有丧钟挑战模式的dlc。</br>
<li><a href="">00:40:25</a> 谜语人赛道</li></br>
游戏中有谜语人的解密谜题，好多地方的地下都被谜语人建设了，他能耐还挺大。</br>
<li><a href="">00:41:08</a> 系列结束</li></br>
本作剧情上阿卡姆系列画了一个句号，制作组也说这将是阿卡姆系列的最后一部。</br>
<li><a href="">00:42:29</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆VR》</li></br>
《蝙蝠侠：阿卡姆VR》是由RocksteadyStudios开发并由华纳发布的虚拟现实冒险视频游戏。</br>
<li><a href="">00:43:43</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆暗影》</li></br>
《蝙蝠侠：阿卡姆暗影》是一款即将推出的动作冒险电子游戏，由Camouflaj开发，OculusStudios发行。它是《蝙蝠侠：阿卡姆》系列中的第二款虚拟现实游戏，也是2013年《蝙蝠侠：阿卡姆起源》的续作。</br>
<li><a href="">00:45:54</a> 新作传言</li></br>
在当时，因为阿卡姆系列的完结，玩家们传言会做其他的超级英雄IP，如绿箭侠、超人等等。</br>
<li><a href="">00:47:20</a> 《自杀小队》预告</li></br>
虽然不如预想中的超人游戏，《自杀小队》的预告出来，玩家还是给予了不错的反向与期待。</br>
<li><a href="">00:48:25</a> 逐渐不信任</li></br>
随着临近发售日，游戏披露的信息越多，玩家逐渐对这个游戏不看好，《复仇者联盟》的失败更是加剧了玩家的恐慌。</br>
<li><a href="">00:49:51</a> 大幅度延期</li></br>
该游戏于2020年8月宣布，原定于2022年发布，但多次推迟。在2024年1月29日，为豪华版购买者者提供了抢先体验。</br>
<li><a href="">00:50:44</a> 玩法与角色不符</li></br>
游戏的玩法是第三人称射击，但是自杀小队的四个人的战斗方式各异，不能单纯的只开枪啊！</br>
<li><a href="">00:51:49</a> 移动方式</li></br>
角色之间的差异不体现在攻击方式，而是体现在各个角色不同的大招道具和移动方式上。</br>
<li><a href="">00:52:13</a> 统一世界观</li></br>
Rocksteady称，此作是和阿卡姆系列统一世界观的。但问题是一些人物命运和前作不同，甚至部分角色的人种都换了！</br>
<li><a href="">00:53:11</a> 离开</li></br>
在游戏发售前夕，两位创始人宣布离开自己创立的Rocksteady工作室。</br>
<li><a href="">00:54:27</a> 亵渎人设</li></br>
游戏塑造自杀小队的形象也很无赖，亵渎了角色的人设。</br>
<li><a href="">00:55:12</a> 打法单一</li></br>
游戏的战斗机制也很单一，基本上都是哪里发光打哪里。</br>
<li><a href="">00:56:26</a> 剧情残缺</li></br>
游戏通过赛季更新的形式补充剧情，如果首发就玩，就会发现通关后剧情根本没讲完。</br>
<li><a href="">00:57:11</a> 急冻夫人</li></br>
在阿卡姆系列中，曾有急冻人这一角色，在《自杀小队》中这一角色变成了女性，并加了女同性恋的人设，且角色的形象设计特别刻板印象。</br>
<li><a href="">00:59:09</a> 异世界小丑</li></br>
由于阿卡姆世界的小丑已经死了，第一赛季拉了一个异世界小丑来作为游戏角色。</br>
<li><a href="">01:00:41</a> 游戏在线人数</li></br>
游戏最高在线人数有1万多人，在游戏发售后的两个月后，24内游戏在线人数不过百。</br>
<li><a href="">01:01:29</a> 跳出舒适圈</li></br>
在阿卡姆系列完结后，Rocksteady曾尝试做一款名为“Stones”的多人解谜游戏。</br>
<li><a href="">01:03:02</a> 持续运营游戏</li></br>
华纳当时看好持续运营游戏的吸金能力，认为Rocksteady应该制作持续服务游戏。</br>
<li><a href="">01:04:27</a> 项目保密</li></br>
因为在开发过程中Rocksteady对游戏项目高度保密，新进员工招聘时以为会继续做阿卡姆，进项目后与自己的想法差距很大，进组不久后又退组的情况时常发生。</br>
<li><a href="">01:06:02</a> 完美主义</li></br>
希尔恰巧又是一个完美主义者，在项目成员提交作品后，他又要花大量时间进行审阅，这大大延误了工作进度。</br>
<li><a href="">01:07:36</a> 华纳的捧杀</li></br>
母公司华纳对《自杀小队》的前景十分看好，尽管有《圣歌》《复仇者联盟》暴死的前车之鉴，华纳还是对Rocksteady提交的《自杀小队》赞不绝口。</br>
<li><a href="">01:08:55</a> Hundredstar</li></br>
在从Rocksteady辞职后，两位创始人又建立了新工作室“Hundredstar”。</br>
<li><a href="">01:10:17</a> 为时已晚</li></br>
华纳看到疯狂的差评，推迟了游戏发售的时间，可惜亡羊补牢为时已晚。</br>
<li><a href="">01:11:58</a> 《多元宇宙大乱斗》</li></br>
MultiVersus是一款免费的格斗游戏，由PlayerFirstGames开发，华纳兄弟游戏公司发行。</br>
<li><a href="">01:13:06</a> 剧情改编</li></br>
Rocksteady在做阿卡姆系列的时候，华纳给了很大自由度，致使他们在对剧情结局的编写时有了很足的底气。</br>
<li><a href="">01:15:20</a> 效率高</li></br>
在做阿卡姆系列的时候，Rocksteady的效率可以认为是相当高的，他们用八年时间做了我们熟悉的这些作品。</br>
<li><a href="">01:18:12</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]战火中的动画人</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188899</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1dbfa5a4-3f43-4fa6-ae8e-3007478e1777.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/5116ccf9851176eeae6c2dd86f8487c6-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1dbfa5a4-3f43-4fa6-ae8e-3007478e1777.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:23:37</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： NoSleepLee</p>
<p>结合《黑神话：悟空》游戏的大热，我们来聊聊中国动画起源的故事。为什么在一代代文艺创作者的笔下，孙悟空总是能成为那个打开局面的角色？在战火纷飞的近代中国，动画创作的大门又是怎么被一点点推开的？通过一段旧故事回望今天，《西游记》在一代代国人心中烙下的印记是如此清晰。</p>

<p>主播：说书人Jerry, 白广大, 西蒙</p>
<p>点赞：538，评论：196，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 《中国人不蹦洋迪》</li></br>
开场歌曲来自MARSIX刘家良/颜沐宸Ace的《中国人不蹦洋迪》。<a href="https://music.163.com/song?id=2010581944"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:27</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎各位朋友收听GadioPro节目，本期主持人为白广大、西蒙和Jerry。在这期节目中，咱们继续聊聊动画人的故事。</br>
<li><a href="">00:01:17</a> 《黑神话：悟空》</li></br>
在前期体验中，《黑神话：悟空》美术给Jerry留下最深刻的印象是“内敛”和“一体”。从第一个预告片开始，“美”就是给《黑神话》带来话题、资源与人才的一大法宝。毫不夸张地说，这款作品拓宽了中国东方审美在游戏美术领域的新方向。</br>
<li><a href="">00:03:08</a> 抛出问题</li></br>
自《大圣归来》、《小妖怪的夏天》和《黑神话：悟空》等作品面世以来，这样一种批评的音量越来越大：中国的文艺创作者是否过于依赖《西游记》及其相关题材？</br>
<li><a href="">00:04:38</a> 童年的影响</li></br>
对于《大圣归来》的导演田晓鹏、《黑神话：悟空》的主美杨奇等一批美术人来说，童年时期影响最深的文化作品就是《西游记》，例如86版《西游记》电视剧，以及60年代上海美术电影制片厂制作的《大闹天宫》。</br>
<li><a href="">00:05:24</a> 《我与孙悟空》</li></br>
《我与孙悟空》主要内容由万籁鸣口述，万国魂执笔，北岳文艺出版社1986年出版。</br>
<li><a href="">00:05:59</a> 手冢治虫拜访万籁鸣</li></br>
1988年，日本漫画家手冢治虫作为中日友好交流的代表来到上海参加动画节。在这次行程中，手冢指名要登门拜访一位自己仰慕已久的老艺术家。届时，他要拜访的这位老人已经88岁高龄，但是依然精神矍铄，还非常时髦的和手冢合绘了一张手稿。在画面中，一边是手冢治虫的标志性角色阿童木，而与他携手向前的则是头戴金箍腰系虎皮的孙悟空。这个让手冢治虫激动不已的老人，就是我们这期节目中最重要的角色，他和他的兄弟们可以说是一同开启了中国动画的大门，他的名字叫做——万籁鸣。</br>
<li><a href="">00:07:51</a> 童年生活与旧中国</li></br>
在1899年的年末，南京的万家刚刚诞生一对双胞胎，哥哥得名万籁明，弟弟叫做万古蝉。此时正为光绪25年，新文化和旧习俗、百姓和朝廷、中国和东西方列强，种种关系都处于濒临崩溃的状态。很快，这个国家就迎来了近代史上最动荡的一段时间，而万家兄弟就成长在这样一个动荡的年代。</br>
<li><a href="">00:09:46</a> 万母四迁</li></br>
万氏兄弟在年少的时候经历过四次举家搬迁。第一次搬迁的原因是兄弟之间的同室操戈，万氏兄弟的母亲十分要强，不愿在家族中受气，因此搬出了家族。</br>
<li><a href="">00:12:36</a> 第二次搬迁</li></br>
万家兄弟的父亲断了考功名的念头，改行开始做绸缎生意，生意越来越好时招到自己兄弟的眼红。再次被欺负后，万家兄弟的母亲断然决意离开家族，于是全家人第二次搬迁。</br>
<li><a href="">00:16:01</a> 第三次搬家</li></br>
外面的世界革命浪潮风起云涌，社会动荡，生意自然也不好做，何况平白丢了一半的布料。接下来万籁明一家人又经历了三次搬家。远离了大家族之后，万家又添了几名新丁，四兄弟分别是万籁鸣，万古蟾，万超尘和万涤寰。</br>
<li><a href="">00:17:37</a> 学画画</li></br>
为了让孩子王能安静下来，万家母亲安排四兄弟学画画。万家四兄弟一接触到画画，很快就被画画吸引住了。孩子们跟着母亲不吵不闹，而且是越画越像。按照万老先生自己的说法，剪纸和绘画给他的动画人生打下了非常坚实的底子。</br>
<li><a href="">00:20:32</a> 上课画老师</li></br>
从私塾到学馆，万籁鸣发现老师依然是那些个只会摇头晃脑之乎者也的教书先生。于是在万籁鸣眼里，眼前这个滑稽的教书先生，成了他笔下的重点攻击对象。</br>
<li><a href="">00:21:45</a> 禁止画画</li></br>
被老师罚站、掌手、告家长的万氏兄弟从来没有见过他们那个一辈子斯斯文文的父亲这么暴跳如雷，大声喝斥，甚至是棍棒伺候。”从此之后，画画在这个家里成了要被围追堵截明令禁止的兴趣了。但对万籁鸣来说，他早已经痴迷上了画画这件事。</br>
<li><a href="">00:23:34</a> 偷偷继续学画</li></br>
任凭父亲说外面那些卖画的艺人多么的凄凉，万籁鸣倒偏要去见识一下。最吸引万籁鸣的就是皮影戏，尤其是有孙悟空的戏。而花费万籁鸣最多时间驻足的，就是秦淮河两岸沿河的画室。有些老先生还特别友好，愿意招呼他过去指点他怎么画画。就这样白天上课睡觉，下课去画室观摩，夜里回家挑灯描图。长此以往也感动了母亲，不光能平常帮着孩子打掩护，还想方设法了帮他们收集一些图册教材。</br>
<li><a href="">00:26:20</a> 靠画画挣钱</li></br>
随着帝国列强的进一步侵略，国内形势越来越严峻，万籁鸣明显能感觉到父亲的绸缎生意步履维艰。在他念高中时，家里已经到了山穷水尽的地步了。恰恰是在这个时候，南京正在开办南京高等师范学校，有大量的新讲义新教材需要誊写。万籁鸣因为有绘画功底，会刻会画，许多新教师指名要万籁鸣来刻讲义。靠着这个手艺，每个月万籁鸣能从学校挣到20大洋解了家中的燃眉之急。父亲这才没有再阻拦万籁鸣和他的弟弟们进修美术。</br>
<li><a href="">00:27:53</a> 中西合流，自成一派</li></br>
对于美术发展来说，这是一个在中国历史上从来没有过的时代。文人画、花鸟画、大量的绣像插图和明清版画是这个时期大众认知的美术的主体，这个年代的孩子们入门绘画，学的也是这些东西。但是另一边，香烟卡、画报和西洋绘画，也在这个阶段进入了大众的生活里。弘一法师李叔同也在努力，将西洋写生、素描、油画、漫画、人体解剖和雕塑，大量的西方绘画中的理论基础也带入到了中国的美术教育。对于万籁鸣来说，他是先学国画，又学西洋画。而且因为这个过程中他是完全自学，没有真正的拜过某一个大师。虽然他没有受过这种手把手的教学的帮助，但是他也没有那种一定要尊师重道，恪守成规的框架。在自己天分的加持下，他的画风逐渐自成一派了。</br>
<li><a href="">00:29:42</a> 用画面讲故事</li></br>
故事叙述中有两个比较重要的要素：场景和人物。在思考场景描绘和角色塑造的过程中，万籁鸣发现中国传统国画的技巧和漫画、工艺美术中的技法对场景和人物的刻画分别有加成。在一个没有动画的年代，万籁鸣手上的这些技巧，简直就是给插图量身定做的。</br>
<li><a href="">00:31:36</a> 孤身闯上海</li></br>
在万籁鸣十八岁那年，上海上商务印书馆编译所招收美术人员。万籁鸣构思良久，画了三张小图，背着家里人寄到上海。接下来的半个月可以说是如坐针毡，终于等来了上海的回信，自己被招录了。虽然母亲是万分舍不得，但是万籁鸣也是要孤身一人独闯上海。</br>
<li><a href="">00:32:47</a> 如鱼得水</li></br>
事实证明，万籁鸣只身来到上海之后，他笔下的画纷纷被采用，从这点能够看出，他在的绘画上的观点和主张与他当时的工作内容十分适配。在上海商务印书馆美术部工作，万籁鸣可以说是如鱼得水！在20岁的时候，他不光在商务印书馆为童话儿童读物专门绘制插图，还兼任着上海良友画报的编辑。等到站稳脚跟后，他还把几个弟弟也都一块儿带来到了上海，一起在商务印书馆的影戏部工作。</br>
<li><a href="">00:34:13</a> 活动西洋景</li></br>
在上海大世界，有一样东西激起了几兄弟的注意，看说明它叫“活动西洋景”。西洋景（peepshow）又叫西洋镜。一贯不舍得花钱的万氏兄弟，在那一天给这个机器交了不少的铜板。可能对于很多人来说，这不过是一个给人找乐子的新鲜玩意儿。但是对于万籁鸣而言，他真的觉得那天晚上受到了极大的冲击。在国画中，无论是山水人物，最讲究的层次为静中见动，但这终究还是依赖于观察者的某种幻想。在今天，他看到的这个东西居然真的把动静结合了。</br>
<li><a href="">00:37:08</a> 从静到动</li></br>
四兄弟讨论后觉得，这个活动西洋镜本质上其实就跟走马灯没有区别，如果给走马灯上也安上个小马达，应该能很轻松实现同样的效果。但是如果不依赖走马灯，能不能让中国画上的山水人物动起来呢？几个兄弟一时之间想不到什么明确的办法，但是方向非常准确，大家都意识到了要想实现这件事儿，还得要靠电影技术。</br>
<li><a href="">00:38:06</a> 卡通片</li></br>
在上个世纪20年代，卡通片传入中国来到上海。里面的人物说话都是先从嘴上吐出一个小泡，然后再变成一个方块，然后在方框里面是用字幕打上文字，就跟漫画和连环画是同一种思路。主题也总是强悍的角色抓着丑角儿就是一顿痛打惹人发笑。</br>
<li><a href="">00:38:41</a> 动画实验</li></br>
与万氏兄弟之前的想法一样，电影是一格一格连续拍摄出来的，如果用一张一张的画稿来代替一格一格的影片，最后播放出来的就是卡通片了。当年的万氏兄弟就做了实验，看到骏马在纸上飞奔，几个人都兴奋极了，接下来就是要用真正的机器做实验，但是几个人又哪有钱来买昂贵的电影机？</br>
<li><a href="">00:40:14</a> 工业技术的困境</li></br>
对于那个时代的中国人有一个整体的困境，即工业技术的困境。在电影原理或者说动画原理的研究这件事情上，万氏兄弟很快的就找到方向了。在一些民间手工艺和一些我们特色的表演形式中，其实早就在应用这些原理，所以他们很快就悟到了“动画”技术的实质，但是真正卡住他们的是工业化。我们并不缺少这方面的智慧，但是马达对那个时期的中国人来说太难了。</br>
<li><a href="">00:41:32</a> 就想做动画</li></br>
想清楚了这件事情，万籁鸣和他的几个兄弟和着了魔一样。从来没有人要求他要去研究这个，但是人在某种时候甚至会有一种偏执，感觉自己生下来就是要做这件事情的。几兄弟住在上海，起居生活全在一间7平方米的亭子间里这7平方米的亭子间就成了他们的实验场地。在出版行业工作的万籁鸣经常托电影界的朋友，问欧美方面有没有相关于动画的书籍，结果根本找不到。没有办法，几兄弟只能去参考相关电影的技术书。但是在重重困难里，最难解决的还是机器和设备。</br>
<li><a href="">00:42:28</a> 购置摄影机</li></br>
在旧货市场，万氏兄弟发现了一台恩莱蒙木壳的摄影机。这是一架早就不能使用的破旧机器，但报价几兄弟还是买不起。最终，店主决定给他们打个7折，几兄弟咬咬牙买到了摄影机。至此他们雄心勃勃的动画片实验算是补上了最后一块拼图。</br>
<li><a href="">00:44:01</a> 运动中的镜头</li></br>
拍摄运动中的镜头是整个实验中最伤脑筋的地方：由四弟万涤寰操纵摄影机，万籁鸣和二弟万古禅两兄弟用手拿着一张画逐渐的向摄影机靠近，三弟万超尘在旁边拿着表掌握时间。4个人必须配合得十分熟练，才能获得1个电影中非常简单的推进镜头的效果。绘制动画另一个很困难的地方是画面的抖动。他们解决问题的方法也非常朴实，用三颗铜钉做固定，把几张画稿关键的定位点用铜钉一次性的铆住，用作标记。而这样的土办法，居然一路沿用到了后来上海美术电影制片厂的时期……长期努力下来，这个实验最终还是成功了。</br>
<li><a href="">00:46:01</a> 第一部外包工作</li></br>
动画片实验成功的消息很快就被商务印书馆影戏部知道了，几兄弟就得到了自己研制动画以来第一部外包工作：给即将上架的《舒振华华文打字机》做一个广告动画。其实几兄弟也想过自立门户，寻找一个愿意投资国产动画片的电影厂，但即便是在当时电影市场也更愿意直接进口美国的卡通片。最后还是广告行业看上了新奇能夺人眼球的艺术形式。</br>
<li><a href="">00:47:21</a> 《纸人捣乱记》</li></br>
《纸人捣乱记》讲述的是一位画家正在案头作画，忽然墨水瓶里的墨汁变成了一个小纸人跳出来，不停地给画家捣乱。画家没有办法作画，起来捉小纸人，最后在床底下捉住了，又塞进墨水瓶里。</br>
<li><a href="">00:48:14</a> 《功夫兔与菜包狗》</li></br>
《功夫兔与菜包狗》（KungFuBunny）是由李智勇执导的动画片系列。该剧讲述了主人和狗，在一次又一次地想方设法抓住兔子，却又屡屡战败的故事。</br>
<li><a href="">00:48:50</a> 上院线</li></br>
《纸人捣乱记》上了当时的电影院线，并在放映的时候大为轰动，这时这种新的艺术形式才逐渐被接纳。在1928年的故事片《火烧红莲寺》里，几兄弟就用动画的形式绘制了特技，拍摄了空中斗剑等法术镜头，同样是取得了巨大的市场反馈。</br>
<li><a href="">00:50:06</a> 战火中的动画人</li></br>
万家四兄弟工作的商务印书馆在当时的上海是一个比较进步的组织。商务印书馆筹办工人夜校，宣传反对剥削压迫，号召打着反动军阀，启发工人阶级觉悟。同时期在上海从事美术工作的同志自行组建了“晨光美术会”（晨光画会）。在同事的引荐之下，万籁鸣也加入了晨光画会。在这个时期，中国的政治生态比较紧绷，每次开会大家总是会把话题从手上的画稿转到对于政治形势，国家大事和反动军阀的批判上去。万籁鸣觉得自己读的书少，但是也能感觉到在晨光画会里的不是一般的人。</br>
<li><a href="">00:51:39</a> 时代下的插曲</li></br>
了1927年的4月12日，反动军阀用机枪向工人和革命群众扫射，上海宝山路上血流成河。整个上海笼罩在一片白色恐怖的阴霾之下，很多人被捕，很多人失踪，白天夜里四面都是荷枪实弹的军警。这天的中午，万籁鸣家里的后门儿被人敲响。来人名叫戴其西，是商务印书馆承办的工人学校里的学生。他郑重地问万籁鸣可不可以把手枪在宅子里藏一下。万籁鸣夫人就抢先一步快速的把手枪揣到怀里，藏到了楼上。等到了当天晚上，戴其西又回到他们家将手枪取走，临走的时候对万籁鸣一家说，以后总会有见面的日子，留下这句话，转身就快速的消失在了夜色中。</br>
<li><a href="">00:53:47</a> 创作孙悟空的想法初步成型</li></br>
因为看到《纸人捣乱记》以及一些广告片的成功，万氏兄弟觉得动画也可以宣传一些爱国主义内容，号召国人奋发自强。因此三兄弟做了很多号召大家支持本土产品、抵制鸦片或反帝国侵略的作品，在当时也是普遍受到了欢迎。万籁鸣想，还有什么角色能比自己儿时最喜欢的孙悟空，更能激励国人奋发自强呢？很可惜，这个隐隐的念头一直没有机会得以成形。</br>
<li><a href="">00:54:58</a> 机器设备被毁</li></br>
1931年“九一八事变”后，日本侵略了我国东北三省。第二年的1月28日，日本海军陆战队突袭上海闸北。当时万氏四兄弟都已经结婚，就住在闸北的一条普通弄堂里。很快日军就开始轰炸，四兄弟赖以为生的商务印书馆总厂和东方图书馆都在炮火之下化为废墟，兄弟四家也要开始逃难。作为动画实验室的亭子间是来不及去了，四兄弟带着细软照顾着哭泣的妻子孩子，就在这样的状态下向租界转移。进入租界之后不久，万籁鸣就听说亭子间已经化为一片焦土，自己辛辛苦苦搞来的第一批动画机器和设备全部毁于一旦了。</br>
<li><a href="">00:56:49</a> 租界中的努力</li></br>
在这种情况下，几兄弟依然在租界上的大小公司之间奔走，希望能从电影厂商那里为动画片拉到投资。当时正值电影从无声进入有声时代，核心的难点是声画同步和收声问题，而动画电影就很适合在这些方面做实验。1933年他们为明星电影公司制作了中国第一部有声的动画电影《骆驼献舞》。在掌握了有声电影的技术之后，万籁鸣觉得也许可以依靠电影公司，在租界区让中国动画发展下去了。但是好景不长，等到1937年，租界外的上海已经完全被日本侵略军占领，整个租界区也沦为了一座孤岛。在这种情况下，上海明星电影公司也无以为继，在欠了几兄弟8个月的薪水之下关闭了。</br>
<li><a href="">00:58:25</a> 参加抗战</li></br>
同时，抗日战争的烽火激发着所有人的爱国情绪。四弟万涤寰留在了上海，改行做照相馆的摄影来维持四家老小的生活，剩下的三兄弟在1937年之后全部参加了抗战，从事动画电影工作，为抗战事业做宣传。三兄弟先是从上海一路到南京，之后几兄弟又在武汉中国电影制片厂制作抗战动画。在1938年秋，日军进犯武汉，电影制片厂又迁到重庆，几兄弟也辗转来到重庆。但是在重庆，万籁鸣看到国民党官员作威作福，军警特务横行，有些官员还在这种情况下大发国难财，三兄弟逐渐对在重庆的工作也感到绝望，最后在1939年途经越南再次回到上海。</br>
<li><a href="">01:00:11</a> 《大闹天宫》的筹备与终止</li></br>
上海依然还是孤岛时期，但在这种情况下，居然有资本找到了万氏兄弟表示愿意投资，提出想要制作动画长片《大闹天宫》的想法。几兄弟喜出望外，日以继夜地开始筹划，在准备剧本分镜的过程中，先训练工作人员，整修摄影器材，还有各种用具，研究这些年动画产业又加了哪些新技术，采购大量的胶片以备未来之需。花了几个月的时间，他们精心设计的大闹天宫中各种人物造型和主要场景都已经做得差不多了，很快就可以进入正式的绘制和拍摄。但正在这个时候，提出要拍大闹天宫的资本，却宣布了命令停止拍摄，而且不是暂停，是彻底停止。原来就在他们准备的这几个月里面，时局进一步的动荡，现在的市场上他们囤的那些电影胶片以及需要使用的化学染剂，药品价格都飞涨了好几倍，资方发现把这些电影胶片药品卖掉可以获得成倍的利润。就因为这么一个简单的理由，几兄弟好几个月的心血就付之东流了。</br>
<li><a href="">01:03:08</a> 《铁扇公主》诞生</li></br>
但是在地球的另一端，1940年迪士尼推出了动画长片白雪公主，立即风靡了全世界。白雪公主在上海的影院票房高涨，这个惹得资本都眼红了。在说服资本的时候，万氏兄弟采用了一个全新的话术：美国人既然可以搞他们的白雪公主，我们也可以搞一个具备我国民族特色的铁扇公主。万氏兄弟跟新华联合影业公司的动画部门一拍即合，将西游记中孙悟空三借芭蕉扇的有关片段改成了动画电影的剧本铁扇公主。在铁扇公主的制作过程中，一度要把新华影业拖垮，因为耗费人力太多，让他们对动画部门十分不满。后来又是几家财团共同援助，才把这部电影拍出来。</br>
<li><a href="">01:05:20</a> 《铁扇公主》的技术表现</li></br>
联想到当时的困难状况以及时间节点，铁扇公主中表现出来的技术和效果是非常让人惊叹。在黑白影片里，这个电影呈现出的火焰山火光冲天河孙悟空被火焰点着后浓烟滚滚的效果，都非常让人惊叹。所有特效在这部影片中都非常连贯，还有大量的京剧武打动作，腾云驾雾的效果极为领先。</br>
<li><a href="">01:06:24</a> 《铁扇公主》的内容暗喻</li></br>
故事对三借芭蕉扇的原著做了非常大的改变。火焰山上的牛魔王和铁扇公主是一个压迫当地的恐怖强权，面对这个困难的火焰山，师徒四人也表现出了截然不同的立场。孙悟空带有几分蛮斗，猪八戒表达出了非常强烈的想要回本想回高老张的意愿，没有神通的唐僧却做着当地民众的思想工作。在这个影片的最后，我们会看到是人民群众冲向了火焰山上的城堡，师徒四人和人民群众联合起来，最后打倒了火焰山上的牛魔王。只要是有心人，看了这个电影，定能意识到它的本质是表达全国人民要联合起来对抗日本侵略者。在整个拍摄的过程中，万籁鸣就做好了思想准备，如果日本人有所察觉，他很有可能就有大麻烦了。</br>
<li><a href="">01:08:24</a> 引进至日本又被禁</li></br>
那个时期的动画片是按尺来算的，铁扇公主全长有9000余尺，可以放映1小时20分钟。影片登陆院线在上海三家电影院同时上映了长达一个多月，盛况空前。当时的报纸评论说：这部电影是孤岛时期的上海人民扬眉吐气的标志。铁扇公主在日本一度上映，当时的日本文章中是这样写的：“所有抱着轻视的眼光去看中国第一部动画片的人们，看到影片如此有趣，如此豪华，会惊得目瞪口呆！一看就能清楚的知道，这是一个地地道道体现反抗精神的作品，粗暴的蹂躏中国的日本军，遭到了中国人民齐心协力的痛击。在我看来这部影片的意图是如此的一清二楚。”很快铁扇公主在日本当地就成了一个禁片。兄弟四人的行踪逐渐开始受到了日本人的注意。到1944年初，日军进一步强化治安，万氏兄弟几番周折全家迁到了安徽屯溪。在这段时间里，万籁鸣远离了电影工作，人也年近半百，也在心里劝自己：“人生能够完成铁扇公主这样的作品，或许已经应该得到满足了。心心念念的大闹天宫，或许已经是一个过于奢侈的想法。”</br>
<li><a href="">01:11:24</a> 来到香港</li></br>
虽然做不了自己心心念念的完整的动画，但是整个电影行业中对于小的动画需求其实还是非常多的。无论是影片开始的报幕，还是很多影视制作过程中的布景，都需要万氏兄弟这样的人才。1946年，香港电影业蒸蒸日上，而国内因为内战物价飞涨，在这种情况下，万籁鸣万古禅两兄弟决定去香港碰碰运气。来到香港两兄弟发现，这个城市跟昔日的上海真是有几分相似，白天车水马龙，入夜之后也是灯火辉煌。两个人在长城影业公司做设计师，为公司拍摄的各类剧情片、故事影片设计、布景，完全放下了一直以来的动画梦想：“我从上海到武汉，重庆，从重庆又回到上海，现在又从上海来到香港，走遍大半个中国，处处碰壁，搞动画电影为什么这样难？”</br>
<li><a href="">01:13:25</a> 重回上海</li></br>
二十世纪五十年代，香港的经济已经腾飞了，万氏兄弟在香港站稳了脚跟。但是在和家里的通信中，两人都是对对岸新中国的发展心生向往。万籁鸣想得很清楚，在香港，愿意找到两兄弟的，肯定是要做商业广告动画的资本家，如果自己心心念念想要搞的动画艺术，想要再起炉灶，只能是在新中国。1954年，万籁鸣随香港电影界代表团到广州参观，在上海的爱人给他打了长途电话，让他一定要来上海看看。在上海，上影美术片组正在扩张独立成“上海美术电影制片厂”，万籁鸣一走进厂房，看到那些崭新的设备，有才干的年轻人，立即上报组织，自己要留在上海参与到上美厂的建设中去。万籁鸣在上美厂导演了《大红花》《墙上的画》等彩色动画短片。终于，在1961年，上海美术电影制片厂将《大闹天宫》的任务交到了万籁鸣的手上。</br>
<li><a href="">01:16:58</a> 《铁扇公主》小插曲</li></br>
《铁扇公主》在日本上映时间极短，很快就被禁，但《铁扇公主》还是给一个孩子留下了极深的印象，这个孩子就是手冢治虫。</br>
<li><a href="">01:17:35</a> 《我的孙悟空》</li></br>
有关手冢治虫创作《我的孙悟空》的契机，他曾说“大概是因为收到秋天先生邀我创作'搞笑漫画'，当时接触到《孙悟空》的故事绘本，更让我着迷的是昭和17年中国首次推出的长篇动画电影《铁扇公主》，给我留下了很深的印象，激发了我创作《我的孙悟空》的欲望。”</br>
<li><a href="">01:18:34</a> 颠沛但传奇的一生</li></br>
回顾万籁鸣老师的一生，可以说颠沛流离但又万分传奇。</br>
<li><a href="">01:19:35</a> 回归问题</li></br>
回到最初的问题：中国的文艺创作者是否过于依赖《西游记》及其相关题材？</br>
<li><a href="">01:22:10</a> 感谢收听</li></br>
感谢朋友们收听本期节目，今天的故事就讲述到这里，期待与大家在下期节目中重逢！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]人逢喜事精神爽，假期临近瞌睡多！核周报09.28</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188497</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0b22d594-c64c-4649-bc37-18ef944ad9c1.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/1b1b59883c98b981e070216ff8914f01-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0b22d594-c64c-4649-bc37-18ef944ad9c1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:27:18</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目时间轴：佟和</p>
<p>繁忙的8、9月终于过去了，无数的事情在这两个月中扎堆、集中！现在，每一个人绷紧的精神终于有机会放松下来。假期就要到了，你有什么想玩的游戏吗？欢迎大家在评论区里聊聊！</p>
<p>本周的新闻不多，但我们5人聊得非常开心：Suckerpunch宣布《羊蹄山之魂》，气质极佳！重振索尼气势；育碧延期《刺客信条：影》到明年2月，TGS直播活动也被取消；《怪物猎人：荒野》确认发售日期，明年2月28，我们一起过年！</p>
<p>最后，感谢大家的收听与陪伴！别忘了聊聊你在十一期间想玩的游戏~。</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 萝卜萝卜萝, 说书人Jerry, ARNwing, 四十二</p>
<p>点赞：742，评论：234，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！开场播放的音乐是来自CG5的《BredtobeBad》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2027052778"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:52</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由留守人员Jerry、四十二、萝卜、引擎以及Wing主持。</br>
<li><a href="">00:01:44</a> 《星际战士2》</li></br>
在核聚变现场，考虑到排队试玩的人数，每名玩家都仅有短暂6分钟的试玩时间。而就在这样的情况下，玩家在一个又一个6分钟里不断递过接力棒，最终竟打通了《星际战士2》！</br>
<li><a href="">00:03:18</a> 《细胞分裂》剧集</li></br>
根据汤姆·克兰西的经典游戏改编的动画系列剧《细胞分裂：死亡守望》将于2025年登陆Netflix。该项目由德里克-科尔斯塔德创作，并与育碧影视公司合作开发，列维·施瑞博尔为山姆配音。</br>
<li><a href="">00:05:27</a> 《鬼泣》剧集</li></br>
根据Capcom知名游戏系列制作的同名动画剧集《鬼泣》将于2025年4月首播。本作由StudioMir制作。<a href="https://www.gcores.com/articles/188511"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:11</a> 《炉石传说》</li></br>
网易官方了发布“关于当前《炉石传说》相关游戏问题的公告”。<a href="https://www.gcores.com/articles/188811"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:42</a> 时间是幻觉</li></br>
你等了多久？</br>
<li><a href="">00:09:47</a> 冒险模式</li></br>
《炉石传说》的冒险模式即剧情模式，用一段完整剧情串起一场场炉石对决，非常适合新玩家上手。</br>
<li><a href="">00:10:29</a> 时代变了</li></br>
玩家不是不能接受“我们遇到了非常棘手且繁杂的问题”，但玩家的耐心与理解也是有限度的。</br>
<li><a href="">00:12:29</a> 《魔兽世界》</li></br>
在《炉石传说》里玩不到《炉石传说》？看看远方的《魔兽世界》吧家人们！</br>
<li><a href="">00:13:54</a> 《星际争霸》</li></br>
Xbox负责人PhilSpencer宣布，《星际争霸重制版》和《星际争霸2》将于11月5日加入XGP。<a href="https://www.gcores.com/articles/188809"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:18</a> 强烈推荐</li></br>
如果你想要亲自体验RTS游戏，那就一定不要错过《星际争霸2》。</br>
<li><a href="">00:16:43</a> 三部曲</li></br>
《星际争霸2》三部曲分别为「自由之翼」「虫群之心」以及「虚空之遗」，分别对应人族、虫族以及神族。</br>
<li><a href="">00:16:57</a> 神圣的卡拉</li></br>
失去了F2，我们还有什么？</br>
<li><a href="">00:17:43</a> 上线时间</li></br>
《星际争霸重制版》和《星际争霸2》将于11月5日加入XGP。</br>
<li><a href="">00:18:55</a> 《合金装备》</li></br>
《合金装备Δ：食蛇者》公布了最新预告。<a href="https://www.gcores.com/articles/188809"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:46</a> 令人迷惑</li></br>
有中文，但锁国区。</br>
<li><a href="">00:20:15</a> steam家庭</li></br>
先派出一位赛博使节，前往阿区，再邀请阿区小号，即可跨区组建steam家庭。</br>
<li><a href="">00:20:51</a> 《夺宝奇兵》</li></br>
《夺宝奇兵：古老之圈》公布最新预告。1937年，平静的世界下波涛暗涌，邪恶势力正在追寻源自古老之圈的远古力量秘密。唯有一人可以阻止他们——那就是印第安纳·琼斯。<a href="https://www.gcores.com/articles/188809"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:10</a> 《块魂》</li></br>
2005年发售的《块魂》系列第二代《人见人爱的块魂》重制版登场了！原汁原味保留《块魂》的风格表现，提升画面精致度。并改善部分UI，使游玩体验更加顺畅。<a href="https://www.gcores.com/articles/188809"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:50</a> 放空大脑</li></br>
卷走目之所及的一切，最终成为天边的一颗星。</br>
<li><a href="">00:24:34</a> 操作感</li></br>
就像在开挖掘机。</br>
<li><a href="">00:25:14</a> 《野狗子》</li></br>
故事发生在人口密集、充满混乱与未知的九龙（Kowlong）街区，玩家将在这款战斗冒险游戏中扮演失去记忆的“猎之灵”，立志于消灭所有伪装成人类的“食头鬼”。玩家将在被霓虹灯点亮的城市中游荡，在被称为“奇才”的人类中寻找盟友、利用血液的力量进行战斗，并随着故事的展开，揭晓猎之灵身上的谜团和食头鬼出现的原因。<a href="https://www.gcores.com/articles/188809"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:50</a> 《丧尸围城》</li></br>
《丧尸围城豪华复刻版》官方宣传歌曲《反正我们就这样》正式推出！这是一首关于丧尸的悲伤歌曲，他们不知自己是生是死，可怜至极。<a href="https://www.gcores.com/articles/188174"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:48</a> 育碧取消参展</li></br>
育碧日本原定于9月26日15时举办的「东京电玩展2024」线上直播节目，因“种种原因”（原文如此）而非常遗憾地决定取消参展。<a href="https://www.gcores.com/articles/188765"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:05</a> 改或不改</li></br>
你觉得育碧会怎么改呢？</br>
<li><a href="">00:29:49</a> 育碧重返Steam</li></br>
育碧公司发言人确认，从《刺客信条：影》开始，育碧游戏将重返Steam，该公司未来所有的新作将在发售当天同步上线Steam。这也意味着育碧结束了与Epic的独家合作协议。</br>
<li><a href="">00:31:25</a> 喜闻乐见</li></br>
早买早享受，晚买享折扣，不买直接送。</br>
<li><a href="">00:31:46</a> 育碧矩阵</li></br>
《刺客信条》《全境封锁》《看门狗》《纪元》《舞力全开》《波斯王子》《疯兔》《雷曼》等系列作品涵盖了从3A到独立间众多的游戏类型，共同组成了育碧的游戏帝国。</br>
<li><a href="">00:33:08</a> 感谢同行</li></br>
归来发现Steam仍是最好用的PC游戏平台。</br>
<li><a href="">00:34:05</a> 《半条命3》</li></br>
我是秦始皇。</br>
<li><a href="">00:34:56</a> 预购退款</li></br>
据悉，《刺客信条：影》在所有平台的预购均将退款。同时，未来预购游戏的玩家可以免费获得游戏的第一个资料片作为补偿。</br>
<li><a href="">00:35:14</a> 神话三部曲</li></br>
你最喜欢神话三部曲正传与DLC中的哪一部？</br>
<li><a href="">00:36:29</a> 同时在线人数</li></br>
根据SteamDB的数据显示，同时在线人数于昨日晚间突破3836万大关，而不少热门游戏也受益颇多。同时，VGInsights指出《黑神话：悟空》的销量已经超越《幻兽帕鲁》，成为年内最为热销的游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/188611"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:11</a> 《香蕉》</li></br>
全都是泡沫🎵</br>
<li><a href="">00:38:21</a> 成就展柜</li></br>
在Steam，玩家获得的成就可以陈列在个人页面的成就展柜。部分游戏厂商利用这一特征，做出了一系列将字母、符号、汉字作为成就图标的游戏。</br>
<li><a href="">00:39:06</a> 《如龙8 外传》</li></br>
以真岛吾郎为主角的《如龙8外传夏威夷海贼团》正式公布，由横山昌义担任制作人，2025年2月28日发售，登陆PC、PS5/PS4以及XSX|S/XBOXOne平台。这次的舞台是岛屿，以及……大海！！驾驶海盗船“吾朗号”在汪洋大海开展大冒险！除了崭新的爽快战斗动作以外，还保留了隐藏要素满载的娱乐场所。也请不要错过由豪华演员阵容演绎的充满魅力的新角色们。<a href="https://www.gcores.com/articles/188549"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:12</a> 桐生上天堂</li></br>
世嘉广受好评，曾开创了一代传奇的大作《如龙极》将于10月24日登录NS。玩家将化身桐生一马，原本是一个大有前途的黑道成员，却因一位犯罪首领的被杀而代人受罪，在监狱里度过了10年光阴才回到这个早已大变的世界。<a href="https://www.gcores.com/articles/188549"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:19</a> 《如龙》剧集</li></br>
由《百元之恋》导演武正晴与《铃木老师》导演滝本宪吾导演联合执导，竹内凉真、贺来贤人、青木崇高主演的《如龙》真人剧集将于10月25日推出。剧集讲述桐生一马及其儿时玩伴们的成长故事，时间线上横跨1995年与2005年两个时间轴。<a href="https://www.gcores.com/articles/188549"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:38</a> 开罗游戏</li></br>
开罗游戏出品的模拟经营游戏《哆啦A梦的铜锣烧店物语》公开了Steam商店页。该作支持中文，发售日尚未公布。此前游戏的NS版及手机版均已发售，同样支持中文。<a href="https://www.gcores.com/articles/188802"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:45</a> 《心灵杀手2》</li></br>
《心灵杀手2》“湖边小屋”DLC将于10月发售湖边小屋是由某个独立政府组织建立的一座神秘设施，坐落在巨釜湖边。该设施一直用于进行秘密研究……直到麻烦不期而至。探索湖边小屋，开启一段冒险，因为太平洋西北部与黑暗之地即将再次发生碰撞。<a href="https://www.gcores.com/articles/188718"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:41</a> 《伊苏X》</li></br>
中电博亚（香港）有限公司正式宣布，已与日本云豹娱乐股份有限公司达成战略合作，于Steam平台重新推出动作RPG游戏《伊苏X-北境历险-》『2.00』版本，大幅改进游戏性能优化与PC操控体验。中电博亚将负责PC版华人区行销推广与社区管理，为华人玩家快速、全面地传递游戏信息。<a href="https://www.gcores.com/articles/188780"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:11</a> 利索</li></br>
在这方面《伊苏》像个现代游戏。</br>
<li><a href="">00:48:05</a> 《伊苏》</li></br>
你最喜欢哪部《伊苏》？</br>
<li><a href="">00:49:28</a> 《远星物语》</li></br>
由RadicalFishGames开发、Deck13发行的2D动作角色扮演游戏，2018年9月在Windows、MacOS与Linux上发售。</br>
<li><a href="">00:50:38</a> 游戏售价</li></br>
是好，但是太贵。（最近在打九折）</br>
<li><a href="">00:51:14</a> 《咕噜小天使》</li></br>
曾发售于3DS上的动作RPG的3D重制版。</br>
<li><a href="">00:52:03</a> 《塞尔达传说》</li></br>
《塞尔达传说：智慧的再现》现已在NS平台发售，目前Metacritic均分86分，共收录76家媒体评价。<a href="https://www.gcores.com/articles/188762"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:57</a> 玩儿吧你就</li></br>
只能说你不想玩，不能说你玩不到。那大家最喜欢哪部2D《塞尔达》呢？</br>
<li><a href="">00:55:56</a> 《幻兽帕鲁》</li></br>
在近日举办的索尼StateofPlay发布会中，《幻兽帕鲁》宣布现已登录PS5平台。另外，《幻兽帕鲁》目前将不会登录PS日服，发行日期目前尚未确定。<a href="https://www.gcores.com/articles/188720"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:20</a> 《羊蹄山之魂》</li></br>
索尼第一方工作室SuckerPunch宣布了《对马岛之魂》续作《羊蹄山之魂》，将于2025年发售。羊蹄山位于日本北海道后志支厅，标高1898米，是一座成层火山。后方羊蹄山是其旧名，取自《日本书纪》中的古地名“后方羊蹄”，后因读法太难而改取其后三字的音读作为其正式名称。<a href="https://www.gcores.com/articles/188718"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:49</a> 羊蹄山</li></br>
位于日本北海道后志支厅，标高1,898米，是一座成层火山。由于其形态很像富士山，而被称为虾夷富士（えぞふじ）。</br>
<li><a href="">00:58:24</a> 辨识度</li></br>
有辨识度的美术，本身就自带一种叙事感，它能在一定程度上承载游戏公司的风格与文化。</br>
<li><a href="">01:00:06</a> 又爱又恨</li></br>
各位对《对马岛之魂》都有什么看法？</br>
<li><a href="">01:01:49</a> 音乐</li></br>
借助美国西部风格的音乐，间接却高效地点明了羊蹄山「蛮荒」的地理特点。</br>
<li><a href="">01:03:22</a> 故事背景</li></br>
《羊蹄山之魂》以“弱者的复仇”为主题。故事背景设定在1603年的日本北海道。玩家将控制Atsu（石井绘里香饰），一位以“幽灵”为人格的女性浪人。据开发人员声称，与《对马岛之魂》相比，玩家将对Atsu的叙述和选择有更多的控制权。</br>
<li><a href="">01:05:04</a> 《怪物猎人》</li></br>
《怪物猎人：荒野》2025年2月28日发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/188718"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:14</a> 配置要求</li></br>
最低配置要求为1080p超清画质30帧，显卡需求为GTX1660Super或RX5600XT。而推荐配置要求则为1080p全高清画质60帧，显卡需求则包括RTX2070Super、RTX4060或RX6700XT。</br>
<li><a href="">01:06:51</a> 白色孤影</li></br>
索任龙！</br>
<li><a href="">01:07:06</a> 锁刃龙</li></br>
调查队称其为“白色孤影”，此怪物的特征是具有呈锁链状的翼。人称“锁刃龙”。被视为灭绝种，生态充满了谜团。</br>
<li><a href="">01:09:23</a> 《暗喻幻想》</li></br>
《暗喻幻想》试玩Demo现已上线PS、Xbox与Steam平台，存档可继承至正式版，支持中文。<a href="https://www.gcores.com/articles/188736"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:52</a> 难度较高</li></br>
大家可以挑战一下最高难度。</br>
<li><a href="">01:11:28</a> 一直很期待</li></br>
因为很喜欢《P5》，所以很期待《暗喻幻想》。</br>
<li><a href="">01:12:34</a> 《DECAPOLICE》</li></br>
与作品主角哈佛·马克思一样充满力量的歌姬——美依礼芽倾情献唱，为游戏增添了浓厚的戏剧色彩。预定于2026年发售，支持简体中文和繁体中文！电视动画与游戏将同步推出！<a href="https://www.gcores.com/articles/188705"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:10</a> 《闪电十一人》</li></br>
动画与RPG系统交织而成的英雄交响曲，《闪电十一人》进化为拥有无限可玩性的超次元足球游戏！全新指挥官模式与友情小镇模式，为闪电十一人的世界增添了更多魅力。本作预定于2025年6月全球同步发售！支持简体中文和繁体中文。<a href="https://www.gcores.com/articles/188705"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:28</a> 《雷顿教授》</li></br>
在这飞速发展的时代，逝去的神枪手突然以亡灵之姿现身！他的真正目的究竟是什么？《雷顿教授与蒸汽新世界》由QuizKnock打造谜题挑战，来破解系列作品史上最多的谜题吧！在新的冒险舞台——真契拜森，雷顿教授和路克将挑战什么样的神秘事件？本作预定于2025年年内发售，登陆NS平台，支持简体中文和繁体中文。<a href="https://www.gcores.com/articles/188705"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:32</a> 《幽幽灵公寓》</li></br>
我家住在公寓的天台上，整座公寓的房东是我外婆。一家人的生活幸福美满，自由自在。但其实……这里是通向可怕魔界的入口！“这座城市，充满了不可思议的惊喜。”SANTA赞多、Piko太郎、avantgardey，风格不同的舞者用舞蹈动作呈现幽灵们的个性！幽灵制造RPG——《幽幽灵公寓》即将推出！<a href="https://www.gcores.com/articles/188705"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:52</a> 《最终幻想14》7.0</li></br>
国服《最终幻想14》7.0版本「金曦之遗辉」现已上线！</br>
<li><a href="">01:14:31</a> 《文明7》</li></br>
2K游戏于近日公布《文明7》“孔夫子”先睹为快视频。在孔子所处的时代，统治者之间争权夺利，沉迷于奢侈淫乐，而他却致力推广一套充满秩序、和谐并尊崇传统的伦理观念，这与当时的统治者形成了鲜明对比。在一个帝国中拥有最大量专家时，增加中等量的关系。在一个帝国中拥有最少量专家时，减少少量的关系。仅在孔子至少有一个专家的时候触发。<a href="https://www.gcores.com/articles/188827"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:53</a> 《无名者：屠龙》</li></br>
由独立开发者“无名之剑工作室”倾力打造的全新跑团风角色扮演游戏《无名者：屠龙》正式登陆Steam平台。本作定价68元，首发特惠8.8折，支持包括中文在内的多种语言。<a href="https://www.gcores.com/articles/188748"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:33</a> 非传统勇者故事</li></br>
开发者受到名作《废都物语》的启发，并希望通过《无名者：屠龙》展现出他对奇幻世界的全新理解。与以往传统勇者故事不同，本作中的英雄并非天生强大，而是在艰难环境中不断成长的普通人。面对比其他游戏中更加狡诈、凶险的恶龙，主角不仅要面对物理上的压倒性优势，还要在心理与策略层面应对恶龙的狡猾与威胁，通过智慧来战胜挑战，解锁更深层的故事和角色成长。游戏中每场战斗与抉择都将影响主角的命运，在这样的冒险旅程中必然充满着阴谋、勇气、斗争与抉择。<a href="https://www.gcores.com/articles/188748"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:37</a> 《十字军之王3》</li></br>
《十字军之王3》的最新DLC“权力之路”现已发布。另外，对《十字军之王3》感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读网站作者「吊睛白额的浣熊君」发布的《<十字军之王3>无地人物小考》系列。</br>
<li><a href="">01:22:20</a> 《风暴之城》</li></br>
随着与腐化风暴的生存斗争继续，《风暴之城-磐石守护者》扩展包为勇敢的总督们引入了新种族、新生态环境以及一系列新的建筑、任务、风险和机遇。</br>
<li><a href="">01:23:12</a> 《真・三国无双 》</li></br>
《真・三国无双起源》将于2025年1月17日发售。在充满紧张气氛的战场上，玩家将与铺天盖地的敌军展开殊死搏斗。该如何抵挡汹涌而来的敌人？除了凭借自己的实力，还可以与盟军协同作战，挑战“真・三国无双”系列独有的战术战役，畅享该系列史上最极致的爽快感。<a href="https://www.gcores.com/articles/188718"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:12</a> 《剑星》</li></br>
《剑星》将迎来拍照模式升级在内的免费更新。同时，《尼尔：自动人形》联动DLC将于年内发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/188718"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:13</a> 本期抽奖</li></br>
好久没抽奖了，点赞+分享本期节目，即有机会获得《无名者：屠龙》Steam版，感谢大家的支持！</br>
<li><a href="">01:26:15</a> 节后再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，提前祝大家国庆节快乐，我们十一节后再见！结尾播放的音乐是来自Shockwave-Sound的《CatchThatGroove》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2022297937"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]我也曾是爱看电视的电视儿童，核市奇谭Vol.76</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188496</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8b5b6678-3412-41ef-b1e1-d358f60ff543.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e79bb4966ca9d4b8a7779bbce3143e43-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8b5b6678-3412-41ef-b1e1-d358f60ff543.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:45:44</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目时间轴： echo0855</p>
<p>本期的推荐书+闲聊节目，依旧分两部分进行，大家可以按需收听！</p>
<p>第一部分推荐书，将闲聊我们最近看的书籍：《大奥》漫画的7-12册，《冥王》漫画的3-6册，《开始做播客》和《哆啦A梦扩大原画美术馆》。</p>
<p>第二部分闲聊，将回忆一下大家作为曾经迷恋电视节目的超级电视儿童，看过的那些喜欢的怀旧电视节目。</p>
<p>本节目推荐的所有书单都可以在同名tb书店【核市奇谭】购买，欢迎线上选购。祝大家国庆节假期快乐！</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 搞搞, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：363，评论：336，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本次的核市奇谈节目！</br>
<li><a href="">00:01:40</a> 《冰与火之歌·卷一·权力的游戏  下册》</li></br>
《冰与火之歌·卷一·权力的游戏》有声书下册已在机核有声书上架，有兴趣的朋友可以点击时间轴链接购买收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/219"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:02</a> 杂音太重？</li></br>
和一般有声书不同的是，机核有声书中一般都会添加与剧情相配合的环境音，提升临场感和沉浸感。</br>
<li><a href="">00:03:57</a> 《大奥》7-12卷</li></br>
故事设定在18世纪初，日本正处于德川幕府统治时期。是时一种名为“赤面疱疮”的恶疾在岛内流行，患病者无一例外皆为男性，此恶疾顽固难治，致令死亡人数不断攀升，更令日本国内男女比例严重失调，于是女性站上了历史的舞台，但事实发生过的历史事件依旧没有变，而是重新演绎了一遍。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=836468608889"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:21</a> 影视版本</li></br>
《大奥》确实也出了电视剧和电影的版本，电视剧版本由富士电视台播出，前后共计五次拍摄播出。电影版本于2010年在院线上映。</br>
<li><a href="">00:07:01</a> 故事严肃</li></br>
《大奥》的故事越往后发展越趋于严肃，搞笑、轻松的笔触越来越少，画风介于严肃历史题材和都市题材之间。</br>
<li><a href="">00:08:52</a> 《PLUTO冥王》</li></br>
《PLUTO冥王》是由浦泽直树创作的科幻悬疑题材日本漫画，剧情改编自手冢治虫的漫画作品《铁臂阿童木》之篇章《地上最大机器人》。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?ft=t&id=777137131278"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:14</a> 机器人大战</li></br>
在原版时，手冢治虫认为自己画的太商业了，有点乱斗性质，故事性不足，手冢的漫画还是比较想表达一些历史性和现实性的事儿的。</br>
<li><a href="">00:11:31</a> 网飞版《PLUTO》</li></br>
Netflix也出过根据漫画《PLUTO》改编的动画，由GENCO出品，M2STUDIO负责动画制作。</br>
<li><a href="">00:12:43</a> 《开始做播客》</li></br>
作者曾运营过三档成功的播客，多次进入主流媒体的最佳榜单，总听众数超过千万，包括“寡姐”斯嘉丽·约翰逊、“付兰兰”詹姆斯·弗兰科在内的明星名人，都是她的座上客。她不仅是写脚本、找嘉宾、策划、培训...<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=839051465829"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:49</a> 克里斯滕·迈因策尔</li></br>
作者是克里斯滕·迈因策尔，是一位英国的播客主播。</br>
<li><a href="">00:14:32</a> 视频播客</li></br>
国外的一些电台播客已经无缝过渡到了一个新领域：视频播客，他们的电台内容直接由视频的形式呈现，而不是单纯音频。</br>
<li><a href="">00:15:53</a> 五感相通</li></br>
一些朋友反映，在线下见到了人之后，再听电台就不会弄错每个人的声音了，可能人的五感就是相通的。</br>
<li><a href="">00:17:40</a> 创意要素</li></br>
作者在书中分享了制作播客中的运营，录制等等环节，最难得的是作者还分享了他创作电台的创意。</br>
<li><a href="">00:18:30</a> By the book</li></br>
克里斯滕有一个播客节目叫做“Bythebook”，意为“活出书样”，是一个书籍推荐真人秀，推荐的书大多都是生活指南类的，主持人会身体力行的实践书中的内容，来验证这本书到底有没有用。<a href="https://open.spotify.com/show/4bLkj9NGvvLpM6nEJ6xCQw"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:20:57</a> 题材新颖</li></br>
这个节目的主题一听就很吸引人，而且主持人真的回去做这些事，如果这本书是关于饮食结构调整之类的，需要耗费的精力还挺多的。</br>
<li><a href="">00:21:47</a> 这题我会</li></br>
当时在策划“这题我会”栏目的时候就曾思考做成按季发布，不过节目也有点时效性，不好做成季度更新的类型。</br>
<li><a href="">00:22:47</a> 梅根与哈里的罗曼史——王室婚礼</li></br>
他还有一个播客叫做“梅根与哈里的罗曼史——王室婚礼”，当时这个节目筹备正期哈里和梅根的结婚期，每期都会更新哈里和梅根的婚姻最新八卦。</br>
<li><a href="">00:24:21</a> 高投入高回报</li></br>
这个播客作者的两个选题，都有高投入、高回报的特点，这两个选题需要耗费很大的时间成本和信息成本来做，才能得到比较好的反响。</br>
<li><a href="">00:25:37</a> Tokyo Speakeasy</li></br>
TokyoSpeakeasy是一档二人对谈的谈话节目，主持人国村隼的设定为常客，导入两个嘉宾的谈话。</br>
<li><a href="">00:27:13</a> 声音处理</li></br>
机核的电台也会在声音层次上作一些处理，让大家能分的清谁是被采访的嘉宾，谁是主持人。</br>
<li><a href="">00:27:51</a> 剪辑气口</li></br>
之前听过一个电台，它会后期剪掉所有说话人的换气间隙，给人一种说话很快的感觉。</br>
<li><a href="">00:29:42</a> 《哆啦A梦扩大原画美术馆》</li></br>
日本大师级漫画作品《哆啦A梦》的手稿首次大尺寸复刻呈现！<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=831001108816"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:11</a> 收藏品</li></br>
这本书十分精美，有很多当时不二雄老师创作的时候在原稿中留下的痕迹，可以作为一个收藏品放在家里。</br>
<li><a href="">00:32:20</a> 火的体现</li></br>
在书中，还能看见作者处理火的技法，他会把物体的周围照亮，单独留下被点燃那个物体的黑暗。</br>
<li><a href="">00:32:51</a> 泛黄的底稿</li></br>
一些底稿因为年代久远，已经有些发黄，印上了时间的印记。</br>
<li><a href="">00:34:01</a> 圆形要素</li></br>
在设计的时候把哆啦A梦的头设计成圆形可能是出于美术的考虑，圆形的物体比较好让人们接受，可以看到哆啦A梦的整个身体充满了圆形要素。</br>
<li><a href="">00:34:59</a> 拓展讨论</li></br>
这本书的编者还拓展了很多关于日本的花鸟走兽，古代铜器的文化方面的知识。</br>
<li><a href="">00:36:10</a> 面部特写</li></br>
书中还截取了很多漫画中的表情特写。</br>
<li><a href="">00:37:43</a> 心的形状</li></br>
心的形状其实长得一点也不像符号化抽象的的桃心形状，而且人们在很早之前就知道了心脏的样子，可它为什么会变成这样呢？</br>
<li><a href="">00:39:19</a> 秘密道具</li></br>
书中选取了很多秘密道具的原稿，包括任意门，时光机等，编者还引申了一些日本古代的文物。</br>
<li><a href="">00:40:01</a> 表现力章节</li></br>
书中还列举了一些《哆啦A梦》中比较少见的构图形式，以及分镜形式。</br>
<li><a href="">00:42:15</a> 跨页</li></br>
《哆啦A梦》其实有很多跨页，且富有叙述性和功能性。</br>
<li><a href="">00:44:12</a> 细节放大</li></br>
很多漫画放大看，和阅读常规开本大小的漫画是完全不同的阅读体验。</br>
<li><a href="">00:45:02</a> D笔和G笔</li></br>
D笔：画出来的线条相对较粗，且线条变化有一定的柔和度，不像G笔变化那么强烈。G笔：在画线条用力较大时，可以画出较粗的线条，且粗线条比较圆滑；用力较轻时，则能画出纤细的线条。</br>
<li><a href="">00:46:33</a> 大尺寸原稿</li></br>
一些漫画家的原稿画的时候很大，但是实际打印的开本却很小，可能是因为成本控制和便于携带等要求。</br>
<li><a href="">00:48:06</a> 浦泽直树</li></br>
浦泽直树，资深的日本漫画家，男性。出身于东京都府中市。府中市立府中第四中学校、东京都立富士森高等学校、明星大学人文学部经济学科毕业。1983年出道。并多次拿下漫画大奖，唯一2度手冢治虫文化奖大奖得主的漫画家。</br>
<li><a href="">00:49:41</a> 《漫画即日常》</li></br>
从《哆啦A梦》的故事中选取例子，从建立信念、积累素材，到塑造人物、寻找舞台、构思情节，不断拓展想象、扩充创意，直至一个作品生成，手把手教学如何生产“有趣”与“快乐”。</br>
<li><a href="">00:50:16</a> 少儿节目主持人</li></br>
不二雄老师给人的感觉有点像少儿节目的主持人，有一种童真</br>
<li><a href="">00:52:02</a> “金龟子”演电影了</li></br>
著名儿童节目主持人“金龟子”刘纯燕老师最近拍电影了，留了一个普通阿姨的头发，当时看到都有点不敢认了。</br>
<li><a href="">00:52:42</a> 喜欢看的电视节目</li></br>
本期我们想聊聊我们还经常看电视的时候喜欢看的电视节目！</br>
<li><a href="">00:53:54</a> 新闻联播后的节目</li></br>
小时候等到新闻联播结束会立马冲进电视机前，翻看自己喜欢的节目，现在的小孩好像没有这个环节了。</br>
<li><a href="">00:54:29</a> 投屏</li></br>
现在很多家庭的电视机只是充当一个大型屏幕的功能，没人用它看电视了，只是拿来投屏。</br>
<li><a href="">00:55:36</a> 《天鹰战士》</li></br>
Ann小时候的天津地方台会播很热门的日本动画片，其中就有EVA，当初译作《新世纪天鹰战士》，当时这个动画片有很多译制错误的问题。</br>
<li><a href="">00:56:30</a> 同音网吧</li></br>
当时小时候家附近有一个同音但不同字的网吧，当时小时候觉得它很厉害，以为是什么官方授权网吧。</br>
<li><a href="">00:57:51</a> 《棒球英豪》</li></br>
小时候看《棒球英豪》前甚至都没有恋爱的概念，看过之后，懂了，和动画片的人物一起成长了，挺好。</br>
<li><a href="">00:59:18</a> 《小神龙俱乐部》</li></br>
小神龙俱乐部是迪士尼公司制作并运营的一个电视栏目，于1994年开始在中国的地方电视台播出。它主要播出部分曾在迪士尼频道和迪士尼XD（包括迪士尼XD前身Jetix频道和福斯儿童频道在内）的动画剧集，以及主持人与小朋友的互动栏目。曾经有40余家省市电视台播出小神龙俱乐部，覆盖城市多达200余个。</br>
<li><a href="">01:00:56</a> 《马丁的早晨》</li></br>
《马丁的早晨》是上海今日动画影视制作有限公司、法国卡通人动画公司、法国电视3台、法国电视卡通公司联合制作的52集动画系列片，</br>
<li><a href="">01:01:25</a> 《巨鸭奇兵》</li></br>
在宇宙中一个叫Puckworld的星球，有着类似鸭子的种族，平时喜欢打曲棍球和热爱和平。但某日被一个类似爬虫类形态的种族入侵，而几位鸭子侥幸逃到地球，并透过人类经纪人成立NFL曲棍球队，同时在球场建立起反抗军基地好未来夺回家乡。</br>
<li><a href="">01:01:37</a> 《双截龙》动画</li></br>
龙大师李比利与长期失散的孪生兄弟李吉姆重逢了。他们运用武术与非暴力“龙理念”来抗击黑暗力量及强大黑暗大师的恐怖手下。</br>
<li><a href="">01:01:53</a> 《波波安》</li></br>
波波安是一个喜欢幻想又做事冲动的新新女孩，“超酷女孩”波波安的生活里总是充满了麻烦与乐趣，在与亲朋好友朝夕相处的美妙时光里，通过一连串新奇搞笑的滑稽经历，她真正体会到了成长的真谛。</br>
<li><a href="">01:02:51</a> 变身哥布林</li></br>
有一次，马丁变身成了一个哥布林，进入了哥布林的世界，遇到了一个哥布林世界的“丑女”，但她在人类审美中却长得十分可爱。</br>
<li><a href="">01:04:34</a> 《神探加杰特》</li></br>
加杰特是一名糊涂的探员，他的上司探长更是胆小得总是躲在自认为安全的地方发布命令。然而这么一对组合竟然能时常挫败邪恶的Claw博士领导的M.A.D.军的阴谋。这一切都归功于加杰特的侄女Penny和她的小狗暗中帮忙，以及他经常歪打正着的好运气····</br>
<li><a href="">01:04:55</a> 《鸭子侦探》</li></br>
无论鸭子侦探梅小姐和她的侄子维乐探长游玩到哪里，都会不可避免地卷入引人入胜的调查中。梅小姐富创造力且足智多谋，能把毛线包、剪报、发夹、阳伞或手帕变成不同寻常的制胜法宝。在躲避可疑事故时，在避免神秘灾难时，她都能发现线索，而维乐也总能在最后关头制服罪犯。梅小姐经常说的一句话：干的好，维乐！</br>
<li><a href="">01:06:20</a> 海底抽水马桶</li></br>
海绵宝宝在海底怎么还要冲马桶？</br>
<li><a href="">01:06:45</a> 艺术创想</li></br>
《艺术创想》是英国的一个儿童节目，主要教导儿童绘画和制作手工艺术品。它也是CITV播放最久的儿童节目，1990年起由尼尔·布坎南主持，至2007年暂时结束。</br>
<li><a href="">01:08:36</a> 《夜行神龙》</li></br>
中世纪的欧洲，生存着一种奇异的生物，他们有着过人的力量和锋利的爪子甚至还生有能在空中滑翔的巨大翅膀。为了在白天得到保护，他们与人类合作为领主们攻城拔寨，背叛——人类用他们最擅长的伎俩毁灭了他们，领袖带领着剩余的族人借由魔法的力量永远化为石像直至城堡的塔尖高过云端。时光流逝1994年的美国纽约，那千年的咒语破解了，亿万富豪大卫·塞纳吐司以巨大的财力和高超的科技唤醒了沉睡了千年之久的夜行神龙一族……</br>
<li><a href="">01:09:50</a> 《猛兽侠》</li></br>
《变形金刚：兽械争霸》一共26集，分1999年的第一季13集，和2000年的第二季13集，共两季，由美国孩之宝公司倾力推出，是《变形金刚：超能勇士》（野兽战争）的续作。除剧情紧密联系《野兽战争》外，与前作相比，本片在整体风格上作出了全面改变，是一部艺术气息非常浓厚、思想内涵十分深刻的作品。</br>
<li><a href="">01:11:29</a> 犀牛被洗脑</li></br>
猛兽侠中的犀牛勇士还被洗脑，变成了战车形态。</br>
<li><a href="">01:12:23</a> 人机合体</li></br>
最近的《变形金刚》大电影还出现了人机合体的桥段，看的脚趾直扣地板。</br>
<li><a href="">01:13:32</a> 《德克斯特的实验室》</li></br>
故事的基础是一位大约8岁叫做德拉克斯特的神童。在他房间的书架后面，有一间塞满各式先进器材的秘密实验室，要进入必须说出不同的密码，或启动书柜中的隐藏开关。德拉克斯特有个讨人厌的姐姐“蒂蒂”，经常擅自闯入他的实验室，并破坏他的发明。</br>
<li><a href="">01:14:50</a> 《疯狂原始人》</li></br>
《疯狂原始人》是一部2013年上映的美国3D冒险喜剧动画电影，由梦工厂动画制作，是二十世纪福克斯发行的首部梦工厂动画作品，亦是中国东方梦工厂发行的第一部梦工厂动画作品。Ann在节目中提到的应该是《摩登原始人》。</br>
<li><a href="">01:14:59</a> 《摩登原始人》</li></br>
故事背景发生在一个混合了1960年代美式生活的石器时代(在剧中，几乎所有美式物质生活的事物都有其石器时代版的戏仿版本)，主要讲述两位男主人公家中及公司发生的事。两位男主角为同事兼朋友。</br>
<li><a href="">01:16:00</a> 《星际恐龙》</li></br>
《星际恐龙》是美国出品的52集动画，1997年首播，讲述了距今六千五百万年前的远古时代，大大小小的恐龙正在当时翠绿潮湿的地球上漫步。经过外星人改造后正义的终极恐龙与迅猛龙的搏斗拯救人类，维护世界和平与秩序。</br>
<li><a href="">01:16:21</a> 《地球超人》</li></br>
大地女神盖亚已经无法忍受人类给地球带来的破坏，她将五枚分别带有土、火、风、水、心能力的神奇戒指给予了来自地球五大洲的五位年轻人，组成了名为“地球卫士”的组织，当这五枚戒指的力量合一时，便能出现一位有着神奇力量的环保英雄——地球超人。</br>
<li><a href="">01:18:06</a> 《数码宝贝》系列</li></br>
《数码宝贝》的前4作《数码宝贝大冒险》至《数码宝贝无限地带》连续四年在富士电视台播映，一般将其称为富士台“四部曲”。第5作《数码宝贝拯救队》在富士电视台播映。第6作《数码宝贝合体战争》转至朝日电视台，首次以分篇章形式播映。</br>
<li><a href="">01:18:55</a> 《魔力宝贝》</li></br>
</br>
<li><a href="">01:19:34</a> CP粉</li></br>
小时候看动画片，总觉得太一要和素娜在一起。</br>
<li><a href="">01:20:26</a> 现实意义</li></br>
因为父母离异，阿和与阿武分别在父母双方的家里生活，这对于某些小朋友来说也具有现实意义。</br>
<li><a href="">01:21:20</a> 《正义战士》</li></br>
1997年，中国大陆引进了《正义战士》，在1997年至1999年5月间在CCTV-6电影频道先后播出三次，档期为晚6点多首播，中午12点多重播，为国内广大80后和90后观众所熟知。</br>
<li><a href="">01:22:57</a> 武侠电视剧</li></br>
Ann小时候喜欢看武侠电视剧，《神雕侠侣》和《笑傲江湖》的每个版本都看过。</br>
<li><a href="">01:23:13</a> 《神雕侠侣》九五版</li></br>
九五版由古天乐饰演杨过，李若彤饰演小龙女。</br>
<li><a href="">01:23:40</a> 《神雕侠侣》九八版</li></br>
九八版《神雕侠侣》的杨过由任贤齐饰演，确实观感差异比较大，小时候难以接受。</br>
<li><a href="">01:24:52</a> 集数太多</li></br>
由于这些武侠剧原作就不断，翻拍成电视剧自然集数不少，疫情时重看《神雕侠侣》甚至一天看了二十多集。</br>
<li><a href="">01:25:15</a> 黑龙江电视台</li></br>
以前放假时，黑龙江电视台特实在，直接除了广告和新闻联播，其它节目全是剧，直接爽看了。</br>
<li><a href="">01:26:55</a> 庞飞燕</li></br>
庞飞燕是《少年包青天》中的角色，太师庞吉之女，出生贵族，却并不柔弱；刁蛮任性，却也善解人意，由刘怡君饰演。</br>
<li><a href="">01:28:10</a> 《春光灿烂猪八戒》</li></br>
《春光灿烂猪八戒》演绎的是《西游记》之前的猪八戒的故事，讲述了八戒原是一只平凡的小猪，因为想逃脱被宰杀的命运而千方百计从猪圈里逃了出来···</br>
<li><a href="">01:28:34</a> 《西游记 后传》</li></br>
《西游记后传》是导演李源以《西游记》的故事为背景，拍摄的一部30集古装神话电视连续剧。主要讲述唐僧师徒取经归来后，得知如来圆寂，魔头无天借此机会想统治三界，最终被孙悟空舍身除掉的故事。</br>
<li><a href="">01:30:42</a> 《假面骑士空我》</li></br>
一条薰，长野县警警备课的刑警，性格严肃，不苟言笑，极具责任感。</br>
<li><a href="">01:31:45</a> 《杨光的快乐生活》</li></br>
《杨光的快乐生活》是由天津人民艺术剧院、天津市鸿捷广告策划有限公司联合录制的20集大型都市系列喜剧。该剧由许瑞生执导，由杨议、杨少华、韩兆、李立君联合主演。</br>
<li><a href="">01:31:51</a> 《贫嘴张大民的幸福生活》</li></br>
该剧改编自作家刘恒的同名小说，由北京电视台出品。主要讲述了家中老大张大民因为贫嘴而在街坊街里出了名，但其实大民是一个心底善良的老实人····</br>
<li><a href="">01:32:06</a> 《没事偷着乐》</li></br>
《没事偷着乐》是由西安电影制片厂出品，杨亚洲执导，崔砚君、刘恒、孙毅安编剧，冯巩、丁嘉丽、王劲松等人主演的喜剧片。该片于1999年1月7日在中国上映。</br>
<li><a href="">01:33:06</a> 《山城棒棒军》</li></br>
《山城棒棒军》是重庆电视台、中国电视剧学研究会合作出品的方言喜剧，该剧由束一德执导，庞祖云、赵亮、王群英、张新、仇小豹、谢先丽等联袂主演，该剧于1997年首播。该剧讲述了一群棒棒军在重庆朝天门码头一带，靠着一根竹棒、两条绳索，下力讨生活的故事。</br>
<li><a href="">01:35:35</a> 关于长辈的记忆</li></br>
搞搞小时候小姑离婚了，还记得父母去帮她在她租的房子里住了一夜，这可能是对于长辈的年轻时的唯一记忆。</br>
<li><a href="">01:36:38</a> 《回家》</li></br>
之前核聚变的时候，为了提醒大家展会已经结束，会放萨克斯演奏的《回家》，这曲子也是很多人共同的记忆了，很多商场、学校散场放学的时候都会放。</br>
<li><a href="">01:37:41</a> 《奔跑》</li></br>
随风飞翔自由是方向！</br>
<li><a href="">01:39:03</a> 电视机的地位</li></br>
随着长大，和父母的生活渐远，电视就成了和父母交流闲聊的一个重要道具。</br>
<li><a href="">01:41:06</a> 《朝闻天下》</li></br>
《朝闻天下》是中央电视台新闻频道于2006年6月5日推出的大型早间新闻节目。节目以新闻和服务资讯为主，社会民生新闻、天气出行资讯、文化体育资讯、时尚生活资讯为辅。</br>
<li><a href="">01:41:24</a> 偷看动画</li></br>
Ann小时候为了偷看动画很早就起，趁家里人都没醒看早上第一个播的动画片。</br>
<li><a href="">01:42:42</a> 去电视化</li></br>
现在很多的装修风格都是去电视化的，很多人客厅都会不装电视。</br>
<li><a href="">01:43:28</a> 得有个声</li></br>
搞搞习惯家里有个东西播着当背景音，不为了听内容，就为了有点声音。</br>
<li><a href="">01:44:30</a> 致那些未见过显像管电视的猫</li></br>
因为显像管电视很大，猫可以趴在上面取暖。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]国产3A游戏元年是哪年？游戏茶话会VOL.77</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188495</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b66ba2bf-556a-493e-a9ac-33e3068d467f.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/378591d2e49b90e897787be9de4f041c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b66ba2bf-556a-493e-a9ac-33e3068d467f.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:50:51</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目时间轴：九兆_Si9N</p>
<p>本期节目主要讨论核聚变期间大家在百忙之中都玩了些啥，开场介绍了来核聚变参展的国产3A游戏《万物契约》和《影之刃：零》；之后又聊了聊即将推出DLC3以及完全版的《遗迹2》；CEO分享了自己对《星球大战：亡命之徒》的喜爱；《半衰期2》的两款完成度超高的免费社区大型模组《燥热之地》（Swelter）和《熵：零 2》（Entropy：zero 2）；对《冰汽时代2》和《风暴之城》进行了讨论与对比，最后涉及到《魔兽世界》和《太空碎舰师》。</p>
<p>因为节目时长过长，本期不播报用户投稿，但茶话会节目以后会有更自由、可能更频繁的更新（取决于是否有热门游戏值得一聊），请大家继续投稿，私信或邮箱皆可。但需要澄清的是，茶话会节目目前不会涉及到手游相关的讨论（已经有定期更新的手游节目），所以已经收到的一些手游相关的投稿不会播报。</p>
<p>邮箱地址：Carrotofrivia@hotmail.com</p>

<p>主播：西蒙, 萝卜萝卜萝, bloodsaya, 四十二, 引擎的维修保养</p>
<p>点赞：839，评论：360，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自薄彩生老师的《赤黑》。</br>
<li><a href="">00:00:47</a> 最近玩了啥</li></br>
上个周末公司倾巢出动核聚变了，估计也没人玩游戏！</br>
<li><a href="">00:00:59</a> 《万物契约》</li></br>
萝卜参加了2024核聚变北京站现场的《万物契约》媒体试玩，游戏展现的内容比想象的多得多</br>
<li><a href="">00:01:59</a> 有点像魂</li></br>
毕竟有《帕斯卡契约》的底子</br>
<li><a href="">00:03:04</a> 资源轮转</li></br>
资源可以在人物的行为和轮转中得到补充</br>
<li><a href="">00:04:06</a> 防御机制</li></br>
防御机制是这个游戏非常重要的一个系统，可操作的空间很大</br>
<li><a href="">00:04:59</a> 破绽攻击</li></br>
在以往的一些魂游中，在动作过程（攻击或闪避）中遭到攻击时会受到额外伤害</br>
<li><a href="">00:05:35</a> xjb乱滚</li></br>
翻滚就完事儿了</br>
<li><a href="">00:07:10</a> 角色与地图</li></br>
每位角色都是独立的系统，并不只是单纯换个武器而已而地图则还是满满的魂味儿，与前作《帕斯卡契约》类似</br>
<li><a href="">00:08:25</a> 机关人</li></br>
原来是“仓鼠球”</br>
<li><a href="">00:10:36</a> 丰富的互动</li></br>
Let'sdance!</br>
<li><a href="">00:12:12</a> 充满期待</li></br>
听说内容量很疯狂</br>
<li><a href="">00:13:54</a> 表里世界</li></br>
里世界完全不留情面</br>
<li><a href="">00:15:09</a> “3低”游戏</li></br>
这物品可太物品了</br>
<li><a href="">00:17:24</a> 《影之刃 零》</li></br>
这次核聚变上也提供了《影之刃零》试玩</br>
<li><a href="">00:18:08</a> 惊了</li></br>
高手太多了</br>
<li><a href="">00:18:36</a> 闭门测试</li></br>
临时组了个试玩团</br>
<li><a href="">00:20:03</a> 难度设计</li></br>
考虑到有接触动作游戏不多的玩家，这次设计了简单模式的选项</br>
<li><a href="">00:20:30</a> 解答疑惑</li></br>
第一次展示的时候只展示了战斗，这一次就丰富了很多很多</br>
<li><a href="">00:22:34</a> 荒行子</li></br>
这次展现了额外的二阶段行为模式</br>
<li><a href="">00:24:03</a> 换招了</li></br>
二阶段设计了不同的行为模式，区别于数值调整或单纯的读指令</br>
<li><a href="">00:25:40</a> 纯正ACT</li></br>
味很正劲很大</br>
<li><a href="">00:26:24</a> 打击感不足恐惧症</li></br>
先把打击感拉满</br>
<li><a href="">00:27:42</a> 丰富的武器</li></br>
这个量也太夸张了</br>
<li><a href="">00:28:58</a> 隐藏设定</li></br>
在极难模式中，故事剧情设定会和玩法发生一个结合</br>
<li><a href="">00:30:12</a> 关卡设计</li></br>
是一个比较传统标准的箱庭结构</br>
<li><a href="">00:32:03</a> 量大管饱</li></br>
明年开始就要进入闭关研发阶段了</br>
<li><a href="">00:33:15</a> 奇迹</li></br>
</br>
<li><a href="">00:34:53</a> 没有数值</li></br>
其实有，但不是让你抠build的</br>
<li><a href="">00:36:20</a> 《解限机》</li></br>
巨想玩，兄弟</br>
<li><a href="">00:37:15</a> 热闹</li></br>
非常热闹的动作射击游戏，加上大机器人，没有人可以拒绝</br>
<li><a href="">00:38:23</a> 没时间玩</li></br>
自家活动只有自己人玩不到游戏是怎么回事</br>
<li><a href="">00:39:39</a> Steam的联机氛围</li></br>
可以收听之前专门讨论的这一期节目<a href="https://www.gcores.com/radios/186189"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:26</a> 《遗迹2》</li></br>
“《RemnantII®》是畅销游戏《Remnant:FromtheAshes》的续作。在本作中，人类幸存者将再次深陷可怕的世界，对抗新的邪恶怪物和神一般的敌人头目。”</br>
<li><a href="">00:41:17</a> 野游风味</li></br>
</br>
<li><a href="">00:43:04</a> 疯狂穿越</li></br>
完全不知道自己在哪又要去到何方，所以干就完事儿了</br>
<li><a href="">00:43:45</a> 不需要美术统一</li></br>
要的就是这个新鲜</br>
<li><a href="">00:45:08</a> 解谜和探索</li></br>
</br>
<li><a href="">00:46:45</a> 象棋解谜</li></br>
棋盘上的棋局和外面房间的布局对应，这就是第二层需要解开的谜题</br>
<li><a href="">00:48:23</a> 和Steam生态匹配的点</li></br>
玩的就是互相分享信息的那个环节</br>
<li><a href="">00:49:47</a> 总有好哥哥</li></br>
总有大哥进来帮你解决问题</br>
<li><a href="">00:51:02</a> 高强度RPG</li></br>
</br>
<li><a href="">00:52:31</a> 魂系射击游戏</li></br>
有些BOSS单人打特别没劲</br>
<li><a href="">00:54:01</a> 弄得还挺好</li></br>
单纯惬意</br>
<li><a href="">00:55:33</a> 打不准</li></br>
打不准就换近战或者法师build，总之不会为难你</br>
<li><a href="">00:56:43</a> 《星球大战：亡命徒》</li></br>
偷摸就出了</br>
<li><a href="">00:57:18</a> 接受不了</li></br>
《星际战士2》的手感太复古了，刚通完黑猴玩这个一下有点适应不过来</br>
<li><a href="">00:58:31</a> CEO的感受</li></br>
</br>
<li><a href="">00:59:45</a> IP加成</li></br>
世界观风土人情的呈现还是挺不错的</br>
<li><a href="">01:01:42</a> 派系系统</li></br>
还有无间道的情节</br>
<li><a href="">01:02:41</a> 有点粗暴</li></br>
毕竟不是一个正经的CRPG，中后期关系复杂起来之后这套系统就显得有些简单粗暴</br>
<li><a href="">01:04:46</a> 有些温吞</li></br>
虽然玩起来有些温吞，但对IP的拓展还是挺有意思的</br>
<li><a href="">01:05:30</a> 并不优秀</li></br>
虽然提供了潜行玩法，但相关的设计是真的没做好</br>
<li><a href="">01:07:05</a> 育碧的潜行</li></br>
把人都杀完了就没人知道我来过了</br>
<li><a href="">01:09:23</a> 《演灭》</li></br>
“《Evotinction》是一个第三人称黑客潜行游戏。你将扮演刘博士在一个充满未来科技的研究设施中阻止叛变的AI。利用各种不同的黑客和潜行技能来对抗机器人威胁，并揭开关乎人类生存或灭绝的秘密。”</br>
<li><a href="">01:10:44</a> 《静脉注射2》</li></br>
“战术游戏和沉浸式叙事的终极融合。你会拥抱黑暗还是直面敌人？结局由你选择。体验战术潜行行动的新时代。拯救生命。揭示秘密。复仇。”</br>
<li><a href="">01:12:01</a> 抽象的潜入</li></br>
《MGS》或《细胞分裂》在游戏的潜入逻辑上做了高度的抽象，以平衡玩家的体验</br>
<li><a href="">01:14:07</a> 《半条命》mod社区</li></br>
《半条命2》的mod社区是一个非常活跃的社区，诞生了许多经典作品</br>
<li><a href="">01:15:13</a> 《燥热之地》</li></br>
“《燥热之地》是一款《半条命2》的模组。故事发生在半条命2的多年以前，在一个在被辽阔草原环绕的后苏联中亚城市中，两支理念不一的反抗组织联手对抗联合军，但他们之间的分歧却愈演愈烈……”</br>
<li><a href="">01:17:56</a> 《熵零》</li></br>
“熵零系列是半条命2的模组，设定也是在半条命2时间线上，只不过这次玩家扮演的是反派，国民护卫队——非常容易带来戏剧性演出的群体。”</br>
<li><a href="">01:19:24</a> 共同世界观</li></br>
《半条命》系列与《传送门》系列其实是同一个世界观</br>
<li><a href="">01:20:46</a> 《Blue Shift》</li></br>
《半衰期：蓝色行动》（英语：Half-Life:BlueShift）是GearboxSoftware公司开发的关于第一人称射击游戏《半衰期》的扩展包，于2001年6月12日发布。和其他的扩展模式比如《半衰期：针锋相对》一样，蓝色偏移是从故事的最开头进行的，但是使用了不一样的游戏人物。游戏的地点还是在黑山研究所。主角想要逃脱外星人的控制，拯救即将失落的地区。</br>
<li><a href="">01:21:29</a> 致臻化境</li></br>
V社正统在创意工坊</br>
<li><a href="">01:22:37</a> 全程配音</li></br>
制作质量简直就是《半条命3》</br>
<li><a href="">01:23:48</a> 《零点行动》</li></br>
《反恐精英：零点行动》（英语：Counter-Strike:ConditionZero），继反恐精英版本1.6在2003年的问世之后，作为《反恐精英》的续作于2004年3月问世，基本游戏内容与反恐精英1.6版大同小异，基本上为画质优化改良，较大的不同是其有的闯关任务（TourofDuty），是CS系列中唯一一部包含单人战役的作品。</br>
<li><a href="">01:24:26</a> 没玩魔兽</li></br>
四十二，我的精神病人</br>
<li><a href="">01:25:36</a> 《迷走深空：碎舰师》</li></br>
“利用最先进的废物回收科技切割太空船，回收高价值材料。升级装备，接取更加有利可图的合同，偿还您对LYNXCorp的数十亿信用债务！”</br>
<li><a href="">01:26:24</a> 世界观叙事</li></br>
一整个太空黑奴模拟器</br>
<li><a href="">01:28:16</a> 操作手感</li></br>
有一个完善又奇妙的物理系统</br>
<li><a href="">01:29:40</a> 赔吧</li></br>
这游戏真能把债还完吗</br>
<li><a href="">01:31:01</a> 剧情叙事</li></br>
干活的时候还有老同事在通信频道里絮絮叨叨</br>
<li><a href="">01:31:40</a> 音乐特好</li></br>
宇宙班卓民谣</br>
<li><a href="">01:32:08</a> 黑暗童谣</li></br>
EachdayhestepsintotheyardToearnhiswagesworkinghardIpraytothestartsandheavenaboveToreturnmydaddytothosehelovesIftherecomesatimewhenheanddeathmeetBlessthenextcutterthattakeshisseat</br>
<li><a href="">01:33:29</a> 梯度设计</li></br>
玩家会越来越像一个熟练的工人，但往往意外就发生在这种时刻</br>
<li><a href="">01:34:49</a> 爽点</li></br>
现实生活已经很累了，那再游戏里当太空黑奴的爽点是？</br>
<li><a href="">01:35:47</a> 《冰汽时代2》</li></br>
游戏的故事发生在《冰汽时代》中毁灭性暴风雪平息后的30年，永无止尽的冰天雪地依旧覆盖着这片大地。玩家将扮演一个资源匮乏的大都市的领袖。在这里，扩张和内部冲突是不可避免的现实。玩家要为自己城市的未来做出决策并承担后果。</br>
<li><a href="">01:38:01</a> 故意复杂化</li></br>
一般的模拟经营追求的是最优解，但《冰汽时代》追求的其实是末日叙事。</br>
<li><a href="">01:39:56</a> 刁民系统</li></br>
哪凉快哪呆着去！</br>
<li><a href="">01:41:24</a> 当CEO不容易</li></br>
累了，毁灭吧</br>
<li><a href="">01:42:43</a> 道德高地</li></br>
停一晚上暖气就老实了</br>
<li><a href="">01:43:55</a> 《风暴之城》</li></br>
“这是一款黑暗奇幻风格的城市建造模拟游戏，在游戏中，你将在席卷而来的灾变之中担起重建文明的使命。作为女王的总督，你将带领人类、海狸、狐狸、蜥蜴以及鸟身女怪们开拓荒野，为文明的遗民们构筑崭新的未来。”</br>
<li><a href="">01:45:11</a> 不够极限</li></br>
有时候因为没有把末日情节推到极限，反而显得一些情节矫揉造作</br>
<li><a href="">01:46:37</a> 美术和音乐</li></br>
虽然剧情众说纷纭，但美工的部分还是相当顶级的</br>
<li><a href="">01:47:38</a> 《风暴之城》</li></br>
其实更像一个解谜游戏，并且正反馈拉满</br>
<li><a href="">01:49:20</a> 【广告】《雪崩》有声书</li></br>
这是未来的美国，一个车水马龙与颓废荒凉，尖端科技与野蛮低俗混杂之地。在这片喧嚣混乱之上还存在着另一个无比自由的国度——赛博空间。世界科幻大奖，雨果奖桂冠作家力作，尼尔·斯蒂芬森原作，赛博朋克科幻经典——《雪崩》有声书现已经在机核网独家上线，请点击链接进行试听和购买！<a href="https://www.gcores.com/albums/102"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 下册》免费试听集：第二章 丹妮莉丝</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188676</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e31427c2-e77a-471f-b390-2df7e67f357a.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c04ff0e7db07126c25e1a30f8566d590-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e31427c2-e77a-471f-b390-2df7e67f357a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>34:37</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>*本书另有套装和纪念兑换卡销售，可点击以下链接查看：</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>乔治·R·R·马丁史诗巨著，当代奇幻文学影响深远的里程碑，美剧《权力的游戏》原著</p>
<p>欢迎收听机核网出品《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 下册》有声书第一章 布兰。</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《冰与火之歌》系列有声书。</p>
<p>本有声书由重庆出版集团正版授权。</p>
<p>内容简介</p>
<p>在这个四季时序错乱，长时酷暑或又寒冬十年的世界，残酷、黑暗的一系列宫廷斗争，相互厮杀，不会停歇。</p>
<p>远在南方的七大王国国王劳勃突然造访北方的临冬城，会见城主、也是同他从小一起长大的挚友——艾德，这不是简单的叙旧，而是想让他担任七大王国的首相。其实在终年冰封的北境，艾德与妻儿也过着与世无争的生活，这次到访无疑让艾德千思万绪，一切的秘密在一封密信中爆发。前首相琼恩·艾林的死因，矛头全指向了劳勃的皇后、第一望族的瑟曦。为了支援劳勃，艾德投入了这一场宫廷的漩涡中。</p>
<p>战争才半露面，心灵的撞击就如此猛烈，美好才一开始，黑暗就铺天盖地袭来。愈是接近死亡，一切就愈真实，愈能与读者产生呼应。拿起这本书，就无法放下了。</p>
<p>作者介绍</p>
<p>乔治 R. R.马丁(George R. R. Martin)，1948年出生于美国。世界级奇幻大师。其著名小说包括《热夜之梦》、《沙王》、《光逝》、《风港》、《图夫航行记》、《局中变》、《子女的肖像》等。</p>
<p>迄今为止，他已获包括四尊雨果奖、两尊星云奖、一尊世界奇幻文学奖、一尊世界恐怖文学奖、十一尊轨迹奖在内的无数奖项。“冰与火之歌”乃是他封笔多年后的复出作品，却以厚积薄发之势，彻底颠覆了文学界对于奇幻小说的认识与概念。2011年，美国《时代周刊》将马丁评为“全世界最有影响力的一百位人物”之一，肯定了乔治·马丁在欧美文坛上的至尊地位。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>项目统筹：金雨卉</p>
<p>演播演员：图特哈蒙、郝祥海、常蓉珊</p>
<p>录音：苏苏</p>
<p>后期制作：苏苏</p>
<p>主题音乐：程景文</p>
<p>录制团队：来听Lighting</p>
<p>视觉设计：记明</p>
<p>时间轴制作：roboglu</p>
<p>授权：重庆出版集团</p>
<p>出品：核市奇谭</p>

<p>主播：来听Lighting</p>
<p>点赞：11，评论：2，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 第二章《丹妮莉丝》</li></br>
卓戈卡奥不愿谈论海洋，对多斯拉克人而言，只要马不能喝的水就是不洁的东西。卓戈卡奥和血盟卫外出捕猎，如果得手归来，必定兴高采烈，那时也许会听丹妮莉丝的话。丹妮莉丝找来乔拉·莫尔蒙爵士，希望让他给卓戈卡奥灌输关于七大王国的事情。</br>
<li><a href="">00:05:39</a> 前往市集</li></br>
昨晚有大批商队进城，市集应该很热闹。丹妮莉丝乘坐轿子前往市集，市集里热闹非凡，形形色色的人群穿行不息。对丹妮而言，城东市集是个充满惊奇和魔法的地方，但城西市集，却有家的味道。</br>
<li><a href="">00:11:42</a> 闲逛</li></br>
乔拉爵士借口找商队统领取信，从队伍中离开。丹妮继续在市集里闲逛，吃过烤马肉，买下丰饶护身符送给侍女多莉亚。</br>
<li><a href="">00:17:11</a> 酒商</li></br>
酒商招呼丹妮莉丝，要给她喝多恩产的夏日红酒。得知丹妮莉丝的真实身份后，酒商立刻改口，要献上珍藏的特产美酒。乔拉爵士恰好返回，逼问之下，酒商双手抓起酒桶，朝丹妮莉丝掷来。</br>
<li><a href="">00:24:22</a> 恐惧</li></br>
商队统领把酒商逮捕，听候卡奥发落。回程路上，丹妮莉丝再次感受到恐惧，她不只为自己害怕，还要担心肚子里的胎儿。乔拉爵士取出一张卷起的羊皮纸，信中说，劳勃·拜拉席恩已经下令，只要有人能杀了韦赛里斯或者丹妮莉丝，即可受领封地成为贵族。</br>
<li><a href="">00:28:13</a> 龙蛋</li></br>
火盆点燃后，丹妮将乔拉爵士遣走，把龙蛋放进燃烧的煤炭里。黑色的龙鳞仿佛在啜饮高热，熠熠发光，直到炭火只余灰烬，最后归于平静。</br>
<li><a href="">00:30:53</a> 超越世界尽头</li></br>
卓戈卡奥归来时，马背上挂着一头巨大的白狮。丹妮把在市集发生的事告诉他之后，卓戈卡奥发誓要前往世界尽头，横渡黑色咸水，做出古往今来其他卡奥都从来没有做过的事。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 下册》免费试听集：第一章 布兰</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188674</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cee86ecf-1cad-4a33-aeec-ff8bb851df4a.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/0db737cfbedba57dbbd06559f8f64e5b-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cee86ecf-1cad-4a33-aeec-ff8bb851df4a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>42:52</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>*本书另有套装和纪念兑换卡销售，可点击以下链接查看：</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>乔治·R·R·马丁史诗巨著，当代奇幻文学影响深远的里程碑，美剧《权力的游戏》原著</p>
<p>欢迎收听机核网出品《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 下册》有声书第一章 布兰。</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《冰与火之歌》系列有声书。</p>
<p>本有声书由重庆出版集团正版授权。</p>
<p>内容简介</p>
<p>在这个四季时序错乱，长时酷暑或又寒冬十年的世界，残酷、黑暗的一系列宫廷斗争，相互厮杀，不会停歇。</p>
<p>远在南方的七大王国国王劳勃突然造访北方的临冬城，会见城主、也是同他从小一起长大的挚友——艾德，这不是简单的叙旧，而是想让他担任七大王国的首相。其实在终年冰封的北境，艾德与妻儿也过着与世无争的生活，这次到访无疑让艾德千思万绪，一切的秘密在一封密信中爆发。前首相琼恩·艾林的死因，矛头全指向了劳勃的皇后、第一望族的瑟曦。为了支援劳勃，艾德投入了这一场宫廷的漩涡中。</p>
<p>战争才半露面，心灵的撞击就如此猛烈，美好才一开始，黑暗就铺天盖地袭来。愈是接近死亡，一切就愈真实，愈能与读者产生呼应。拿起这本书，就无法放下了。</p>
<p>作者介绍</p>
<p>乔治 R. R.马丁(George R. R. Martin)，1948年出生于美国。世界级奇幻大师。其著名小说包括《热夜之梦》、《沙王》、《光逝》、《风港》、《图夫航行记》、《局中变》、《子女的肖像》等。</p>
<p>迄今为止，他已获包括四尊雨果奖、两尊星云奖、一尊世界奇幻文学奖、一尊世界恐怖文学奖、十一尊轨迹奖在内的无数奖项。“冰与火之歌”乃是他封笔多年后的复出作品，却以厚积薄发之势，彻底颠覆了文学界对于奇幻小说的认识与概念。2011年，美国《时代周刊》将马丁评为“全世界最有影响力的一百位人物”之一，肯定了乔治·马丁在欧美文坛上的至尊地位。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>项目统筹：金雨卉</p>
<p>演播演员：图特哈蒙、郝祥海、常蓉珊</p>
<p>录音：苏苏</p>
<p>后期制作：苏苏</p>
<p>主题音乐：程景文</p>
<p>录制团队：来听Lighting</p>
<p>视觉设计：记明</p>
<p>时间轴制作：roboglu</p>
<p>授权：重庆出版集团</p>
<p>出品：核市奇谭</p>

<p>主播：来听Lighting</p>
<p>点赞：16，评论：4，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 第一章《布兰》</li></br>
跟史塔克家族有血缘关系的北境诸侯们纷纷抵达临冬城，布兰在守卫塔里用望远镜远眺军队。罗柏担心布兰的安危，不准他离开城堡。</br>
<li><a href="">00:07:36</a> 前往神木林</li></br>
布兰坐在阿多背后的篮子里，两人前往神木林。经过闸门时，布兰吹起口哨，唤来冰原狼夏天。临冬城里人满为患，即便是劳勃国王来拜访时也没有这么多人。</br>
<li><a href="">00:12:51</a> 林中祈祷</li></br>
阿多走向神木林另一侧的温泉，让布兰和夏天有宁静的独处时间。布兰向诸神祈祷，希望罗柏不要率兵出征，至少要平安归来。总得有人去防守颈泽，协助徒利家族对付兰尼斯特，罗柏非走不可。</br>
<li><a href="">00:17:15</a> 陌生的城主</li></br>
对布兰来说，如今的罗柏像半个陌生人。封臣们都在考验罗柏，罗柏冷静而有礼貌地一一应答，渐渐收服了他们的心。绰号为“大琼恩”的安柏伯爵对罗柏出言不逊，罗柏让灰风咬掉他的两根手指，此后“大琼恩”成了罗柏最坚定的拥护者。</br>
<li><a href="">00:22:22</a> 乌鸦的手书</li></br>
旅人们带来关于艾德的故事，故事版本众多，越来越可怕。后来，乌鸦带来珊莎的手书，里边说“父亲和国王的两个弟弟密谋篡位，劳勃国王已死，母亲和我应火速前往红堡向乔佛里宣誓效忠”，信中只字未提艾莉亚的情形。</br>
<li><a href="">00:26:08</a> 风中的哀伤</li></br>
自从被俘虏后，野人欧莎一直在厨房里工作，脚镣扣住她的脚踝，没法逃跑。此时欧莎听见了风中的哀伤，南方的鱼梁木早已被砍伐一空，诸神没法庇护即将前往南方的罗柏。</br>
<li><a href="">00:30:08</a> 比巨人更可怕的东西</li></br>
浑身赤裸的阿多大步从林子里跑出来，欧莎猜测他有巨人血统，世界上还有巨人，女巨人会找人类男子当情人，巨人的血统就是这样流出来的。北方还有更可怕的尸鬼，欧莎觉得罗柏应该带兵去北方。</br>
<li><a href="">00:34:55</a> 晚餐</li></br>
当晚大厅用餐时，罗柏不在场，布兰代行职责，招呼众人用餐。在一片酒杯碰撞声中，布兰听到周围的人议论他的残疾。布兰想学魔法，鲁温学士可以传授多种知识，但他没法教授魔法知识。布兰把尸鬼的威胁告诉鲁温学士，但鲁温学士不想用这类天方夜谭扰乱罗柏的思绪。</br>
<li><a href="">00:38:50</a> 临冬城主</li></br>
两天后，罗柏披挂整齐，即将带军离开临冬城。城墙之外响起阵阵欢呼，步兵和镇民在夹道欢送罗柏。罗柏不在的这段时间里，布兰要代行城主职责。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Music]听《黑神话：悟空》音频总监聊聊游戏中的声音巧思</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188494</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1e5b862b-c4eb-4cb1-8937-328e4e0fa1c7.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c1e74fb45f95f0fcf155dea3fda84960-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1e5b862b-c4eb-4cb1-8937-328e4e0fa1c7.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:01:59</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目时间轴：echo0855 佟和</p>
<p>从配乐到音效再到配音，《黑神话：悟空》的声音设计中都蕴含了哪些巧思？本期节目，我们很荣幸地邀请到了《黑神话：悟空》音频总监、8082Audio 创始人李佳骐，游戏中那些有关声音的故事，且听他娓娓道来。</p>

<p>主播：西蒙, 8号复制人, 这样重这样轻, 火色赤道</p>
<p>点赞：1300，评论：533，分类：Gadio Music</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期Gadio电台节目，您正听到的是《黑神话悟空》中的原声音乐。</br>
<li><a href="">00:01:05</a> 本期嘉宾</li></br>
本期嘉宾是在《黑神话悟空》项目中，担任音频总监的李佳骐老师！</br>
<li><a href="">00:02:50</a> 游戏音频</li></br>
对于游戏音频来说，情况就更为复杂，因为游戏几乎包括了声音艺术的所有形势：歌曲，音乐，音效，影视剧音乐等等</br>
<li><a href="">00:04:00</a> 音效配合</li></br>
游戏的音乐和音效也要注重配合，在战斗时音效不能被战斗音乐盖过去，如果这两块内容是不同的团队负责，就需要一个总负责人来及时沟通协作。</br>
<li><a href="">00:05:20</a> 音效与说话打架</li></br>
在音效和人物台词同时出现的场合，音效和说话声会打架，一般会选择互相避让，让两个声音错开。</br>
<li><a href="">00:05:50</a> 频率调整</li></br>
在《黑神话悟空》项目中，有很多台词和音效音乐需要同时出现的需求，只能通过调整频率让两方都能听的清。</br>
<li><a href="">00:07:28</a> 方案落地</li></br>
在工作中，有很多想实现的天马行空的想法，音频总监也需要把控方案的可行性，技术是否能达成想要的效果等。</br>
<li><a href="">00:08:50</a> 游戏的音频工作</li></br>
游戏的音频工作和电影电视类的不同，电影电视类可以做完画面后再配乐配音效，但是游戏的开发是一个持续过程，这就需要一个负责人来和上游环节的同事协调沟通，提前制作一些素材。</br>
<li><a href="">00:10:26</a> 关键词</li></br>
在创作伊始，其实并没有一个关键词来围绕关键词来进行创作，都是摸着石头过河走一步算一步。</br>
<li><a href="">00:11:25</a> 首次PV</li></br>
游戏的首次PV也是较为概念的一版，在当时根本没有想好之后到底该怎么用音乐体现完整的世界观，只是为当初的demo服务。</br>
<li><a href="">00:12:00</a> 变身音乐</li></br>
玩家在看第一次预告片的时候，把音乐的变化误认为是广智的变身音乐，其实只是一个单纯体现情绪变化的音乐罢了。</br>
<li><a href="">00:13:27</a> 更改配乐</li></br>
途中，也曾尝试过更改广智的变身音乐，以匹配他在整个游戏的等级，但是即使制作团队内部都无法接受，于是保留了他那十分激昂的音乐。</br>
<li><a href="">00:14:30</a> 调动情绪</li></br>
广智的背景音乐十分调动情绪，导致玩家不太在意具体伤害了。广智，救我！</br>
<li><a href="">00:15:40</a> 记忆点</li></br>
大家做产品宣发都希望有一个记忆点给观众，能一看一听就能对产品印象深刻。</br>
<li><a href="">00:17:19</a> 选择乐器</li></br>
为了让旋律给人印象深刻，更有记忆点，音频团队选了唢呐作为乐器。在当时，唢呐在游戏行业的配音配乐还是较为少见的。</br>
<li><a href="">00:18:21</a> 强化印象</li></br>
为了给观众们再次强化印象，一开始想用人声哼唱的形式来把旋律哼出来，由于制作人喜欢写歌词，又改成了唱词的形式。</br>
<li><a href="">00:21:53</a> 缺少惊喜</li></br>
由于前期的宣传PV都用的主题旋律，玩家真正玩到游戏后反而会觉得缺少惊喜，于是决定把这个旋律放在其中一关作为片尾动画音乐使用。</br>
<li><a href="">00:24:06</a> 深入人心</li></br>
由于黄眉主题旋律比较燃，很能深入人心。但是不能所有的旋律都这么燃，对比一看，黄眉的主题就格外突出。</br>
<li><a href="">00:25:30</a> 黑风山主题旋律</li></br>
黑风山的主题就是一个鸟语花香的地方，整体音乐风格就会往仙侠、古风那边靠，加入笛子、萧等乐器。</br>
<li><a href="">00:25:45</a> 黄风岭主题旋律</li></br>
到了黄风岭，就是现在很火的陕北说书主题，贯穿了整个第二章始末，十分上头。</br>
<li><a href="">00:27:00</a> 灵吉菩萨的主题旋律</li></br>
在多年前的工作中，佳骐老师接触认识到了陕北说书这一艺术形式。进入黑神话项目后，发现无头僧拿着三弦，正好能让他唱上一段，于是一拍即合。</br>
<li><a href="">00:29:11</a> 说书亮相科隆</li></br>
当时《黑神话悟空》要在科隆游戏展上参展，为了走向国际，让大家都能眼前一亮、有深刻记忆，项目组提出让陕北说书这一极富特色的旋律亮相科隆。</br>
<li><a href="">00:31:40</a> 音频处理</li></br>
由于陕北说书的节奏独特，跟不上展示PV中其他音乐的节奏，在科隆游戏展的宣传视频里，做了一些音频拉伸等处理。</br>
<li><a href="">00:33:34</a> 耳听怒</li></br>
在通过第二章拿到大圣根器“耳听怒”后，玩家可以通过声音听到土地庙的所在。实际上，每一个根器都会有一个对应感官的功能。</br>
<li><a href="">00:34:48</a> 找不到土地庙</li></br>
土地庙首次遇到的时候还有上升的烟和引导提示，之后找就困难了，只能通过传送找，拿到耳听怒之后，土地庙会播放声音提示位置。</br>
<li><a href="">00:36:10</a> 混合使用的主题曲</li></br>
在第四章，《勿听》和《戒网》是混合使用的。</br>
<li><a href="">00:37:00</a> 二选一？我全都要！</li></br>
在给冯骥填词的时候，佳骐怕一个demo过不了，给了他两个demo可以选择，最后冯骥都给填了词，变成了如今的《戒网》和《勿听》。</br>
<li><a href="">00:38:36</a> 全新章节旋律</li></br>
在第四章，《戒网》的旋律会时不时的出现，当玩家觉得这个熟悉的旋律就是章节的主旋律时，片尾MV又是《勿听》，又是一种惊喜。</br>
<li><a href="">00:40:00</a> 创作流程</li></br>
除第二章之外，基本都是先写歌曲demo，再让冯骥填词，冯骥写词奇快，再让AI歌姬唱一唱看一下效果，旋律就定下了。之后等MV脚本出来之后，才做具体的编曲工作。</br>
<li><a href="">00:42:13</a> 统一性</li></br>
作为《黑神话悟空》的音频总监，同时也是8082的创始人，在工作上遇到的问题都能在内部解决，这也使作品的统一性比较好。</br>
<li><a href="">00:44:25</a> 最终预告</li></br>
在最终预告中，还有一个新曲子：《往生咒》，在游戏发售前期也是狠狠刷了一波屏。</br>
<li><a href="">00:44:55</a> 预期管理</li></br>
在发预告的时候，大家不想让玩家把预期拉的太高，又不想让大家对游戏失望，拿捏好这个度很难。</br>
<li><a href="">00:46:04</a> TGA预告</li></br>
在TGA的预告中，已经把唢呐这个乐器和《屁》的主旋律玩到了一种极致，这个形式已经到头了，再重复的搞一定会审美疲劳。</br>
<li><a href="">00:47:19</a> 音乐先行</li></br>
在制作最终预告时，大家都没什么想法，决定音乐先行做出来，看看基调再做。可佳骐也没什么想法，最后在观察同事们测试的时候，同事们反映不白的战斗音乐很帅，于是最终预告里融入了《往生咒》的旋律。</br>
<li><a href="">00:48:26</a> 《往生咒》的创作</li></br>
往生咒的念咒部分是拜托金池长老的配音演员念了一次，最后用AI技术变成了很多个男声重叠的效果，用在了不白的BOSS战音乐上，不白亦正亦邪的气质很搭这首曲子。</br>
<li><a href="">00:50:00</a> 好莱坞式的配器</li></br>
在最后预告中，佳骐要求编曲一改以前的要求，做一个好莱坞式的配器模式，和念经的反差更大，效果更强。</br>
<li><a href="">00:52:20</a> 中西乐器融合</li></br>
虽然用的乐器是中西各异的，但是和声结构和旋律可以表达中式的东西。</br>
<li><a href="">00:53:58</a> 不给参考</li></br>
佳骐从未给过任何的参考音乐，这对创作者来说是一个好事，但是也需要作曲的人很了解团队具体想做什么类型的。</br>
<li><a href="">00:56:01</a> 工作流程</li></br>
因为项目工作流程的原因，大家都愿意先去听听音乐再去做后续的事，而不是像其他影视项目，音乐制作一直处在一个相对被动的处境中。</br>
<li><a href="">00:57:06</a> 《未竟》</li></br>
《未竟》最终音乐长度有6分钟多，除了整体旋律比较慢，填词也是毫无重复，导致如果切掉一段，歌词也会被切掉导致词意不连贯。</br>
<li><a href="">00:58:23</a> 核心主题</li></br>
《未竟》一曲想表达的意境是整个游戏最核心的主题，于是在杨戬BOSS战中会有《未竟》的旋律出现。</br>
<li><a href="">00:59:00</a> 互换主题曲</li></br>
《未竟》只有通关真结局才能听到，这意味着只有一小半的玩家群体能听到这个代表游戏核心主题的音乐，佳骐觉得遗憾，想和《敢问路在何方》换一换，但换了整个意思就不对了，于是就没换。</br>
<li><a href="">01:00:19</a> 致敬童年</li></br>
《云宫迅音》也是一代人的童年。</br>
<li><a href="">01:00:50</a> 过往今生</li></br>
主线结尾，天命人与老猴子再会，在心相世界中与八戒一起回顾悟空的一生。</br>
<li><a href="">01:02:08</a> 重要转折</li></br>
从这里之后，音乐就开始随着老猴子的讲述为最终决战做铺垫了。</br>
<li><a href="">01:03:31</a> 重走西游</li></br>
“八戒，你心里明白，你那师兄，从来没那么圆满。孙悟空即已不在，当结果这名号的人，或者是他。”</br>
<li><a href="">01:03:59</a> 好钢用在刀刃上</li></br>
该出手时才出手。</br>
<li><a href="">01:04:48</a> 名场景</li></br>
再回花果山、初探水帘洞，都是值得精心设计的场景。</br>
<li><a href="">01:05:14</a> 音乐会巡演</li></br>
由保利演艺携手《黑神话：悟空》共同发起的线下主题音乐会现已开启，共有深圳、上海、北京、杭州、重庆五座城市场次。<a href="https://www.gcores.com/articles/187206"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:06:15</a> 空页</li></br>
原是空页的位置，现在附上了制作组对玩家朋友们的问候与心声。</br>
<li><a href="">01:07:15</a> 作者致辞</li></br>
对于任何一款游戏，画面、玩法、故事、都很重要，但音乐让前面的一切有了情感。对于《黑神话：悟空》的音乐，用增加情感是不够的，或许可以称之为注入灵魂。在正式发售前，我们几乎所有的游戏宣传片，都是先写剧本、提纲与音乐框架，再开始正式制作。甚至很多时候，音乐框架先于剧本。音乐的感觉对了，再随着旋律思考哪些画面与情节是恰当的。您即将听到的18首游戏音乐，来自《黑神话：悟空》的不同环节。有环境，有战斗，有剧情动画，其丰富与包容性，可能会让很多之前不玩游戏的朋友感到吃惊。我相信，这是游戏的另一种本质——好的音乐，以及其它所有好的艺术形式都能在一段美妙的互动体验中和谐共存。而在未来，游戏可以，也必将可以集人类艺术之大成。请准备好耳与心，一起重温这段波澜壮阔的西游之旅。</br>
<li><a href="">01:08:50</a> 团队合作</li></br>
设计工作是敏感且复杂的，团队中的每个人都会以某种方式影响作品中所蕴含的情绪。</br>
<li><a href="">01:10:04</a> 音乐主导</li></br>
能做到这点，也得益于《黑神话：悟空》的音乐创作在整个项目中处于相对主导的地位。</br>
<li><a href="">01:10:52</a> 审美与理想</li></br>
这种机会在许多音乐人的职业生涯中绝无仅有。</br>
<li><a href="">01:11:38</a> 中文配音</li></br>
《黑神话：悟空》的众多男性角色，大多都需要使用中老年声线，这对配音团队也是个挑战。</br>
<li><a href="">01:13:15</a> 黄眉</li></br>
“既见未来，为何不拜？”</br>
<li><a href="">01:14:15</a> 紫蛛儿</li></br>
“你还是和那时一样，笨呐……”</br>
<li><a href="">01:14:31</a> 台词</li></br>
《黑神话：悟空》的台词风格半文半白，在一款现代作品中保留了一丝传统故事的韵味。</br>
<li><a href="">01:15:15</a> 引自原著</li></br>
欺诳今遭刑宪苦，「英雄气概等时休」。酕醄醉了卧松阴，无挂碍，无利害，「不管人间兴与败」。</br>
<li><a href="">01:16:42</a> 全新体验</li></br>
《黑神话：悟空》这种使用中国故事、中华神话角色、中文台词的游戏演出对现代玩家来说还是较为少见。</br>
<li><a href="">01:17:30</a> 对不上</li></br>
中文与英文的差异实在太大，许多台词都在本地化的过程中丧失了原有的韵味。</br>
<li><a href="">01:18:30</a> 本土加成</li></br>
沉浸感不可同日而语。</br>
<li><a href="">01:19:08</a> 原著改编</li></br>
仿佛有一位无形的策划，将整个团队的设计方向统筹在统一的美学之下，极大地降低了沟通的成本。</br>
<li><a href="">01:20:17</a> 配音演员</li></br>
除了悟空和黑风山土地采用了相同的配音演员外，其他角色与配音演员都一一对应。</br>
<li><a href="">01:20:39</a> 林强</li></br>
艺名我本抽象，简称大象。曾在多部作品中为“孙悟空”类的角色配音，被圈内朋友戏称为“承包了齐天大圣的男人”。</br>
<li><a href="">01:22:33</a> 配音流程</li></br>
配音工作也相当复杂，要先根据配音导演的要求，通过预配音演员一遍遍地确定和调整台词和节奏，最后才请配音老师录音。</br>
<li><a href="">01:25:04</a> 猪八戒</li></br>
为猪八戒配音的配音演员就是游科为《黑神话：悟空》准备的预配音演员，因为预配音时的表演太好，才被选为猪八戒的正式配音。</br>
<li><a href="">01:26:37</a> 打击音效</li></br>
在众多游戏音效中，打击音效是游科最为重视的部分，直到游戏发售前一个月，还在不断修改。</br>
<li><a href="">01:28:03</a> 轻攻击</li></br>
无论玩家如何构建角色，轻攻击都是攻击的重要组成部分，所以与轻攻击有关的打击音效才最为重要。</br>
<li><a href="">01:29:31</a> 整套音效</li></br>
肉、虫、角、石、铁，等等等等，都需要逐一调整。</br>
<li><a href="">01:31:07</a> 棍棒</li></br>
棍棒是一种此类游戏中不常出现的武器，也不像刀剑类武器一样能体现出一种更适合作出区分的撕裂感。</br>
<li><a href="">01:32:57</a> 其他音效</li></br>
除此之外，各式法宝、缩地青符的音效也都令人印象深刻。你还喜欢哪些音效？</br>
<li><a href="">01:34:46</a> 环境音效</li></br>
虫、鸟、蛙、水、火、风，这些环境音效也参与了提升玩家的沉浸感任务。</br>
<li><a href="">01:37:30</a> UI音效</li></br>
获取影神图、灵光点、精魄与各类素材时都会触发UI音效。</br>
<li><a href="">01:39:57</a> 幸福的工作</li></br>
时间过得很快，几年时光一晃就过去了。</br>
<li><a href="">01:41:41</a> 完美了吗</li></br>
创作总与遗憾相伴。</br>
<li><a href="">01:42:29</a> 意难平</li></br>
尽管还有许多想要修改、优化的部分，但为了发售版本的稳定，还是留下了一些遗憾。</br>
<li><a href="">01:44:37</a> 距离衰减</li></br>
你察觉到了吗？</br>
<li><a href="">01:45:14</a> 品质感</li></br>
无数个日夜，无数的心血，几个小小的遗憾显然难以撼动整个游戏展现出的品质感。</br>
<li><a href="">01:45:50</a> 美术设定</li></br>
游戏高水准的美术带动着其他部门对品质的追求，这些部门的成果又会互相影响，进一步提高作品整体的品质。</br>
<li><a href="">01:46:55</a> 算力限制</li></br>
音效太细致也不行，还要考虑硬件的承受能力。</br>
<li><a href="">01:48:12</a> 玩家反馈</li></br>
与玩法、美术相比，玩家对声音在游戏中的作用与的感知都是比较模糊的，所以相关从业者也很难比较直观的得到玩家的反馈。</br>
<li><a href="">01:50:47</a> 神采飞扬</li></br>
自己投入无数心血的工作得到了广大玩家的肯定，没有比这更能让一个游戏从业者感到快乐的事了。</br>
<li><a href="">01:51:24</a> 幸福的烦恼</li></br>
赞扬也是一种压力，关注同样能带来焦虑。</br>
<li><a href="">01:52:03</a> 用力过猛</li></br>
如果开发者对品质的追求反而大幅提高了玩家的上手门槛，让许多玩家无法体验到游戏，那这种追求是否是一种用力过猛？</br>
<li><a href="">01:53:23</a> 资源控制</li></br>
接下来的目标就是在游戏资源控制方面精益求精，向任天堂学习。</br>
<li><a href="">01:54:07</a> 请客吃饭</li></br>
开发《黑神话：悟空》的过程就像是第一次请客吃饭，有许多事都不懂也没轻重，浪费了许多时间与资源，窘迫得很。</br>
<li><a href="">01:55:08</a> 羡慕</li></br>
能为事业而奋斗的机会何其珍贵。</br>
<li><a href="">01:55:49</a> 摸爬滚打二十年</li></br>
新人有新人的创意与干劲，老人有老人的经验与直觉，希望大家能重视自己与他人，在工作中积极探索合作共赢的方式。</br>
<li><a href="">01:58:44</a> 未竟</li></br>
暂休也好、转向也好，只要不放弃对美好生活的向往，终能找到属于自己的花果山。</br>
<li><a href="">01:59:51</a> 下期再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioPro专题节目，也感谢李佳骐老师的分享以及游戏科学工作室的坚持与努力，希望大家都能度过美好的一天！结尾播放的音乐是来自《黑神话：悟空》原声集的《看见》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]涌动的水源：聊聊游戏投资这件事</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188493</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b98997f5-4f53-48d4-9084-1ef7ce1a10f6.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/578f4ee9bf90ef6463cb08679b5d696b-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b98997f5-4f53-48d4-9084-1ef7ce1a10f6.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:42:31</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目时间轴：9S</p>
<p>游戏·资本系列节目死灰复燃！这次我们又叫来重轻老师和我们讨论一个《枯燥》的话题，游戏行业的股权投资。游戏投资是开发者最重要的资金来源之一，决定了什么游戏能立项开发，一个IP是存续还是死亡。为什么游戏行业总是要经历极端波动的周期？面对极高的风险，和不确定的收益，投资者是如何理解行业、做出决策的？他们没有水晶球，有的只是有待市场检验的长期逻辑和假设。</p>

<p>主播：西蒙, 这样重这样轻</p>
<p>点赞：880，评论：408，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自电子游戏《猎天使魔女3》原声带的《GH()ST》。<a href="https://music.163.com/song?id=2040242729&uct2=U2FsdGVkX1/SOmlTQy1ZF9iFlG6rCS1ma+6MDK0eEfY="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:44</a> 《资本·游戏》播单</li></br>
该播单的主要内容为游戏公司与资本市场的相关话题，最近一次更新时间为2022年9月8日。点击来源链接即可查看播单详情。<a href="https://www.gcores.com/albums/136"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:12</a> 节目录制时间</li></br>
节目的录制时间为2024年8月22日，《黑神话：悟空》才刚刚发售2天时间，相信大家在那个时间也是一样沉浸在《黑神话》的世界里吧。</br>
<li><a href="">00:03:03</a> 白衣秀士</li></br>
白衣秀士是梅山六兄弟之一，是任务“禅院逢友”和“折梅见赠”的重要角色。他是黑风大王新封的白衣秀士。与白花蛇精共用名号，并不是同一个人。在翠竹林白雾泽，白衣秀士会拦住天命人去路。他具有二阶段，且在水中会缓慢回血。击败后解锁土地庙的铸造功能，以及图标-武器.png鳞棍·双蛇和锦鳞套装铸造栏。<a href="https://wiki.biligame.com/wukong/%E7%99%BD%E8%A1%A3%E7%A7%80%E5%A3%AB"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:08</a> 黄风大圣</li></br>
黄风大圣是黄风岭中的妖王，原是灵山脚下得道的黄毛貂鼠。玩家可使用法宝“定风珠”削弱其释放的风沙。<a href="https://wiki.biligame.com/wukong/%E9%BB%84%E9%A3%8E%E5%A4%A7%E5%9C%A3"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:14</a> 亢金星君</li></br>
亢金星君是小西天中的妖王，即亢金龙的人形态，位于苦海龟岛。<a href="https://wiki.biligame.com/wukong/%E4%BA%A2%E9%87%91%E6%98%9F%E5%90%9B"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:29</a> 投资人却没了</li></br>
这里说的文章可能是《<黑神话：悟空>火了，投资人却没了》，文章提出“一级市场的游戏（文娱）投资人已经‘没了’”，“而在2022年腾讯只出手了5次，2023年出手了1次。2024年到目前为止一次都没有出手。而且2022年和2023年出手的动漫游戏公司，均是海外企业，国内没有一家企业获得腾讯投资。老大既是如此，其他机构也可想而知了。”<a href="https://www.sohu.com/a/802620563_121124377"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:44</a> 腾讯投资</li></br>
据天眼查信息，目前游戏科学的实控人为冯骥，持股比例38.76%；而腾讯通过旗下子公司持有5%股份。<a href="https://finance.sina.com.cn/tech/roll/2024-08-20/doc-inckhrza3514995.shtml"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:59</a> 英雄互娱投资</li></br>
据英雄互娱2022年报，公司以4.8亿元的对价转让游戏科学股权，且已收到第一笔股权转让款2.8亿元并完成交割，协议约定剩余2亿元股权转让款于另行书面协商一致的时间（但不应早于2025年4月1日）支付，剩余股权转让款收回附带或有条款。<a href="https://finance.eastmoney.com/a/202408213160779844.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:12</a> 华谊兄弟持股</li></br>
华谊兄弟持有5.7%英雄游戏的股权。20日华谊兄弟一度涨超10%。<a href="https://finance.sina.com.cn/tech/roll/2024-08-20/doc-inckhrza3514995.shtml"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:19</a> 做游戏的钱</li></br>
1.自己攒下来的钱2.发行商在发售前预支给开发者的钱3.股权投资</br>
<li><a href="">00:07:04</a> 欢迎大家交流补充！</li></br>
节目并不会特别深入的展开这一话题，也欢迎听众朋友们在评论区交流和补充！</br>
<li><a href="">00:07:37</a> 《瘟疫传说》</li></br>
《瘟疫传说无罪》是一款注重氛围渲染的冒险解谜游戏，故事发生在欧洲中世纪最黑暗的黑死病时期，主角姐弟阿米西亚与雨果的家族牵扯进了教会的巨大阴谋中，全家惨遭迫害后姐弟二人成功脱逃，并踏上了边逃亡边尝试揭露真相的冒险。游戏以鼠疫为玩法核心，玩家需要利用火焰与光照进行解谜，过程中存在大量极富冲击力的场景，令人感慨曾经的黑暗时代是如此悲伤、血腥。<a href="https://www.gcores.com/games/698"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:38</a> 发行商</li></br>
《瘟疫传说：无罪》的发行商为FocusEntertainment。这是一家总部位于巴黎的法国视频游戏开发商和发行商。Focus成立于1996年，最近热门的《星际战士2》也为FocusEntertainment发行。<a href="https://store.steampowered.com/publisher/Focus"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:19</a> 机核游戏发行</li></br>
与通常的发行业务不同，GCORESPUBLISHING目前将专注于BOOOM游戏创作活动中所诞生的游戏，以及在机核社区内提交建档的游戏，我们希望能号召更多新的创作者，加入进来。<a href="https://www.gcores.com/articles/153977"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:30</a> 股权投资与债权投资</li></br>
股权投资，是为参与或控制某一公司的经营活动而投资购买其股权的行为。债权性投资，是指为取得债权所作的投资，如购买国库券、公司债券等。</br>
<li><a href="">00:08:37</a> 可转换债券</li></br>
可转换债券，简称可转债，又作可换股债券，是一种混合债券及金融衍生品，可按一定规则转换为债券发行公司的股票；其转换价格、转换时间段会在发行前确定。简单理解,可转债就是一种可以转换成股票的债券。也就是说,它先是一种具有保底低风险功能债券,然后这种债券附加的功能是它可以转换成相应股票。</br>
<li><a href="">00:10:21</a> 股权投资与发行</li></br>
由于两种投资赚钱的方式不同，股权投资一般更重视公司的发展，而发行则特别关注单个作品的成功与否。</br>
<li><a href="">00:11:28</a> 安全兜底</li></br>
由于steam的上传是由发行商账号进行的，因此游戏的收入在steam扣除属于steam的部分之后，会先到发行商的手中再进行利润分配。因此相对来说，对发行商而言是有一定的安全保障的。</br>
<li><a href="">00:12:50</a> 股权增值</li></br>
对于公司而言，一个好的结果产出（例如制作出《黑神话：悟空》）会使投资者对于公司的盈利前景有好的预期，投资者当然希望能通过公司的营收赚更多的钱，也就因此公司、公司股权、公司的人员都会增值。</br>
<li><a href="">00:14:13</a> 拉投资</li></br>
对于发行商来说，有成功项目兜底、同类型、类似规模的作品更能打动他们；而如果想要尝试一款空前规模的项目开拓市场，发行商的支持就不太够用了。</br>
<li><a href="">00:15:15</a> 私募</li></br>
私募基金，顾名思义，就是私下募集咯，私募基金不能像公募基金一样面对公众公开募集，之所以被称为“私募”，主要由两个重要限制：一是投资者人数较少，单只私募基金投资者人数最高上限是200人。二是对于投资者本身也是有特定要求的，私募基金的合格投资者，必须满足一定条件才能进行投资。</br>
<li><a href="">00:15:48</a> 一级/二级市场</li></br>
一级市场，是处理新发行证券的金融市场。筹集资金的公司、政府或公共部门通过发行新的股票和债券来进行借贷。二级市场，是买卖已经上市公司股票的资本市场。二级市场是任何旧金融商品的交易市场，可为金融商品的最初投资者提供资金的流动性。这里金融商品可以是股票、债券、抵押、人寿保险等。</br>
<li><a href="">00:17:13</a> 高风险投资</li></br>
很难判断市场预期、很难判断产出质量、几乎没有固定资产抵押、研发期较长……这些都无疑说明了文化娱乐产业的高风险。</br>
<li><a href="">00:18:54</a> 过往成绩</li></br>
那么什么才能说服别人投资？最有力的也只有过往作品和团队过去的产出了。</br>
<li><a href="">00:19:25</a> 难以深究</li></br>
但一方面，由于游戏研发期较长，很多人实际上没有过多的作品支撑，而这个人其中的作用具体如何更是要打个问号了。</br>
<li><a href="">00:20:20</a> 微软缩减规模</li></br>
据TheVerge消息，继年初裁员1,900人之后，微软的游戏部门于昨日再裁650人。<a href="https://www.gcores.com/articles/188185"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:38</a> 固定资产</li></br>
固定资产在会计学中指企业用于生产商品或提供劳务、出租给他人，或为行政管理目的而持有的，预计使用年限超过一年的具有实物形态的资产。固定资产一般使用年限较长、单位价值较高，并且在使用过程中保持原有实物形态，包括建筑物、机械仪器、运输工具以及其他与生财、生产、经营有关的工具、器具和设备等。</br>
<li><a href="">00:22:40</a> 优先分红权</li></br>
优先分红权，是指在公司宣告分派股息时，优先股股东享有的优先取得投资额一定比例的股息的权利。</br>
<li><a href="">00:23:53</a> 好公司</li></br>
事实上，盈利能力特别好的公司，很可能既不需要新的融资（自己的钱够花），也不需要你的融资（别人投大钱才够花）。</br>
<li><a href="">00:24:13</a> downside</li></br>
n.缺点，不利方面<a href="https://www.youdao.com/result?word=downside&lang=en"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:04</a> 剧烈变化</li></br>
相对于传统行业，游戏行业的风险预期的变化往往非常剧烈。</br>
<li><a href="">00:25:31</a> 行业投资图</li></br>
图为KONVOY的行业投资图。</br>
<li><a href="">00:27:19</a> 急刹车</li></br>
虽然根据预期，2025年应该能收获2021年投资的游戏，但是现实是裁员等等因素会使大部分游戏也许都没能看到发售的那一天。</br>
<li><a href="">00:28:46</a> 心理预期</li></br>
而当年的热潮也并非完全是因为游戏的投资突然安全了起来，而是当时的市场就散发着吸引人投资的气息，这里有太多非理性的因素了。</br>
<li><a href="">00:29:13</a> 当时的因素</li></br>
1.由于疫情，游戏的消费和时间都变高了2.元宇宙概念的兴起3.巨头收购</br>
<li><a href="">00:31:02</a> Embracer遭遇困境</li></br>
瑞典游戏集团Embracer于2024年4月22日宣布将分拆为三家公司，进而充分发挥协同效应。据悉，三家独立的上市实体分别为Asmodee、CoffeeStain&Friends以及Middle-earthEnterprises&Friends。作为分拆协议的一部分，集团与AsmodeeGroup签订了一项作价9.6亿美元的全新融资协议。<a href="https://www.gcores.com/articles/180691"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:26</a> 发钱</li></br>
2022年1月，美国政府宣布，所有第三轮经济影响补助金都已发放，国税局同时提醒民众在2021年的收入所得税表上申请其符合资格的剩余部分的刺激经济补助金，该刺激经济补助金是2021年纾困金退税额的一部分。如果纳税人有孩子在2021年出生，或者纳税人作为父母和监护人在2021年为其家庭增添了新的符合条件的子女，但是没有收到该子女的第三轮经济影响补助金，那么纳税人可能有资格为该名子女申请为最高1,400美元的纾困金退税额。</br>
<li><a href="">00:31:52</a> 机会成本</li></br>
机会成本是指决策过程中面临多项选择，而当中价值最高的选择有可能被放弃，又称为替代性成本，就是俗语所说的世界上没有白吃的午餐、鱼与熊掌不可兼得。简单来说，机会成本就是所牺牲的代价。</br>
<li><a href="">00:32:45</a> 美联储调整</li></br>
不过，2024年9月18日，美联储宣布大幅减息50个基点，是四年多以来的首次降息，目标区间下调为4.75%至5%。</br>
<li><a href="">00:33:07</a> 可控核聚变</li></br>
尽管核聚变产业的发展前景广阔，但实现其商业化应用仍面临重大挑战。磁约束核聚变技术距离商业应用还有一定距离，关键技术的突破如加热、约束和维持聚变反应的能力是实现商业化的必经之路。此外，高能中子辐照耐受材料的研制、氚自持的燃料循环等工程技术挑战也需逐一克服。</br>
<li><a href="">00:34:00</a> 美债收益率</li></br>
图为目前（2024年9月22日）美债收益率情况。</br>
<li><a href="">00:34:34</a> 美国外资投资委员会</li></br>
CFIUS（即“美国外资投资委员会”），参与或关注海外投资的企业和个人或许并不陌生。这是一个由美国财政部牵头、涉及美国政府内诸多部门、负责对外资企业在美投资进行国家安全风险审查的特殊机构。</br>
<li><a href="">00:34:56</a> 腾讯投资</li></br>
2012年，腾讯收购了美国游戏公司Epic40%的股份，使其成为联营企业。Epic拥有业界享誉盛名的游戏开发工具“虚幻引擎4”，以及全球最赚钱的游戏《堡垒之夜》。而在2016年宣布以86亿美元的价格收购Supercell的84.3%的股份，腾讯目前持有Supercell81%的股份，员工都是直接拿腾讯的股票激励。</br>
<li><a href="">00:35:57</a> ID for advertisers</li></br>
Apple的广告标识符(IDFA)是Apple生成并分配给每台设备的唯一随机设备标识符。广告商可使用该标识符发布个性化广告，并对广告互动进行归属，以实现广告重定向。</br>
<li><a href="">00:36:02</a> cookie</li></br>
HTTPcookie，是浏览网站时由网络服务器创建并由网页浏览器存放在用户计算机或其他设备的小文本文件。Cookie使Web服务器能在用户的设备存储状态信息（如添加到在线商店购物车中的商品）或跟踪用户的浏览活动（如点击特定按钮、登录或记录历史）。</br>
<li><a href="">00:37:45</a> 时势造英雄</li></br>
自己努力与否可能并不能完全解释一个人在行业内的沉浮。</br>
<li><a href="">00:38:31</a> TMT行业</li></br>
TMT行业（技术、媒体和电信）是一个行业分类，包括专注于新技术的公司。大型科技公司在TMT行业中日益占据主导地位。投资者瞄准TMT行业，在通信服务精选行业SPDR基金(XLC)等投资工具中找到Meta(META)和Netflix(NFLX)等公司。</br>
<li><a href="">00:38:35</a> 战略性投资</li></br>
企业战略性投资泛指直接影响企业竞争地位、经营成败及中、长期战略目标实现的重大投资活动。典型意义的企业战略性投资项目包括:新产品的与开发、新的生产技术或生产线的引进、新领域的进入、兼并收购、资产重组、生产与营销能力的扩大等等。这类投资通常资金需求量较大,回报周期较长,并伴随较大的投资风险。</br>
<li><a href="">00:38:42</a> VC投资</li></br>
VC（VentureCapital），即风险投资，主要是指向初创企业提供资金支持并取得该公司股权/股份的一种融资方式。全美风险投资协会给风险投资的定义是“由职业金融家投入到新兴的、迅速发展的、具有巨大竞争潜力的企业中的一种权益资本”。</br>
<li><a href="">00:40:05</a> Shift Up上市</li></br>
在上月中旬经过短暂的一波三折后，以及本月初公开认购阶段的疯抢后，《胜利女神：Nikke》《剑星》等游戏的开发商，韩国二次元游戏公司ShiftUp已经于2024年7月正式在韩国上市。</br>
<li><a href="">00:40:20</a> 《剑灵》</li></br>
《剑灵》是一款由韩国NCsoft公司开发的大型多人在线角色扮演游戏，于2010年在韩国进行封闭测试。游戏背景是根据中国风武侠和江湖文化制作，还有功夫比如内功和轻功。在中国大陆，该游戏由腾讯游戏代理，并于2013年11月28日正式开始不限号测试。而在2014年8月8日，陆服剑灵正式公测。</br>
<li><a href="">00:40:41</a> 《胜利女神：妮姬》</li></br>
《胜利女神：妮姬》是由韩国SHIFTUP公司制作的一款Android、iOS双平台手机游戏,后续还推出了Windows电脑端版本，集合射击、养成、收集角色等游戏元素，并以美少女背身射击作焦点。2022年11月4日，NIKKE开始正式营运，该游戏于不同地区以不同的发行商发行。</br>
<li><a href="">00:40:44</a> 《剑星》</li></br>
《剑星》是一款动作冒险游戏，玩家将在近未来背景下的地球废墟中对抗未知的敌人。该游戏原定项目名为“夏娃计划”。这是一款专注于战斗机制的第三人称RPG游戏，主角夏娃是从NA:tives手中夺回地球的组织成员，怪物为"NA:tives"，类似一种寄生虫，它们会将其他生物变成可怕的怪物。夏娃和她的伙伴最终除掉NA:tives，并拯救地球上最后一个幸存的城市锡安。<a href="https://www.gcores.com/games/68075"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:47</a> 动视暴雪相关节目</li></br>
详情请见《动视暴雪的前世今生》系列节目，点击来源链接即可进行查看。<a href="https://www.gcores.com/radios/146814"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:42:57</a> 《罗布乐思》</li></br>
《罗布乐思》是一款由Roblox公司开发的大型多人在线游戏创建平台，该平台允许用户去设计自己的游戏、物品及衣服，以及游玩自己和其他开发者创建的各种不同类型的游戏，这些游戏均使用编程语言Lua编码。</br>
<li><a href="">00:43:45</a> 投资差别</li></br>
VC的投资相对青睐更科技向的方面，而战略投资者则重点关注产品或内容本身。</br>
<li><a href="">00:44:25</a> 吉相资本</li></br>
厦门吉相股权投资有限公司（“吉相资本”）是厦门吉比特网络技术股份有限公司（SH603444）的全资子公司，成立于2016年，注册资本7亿元，是一家聚焦于游戏上下游及文娱领域的投资公司。2018年11月，公司通过基金业协会私募基金管理人备案，登记编号P1069163。<a href="https://www.geecap.com/index.php?m=about&a=intro"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:43</a> LP与GP</li></br>
普通合伙人（GeneralPartner，GP）：你可以简单的理解为GP就是公司内部人员。换句话说，GP是那些进行投资决策以及公司内部管理的人。有限合伙人（LimitedPartner，LP）：我们可以简单的理解为出资人。LP会在经过一连串手续以后，把自己的钱交由GP去打理，而GP们则会将LP的钱拿去投资项目，从中获取利润，双方再对这个利润进行分成。这是现实生活中经典的“你（LP）出钱，我（GP）出力”的情况。</br>
<li><a href="">00:44:55</a> 海外投资</li></br>
MakersFund是一家专注于娱乐产业的风险投资公司。该公司成立于2017年，总部位于加利福尼亚州旧金山。他们倾向于投资种子轮、A轮和B轮。PlayVentures是一家由游戏企业家创立的新游戏风险投资公司，在全球范围内投资于游戏和游戏服务初创企业。</br>
<li><a href="">00:45:20</a> 韩国游戏投资</li></br>
恩希软件（NCSoft）株式会社是韩国的网络游戏公司，成立于1997年3月11日，主要发展方向为大型多人在线角色扮演游戏。总部设在首尔，于美国、欧洲及亚洲多国皆有子公司与合资企业。乐线（Nexon）股份有限公司是一家由韩国NXC控股的电脑游戏运营公司，其集团的游戏开发主要由原集团总公司乐线韩国承当。</br>
<li><a href="">00:47:09</a> 投资是件难事</li></br>
“财大气粗就能做好投资”，这句话的反例简直比比皆是。只不过投资的数量和规模以及机会相对来说更多罢了。</br>
<li><a href="">00:48:43</a> 战投逻辑</li></br>
</br>
<li><a href="">00:49:11</a> 不讨论技术</li></br>
今天节目里将主要涉及内容投资，技术相关的投资并不会做过多提及。</br>
<li><a href="">00:49:24</a> steam热门游戏标签</li></br>
该图为箱形图，于1977年由美国著名统计学家约翰·图基（JohnTukey）发明。它能显示出一组数据的最大值、最小值、中位数、及上下四分位数。图中从左往右分别为（时间轴作者翻译，如有错误请在评论区指出）：构筑类Roguelike、4X、模拟经营、开放世界生存建造、城市建造、网络聚会游戏、Roguelite、Roguelike、类银河恶魔城、故事丰富的RPG、视觉小说、魂like、性感内容、恐怖&生存恐怖、迷宫探索、本地多人、卡牌战斗、清版动作、双摇杆射击、三消、VR、第一人称射击、塔防、解密、平台解谜、清版射击、2D平台、3D平台、大逃杀</br>
<li><a href="">00:53:13</a> 《影子诡局：被诅咒的海盗》</li></br>
《影子诡局：被诅咒的海盗》是一款全新的潜行策略游戏，背景设定在海盗黄金时代的平行历史中。迷魂诅咒困扰着名为“失落的加勒比海”的神秘岛链，该岛链处于可怕的宗教裁判军的控制之下。他们鄙视一切超自然的东西，并用噬魂之火猎杀像你这样被诅咒的海盗！</br>
<li><a href="">00:53:19</a> 即时战术游戏</li></br>
即时战术游戏（RTT）是一种电子游戏类型，它属于战术战争游戏，玩家以实时的方式在模拟的战场环境中进行战术指挥。它和即时战略不同的就是没有了经典的资源采集和建筑建造过程，更强调各种兵种的重要性并专注于战术上的使用。</br>
<li><a href="">00:53:44</a> Mimimi Games</li></br>
曾开发过《影子战术：将军之刃》、《赏金奇兵3》、《影子诡局：被诅咒的海盗》的慕尼黑工作室MimimiGames宣布，其未来将不再制作新的游戏，《影子诡局》将是该工作室的最后一款作品。未来MimimiGames将逐渐缩减人员规模，但依旧会为《影子诡局》提供更新支持。<a href="https://www.gcores.com/articles/170215"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:48</a> RTT品类</li></br>
有关该品类，站内文章《RTT二十四年：即时战术游戏兴衰》做出了详尽的介绍，点击来源链接即可进行阅读。<a href="https://www.gcores.com/articles/117691"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:16</a> α收益与β收益</li></br>
阿尔法和贝塔，这两个名词出自诺贝尔经济学家获得者威廉·夏普，在1964年发表的一篇论文，金融资产的收益一般拆分成两部分：和市场一起波动的部分叫贝塔收益，不和市场一起波动的部分叫做阿尔法收益。<a href="https://xueqiu.com/3926587841/73048728"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:49</a> 不断突破</li></br>
今年《幻兽帕鲁》的成功毫无疑问让资本市场看到生存建造类型游戏的上限仍然没到尽头。</br>
<li><a href="">00:58:35</a> 玩家感知</li></br>
Steam的标签并不严格，但这样的好处是玩家的直观意识能够清楚地反映在标签上。开放世界&生存&建造就是一个典型例子。</br>
<li><a href="">00:59:21</a> SPEC丨游戏帝国 第二季</li></br>
这部分内容详情请见重轻老师主讲的会员节目《游戏帝国第二季》，点击来源链接即可进行查看。也许《游戏帝国》第一季的四家游戏软件公司更被玩家所熟知，但事实上在游戏行业里，掌握着平台、硬件、以及核心生产工具的巨头们才是真正的“帝国”。《游戏帝国》第二季，就让我们通过与以往又有所不同的角度，再来端详一次“电子游戏”这个万花筒。<a href="https://www.gcores.com/albums/207"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:20</a> dota2 游廊</li></br>
在2015年，《DOTA2》内上线了“游廊”功能，对自定义地图进行了一个整合，玩家可以在游廊内上传自己制作的RPG地图。先是《魔兽争霸3》里一些经典地图如《宝石TD》、《勾肥大战》被移植了过来，随后IMBA10V10、《荒神罪》、《东方梦符祭》的出现在国内将“游廊地图”话题带上了新高峰，再之后就是现象级的《游廊自走棋》和后来的《选技生存》、《OMG4+2》以及不久前热度颇高的《刀刀兄弟》。</br>
<li><a href="">01:00:27</a> 创意工坊</li></br>
Steam创意工坊是可以将玩家创建的内容和工具进行发布、组织、下载到您游戏内的中心枢纽。不同的游戏将采用不同的方式对创意工坊进行应用。部分游戏，像《军团要塞2》，可允许您创建并提交新物品（诸如帽子，武器，徽章，靴子，以及更多），甚至可以考虑加入到实际游戏中。至于像《上古卷轴5：天际》之类的其他游戏，则允许模组作者直接将他们的作品发布到创意工坊，以便玩家订阅他们想在游戏中使用的模组。</br>
<li><a href="">01:00:49</a> 腾讯TGIF</li></br>
腾讯创新玩法基金（TGIF）的使命是拓展游戏的边界。我们希望找到那些正在开发玩家从未想过的游戏的工作室。我们希望扶持那些正在孕育新游戏流派的工作室。我们希望支持那些在自己的细分市场中叱咤风云、准备将自己的激情推向新高度的工作室。我们希望扶持那些致力于为新一代重新注入活力并重塑旧有精品的工作室。我们将共同成长，绽放光彩。</br>
<li><a href="">01:04:22</a> engagement</li></br>
n.婚约，订婚；约会，约定；交战，战斗；演出任务；聘用，雇用；参加，从事；(与……的)密切关系，(对……的)了解；啮合；（与……的）密切关系，（对……的）了解<a href="https://www.youdao.com/result?word=engagement&lang=en"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:42</a> 听证会节目</li></br>
这里说的是《微软收购动视暴雪听证会复盘》节目，点击来源链接即可进行查看。微软收购动视暴雪案的历程中，整个故事的高潮毫无疑问就是美国加利福尼亚州地方法院在今年6月25日至6月30日举行的就联邦贸易委员会(FTC)申请临时禁令阻止收购一案的听证会。在这五天里，我们不仅可以看到游戏行业的多为大佬公开出庭作证，陈述很多本是机密的商业活动细节，更可以看到“反垄断”这一抽象诉求是如何在一个真实的重大案件中被实践的。除了一颗“世纪大瓜”以外，这其中还有更多值得我们玩味和思考的地方。<a href="https://www.gcores.com/radios/173893"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:34</a> 《反恐精英》</li></br>
《反恐精英》是一款以团队合作为主的第一人称射击游戏，于1999年作为Valve所开发的游戏《半衰期》游戏模组推出。由于深受玩家的喜爱，2000年由Valve购得版权发行为独立游戏，并且聘用原开发者黎明与JessCliffe继续参与游戏的后续开发。</br>
<li><a href="">01:06:08</a> 大逃杀游戏</li></br>
大逃杀游戏是一种电子游戏类型，它融合了生存游戏的探索和收集元素以及淘汰至最后一人的玩法。英文和中文名称皆来自1999年的同名日本小说《大逃杀》与其后的电影《大逃杀》系列，游戏性也是自该作品得到启发，为传统多人混战的电子游戏化形式。通常在这种游戏中，大量无装备的玩家个体或小型团队会被放在一个大的环境中。</br>
<li><a href="">01:08:04</a> 《雾锁王国》</li></br>
《雾锁王国》是由KeenGames开发的生存动作角色扮演游戏。2024年1月24日发行了游戏的抢先体验版。该游戏预计将于2024年底登陆Windows、PlayStation5和XboxSeriesX/S平台。</br>
<li><a href="">01:08:16</a> 《传送门骑士》</li></br>
《传送门骑士》是由KeenGames开发并由505Games发布的独立生存动作角色扮演视频游戏。它于2017年5月18日在Steam上首次发行。</br>
<li><a href="">01:09:02</a> 《夜族崛起》</li></br>
《夜族崛起》是一款生存游戏，由StunlockStudios开发。游戏于2021年5月5日公开，对应MicrosoftWindows平台。游戏抢先体验版于2022年5月17日推出，首周销量超过100万。</br>
<li><a href="">01:09:38</a> 《最后纪元》</li></br>
《最后纪元》融合了时间旅行、精彩的地下城探险、引人入胜的角色定制，以及无尽的可重玩性，打造出一款可满足资深玩家和新手玩家游戏体验的动作RPG。穿越到伊泰拉的过去，直面黑暗帝国、愤怒诸神以及原始荒野，寻找拯救时间免受虚空侵蚀的方法。</br>
<li><a href="">01:09:42</a> 《流放之路》</li></br>
《流放之路》是一款由新西兰GrindingGearGames公司所开发的免费动作角色扮演游戏，在2013年1月23日发布测试版，并在同年四月达到两百万位玩家的纪录。《流放之路》在2013年10月23日同时在其官方网站及steam上发布正式版。目前东南亚地区由Garena代理。台湾在2014年8月14号进行公测。</br>
<li><a href="">01:10:59</a> 《时空之轮》</li></br>
《时空之轮》是由史克威尔开发，并于1995年在超级任天堂平台发行的电子角色扮演游戏。《时空之轮》开发团队有被史克威尔称为“梦幻团队”的三名设计师：史克威尔最终幻想系列生父坂口博信；自由设计师，艾尼克斯畅销系列勇者斗恶龙的生父堀井雄二；自由漫画家，以勇者斗恶龙和《七龙珠》创作而闻名的鸟山明。</br>
<li><a href="">01:12:20</a> 《逃离塔科夫》</li></br>
《逃离塔科夫》是一款由俄罗斯工作室BattlestateGames使用Unity游戏引擎开发、运行于Windows平台的独立战术第一人称射击游戏。游戏设定中，两个私营军事公司在俄罗斯西北部一处名叫诺文斯克的虚构经济特区发生战斗。</br>
<li><a href="">01:12:34</a> 《光·遇》</li></br>
《Sky光·遇》是一款由《风之旅人》创作者所打造的疗愈系MMO，在全球屡获殊荣。探索横跨七个领域，美丽而神秘的国度，与来自世界各地的玩家创造永恒的回忆！</br>
<li><a href="">01:13:40</a> 《神界：英雄再临》</li></br>
2019年在北京核聚变上的游戏为《神界：英雄再临》。不过同年，拉瑞安工作室通过社交媒体宣布，《神界：英雄再临》项目于今日（2019年10月16日）起暂时搁置，游戏的发售也将相应延期，而这也是为了更好的打磨游戏，工作室目前将全力致力于《博德之门3》的开发。在此期间，LogicArtists将专注于他们自己的《Expeditions》系列游戏。<a href="https://www.gcores.com/videos/108355"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:19</a> FromSoftware</li></br>
FromSoftware，有时亦简称为FS社，是日本的电子游戏开发公司，计算机娱乐供应商协会正式会员。其代表作为装甲核心、合金猎犬、钢铁苍狼：浑沌之战等机甲动作游戏及国王密令、恶魔之魂、黑暗之魂系列、血源诅咒、只狼、艾尔登法环等3D动作RPG。FromSoftware已于2014年被角川集团收购，成为其子公司。</br>
<li><a href="">01:14:35</a> figuratively speaking</li></br>
比喻地说：用于表示某种说法或描述并非字面意义上的真实情况，而是一种比喻或象征的表达方式。</br>
<li><a href="">01:16:12</a> Venture Lab</li></br>
腾讯游戏宣布，旗下VentureLab将进一步加强对初创游戏开发公司的支持，并由腾讯相关领域的专家JunoShin执掌VentureLab的全球运营，并常驻香港。VentureLab为早期发展阶段的游戏工作室提供开发游戏所需的资源、专业知识、工具和网络，助其将产品推出市场并取得成功。<a href="https://www.tencent.com/zh-cn/articles/2201916.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:54</a> 中台</li></br>
关于中台定义的说法相对不一，这里给出其中一点作为参考：“‘中台’是对传统‘软件平台’的升级和加强，通过在企业层面引入新的专业化职能分工、数据唯一性建模等规则；在解决软件行业‘重复造轮子’问题的基础上，进一步解决了传统‘软件平台’未能解决的‘软件平台间职能边界划分问题’及‘数据孤岛问题’。”<a href="https://www.woshipm.com/it/4231298.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:17:53</a> 网易与明星制作人</li></br>
2022年11月1日，网易游戏宣布成立新游戏工作室“GPTRACK50”，小林裕幸担当该工作室的社长。<a href="https://www.gcores.com/articles/158184"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:52</a> 网易投资Bungie</li></br>
根据外媒报导：网易（NetEase）今天（2018年06月2日）宣布，它已经在与DestinyStudio的交易中，向Bungie投资了超过1亿美元，该交易将获得华盛顿贝尔维尤工作室的少数股权和董事会席位。<a href="https://www.gcores.com/articles/98912"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:52</a> 长期投资行为</li></br>
对一个公司的投资可能说明不了什么，但将时间与数量拉开，一些投资上的行为逻辑就会渐渐显现出来。</br>
<li><a href="">01:21:52</a> 游戏帝国  Embracer</li></br>
详情请见《游戏帝国》系列节目第5、6期《隐形巨兽Embracer》，点击来源链接即可进行查看。<a href="https://www.gcores.com/albums/145"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:23:32</a> 其他公司</li></br>
三七互娱，成立于2011年，是总部设于广州的游戏公司，负责研发和运营各类网络游戏。趣加（Funplus)是一家电子游戏开发商、发行商，创立于2010年，总部位于北京。公司以开发手机游戏著称。</br>
<li><a href="">01:23:39</a> 《三国：谋定天下》</li></br>
《三国：谋定天下》是一款由哔哩哔哩游戏发行的策略手游，于2024年6月13日公测。游戏中玩家将从镇军、青囊、神行、天工、司仓、奇佐六个职业中选择一名创建角色，通过招募武将、发展城池，在三国世界中进行探索。</br>
<li><a href="">01:24:56</a> 《哈迪斯》</li></br>
《哈迪斯》是由SupergiantGames开发并发行在macOS、MicrosoftWindows和任天堂Switch平台上的Roguelike动作角色扮演游戏，于2020年9月17日公开发售，此前亦曾经在2018年12月释出抢先体验版。</br>
<li><a href="">01:25:32</a> 《空洞骑士》</li></br>
《空洞骑士》是由澳大利亚独立团队樱桃游戏工作室开发的一款2D类银河恶魔城动作冒险游戏。</br>
<li><a href="">01:25:48</a> Remedy</li></br>
Remedy是一家创立于1995年的芬兰游戏开发商，总部设于埃斯波，该公司以制作《马克思·佩恩》系列游戏而知名。</br>
<li><a href="">01:25:59</a> 库洛游戏</li></br>
库洛游戏是一家总部位于中国广州的电子游戏公司，最初创立于2014年，后来于2015年搬迁至广州，其主要业务为游戏的开发和发行，其中包括《战场双马尾》《战双帕弥什》《鸣潮》等作品。除此之外，库洛游戏还拥有自己的动画系列和漫画产品。</br>
<li><a href="">01:27:36</a> 围绕玩家</li></br>
玩家实际上是喜欢的——这无疑是一个能够证明游戏具有潜力的强有力的因素。</br>
<li><a href="">01:28:17</a> 腾讯的Steven</li></br>
马晓轶（Steven）先生，腾讯公司高级副总裁，2007年加入腾讯，自2008年11月起全面负责腾讯在全球范围内的游戏发行业务，建立和维护与合作公司的长期伙伴关系。加入本公司之前，马先生于广州光通通信发展有限公司游戏事业部任职总经理。在此之前，马先生于上海易服网络科技发展有限公司任总经理。马先生1997年毕业于上海交通大学计算机及其应用专业，并于2008年取得复旦大学高级工商管理硕士学位。</br>
<li><a href="">01:28:44</a> 尊重规律</li></br>
品类扩张，而不是完全跟着自己的心意，这也许就是这些人能够在游戏投资领域获得成功的重要原因吧。</br>
<li><a href="">01:30:43</a> 基础版取消首发即玩</li></br>
微软Xbox正式确认2024年9月12日起上调GamesPass各档订阅价格，微软也开始每年提高订阅价格了。同时对主机版XboxGamePass进行调整，推出新GamePassStandard（基础版）档位作为替代，而这个档位将取消首发即玩服务。<a href="https://www.bilibili.com/read/cv36021800/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:52</a> cannibalize</li></br>
vt.拆用……的配件；调拨……的人员vi.调拨人员；拆用配件；同类相食</br>
<li><a href="">01:32:17</a> 和玩家的关系</li></br>
游戏被人做出来，而这些策略、资源、种种因素就决定了玩家接下来能玩到什么样的游戏。</br>
<li><a href="">01:33:56</a> 《黑神话》的成功</li></br>
游戏科学于2024年8月23日宣布，《黑神话：悟空》全平台销量已超过1000万套，全平台最高在线人数300万人。<a href="https://www.gcores.com/articles/187162"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:12</a> Arkane</li></br>
ArkaneStudios是一家法国游戏开发商，于1999年在法国里昂成立。该公司首款游戏《地城英雄志》于2002年问世，其后陆续推出《魔法门之黑暗弥赛亚》、《羞辱》、《掠食》等知名作品。2006年，于美国德克萨斯州的奥斯汀成立一个分部。2010年，被贝塞斯达软件的母公司ZeniMaxMedia收购为旗下子公司。</br>
<li><a href="">01:36:33</a> 新投资逻辑</li></br>
也许《黑神话》的成功又能导致新的投资逻辑出现，并带来这个投资逻辑下的新游戏。</br>
<li><a href="">01:37:35</a> 新华网采访</li></br>
20日发布的首个国产3A单主机游戏《黑神话：悟空》，早已在全球收获无数拥趸。游戏发布前，各类相关话题在全网浏览量已破35亿。《黑神话：悟空》爆火后，网友认为这款现象级产品开启了国产3A游戏元年，它在中国游戏产业实现突破的同时，也为全球玩家提供了了解中国文化的新途径。<a href="http://www.news.cn/politics/20240820/583b0f3d1574490bb89f22662afd16c2/c.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:39:30</a> 10%</li></br>
《黑神话》之后也许就意味着有更多的人能拿到钱，而也许未来的某个好游戏，最初获取资源的原因就是《黑神话》。</br>
<li><a href="">01:40:11</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自电子游戏《赛博朋克2077》原声带的《IReallyWanttoStayAtYourHouse》。<a href="https://music.163.com/song?id=1496089152&uct2=U2FsdGVkX18blxCpPRFpI19wS628fmnX1e41I747jAE="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:41:32</a> 【广告】《游戏音乐创作漫谈》</li></br>
《游戏音乐创作漫谈》是由操刀过《暗影火炬城》、《影之刃》等作品的著名游戏音乐制作人@薄彩生老师带来的音乐创作分享节目。薄彩生老师结合他多年的从业经验，分享从术语、流程、到作曲思路等游戏音乐制作的方方面面内容，此外他还会通过细致解析自己作品的方式来分宝贵享创作经验，游戏音乐爱好者绝对不容错过。现在就加入机核会员Gpass，即刻收听吧！<a href="https://www.gcores.com/albums/144"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]抄袭、诉讼，腥风血雨！ 核周报09.21</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188219</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5de275da-9b58-44b1-ac1b-b508ae7b9e8a.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/3bc8cf94a75ebcf1c78efc4d821d129d-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5de275da-9b58-44b1-ac1b-b508ae7b9e8a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:45:00</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>北京核聚变正式开幕！办公室超过8成的位置空了下来。仅剩的四人组依然坚守在电台的工作岗位上。</p>
<p>本周新闻充满乐趣：任天堂法务部出动，山寨游戏《口袋妖怪：复刻》抄袭罪名成立，被判赔1.07亿巨额赔偿；任天堂起诉《幻兽帕鲁》专利侵权，帕鲁制作组冷静应对，暴风雨前的宁静；育碧区块链游戏上线，众人惊呼，深吸一口气；游戏改编动画接二连三公布，《鬼泣》动画版重击《鬼泣》粉丝，但丁怎么长zhei样啊；</p>
<p>Gpass会员优惠活动正在进行中，一年份的Gpass会员只要248，连续续费更有优惠。</p>
<p>最后，感谢大家对于核聚变与Gpass的支持，不论是你到了现场，还是在互联网的另一边。</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 四十二, 说书人Jerry, 白广大</p>
<p>点赞：329，评论：176，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！开场播放的音乐是来自TwoDoorCinemaClub的《SureEnough》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2085028155"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:51</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由留守人员Jerry、老白、四十二以及引擎主持。不知前往参加核聚变的各位感受如何呢？</br>
<li><a href="">00:01:37</a> 核聚变品牌区</li></br>
机核的第一期电台距今已有14年，一切从一张桌子开始，后来这张桌子变成一个拥挤又狭小的房间、再后来搬进了真正的办公楼。几经周转后变成了一个温馨、精美、看起来还有点专业的录音室。这次北京核聚变，我们想借着这个机会带大家穿越一下时光。我们将品牌区划分成了三块：「"来我家录音呀"」「ONAIR」「未完待续」三个部分，分别代表：签售区、录音室打卡区、机核创作者画展。<a href="https://www.gcores.com/articles/188287"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:44</a> 你的第一期节目</li></br>
恰逢机核网公司化十周年，我们邀请了五位大家最熟悉的播客主持人，分两桌播报他们大概十年前青涩时代录制的老电台节目，或给他们听听这十年里一些比较重要的里程碑节目。在听老录音的时候，其中一些主播展现出了明显的羞怯神情，也有人对当年充满朝气的状态连声羡叹。虽然一开始大家都有点拘谨，但很快就开始分享各自这些年一路走来的经历，一步一个跟头，一步一个脚印。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收听《聊聊我是什么货vol.3你在机核录的第一期节目》。<a href="https://www.gcores.com/radios/188215"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:31</a> 圣遗物</li></br>
与广州站的签售区稍有不同的是，北京站签售区的背景将还原机核最开始的样子。为了尽可能还原“上我们家录音去啊！”这句话，增加临场感，我们甚至还从西蒙家里借到了这面原版旗帜！<a href="https://www.gcores.com/articles/188287"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:49</a> 签售活动</li></br>
此次北京核聚变依然有两组嘉宾每天同一时间在签售区进行GPASS会员签售活动，千万不要错过！<a href="https://www.gcores.com/articles/188287"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:03</a> 与听众见面</li></br>
激动的心，颤抖的手。</br>
<li><a href="">00:08:00</a> XEO POD</li></br>
有没有一种设备，能够让玩家在游戏过程中真的把来自于听觉的感官体验提升到极致呢？在我真正亲身体验过XEOPOD之后，我想，这应该就是目前游戏玩家们的终极声学解决方案了。而且，它或许能够成为刷新未来私人听觉体验的一种极致产物。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读由「机核编辑部」发布的《可能是游戏玩家的终极声学解决方案丨XEOPOD体验手记》。<a href="https://www.gcores.com/articles/188415"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:40</a> 为游戏而生</li></br>
通过与XEO设计团队的沟通，我才了解到：团队本身就是对于游戏中的声音表现“无法得到高度还原”这件事非常有执念，因此，这部“声音头等舱”从一开始就是为游戏而生。<a href="https://www.gcores.com/articles/188415"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:33</a> 听感惊艳</li></br>
XEOPOD的潜力还不止于此。作为一个以专业标准和极高要求打造的工业产品，它以近乎2平方米的占地，为用户提供原本需要数十平米面积、数百万专业听音装修才能得到的全景沉浸式声音体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/188415"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:50</a> 层次分明</li></br>
9.2.4声道沉浸声系统，生成日常环境中难以企及的高解析声场与极高SNR输出，游戏环境中全部声音层次都可清晰捕捉。<a href="https://www.gcores.com/articles/188415"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:37</a> 身临其境</li></br>
而到了《黑神话：悟空》的体验环节就更加惊艳：这部游戏的音乐与音效水准，本来就足以令人击节赞叹，但加上XEOPOD的功力之后，就给人带来一种穿越之感。我试玩了第二章《日落黄沙》，当无头老僧苍凉的陕北说书穿过漫天风沙的呼啸，从背后钻入耳膜时，我甚至不由自主地回头去看——但背后只有XEOPOD的座舱壁。<a href="https://www.gcores.com/articles/188415"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:57</a> 用声音隔绝现实</li></br>
用官方宣传的话来说，“用声音隔绝现实”是XEOPOD的目标，它不仅是一个声音座舱，更是超乎想象的多感官体验系统。<a href="https://www.gcores.com/articles/188415"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:38</a> 山西省文旅厅</li></br>
山西省文化和旅游厅来核聚变北京站了！9月21、22日，北京亦庄北人亦创国际会展中心B01展位，山西省文旅厅将与现场玩家一起，“跟着悟空游山西”！<a href="https://www.gcores.com/articles/188278"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:20</a> 石窟雕塑</li></br>
这也是极乐净土的一个侧面。</br>
<li><a href="">00:20:58</a> 主题周边</li></br>
本次展会由山西省文化和旅游厅携地方文旅局共同筹备，将为大家带来“跟着悟空游山西”系列活动的通关文牒、通关信物、冰箱贴、包包等相关主题周边，以及“跟着悟空游山西”主题线路，通过亢金龙彩塑、山西古建模型等特色山西元素、山西特产、山西非遗体验，为大家呈现一个多面的、有趣的、年轻的、诚意满满的山西。<a href="https://www.gcores.com/articles/188278"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:28</a> 悬空寺</li></br>
整座寺庙建于翠峰山的半山腰上，依靠27根木梁支撑全部寺庙主要建筑，远看形如悬在半空，故名悬空寺。</br>
<li><a href="">00:23:45</a> 《六样情》</li></br>
《黑神话：悟空》章节动画原版合集《六样情》现已独家上线B站。此外，八部动画幕后专访视频也将独家在B站陆续发布。<a href="https://www.gcores.com/articles/188520"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:24</a> 对话杨奇</li></br>
每个玩家都想知道：《黑神话：悟空》的美术是如何被创造出来的？有哪些不为人知的台前幕后奠定了它的基础？游戏科学的美术团队都做了哪些具体的工作？我们该如何展望中国游戏的未来？游戏科学与机核共同奉献，「GSENSE即视」拍摄制作，TapTap社区倾情支持，《黑神话：悟空》美术开发纪录片《路在脚下：对话杨奇：<黑神话：悟空>的美术之路》现已全面呈现，与您共同回顾《黑神话：悟空》美术创作中的点点滴滴。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1v5tQeYEUq"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:38</a> FIRST影展</li></br>
FIRST惊喜电影展联合机核、即视合作策划呈现「特别展映」将带领观者走进奇观背后，读解当代影像叙事和互动艺术背后的工业密码。9月23日13:00《流浪地球2：再次冒险》放映，并将于映后邀请纪录片导演郭思文参与交流。呼应本年度惊喜荐选的内容，将以深入的幕后视角近距离观察华语科幻电影扛鼎之作，梳理创作幕后集群。9月23日19:30「游戏美术幕后创作谈」放映活动，导演郭思文携即视团队深访当下最受瞩目的国产单机游戏作品的制作团队，以构筑游戏美术与叙事关联的精准视角，为关切者提供复合的纪录素材。本场活动亦结合游戏美术架构视角，邀请具有代表性的游戏过场短片进行展映，映后将邀请纪录片导演郭思文、动画导演费思、动画导演林哲以及机核网主编白广大一同参与座谈交流。<a href="https://www.gcores.com/articles/188388"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:30</a> 动画调色</li></br>
游戏里面的所有影片都做过校色，为了在游玩的过程中跳到二维短片，不会因为色调差异过大让玩家感到很出戏，原始的影片色调会更加浓郁一些。</br>
<li><a href="">00:29:15</a> 八折星君</li></br>
我们至今仍未知道那天所看见的白发男子的名字。</br>
<li><a href="">00:31:13</a> 法务部出击</li></br>
宝可梦公司发表了有关《口袋妖怪：复刻（又称口袋之旅）》侵犯公司著作权及不正当竞争行为案的一审的判决公告。一审法院认定被诉游戏中的宝可梦角色、游戏主人公、地图等核心元素与宝可梦公司游戏相应的元素一一对应且相似，游戏元素组合所形成的多个要素系统高度相似甚至完全一致，且多项数值体系设计相同，故被诉游戏与宝可梦公司游戏的具体故事性表达构成实质性近似。一审法院综上判决，赔偿宝可梦公司经济损失及维权合理费用共计1.07亿元人民币，目前广州麦驰网络科技有限公司、霍尔果斯方驰网络科技有限公司已就上述一审判决提起上诉，宝可梦公司将继续以捍卫自身合法权益为目标，充分准备并积极应对二审程序的相关工作。<a href="https://www.gcores.com/articles/188183"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:32:38</a> 这位更是重量级</li></br>
任天堂与宝可梦公司发布公告，宣布共同对《幻兽帕鲁》开发商PocketPair提起专利侵权诉讼。值得一提的是，此前索尼音乐、Aniplex还和《幻兽帕鲁》开发商PocketPair成立了合资公司PalworldEntertainment,Inc.，表示将加速《幻兽帕鲁》的全球发展和在IP领域的进一步扩张，不知道此事是否与任天堂突然到来的“专利侵权诉讼”相关。<a href="https://www.gcores.com/articles/188433"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:41</a> 专利侵权</li></br>
公告表示，任天堂与宝可梦公司于昨日联合向东京地方法院提起针对PocketPair公司的专利侵权诉讼。该诉讼要求对被告开发和销售的游戏《Palworld》中的几项专利的侵权行为下达禁令并进行赔偿。<a href="https://www.gcores.com/articles/188433"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:31</a> 众说纷纭</li></br>
具体被指控侵犯了哪项专利还不得而知。</br>
<li><a href="">00:35:16</a> 专利诉讼</li></br>
你都了解过哪些有趣或离谱的专利诉讼？</br>
<li><a href="">00:37:53</a> 索尼出手</li></br>
索尼音乐、Aniplex和《幻兽帕鲁》开发商Pocketpair宣布成立合资公司PalworldEntertainment,Inc.，旨在加速《幻兽帕鲁》的全球发展和在IP领域的进一步扩张。<a href="https://www.gcores.com/articles/184743"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:25</a> 《游戏结束》</li></br>
本书是对1980年代至1990年代期间，全球电子游戏产业发展历史的一次详细回顾，主角自然是此时所向披靡的日本游戏厂商任天堂。作者戴维·谢弗以大量第一手访谈资料，围绕山内溥、荒川实、宫本茂、霍华德·林肯等一众日美核心成员的奋斗历程，以胜似小说的生动笔法，将任天堂自花札厂商切入电子游戏领域，最终借助红白机成长为业界霸主的全过程娓娓道来，深入剖析这家驰名业界的游戏公司在商业层面的成功之道。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收听机核有声书《游戏结束：任天堂全球征服史》。<a href="https://www.gcores.com/albums/71"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:11</a> 《战地》</li></br>
近日，EA和VinceZampella在接受IGN采访时证实了下一部《战地》将设定在现代，当时他们还藉此机会展示了游戏的第一个概念图。另外，据TGA主持人GeoffKeighley消息，下一部《战地》将由四个工作室负责制作，多人游戏由DICE负责、CriterionGames同时负责单人/多人游戏、Motive负责制作单人游戏，而RippleEffect将为游戏带来全新体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/188394"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:31</a> 精简系统</li></br>
《战地2042》在粉丝群体中不受欢迎的几个元素将被删除。包括不再支持128名玩家的巨型地图，而是将重点放在更传统的64人地图上。另外，在《战地2042》中的专家也不会再次出现，这被描述为团队的失败实验。<a href="https://www.gcores.com/articles/188394"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:07</a> 爱咋咋地</li></br>
玩到之前说什么都没用是吧。</br>
<li><a href="">00:46:17</a> 路线差异</li></br>
你最喜欢哪部《战地》？</br>
<li><a href="">00:51:01</a> 无可替代</li></br>
考虑到制作规模，《战地》系列还没有能与之竞争的作品。</br>
<li><a href="">00:51:45</a> 《BattleBit》</li></br>
一款卡通风格、大规模的多人FPS游戏，每个服务器支持254名玩家。在一个近乎完全可破坏的地图上与各种车辆进行战斗！</br>
<li><a href="">00:52:22</a> 育碧区块链游戏</li></br>
育碧区块链web3游戏《ChampionsTacticsGrimoriaChronicles》现已开启公测。若要游玩本作则必须需绑定NFT钱包、购买英雄并支付交易费用（Gas）方可游玩本作。本作中，玩家可在以太坊兼容的区块链上交易9999件独特数字收藏品的游戏合集。<a href="https://www.gcores.com/articles/188509"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:23</a> 《看门狗》电影</li></br>
经育碧官方消息，《看门狗》电影已完成拍摄。本作将由法国导演马修·图希执导，苏菲·王尔德和汤姆·布莱斯主演，并由曾与育碧合作制作电影版《刺客信条》的NEWREGENCY公司承制，将讲述一个原创故事。<a href="https://www.gcores.com/articles/188248"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:36</a> 《天蝎》</li></br>
一部CBS于2014年开始播映的美国剧情电视剧。2018年5月，CBS宣布取消续订本剧，第四季为最终季。《天蝎》是由真人灵感改编的美国电视连续剧，智商197的电脑天才华特·欧布莱恩招募了另外三名各有擅长领域的天才开设了「天蝎公司」，但公司运营却陷入困境，后来应美国国土安全部探员凯柏·加洛之邀成为新智库，帮助美国政府应付各种高科技高智慧犯罪和防止恐怖攻击，因为天才们和一般人的思考逻辑非常不同，为了天蝎团队能无碍的和一般人沟通，华特·欧布莱恩邀请了佩姬·迪宁加入团队，同时也帮助她更加了解自己的天才儿子拉尔夫。</br>
<li><a href="">00:57:05</a> 《炉石传说》</li></br>
《炉石传说》PC端预下载现已开放。由于PC端与移动端的技术机制与审核流程不同，《炉石传说》移动端将于9月25日开放下载。<a href="https://www.gcores.com/articles/188441"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:41</a> 牌佬暴怒</li></br>
朋友们今天我们来打牌。</br>
<li><a href="">01:00:17</a> 《遗迹2》</li></br>
《遗迹2》最后一个DLC《黑暗的视界》即将发布，其中最大的亮点之一是全新职业——护卫者。无论您偏好哪种游戏风格，这个新职业以及其秘密武器——无人机，都能满足需求。全自动的无人机可以提供护盾、治疗，甚至攻击敌人，是战场上的完美搭档。该新职业将与《黑暗的视界》DLC一起推出，于9月25日在PC、PlayStation5和XboxSeriesX|S平台上线。<a href="https://www.gcores.com/articles/188401"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:25</a> 联机体验</li></br>
一对一互助小组，颇有早期MMO的友善氛围。</br>
<li><a href="">01:04:30</a> 弱化游玩进度</li></br>
不同玩家的世界包括时间线与NPC在内都截然不同。</br>
<li><a href="">01:07:57</a> 30周年限定PS5</li></br>
PlayStation30周年特别纪念款PS5/PS5Pro及相关配件现已公开，11月21日发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/188490"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:02</a> 星战限定PS4</li></br>
给人维达整一开瓢。<a href="https://www.gcores.com/articles/16020"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:21</a> 《龙之信条2》</li></br>
《龙之信条2》（PS5/XSX|S/Steam）最新版本补丁现已推出，补丁内容包括对职业性能的调整，以及各种内容的增加以及调整。<a href="https://www.gcores.com/articles/188391"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:01</a> 《鬼泣》动画</li></br>
由Capcom制作的知名游戏《鬼泣》将推出网飞动画剧集，由StudioMir制作。本作将于2025年4月首播。<a href="https://www.gcores.com/articles/188511"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:49</a> 改编内容</li></br>
感觉是《鬼泣3》。</br>
<li><a href="">01:18:49</a> 《万智牌》动画</li></br>
网飞宣布将制作《万智牌》动画剧集。目前剧集由制作人TerryMatalas与HasbroEntertainment（孩之宝）和WizardsoftheCoast（威世智）合作制作。<a href="https://www.gcores.com/articles/188514"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:50</a> 非瑞克西亚</li></br>
拉尼卡的蛇发妖瓦丝卡以其致命能力和聪明才智闻名，她一生中拥有诸多头衔和效忠对象。完化后的瓦丝卡只将忠心献给新非瑞克西亚，愿为完化整个多重宇宙而战。万界归一。</br>
<li><a href="">01:22:21</a> 杰斯贝连</li></br>
杰！斯贝连！法师中的法师！蓝批中的蓝批！法师中的支配者！法师中的统治者！法师之主！法师的终结者！王！大师！</br>
<li><a href="">01:22:51</a> 万智牌世界观</li></br>
《万智牌》的世界观与它的游戏玩法非常契合，现在的剧情也很适合做影视化改编。</br>
<li><a href="">01:24:59</a> 《卡牌的故事》</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收听机核准备的卡牌游戏系列播客节目《卡牌的故事》。<a href="https://www.gcores.com/albums/7"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:35</a> 《双城之战》</li></br>
Netflix公布了动画《英雄联盟：双城之战》第2季的新片段，并正式宣布该作的3幕将分别于11月9日、11月16日、11月23日播出。国内大陆地区也将同步上线腾讯视频播出。<a href="https://www.gcores.com/articles/188512"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:16</a> 《2077》动画</li></br>
网飞将与CDPR合作，推出新《赛博朋克2077》动画。<a href="https://www.gcores.com/articles/188510"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:28:23</a> 《猎魔人》</li></br>
Netflix公布了动画电影《猎魔人：深渊海妖》的新片段，并宣布该作将于2025年2月11日上线。本作改编自原作小说的短篇《ALittleSacrifice》，讲述了人类与美人鱼之间的故事。动画电影由StudioMir负责动画制作，KangHeiChul担任导演，负责电视剧剧本的MikeOstrowski与RaeBenjamin担任编剧。DougCockle和JoeyBatey为杰洛特、亚斯克尔配音。<a href="https://www.gcores.com/articles/188442"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:29:20</a> 《明日方舟》二创</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接观看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1JA411g7KL/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:29:49</a> GPASS秋季优惠</li></br>
2024年9月15日00:00到2024年9月29日00:00期间购买GPASS会员将享受折扣价格一年会员价格248元（原价298元）半年会员价格158元（原价188元）购买赠送他人的GPASS会员卡也享受同等折扣价格<a href="https://www.gcores.com/articles/188147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:30</a> 会员节目</li></br>
你最喜欢哪位嘉宾的节目？</br>
<li><a href="">01:32:19</a> 日积月累</li></br>
绝对够听！</br>
<li><a href="">01:33:21</a> 《守望先锋2》联动</li></br>
为纪念《魔兽世界》20周年，《守望先锋2》将与《魔兽世界》展开联动，联动活动将在9月17日上线。<a href="https://www.gcores.com/articles/188244"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:34:13</a> 《冰汽时代2》</li></br>
《冰汽时代2》现已正式发售。开发团队表示，非常激动地欢迎第一批玩家重返严酷冰封的新伦敦世界，随着抢先体验的发布，玩家将面临各种艰难的抉择和意识形态冲突。当警报声划破寒冷的空气时，这意味着一个事实：你已经辜负了你的人民，首领。<a href="https://www.gcores.com/articles/188365"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:37</a> 评价玩家</li></br>
大部分模拟经营玩家会在游戏过程中根据自己的游戏风格主动构建一个故事，说服自己并为自己做出的决策负责。而在通关后引入一个旁观者的视角对此进行批判是很破坏体验的。</br>
<li><a href="">01:36:58</a> 末日题材</li></br>
如果你只认同一种表达，就不要给玩家出选择题。</br>
<li><a href="">01:38:22</a> 扫兴</li></br>
别做讨厌鬼。</br>
<li><a href="">01:40:38</a> 值得一试</li></br>
相比前作，二代的玩法做出了相当大地革新。</br>
<li><a href="">01:41:14</a> 恭喜液体</li></br>
2024年《Dota2》国际邀请赛已经落下帷幕，TeamLiquid在总决赛中3-0横扫GaiminGladiators，以淘汰赛全胜的战绩获得本届国际邀请赛总冠军，举起了象征最高荣耀的冠军神盾！<a href="https://www.gcores.com/articles/188324"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:42:33</a> 凯</li></br>
另外，在新英雄百戏大王加入游戏后不到一个月，Valve就公布了下一位《Dota2》新英雄——凯。</br>
<li><a href="">01:42:57</a> 《Deadlock》</li></br>
明年也许就有NewType大乱斗看了。</br>
<li><a href="">01:43:50</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周核聚变现场再见！结尾播放的音乐是来自Lawrence的《DoYouWannaDoNothingwithMe？》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=461887854"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]今时不同往昔，五人来录一期 天天ACG 9.20</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188217</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e71d9d18-6e46-47b6-8723-a2e78468110e.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/371061356c0714a77e2993235c5ce620-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e71d9d18-6e46-47b6-8723-a2e78468110e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:46:49</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>桂正和1983年作品改编特摄剧，东方油库里形象将推出背包，任天堂与TPC联合起诉Poket Pair，《布莱泽奥特曼》女主众筹开咖啡厅。最后一起聊聊过去与现在对于类型番剧的审美变化。</p>

<p>主播：日天嗷, 雪豆, Ryoma, 四十二, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：799，评论：480，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本次天天ACG节目！</br>
<li><a href="">00:00:55</a> 抽奖活动！</li></br>
本次的抽奖活动抽两套懒漫社提供的漫画《Levius机关拳斗》，这是日本漫画家中田春弥于2013年开始连载的漫画。此次也是首次简中版正式引进。</br>
<li><a href="">00:01:51</a> 丰富的赠品</li></br>
这次引进的版本还会送一些赠品，亚克力杯垫、人物3D卡，明信片等等。</br>
<li><a href="">00:02:40</a> 亚克力杯垫</li></br>
亚克力杯垫看着又不防滑又不耐热，感觉很不实用，但42实际用下来的体验还行。</br>
<li><a href="">00:04:25</a> 《在冲绳喜欢上的女孩子方言讲太多太棘手了》</li></br>
这个动画先前公布过主要声优阵容，最近公布的配角声优里出现了冲绳本地人的身影，分别是饰演安庆名八重的下地紫野、饰演上间天介的仲村宗悟、饰演下地勲的熊谷健太郎。</br>
<li><a href="">00:05:22</a> 冲绳方言</li></br>
冲绳方言和一般的标准日本语很不一样，一些词说出来甚至无法推断这个词是什么意思。</br>
<li><a href="">00:06:55</a> 《银翼超人》特摄剧</li></br>
桂正和的首部作品《银翼超人》将推出特摄剧集，原作是1983年连载漫画。坂本浩一承担导演和动作监督，他曾执导过多部特摄和战队的剧场版作品。</br>
<li><a href="">00:08:14</a> 天降系女主</li></br>
这个漫画的女主就是字面意义上的“天降系”，从天而降还带了个笔记本，男主打开了笔记本画上了自己心目中的英雄，从而获得了变成假面英雄的能力。</br>
<li><a href="">00:09:23</a> 《银翼超人》模型</li></br>
之前万代在2009年推出过《银翼超人》的玩具，由韭泽靖设计。</br>
<li><a href="">00:11:55</a> 油库里背包</li></br>
SuperGroupies将推出东方project油库里背包。背包上有透明的开窗，背包的盖子是油库里脸，有魔理沙、灵梦的脸。单款售价5500日元。</br>
<li><a href="">00:14:55</a> 任天堂提起诉讼</li></br>
任天堂与宝可梦公司于9月19日，针对PocketPair公司（即《幻兽帕鲁》制作公司）侵犯知识产权的行为提起诉讼。</br>
<li><a href="">00:17:20</a> 国内盗版</li></br>
现在也有很多国内的宝可梦盗版游戏，被宝可梦公司告没不少，但是也一直存在。</br>
<li><a href="">00:18:24</a> 毛绒玩具</li></br>
如果官司打完需要修改帕鲁造型，那之前卖的毛绒玩具可能就绝版了。</br>
<li><a href="">00:19:25</a> 京都动画新作发表会</li></br>
京都动画的新作发表会将于9月21日20点开播，可能会有一些完全新作动画的消息。</br>
<li><a href="">00:19:45</a> 《邻桌的艾莉同学》第二季</li></br>
《邻桌的艾莉同学》宣布制作第二季，之前看一个俄语动画评论视频主，说番剧的俄语水平也就是一个喜欢说俄语的日本人的水平。</br>
<li><a href="">00:20:35</a> 三集定律</li></br>
动画算是把三集定律玩明白了，前三集是恋爱喜剧，后面就开始漫长的校园政治剧，期间很多人脱粉和讨论。</br>
<li><a href="">00:22:05</a> 《小市民》系列第二季</li></br>
《小市民》系列第二季宣布于2025年4月播出，将讲述“秋季限定栗金饨事件”和“冬季限定夹心巧克力事件”</br>
<li><a href="">00:22:46</a> 我《冰菓》呢？</li></br>
米泽穗信把你《冰菓》给我交咯！</br>
<li><a href="">00:24:00</a> 《境界上的地平线》</li></br>
《境界的地平线》的小说原本巨厚，宛如一本字典。</br>
<li><a href="">00:24:50</a> 山田姫奈</li></br>
山田姫奈，旧艺名为捣宫姫奈，曾在《布莱泽奥特曼》中饰演苍边惠美一角。</br>
<li><a href="">00:25:31</a> 开咖啡店</li></br>
山田姬奈表示自己马上要创业了，在东京墨田区接手了一家倒闭咖啡厅，在今年的5月份开张，命名“白猿咖啡LAB.”</br>
<li><a href="">00:26:47</a> 赞助挡位</li></br>
各个挡位的赞助挡位权益如下：1万日元的5分钟视频聊天权5万日元的1小时视频聊天权50万日元，每月能选一天视频聊1小时10万日元山田亲自冲咖啡，并和你聊天30万日元的跟山田吃烤肉（山田会带一名工作人员，饭钱由赞助者出）店内绿植赞助、店内咖啡机赞助店内装修刮腻子体验：2万日元</br>
<li><a href="">00:29:52</a> 有点过分</li></br>
感觉这个赞助奖励有点过于过分了，但是真有人打钱。</br>
<li><a href="">00:31:04</a> 咖啡旅行</li></br>
开店前，山田还一直在SNS分享自己的咖啡旅行，这个旅行也是有人赞助的。</br>
<li><a href="">00:31:24</a> 贴吧乐子</li></br>
这个消息最初发在奥特曼吧里，但是被删帖了，之后又发在假面骑士吧里。</br>
<li><a href="">00:32:44</a> 长期回馈</li></br>
由于赞助权益是长期回馈，可能会出现不兑现的情况，之前有欧美的网红也这么干过，最后权益也没兑现，骂声一片。</br>
<li><a href="">00:33:52</a> 赞助模式</li></br>
这种赞助能不能被认定成消费行为还有两说，kickstarter上的赞助行为就是纯赞助，没有回馈也合理。</br>
<li><a href="">00:35:46</a> 自助茶馆</li></br>
之前42去成都，发现就有的茶馆生意很好，老茶客有的时候想喝茶，老板却休息了，于是就帮着打理店铺。</br>
<li><a href="">00:37:07</a> 动作迅速</li></br>
从宣布开店，到开业成功运营，也没过多少个月，行动还挺迅速的。</br>
<li><a href="">00:38:46</a> 里_voi 的评论</li></br>
一人血书希望能让萝卜也加入天天ACG的录制。</br>
<li><a href="">00:39:09</a> ccc868 的评论</li></br>
看见评论区有人聊败犬女主主持就聊一嘴，是服务型节目真好</br>
<li><a href="">00:39:47</a> NoMatterSaayo 的评论</li></br>
《Codegeass夺还的罗赛》这动画的问题就是剧本烂，集数太少，故事展不开，叙事节奏稀烂。完结后来看，罗赛就是日升想给codegeass系列开一个新的起点，所以老角色就是拿出来站个台，解决问题的还是新角色。但是制作资源给的不够，剧情上重复叛逆的故事，但是演出烂到不行，最终战还不如第一战，整部看下来特别儿戏。</br>
<li><a href="">00:41:26</a> 高开低走</li></br>
《归还的罗赛》高开低走，一开始的打斗还比较过关，到了最终战甚至出现不如第一战打的激烈好看的情况。</br>
<li><a href="">00:42:51</a> 初中生拯救世界</li></br>
龙马觉得《Codegeass》有点像初中生看的东西，那时候就流行初高中生拯救世界的剧本。</br>
<li><a href="">00:43:59</a> 人物设计</li></br>
Clamp的角色设计就是大长腿，有的人觉得有点比例失衡了，不好看。</br>
<li><a href="">00:45:01</a> 来看二次元吧！</li></br>
42高中毕业的假期，《魔兽世界》停服了，被哥拉着看各种动画，结果都没看下去，只看下去了《银魂》。</br>
<li><a href="">00:46:04</a> 抖音补番</li></br>
最近好像大伙都在抖音看过动画片段，也算是补番了。</br>
<li><a href="">00:46:28</a> 《百变之星》</li></br>
故事的主角苗木野空，因为小时候与双亲在万花筒剧团观赏“爱丽丝梦游仙境”之后便被其所吸引。空的双亲因车祸而去世后，空满脑子都是万花筒剧团，所以当她高中毕业之后不顾养父母的反对，一个人远赴美国，排除万难下终于成为万花筒剧团的一分子</br>
<li><a href="">00:47:10</a> 动画漫画不同</li></br>
一些作品的动画和漫画，给人的观感完全不同。</br>
<li><a href="">00:48:34</a> 看动画与追番的不同</li></br>
看动画和追着看动画在心境上就有区别，闲时无聊正好碰见了看动画，那不叫看动画。只有那种每一季都追，去关注动画信息的才能叫看动画的状态。</br>
<li><a href="">00:49:25</a> 《女高中的虚度日常》</li></br>
《女高中生的虚度日常》为日本漫画家Bino所作的日常喜剧漫画。原本是Bino在Niconico静画投稿的作品，2015年12月4日由KADOKAWA重制作品并在《ComicWalker》进行商业连载</br>
<li><a href="">00:51:33</a> 电波系喜剧动画</li></br>
现在的喜剧动画多少要对一点电波，对不上电波的就会感觉没什么劲。</br>
<li><a href="">00:52:22</a> 《小林家的龙女仆》第二季</li></br>
看完《女高中生的虚度日常》，萝卜觉得他又行了！是时候拥抱新二次元动画了，于是看了《小林家的龙女仆》第二季，感觉很无聊。</br>
<li><a href="">00:54:05</a> 没看进去</li></br>
《小林家的龙女仆》虽然制作也挺精良，但还是不对萝卜胃口，没看进去。</br>
<li><a href="">00:56:20</a> 便当风波</li></br>
日轮的妈妈做的便当很豪华，因为这个交不到朋友开始闹别扭，最后看到一个失去了妈妈的孩子才如梦初醒，最后大团圆包饺子。</br>
<li><a href="">00:57:54</a> 漫才看不动</li></br>
龙马觉得漫才最多看三段，三段再往上就看不下去了。</br>
<li><a href="">00:59:15</a> 银魂代餐</li></br>
日本动画界应该找不到《银魂》的代餐，可能也是现在人不爱看这类的了。</br>
<li><a href="">01:00:26</a> 《蓝色监狱》</li></br>
改编自是金城宗幸原作的同名漫画，故事讲述了日本国家足球队在2018年国际足联世界杯止步16强，日本足球联盟[注1]为了在2022年拿下下届世界杯，决定发起“蓝色监狱计划”···</br>
<li><a href="">01:01:31</a> 《我独自升级》</li></br>
《我独自升级》是由추공所创作的韩国网络小说，曾被改编成漫画，2022年7月，正式公布电视动画化，由日本动画公司A-1Pictures担任动画制作。2023年9月10日公开首部预告片。改编电视动画于2024年1月6日至3月30日开播。2024年3月，宣布决定制作第2季动画“-ArisefromtheShadow-”。</br>
<li><a href="">01:03:42</a> 《恶魔的破坏》</li></br>
三年前的8月31日，突如其来的“侵略者”，—艘巨大的“母舰”降落至东京上空，世界似乎迎来了终结……在那之后，绝望融入了日常生活，巨大的圆盘飘浮在上空的世界持续到现在。小山门出、中川凰兰两个高中少女，在这个走向终结的世界中，挥洒着自己的青春时代。</br>
<li><a href="">01:05:24</a> 《村井之恋》</li></br>
《村井之恋》是岛顺太的作品。该漫画从2018年6月18日开始于电子漫画平台“LINEマンガ”的限定label“ジーンLINE”连载。2022年3月1日宣布电视剧化，2022年6月17日宣布动画化，于Disney+独家上线。</br>
<li><a href="">01:07:55</a> 《鹿乃子乃子乃子虎视眈眈》</li></br>
虎视虎子是一名高中女生，在社区和学校中都享有不错的声誉，但她在隐藏着自己的秘密。有一天，虎子在上学时救了头上长角的少女鹿乃子，使其免于被电缆缠住，但不知为何，鹿乃子发现她原来是个不良少女。当虎子迅速离开并到达学校时，鹿乃子以转学生的身份再次出现在虎子的班级中，就此展开了一场两个少女之间的喜剧</br>
<li><a href="">01:10:32</a> 日本乙女游戏市场</li></br>
现在日本乙女游戏市场还是在主机端，手机上也有，但大多是中国研发的，大部分日本乙女游戏玩家还是习惯在主机上玩游戏。</br>
<li><a href="">01:13:28</a> 《16bit的感动 ANOTHER LAYER》</li></br>
动画设定新角色秋里乐叶为主人公，故事设定为“乐叶从现代（2023年）时间旅行至1992年（原作描写的时代），与1992年当时的人产生联系”。该方案由原作者若木民喜自己提出。</br>
<li><a href="">01:14:45</a> 《魔法使之夜》</li></br>
42最近看了《魔法使之夜》，但是只浅尝了一个开头，《魔兽世界》就开服了。</br>
<li><a href="">01:17:54</a> 3d眩晕</li></br>
3d《伊苏》42玩着很晕，感觉法老控对镜头从没下过心思。</br>
<li><a href="">01:18:41</a> 本日话题</li></br>
本期的话题想聊一下有关看动画（电影、玩游戏）的审美变化。比如以前能接受，现在反而看不了的情况。</br>
<li><a href="">01:19:02</a> 《兽兵卫忍风帖》</li></br>
《兽兵卫忍风帖》是川尻善昭执导的一部日本动画电影，以忍者和武士活跃的德川幕府为背景，浪人侦探锲而不舍地追查，破解庞大忍者集团的阴谋。</br>
<li><a href="">01:20:41</a> 《攻壳机动队-无罪》</li></br>
攻壳机动队2INNOCENCE（港译《攻壳机动队2之无邪》另有译名为《攻壳机动队2：无罪》，《攻壳机动队2：无垢》）是攻壳机动队系列的其中一部动画电影。</br>
<li><a href="">01:21:53</a> 机器人动画</li></br>
42以前不爱看机器人动画，觉得剧情有一股自己的范式，没什么意思，现在突然喜欢看了。</br>
<li><a href="">01:22:40</a> 给我打起来！</li></br>
就要看机器人打架，人的剧情希望少点。</br>
<li><a href="">01:23:42</a> 《机动战士高达 00》</li></br>
故事起始时间为公元2307年，描写4位操控人型机动兵器“高达”的高达机师，为了把战争从世界上根绝而战斗。标题的“00”是2个数字0，读作“DoubleO”</br>
<li><a href="">01:25:21</a> 特效乱飞</li></br>
由于一开始看的高达是特效乱飞的W和无尽华尔兹，相比之下08ms小队就太“土”了，没有扳过来。</br>
<li><a href="">01:26:28</a> 《ALDNOAH.ZERO》</li></br>
《ALDNOAH.ZERO》是A-1Pictures和TROYCA制作的原创机战电视动画。第一季于2014年7月6日开始播放，第二季于2015年1月10日首播，全24集。</br>
<li><a href="">01:27:22</a> 《翠星的加尔冈蒂亚》</li></br>
在遥远的未来，人类为了生存，不断地与怪异的生命体“希迪亚斯”对抗。在一场战斗中，人类银河同盟少尉莱德和他的人形兵器“Chamber”被吞入不明的时空。当他从人工冬眠中醒过来时，他发现自己连同机体被打捞至一个古旧地方——加尔冈蒂亚之内。</br>
<li><a href="">01:27:37</a> 《翼神传说》</li></br>
21世纪初，日本的首都东京被外部入侵者“姆”（Mu）用半圆形的障壁与外界隔绝，身处障壁外部的人称该障壁为“东京木星”，身处内部的人则相信“东京以外的世界已经灭亡”。数年之后，居住在东京的主角神名绫人在赶往模拟考试的试场途中，遇上了电车意外。绫人在寻找救援的途中，遇到了一名神秘少女“美嶋玲香”</br>
<li><a href="">01:29:44</a> 废柴男主</li></br>
萝卜从小到大都讨厌废柴男主，虽然EVA也能看，但是真嗣的表现让他看的很难受。</br>
<li><a href="">01:31:31</a> 《从路人角色开始的探索英雄谭》</li></br>
能力值低的高中生“高木海斗”，每天都在出现于日本的迷宫里狩猎史莱姆。某天，有只前所未见的金色史莱姆出现在他面前。海斗在困惑之余将其打倒，竟获得了能召唤出神话级存在、价值数亿的超稀有道具──“侍从卡片”！他进行召唤，一名美得不像人世之物的战少女出现在他面前。</br>
<li><a href="">01:33:08</a> 《TARI TARI》</li></br>
《TARITARI》是以神奈川县的江之岛为舞台的原创动画，由P.A.Works制作，2012年7月1日至9月23日首播，全13话。该片是P.A.Works继“真实之泪”、“花开物语”之后第三部青春群像剧。</br>
<li><a href="">01:36:02</a> 每年都看</li></br>
雪豆每年夏季的时候都会看《夏日大作战》，惊异于细田守在当时对现在的一些事的前瞻性。</br>
<li><a href="">01:36:38</a> 《春宵苦短，少女前进吧！》</li></br>
《春宵苦短，少女前进吧！》是森见登美彦撰写的小说，2006年11月由角川书店出版。故事描述“学长”迷恋的“黑发少女”，每天为了吸引她的目光而费尽心思。但在他们的周遭，还有着各式各样风格奇特的角色们，围绕在主角、少女、以及荒诞角色间的故事就此展开。</br>
<li><a href="">01:37:26</a> 《Hellsing》</li></br>
《HELLSING》是日本漫画家平野耕太创作的吸血鬼题材漫画，英国国教骑士团是为了守护英国而成立，专门与邪恶吸血鬼和异教徒对峙的组织，其王牌是效忠于贺鲁希沽当家的古老吸血鬼阿尔卡特。平凡的人类女警西洛斯在一次意外中被阿尔卡特救下并转变成吸血鬼，从此一同参与作战。</br>
<li><a href="">01:39:20</a> 《间谍过家家》</li></br>
本作叙述一名身份为间谍的男性，和另一位实际工作是杀手的女性，以及一个能读心的超能力者女孩，三人互相隐瞒真实身份所组成的虚假家庭间的家庭喜剧。</br>
<li><a href="">01:41:05</a> 抖完包袱就收</li></br>
42现在喜欢看那种抖完包袱就收的动画，进展迅速，剧情紧凑。</br>
<li><a href="">01:42:19</a> 山城恋</li></br>
山城恋现在又被挖出来火了一把，大概是动画化了。</br>
<li><a href="">01:42:59</a> 军宅狂喜</li></br>
《全金属狂潮》对战争描写很写实，即使到后面有了超级机器人，对于战术的把控依然很讲究，军宅狂喜了。</br>
<li><a href="">01:45:17</a> 【广告】《雪崩》有声书</li></br>
这就是未来的美国，一个车水马龙与颓废荒凉并存、尖端科技与野蛮低俗混杂之地。但在这片喧嚣混乱之上，还存在着另一个无比广阔、无比自由的国度：赛博空间，由电脑和网络构成的虚拟空间。在现实生活中，本书主人公只是个微不足道的披萨速递员，但在虚拟空间中，他是首屈一指的黑客、擅使双刀的高手。这样的人拥有毁灭世界的力量——也可以拯救这个世界……<a href="https://www.gcores.com/albums/100"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]（全剧透）两焚黑风 | 《黑神话：悟空》全剧情解读</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188218</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/060b9e9c-7ec2-415f-a711-ace434f4da19.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/3dbcb84db36e206b9cf198299b1aa5f5-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/060b9e9c-7ec2-415f-a711-ace434f4da19.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:03:17</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  九兆_Si9N</p>
<p>天命人的第一站是无数猴子猴孙都曾拜访过的黑风山。这里的狼妖对于猴子已经见怪不怪，但大家似乎都是话里有话的样子。黑风大王曾经也是一名勇将，去了南海之后却性情大变——看似凶险的黑风山，到底是个什么状态？我们这一期就来简单聊聊。</p>

<p>主播：白广大, 西蒙, Ryoma</p>
<p>点赞：1136，评论：519，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自游戏科学的《黑神话：悟空OST》。</br>
<li><a href="">00:00:38</a> 效果不错</li></br>
感谢大家的喜欢<a href="https://www.gcores.com/radios/187516/timelines"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:43</a> 核聚变 X《黑神话：悟空》</li></br>
《黑神话：悟空》确定参展核聚变嘉年华北京站！“无头僧”和“二郎神”现场与您不见不散！A02等你来战<a href="https://www.gcores.com/articles/187668"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:02</a> 《火照黑云》</li></br>
第一章相比之后其实温和许多</br>
<li><a href="">00:04:58</a> 虚幻的乌托邦</li></br>
黑风山，百千小妖衣食所系</br>
<li><a href="">00:06:05</a> 有些考究</li></br>
其实原著浅浅地描写过一些邪魔妖怪平时的生活状态</br>
<li><a href="">00:07:40</a> 老猴子</li></br>
到底是谁？</br>
<li><a href="">00:08:11</a> 老猴子</li></br>
长生路，人无数。求道不求真，渡人难自渡。休问功果几时成，虚空相里有还无。</br>
<li><a href="">00:09:04</a> 影神图</li></br>
有人说，他是观音菩萨。有人说，他是菩提祖师。也有人说，他才是孙悟空。还有人说，他不过是山中的一只无名老猴。他总是用一样的姿势，说着一样的开场白。有时，山顶上空无一人。有时，山顶上熙熙攘攘。当天命人上路时，他会亲手为他们打一根柳木棍。折柳相送，心中竟生出一些不舍。天庭的神仙说，他在赌。灵山的佛祖说，赌，就难免会输。他说，他没有赌，也没有输。他只是在等天命人回来，和他讲讲路上的故事。而他从未听过，两个完全相同的故事。</br>
<li><a href="">00:11:24</a> 国企黑风山</li></br>
毫无创业痕迹</br>
<li><a href="">00:12:18</a> 土地</li></br>
慈眉掩善光，善目遮锋芒。妙法助英豪，良心因果长。</br>
<li><a href="">00:13:52</a> 老道</li></br>
天规载，土地公有察点本坊生灵，保育此地水土的职责。这日，黑风山土地公依例在山中巡视俗务，正见有位老道士自远处而来。他穿一领星辰点就的道袍，挎一个青藤编就的药篮，手里敲着渔鼓，嘴里唱着月高，三两步飘摇到了近前。土地公仔细打量，认定不曾相识，但凭那鹤发童颜，星目含威的气度，便知不是凡人，赶紧道了个问讯：“老道长，小仙稽首了。”老道士微微颔首，将自己的药篮递了过去。土地公一瞧，篮中俱是些珍奇事物，灵丹妙药，不由心惊，问道：“小仙如何受得起这般厚礼？”那道士笑道：“我原是路过此地，但料想此后不久，这山中有场大动荡，想这篮中之物，必能帮你熬上一阵，便来拜访了。”“道长何出此言？”“我有个故人，性子不良，如今虽积下些功业，但依着他那倨傲的本心，准是难以安生，总怕他再闯些烧身大祸来……”土地公细细寻思，诚然道：“小仙能帮些什么？”老道士见他有些乖觉，招手让他上前，附耳传了他几门保命的法术，并嘱咐道：“若你在山中遇着他，可将此两法相传。我不便出面，只能借你手，教他一二，全了一场情义。”</br>
<li><a href="">00:15:03</a> 菩提叶</li></br>
土地公感激不已，作揖深谢，那老道士还了一礼，就要乘云而去，土地公急急追问：“敢问道长，仙居何处？”那道士早已踏着祥云远去，天上飘下一片叶子，香味清远，叶尖极细极长。土地公似有所悟，赶紧朝着远处行礼作揖，直至云烟都不见了，方才离去。</br>
<li><a href="">00:16:42</a> 抽筋扒皮</li></br>
日后你惹出祸来，不把为师说出来就行了</br>
<li><a href="">00:18:36</a> 广智广谋</li></br>
一个无智，一个无谋</br>
<li><a href="">00:19:32</a> 广智</li></br>
意气出毒谋，惹祸终自受。天道虽不言，善恶必追究。</br>
<li><a href="">00:21:06</a> 沉溺于过去</li></br>
广智幼时并非和尚，而是只极想做人的小狼妖。他经常化形去镇上玩耍，却总被人们识破，受人追打。他向其他小妖询问缘由，众妖都道：“你虽变得像人，却没有人味，自然会被认出。你若想学做人，就该去人堆里待着，与人相处，学习他们的礼仪和习惯。”他深以为然，跑去求大王成全。他的大王凌虚子与山中的黑熊精十分相熟，黑熊精就将其化作一个小和尚，荐给了一同论禅的金池长老做个弟子。初时，庙里一众和尚都不喜欢他，时常戏弄他做耍。而他总是讷讷的，上当受骗。老和尚便给他取了法号叫广智，希望他机智敏锐，不再受同门欺负。在老和尚的关照教导下，广智真就学会了读书写字，清规戒律，慢慢融入了和尚之中。某日，庙中来了师徒二人，一个是白面的胖和尚，一个是雷公嘴的毛和尚。他们带来了一件锦襕袈裟，是老和尚从未见过的异宝。老和尚一心一意地想要，广智想报答老和尚的恩情，就仔细替他谋算起来。广智从未料到，只因自己的一念之差，红色的火浪，吞噬了他熟悉的整个禅院。其后，老和尚自戕，凌虚子死在了金箍棒下，连黑熊精也受降去了南海。他深觉自己连累了许多人，认定自己做人实乃惨败，便弃了和尚的身份，重回山中，照着老和尚教的佛法，好生悔悟去了。在山中修炼的日子里，他仿照那夜所见漫山遍野的火浪，炼就了一门新兵器，名为“赤潮”。即使许多年过去，他仍能听到山中传来的呼唤：广智，广智！这究竟是谁，在不住地呼唤他？</br>
<li><a href="">00:22:22</a> 弄刀玩火</li></br>
玩火尿炕</br>
<li><a href="">00:23:10</a> 广谋</li></br>
佛口蛇心真似毒，两面三刀还反复。哪得丹心向明月，空听禅机夜虚度。</br>
<li><a href="">00:24:33</a> 两面三刀</li></br>
广谋与他师兄广智不同，他自幼的心愿，是做个历代持名的大妖王。可事与愿违，因凌虚子将爱徒送去观音禅院做了和尚，白花蛇精十分忧心，他忌怕这是凌虚子拉拢黑熊精的手段，就命令广谋也出家为僧了。临行前，白花蛇精告诫广谋，绝不可落于人后，尤其是广智。可不论广谋如何努力，金池长老总不如像喜欢广智般喜欢他，哪怕他学得更快，练得更多，也无济于事。广谋认为此乃非战之罪，皆因大王照猫画虎，这才连累自己受人厌弃。他时常安慰自己，他是要回山中做妖怪的，才不在乎这些。广谋忆起当年，老和尚常教导他：“你行事太绝，事事都应留个有余不尽的意思。”可那日见到锦襕袈裟，老和尚一心想要，竟彻底忘了此话。他嘤嘤哭到半夜，广谋早就看出，他动了杀人夺宝的念想。众人俱是小心避开，唯有耿直的广智说了出来。</br>
<li><a href="">00:25:34</a> 推波助澜</li></br>
广谋心中无名恼火，索性计中生计。老和尚与那师徒二人饮茶时，他就看出，那猴子的双眼中，戾气难驯，定是个有仇必报的，就依着广智的主意，推波助澜，出了个赶尽杀绝，不留余地的计谋。那老东西果真高兴起来，头次欣赏起广谋的才华。献完计策，广谋料准此夜大祸将至，使股旋风，躲入山后竹林去了。果然，那晚发起大火，非但没有烧死取经僧，反把个禅院烧没了。咦，世上果有此等小人，引得高士入局，败在他的一条歪计之下，或许就是世人常说的借刀杀人罢。</br>
<li><a href="">00:26:40</a> 重返黑风山</li></br>
青春伤痛文学</br>
<li><a href="">00:28:50</a> 袁守诚</li></br>
袁守诚是贯穿始终的重要人物。他身背一个大葫芦。在黑风山与他首次相遇时，他会帮助天命人点化葫芦，传授吸存精魄之法，使天命人掌握化身技。在小西天，他会向天命人传授安身法。想要解锁袁守诚的影神图，需要先完成任务“云游有伴”，并解锁其他所有影神图。他的影神图是最晚解锁的。</br>
<li><a href="">00:30:20</a> 吸魂葫芦</li></br>
路上可曾见到那些无主孤魂？灵韵不散，浮于空中。可惜你的葫芦不中用，我这葫芦又认主。我有一法，可超度孤魂，归全返真，与你必有帮助。</br>
<li><a href="">00:31:47</a> 早入轮回</li></br>
不能装天却可度人，荡去痴念，早入轮回。既承天命，自是无法回头。你我无非都是这茫茫天地间的蓬草，能往返何处去呢？胜景易朽，以笔存之。</br>
<li><a href="">00:33:32</a> 死得很冤</li></br>
菩萨无言了</br>
<li><a href="">00:35:10</a> 不太规矩</li></br>
正行处，只见那山坡前，走出一个道人，手拿着一个玻璃盘儿，盘内安着两粒仙丹，往前正走，被行者撞个满怀，掣出棒，就照头一下，打得脑里浆流出，腔中血进撺。菩萨大惊道：“你这个猴子，还是这等放泼！他又不曾偷你袈裟，又不与你相识，又无甚冤仇，你怎么就将他打死？”行者道：“菩萨，你认他不得。他是那黑熊精的朋友。他昨日和一个白衣秀士，都在芳草坡前坐讲。后日是黑精的生日，请他们来庆佛衣会。今日他先来拜寿，明日来庆佛衣会，所以我认得，定是今日替那妖去上寿。”菩萨说：“既是这等说来，也罢。”行者才去把那道人提起来看，却是一只苍狼。</br>
<li><a href="">00:35:58</a> 一念神魔</li></br>
书中写道：“尔时菩萨乃以广大慈悲，无边法力，亿万化身，以心会意，以意会身，恍惚之间，变作凌虚仙子：鹤氅仙风飒，飘飖欲步虚。苍颜松柏老，秀色古今无。去去还无住，如如自有殊。总来归一法，只是隔邪躯。行者看道：‘妙啊！妙啊！还是妖精菩萨，还是菩萨妖精？"菩萨笑道："悟空，菩萨妖精，总是一念。若论本来，皆属无有。’”</br>
<li><a href="">00:37:33</a> 丹这丹那</li></br>
黑风山这流派恰恰不太会炼丹</br>
<li><a href="">00:38:08</a> 《神仙妖怪》</li></br>
也许是这期<a href="https://www.gcores.com/radios/183119"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:22</a> 牯护院</li></br>
山门使，是个吃力不讨好的活。牯护院在这个差事上呆了百余年，从没升迁过。但他对此事从无抱怨，只因他十分敬慕大王，而大王又常常赏赐他丹药，他便十分满足。他将丹药供奉在一个金漆的花梨木匣儿里，匣内垫着锦绒的衬布。每次服药，还会净手漱口，烧高香，敬天地。山中实则有许多小妖都得过大王赏的丹药，但全然不如牯护院般谨小慎微。一日，有小妖问牯护院道：“你每日守山这般劳累，如何还能龙精虎猛？”牯护院诚实道：“俺是因为服了大王的丹药，这才觉得气力不竭，你们也可多服些，便如我一般了。”那小妖道：“我们也吃过，但大家都觉得没效果，这才疑惑为何你的这般有效。该不会是大王给你的，比给我们的好吧？”那护院惊讶道：“都是由护法一同发放的，怎还能分得出个你我？”那小妖仍是不信，非要与牯护院换上几颗丹药才罢。互换丹药后，小妖仍觉无效，而牯护院依然龙精虎猛。咦，人人都说这就是：“傻人有傻福。”但这或许并非不够聪明带来的补偿，而是痴狂的崇仰，为那护院带来的力量。</br>
<li><a href="">00:41:16</a> 新灵虚子</li></br>
苍毛生锐气，血口透寒芒。爪如索魂钩，尾似哭丧棒。假名成道友，禅院充虚相。可怜功果散，仍是旧皮囊。</br>
<li><a href="">00:42:25</a> 清理旧狼</li></br>
禅院的苍狼精，原是狮驼国流民。城破后，群狼随他一路远走，终在黑风怪的庇护下，安家落户。与求仙问道的老凌虚子不同，这苍狼精不屑长生虚言，只情修炼气力，铁爪一钩，脱皮露骨。黑熊精扶了这苍狼做新的妖王，改其名为灵虚子，着他看守观音禅院。与灵虚子同来的狮驼国狼妖，自然也得了势，吃的用的都超过了黑风山的旧部。本处群狼原就不喜灵虚子的修炼之道，如今还把他们挤到一边，更是心生怨怼。他们时常相聚，互相安慰，怀念老妖王的统领，一边密谋声讨新继位的妖王。未料，灵虚子早有所备，他假借点卯之名，将本处小妖召集在禅院之中，命令接管的随从侍卫们围捕闹事的妖众。禅院乱作一团，他从房顶一气跃下，扑在群妖中，要将他们吞噬殆尽。广智闻声赶来，这才抵敌住灵虚子，保下小妖们性命。黑风大王得知此事，原要发落众妖，幸得蛇精一派调停周旋，这才双方安宁下来。自此，本处的旧狼妖们再也不愿意靠近观音禅院半步。</br>
<li><a href="">00:43:58</a> 马天霸</li></br>
生前好勇遇明主，忠贞不二做前卒。知恩图报走单骑，不解危局誓不服。</br>
<li><a href="">00:44:37</a> 赠友人三首【其二】</li></br>
袖中赵匕首，买自徐夫人。玉匣闭霜雪，经燕复历秦。其事竟不捷，沦落归沙尘。持此愿投赠，与君同急难。荆卿一去后，壮士多摧残。长号易水上，为我扬波澜。凿井当及泉，张帆当济川。廉夫唯重义，骏马不劳鞭。人生贵相知，何必金与钱？</br>
<li><a href="">00:45:55</a> 差点感觉</li></br>
马哥的人物塑造确实好，可惜游戏没有安排一些并肩作战的情节，</br>
<li><a href="">00:46:56</a> 铁扇公主</li></br>
铁扇公主捏紧交叠的手，稳住微颤的身，让自己看起来平静又祥和。她此行去了好些地方，下界交好的妖王，天上结识的神仙，海外的仙岛，幽冥的地府，她都访了个遍。她还去兜率宫求见了师父。师父只是语重心长地劝道：“叫你养个孩子，不用真就做个母亲。此事尽他去闹，你夫妻只要不管，可保无虞。“师父的话，让她彻底寒了心。她知道，火焰山请不到救兵。这，是天意。</br>
<li><a href="">00:48:02</a> 避水金睛兽</li></br>
避水金睛兽，《西游记》小说中牛魔王的坐骑。</br>
<li><a href="">00:49:41</a> 申猴</li></br>
长安城中有座雁塔寺，距寺不远处，住着个殷勤的香客，名唤郝得胜。一日，得胜在家闲坐，朦胧睡去。梦至寺门处，却见走来四众，有瘦猴一个，赖狗一只，老龙一条，猛虎一头，边走边谈。只听那猛虎问道：“你带着此物意欲何往？”老龙晃着头道：“你放心，听闻他们已经各归洞府，我等只要去那几处，安心候着，必能遇到。”赖狗道：“不知各位打算去何处何方？”瘦猴道：“晴雨不出门，寒风会伤身。饮酒自是要去山青水秀的地方。”老龙伸伸脖子：“我需倚海而居，若你那去处有海，我们倒能做个紧邻。”瘦猴挥手道：“你那老脸看了千万年，今次还是住远些罢。”老龙不理他，望向土狗，问道：“老弟可有安排，不若……”赖狗道：“不了不了，火候未到。这才哪年，我不如先去下界红尘里经历一番。”猛虎道：“哼，经历就免了，你不过是自个想先去些寻些奇花仙草烧着玩罢了。”赖狗老脸一红，还未作答，毛猴又问那虎道：“你又如何安排？”猛虎拍拍胸脯，昂然道：“守村。”老龙见四众各有打算，便道：“倒也不必同行，就此分手，各寻营生。待我与其相遇，再会齐了就是。”语毕，四众分头去也。郝得胜忽听一声霹雳，惊叫而醒，已将梦中之事全都忘了。</br>
<li><a href="">00:51:45</a> 六丁六甲</li></br>
六丁六甲，从不吃素</br>
<li><a href="">00:54:04</a> 线索埋得深</li></br>
很难初见就看出个中巧妙，外国人更是难以理解</br>
<li><a href="">00:55:20</a> 白衣秀士</li></br>
翩翩恰少年，白衣配怒颜。吟诗折扇骨，嗔怒出枪尖。</br>
<li><a href="">00:56:32</a> 白衣秀士影神图</li></br>
春日，风和，白雾泽。一老狼架炉烹茶，看着水中白影喃喃：“你我本不该在此。”白衣秀士正自舞着一段枪法，闻及此言，倏地将枪掷到炉旁，将身一闪，已握住枪柄，立在老狼身前。“饮血，还是喝茶？”“喝茶。坐。”二人对坐，老狼将一碗茶汤递与秀士。秀士一饮而尽：“好茶。”老狼颔首，问：“一个烧过的山场，可值许多把戏？”秀士答：“我奉大哥之命来此，绝无把戏。”老狼反问：“那我起死回生，难道不是把戏？”秀士不语，老狼盯着秀士亦不语，他双目虽浑浊，却难掩焦急之情。秀士思量片时，终是答道：“这个还真不是把戏。”“若非把戏，何解？”“你可听过天上那童子，佛祖菩萨有个术法，拼凑外物，念动起死回生真言，遂救得性命。”</br>
<li><a href="">00:58:21</a> 暮狼末路</li></br>
老狼苦笑摇头：“大王绝无这等本事。”“他没有，他得来的邪物有。”老狼心急道：“可我如此苟活，寝食难安。”“必死则生，幸生则死，一息尚存，也算超然……”老狼不语，秀士垂眼亦不语，他双目虽异瞳，却难掩怜悯之色。老狼道：“这茶留于你了。还是喝茶好。”老狼拂袖起身，喟然而叹：“饮他们的血，我于心何忍呐……”他蹒跚离去，并非来时之路，只向水泽一侧的岔路拐过。“叫大王，不用再来看我了。”</br>
<li><a href="">00:59:54</a> 见得多了</li></br>
凤兮凤兮，何德之哀，往者不可谏，来者犹可追。</br>
<li><a href="">01:01:17</a> 《楚狂接舆歌》</li></br>
凤兮凤兮！何德之衰？往者不可谏，来者犹可追。已而已而！今之从政者殆而！</br>
<li><a href="">01:02:19</a> 初次水战</li></br>
在翠竹林白雾泽，白衣秀士会拦住天命人去路。他具有二阶段，且在水中会缓慢回血。</br>
<li><a href="">01:03:07</a> 《送席大》唐·孟浩然</li></br>
惜尔怀其宝，迷邦倦客游。江山历全楚，河洛越成周。道路疲千里，乡园老一丘。知君命不偶，同病亦同忧。</br>
<li><a href="">01:04:18</a> 白衣秀士成就</li></br>
【长蛇隐迹第六难】秀士诉了隐情，且先饶他一命。</br>
<li><a href="">01:04:53</a> 《成实论》</li></br>
“树根不拔，其树犹生，贪根不拔，苦树常在，故知生死，贪爱为本，若灭贪欲，名第三谛。”你想要的东西，忘了最好。</br>
<li><a href="">01:06:54</a> 金池长老</li></br>
原来这老和尚寻不见袈裟，又烧了本寺的房屋，正在万分烦恼焦燥之处，一闻此言，怎敢答应。因寻思无计，进退无方，拽开步，躬著腰，往那墙上著实撞了一头，可怜只撞得脑破血流魂魄散，咽喉气断染红沙。有诗为证。诗曰：堪叹老衲性愚蒙，枉作人间一寿翁。欲得袈裟传远世，岂知佛宝不凡同。但将容易为长久，定是萧条取败功。广智广谋成甚用？损人利己一场空。</br>
<li><a href="">01:07:49</a> 影神图</li></br>
白手传经饿后人，竞财争产误终生。合该定杆金银秤，好算功德抵罪惩。</br>
<li><a href="">01:09:32</a> 精神失常</li></br>
定是你把那袈裟藏起来了。快还给我！</br>
<li><a href="">01:11:32</a> 再入轮回</li></br>
什么锦斓袈裟，都一把火烧了才清静。</br>
<li><a href="">01:12:17</a> 黑风大王</li></br>
前程暗漆本难知，乘风得势各有时。既成南海修真士，却教愚迷作顽痴。</br>
<li><a href="">01:13:24</a> 有想法</li></br>
孙悟空得一个箍，我也得一个箍，孙悟空封了斗战圣佛，我呢？</br>
<li><a href="">01:14:13</a> 影神图</li></br>
自南海归来，黑风大王心怀壮志，誓要在山中重振雄风。他深知自己一去多年，要在群妖中树起威望，单凭武力是不能服众的，因此他做了许多举措，想挣得敬畏与忠诚。在南海时，他学过起死回生真言，便以自愿赴死的狼妖为祭，救活了老友凌虚子。不曾想那老狼却不识好歹，还魂后竟兀自离去了。黑风大王怕群狼无首，乱了阵脚，只好另选狼妖继任妖王。他见狮驼国来的苍狼精，年富力强，是个尚佳之选，便亲自赐了名，扶他上位。不曾想群狼却在禅院引发动乱，险些酿下自相残杀的大祸。苦闷之下，他又施法想要还魂昔日一同论禅的老和尚。不曾想那老和尚的魂魄未在拼凑的尸身上复生，反与他旧日埋藏的金银铜钱化生了个发昏的精怪，四处游荡，搅扰山场，没个消停。新封的白衣秀士也不简单，他平素只喜独自读书吟诗，虽看着听话老实，却总有些神秘莫测，让人猜不透心思。咦，自作高明，反而一事无成，真可谓下士有志，不如碌碌庸人哩。</br>
<li><a href="">01:15:52</a> 志大才疏</li></br>
黑风其实没有价值观。</br>
<li><a href="">01:17:42</a> 黑熊精</li></br>
紫竹难定俗尘心，潮音未改风与云。知机未必真机灵，倚天才知无天命。</br>
<li><a href="">01:19:02</a> 可爱捏</li></br>
</br>
<li><a href="">01:20:34</a> 困了饿了</li></br>
见过这样打架的吗？</br>
<li><a href="">01:21:49</a> 阴阳怪气</li></br>
唐僧在原著里这种表现也不少</br>
<li><a href="">01:22:54</a> 直奔南海</li></br>
真把观音菩萨薅来了</br>
<li><a href="">01:24:45</a> 没用根器</li></br>
黑熊倒是实在，炼化不了也就没去寻思</br>
<li><a href="">01:25:56</a> 滑跪了</li></br>
保了条命</br>
<li><a href="">01:27:08</a> 眼见喜</li></br>
见貌辦色，恃才生恶。</br>
<li><a href="">01:27:40</a> 结尾动画《看见》</li></br>
“菩萨，我还是不明白。出家人尘缘已断、金海尽干，长老何故放不下一件袈裟。”“若不披上这件衣裳，众生又怎知我尘缘已断、金海尽干。”</br>
<li><a href="">01:29:02</a> 禁箍</li></br>
如来佛祖交给观音菩萨的第三件法宝有3个，分别是：金箍咒一枚、紧箍咒一枚、禁箍咒一枚。三件法宝各有神通，观音菩萨各有所用。其中，最先用紧箍咒收服齐天大圣孙悟空，再用禁箍咒收服黑熊精，最后用金箍咒收服了圣婴大王红孩儿。</br>
<li><a href="">01:29:33</a> 影神图</li></br>
紫竹林中，素日清闲。黑熊精天天就着马蓝头醋拌笋尖，喝些自酿的竹叶酒，日子快淡出鸟来了。这日，龙女携善财突然造访，慌得他急忙收拾碗盏，遮遮掩掩。龙女将眼一翻，问道：“前几日菩萨与你说的差事，你可想好了？”黑熊精不答，只从箱内找出个匣子，递到龙女跟前。善财抢过来，揭开一看，是座蜜煎糖浇，晶莹剔透的狮仙糖。“昨日有场法事，斋宴顶上，有座最洁净最显眼的糖点，我特意留着，孝敬你的。”“你知我吃不吃糖？就这东西，还是留给小孩子家罢。”善财一听，没了兴致，立时将匣子捽回黑熊精怀内，龙女这才轻侮地一笑。知道自己闹了个无趣，黑熊精磨磨蹭蹭道：“我有心效力，但手段平平。此等大事，只怕办不好……”龙女答道：“我们岂能不知？放心，自有比你凶，比你狠的冲在前头。”“无功不受禄，若是烫手的山芋，不好下口哩。”“自有菩萨打点，哪有什么烫手之说。”“你莫诳我，菩萨叫我在此静修，怎会又替我打点。”龙女悾着脸，道：“你怎这般没胆识，此番可是个大机缘，抢着去的人排都排不过来。只因菩萨要点个亲信些的，这才选了你，你竟悟不出来？”黑熊精半晌无话，龙女被磨尽了耐性：“这点胸怀也无。罢！罢！罢！我替你回了菩萨去。”“姐姐，姐姐，我不是那个意思。我去，我去！”只待瞧见了黑熊精满眼热盼，龙女这才将眼又一翻，撇下善财，飘摇而去。见她走远，善财急急追问：“到底是何差事？我想走，你不若禀告菩萨，把我也带上罢。”“是有些要紧差事，可你刚听了，菩萨不让你去。你休再缠我，别连带我也失了机缘。”数日后。黑熊精收拾停当，绰着一杆黑缨枪正要远行。善财在竹林外守候多日，赶紧跟上他，又闹着要与他同行。黑熊精一反常态，劝道：“善财，菩萨嘱咐了，让你老实呆着。此次你父亲也被强征出战，可见凶险，不是胡闹的。”他摸了摸额上的禁箍，叹道：“为了去个箍儿，丢了性命，便是不值了。”话毕，他将身一摇，化作一道黑风，不顾善财的呼喊，迅速遁去了。其后，善财在紫竹林外等了他很久，再也未见他回来。事后回想，那原是他在南海，最后一次见到黑熊精。</br>
<li><a href="">01:30:37</a> 态度明确</li></br>
箍和命哪个更重要？</br>
<li><a href="">01:32:02</a> 《看见》</li></br>
百卷经，千般愿色与空，弹指间轮回路，有万次劫求不得，闭上眼一生功名忙如燕浮沉落花观不倦涅槃究竟寻常事有情处，无缘口中念，心中言现世报，却方便修行路，无明尽幡动时，莫等闲一生功名轻如烟最苦人无再少年醉时引火醒时眠贪嗔痴，看见</br>
<li><a href="">01:34:22</a> 贪嗔痴</li></br>
“佛学认为“苦（Dukkha）”是来自“贪爱（Tanha）”。tanha既可以表示你喜欢一个东西得不到，也可以表示你不喜欢一个东西、你想和它分开却分不开。这就涉及到另一个佛学概念，叫“三毒”、三毒就是贪嗔痴。贪，就是被一个事物所吸引。钱财、异性或者名声，不管是什么东西，只要是你想得到，这种感情就叫贪。嗔，中文字面意思是愤怒，但它泛指一切负面情绪。凡是你对什么东西有负面情绪，想排斥，都叫嗔。所以贪和嗔其实就是tanha的两面。而因为你有了tanha，你就会对各种事物做自动的感情判断，觉得这个就是好的、那个就是坏的。戴上了有“色”的眼镜，你观察世界就不再准确了，这就是痴。痴，就是蒙蔽了双眼。贪+嗔=痴。所以，修行者要想体验到空，去除痴，就必须克服tanha。”</br>
<li><a href="">01:36:03</a> 以貌取人</li></br>
“若不披上这件衣裳，众生又怎知我，尘缘已断、金海尽干。”</br>
<li><a href="">01:37:34</a> 入相破相</li></br>
“入一切相，破一切相，方得自在”的另一种诠释，也就是我先得证明我有能力拥有、获得，但是我又不在意这些“相”，众生才会觉得我“尘缘已断、金海尽干”。强者才有资格宽恕，弱者那只能叫屈服。</br>
<li><a href="">01:38:28</a> 画卷</li></br>
</br>
<li><a href="">01:38:51</a> 金蝉子</li></br>
那和尚乃金蝉子转世，是西方如来佛祖座下第二个徒弟。因听经不专，轻慢佛法，被如来贬落凡尘。夜被火烧是他取经之路的第十一难，后面还有七十难呐……</br>
<li><a href="">01:39:47</a> 金池</li></br>
一介凡夫，二百七十岁还不知足，偏要图那一件袈裟。参禅百年，不敌贪心一瞬。到头来，成了个孤魂野鬼，可悲可悲。</br>
<li><a href="">01:40:11</a> 黑熊</li></br>
好好的守山大神不做，又跑回黑风山做长生的美梦。可惜空有贼心，却无贼胆。骗得了小妖，骗不过自己。他的命，自戴上紧箍之时便已注定。</br>
<li><a href="">01:40:57</a> 土地</li></br>
就好比我们知道黑风山土地背后的高人其实就是菩提祖师。</br>
<li><a href="">01:41:54</a> 第一章完</li></br>
黑风山的故事和后面的章回比起来是相对简单完整的</br>
<li><a href="">01:43:57</a> 阴谋论环节</li></br>
听一乐，朋友们</br>
<li><a href="">01:45:09</a> 三箍</li></br>
佛祖给了三个箍，观音扣下俩自己用了</br>
<li><a href="">01:45:56</a> 明显是推辞</li></br>
龙女将眼一翻，问道：“前几日菩萨与你说的差事，你可想好了？”黑熊精不答，只从箱内找出个匣子，递到龙女跟前。善财抢过来，揭开一看，是座蜜煎糖浇，晶莹剔透的狮仙糖。“昨日有场法事，斋宴顶上，有座最洁净最显眼的糖点，我特意留着，孝敬你的。”“你知我吃不吃糖？就这东西，还是留给小孩子家罢。”善财一听，没了兴致，立时将匣子捽回黑熊精怀内，龙女这才轻侮地一笑。知道自己闹了个无趣，黑熊精磨磨蹭蹭道：“我有心效力，但手段平平。此等大事，只怕办不好……”龙女答道：“我们岂能不知？放心，自有比你凶，比你狠的冲在前头。”“无功不受禄，若是烫手的山芋，不好下口哩。”“自有菩萨打点，哪有什么烫手之说。”“你莫诳我，菩萨叫我在此静修，怎会又替我打点。”龙女悾着脸，道：“你怎这般没胆识，此番可是个大机缘，抢着去的人排都排不过来。只因菩萨要点个亲信些的，这才选了你，你竟悟不出来？”黑熊精半晌无话，龙女被磨尽了耐性：“这点胸怀也无。罢！罢！罢！我替你回了菩萨去。”“姐姐，姐姐，我不是那个意思。我去，我去！”只待瞧见了黑熊精满眼热盼，龙女这才将眼又一翻，撇下善财，飘摇而去。见她走远，善财急急追问：“到底是何差事？我想走，你不若禀告菩萨，把我也带上罢。”“是有些要紧差事，可你刚听了，菩萨不让你去。你休再缠我，别连带我也失了机缘。”</br>
<li><a href="">01:47:58</a> 油腻的观点</li></br>
数日后，黑熊精收拾停当，绰着一杆黑缨枪正要远行。善财在竹林外守候多日，赶紧跟上他，又闹着要与他同行。黑熊精一反常态，劝道：“善财，菩萨嘱咐了，让你老实呆着。此次你父亲也被强征出战，可见凶险，不是胡闹的。”他摸了摸额上的禁箍，叹道：“为了去个箍儿，丢了性命，便是不值了。”话毕，他将身一摇，化作一道黑风，不顾善财的呼喊，迅速遁去了。其后，善财在紫竹林外等了他很久，再也未见他回来。事后回想，那原是他在南海，最后一次见到黑熊精。</br>
<li><a href="">01:49:53</a> 讲佛法</li></br>
喜欢我小西天拳皇吗</br>
<li><a href="">01:51:08</a> 本性纯良</li></br>
黑夜里燃起熊熊烈火，火光之中照见黑云。</br>
<li><a href="">01:52:02</a> 广智</li></br>
有一些正面描写</br>
<li><a href="">01:53:39</a> 符合原著</li></br>
广智的坏来源于讨好金池，广谋是真的两面三刀。</br>
<li><a href="">01:55:50</a> 小狼妖们的故事</li></br>
过于现实主义</br>
<li><a href="">01:57:35</a> 痴迷于袈裟</li></br>
确实有些道行，不然也不能一眼看出锦镧袈裟是个佛宝</br>
<li><a href="">01:58:58</a> 共情了</li></br>
</br>
<li><a href="">02:00:30</a> 行政体系</li></br>
修为是修来的，但佛位其实是分封的，主导西天的是一套行政体系，而非成长机制。</br>
<li><a href="">02:01:22</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！我们下期再见</br>
<li><a href="">02:01:30</a> 【广告】《你一生的故事》有声书</li></br>
本系列为《降临》原著小说作者，美国华裔科幻奇才特德·姜科幻短篇集。融科幻的诗意与哲学的浪漫于一体，出道30年，17个短篇，四获星云奖，四获雨果奖，三获轨迹奖，三获日本科幻大奖，此外还获得过英国科幻协会奖、斯特金奖、坎贝尔奖。《你一生的故事》的英文书名为《StoriesofYourLifeandOthers》，收录了特德·姜早期的八篇作品：电影《降临》原著小说《你一生的故事》、处女作《巴比伦塔》以及《领悟》、《除以零》、《七十二个字母》、《人类科学之演变》、《地狱是上帝不在的地方》、《赏心悦目》。《你一生的故事》有声书现已经在机核网独家上线，请点击链接进行试听和购买！<a href="https://www.gcores.com/albums/103"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]即将出发！TGS 2024 前瞻，机浪 VOL.57</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188483</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/30c781b3-19df-407d-a264-f43a1575deb1.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 19:40:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/3c23f08bad97d1f3079bb762d63d36ca-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/30c781b3-19df-407d-a264-f43a1575deb1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:18:47</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本节目无时间轴。</p>
<p>TGS 2024 即将在 9 月 26、27、28、29 日举办。这次机核小分队也即将前往现场参与采访报道。在盛会即将到来之际，编辑部的众人都有怎样的期待？有没有什么想在展会上特别想玩到的作品？怀揣着激动的心情，几个人凑在一起简单地聊了一会儿。</p>
<p>-</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：雪豆, 日天嗷, 说书人Jerry, 引擎的维修保养, 四十二</p>
<p>点赞：262，评论：115，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]不只是简单的幕后纪录：纪录片《流浪地球2：再次冒险》主创对谈</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188216</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4c49731e-a8bf-4e4d-bc0f-4f01789c6c25.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e5d5f4764d1c3ac42e16ba06d9e3f2b9-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4c49731e-a8bf-4e4d-bc0f-4f01789c6c25.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:44:41</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  小李</p>
<p>流浪地球2纪录片的主创团队直接为你讲述，纪录片的整个创作思路和经历。为你带来看待电影流浪地球2的独特视角。</p>

<p>主播：moby的奢华秋裤, Ryoma, 口哥, 四十二, 引擎的维修保养</p>
<p>点赞：493，评论：224，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎朋友们收听GadioPro节目，本期主持人为龙马、四十二、Moby、口哥和引擎。</br>
<li><a href="">00:01:10</a> 纪录片幕后节目</li></br>
从开拍到面世，三年的时间里，即视GSENSE团队与《流浪地球2》剧组共同经历了一切。纪录片《流浪地球2：再次冒险》是一次对电影工业化历程的记载，也是记录钟爱科幻的电影人的勇气赞歌。</br>
<li><a href="">00:01:51</a> 导演和制片人</li></br>
在纪录片《流浪地球2：再次冒险》中，Moby和口哥分别担任了导演和制片人，四十二和老白也参与到了纪录片的制作过程中。</br>
<li><a href="">00:02:39</a> 独特的纪录片制作过程</li></br>
与播客节目相比，纪录片的制作过程非常独特，本期节目就和大家聊聊这部耗时多年的纪录片制作过程中，那些令人印象深刻的故事。</br>
<li><a href="">00:03:34</a> 接受邀请</li></br>
《流浪地球》方联系到了西蒙，希望可以邀请机核的即视GSENSE拍摄《流浪地球2》官方纪录片。</br>
<li><a href="">00:04:59</a> 科幻专题</li></br>
机核曾经做过多个科幻专题栏目，感兴趣的朋友可以在站内搜索查看。</br>
<li><a href="">00:05:11</a> 《流浪地球》专题</li></br>
机核也曾经做过从观众、编剧、演员等多个角度聊《流浪地球》的专题节目，感兴趣的朋友可以点击链接查看。<a href="https://www.gcores.com/albums/44"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:26</a> 以科幻文学为着墨点</li></br>
在最开始的策划案中，我们就想把“科幻文学”和“中国科幻史”作为本次纪录片独特的视角之一。</br>
<li><a href="">00:06:24</a> 电影工业化</li></br>
一个成熟的电影工业体系，并非仅指巨额的资金投入、高新的工业技术，更指电影生产过程中高度的标准化、规范化、流程化。电影工业化是在整个电影产业中，按照现代工业方式制作的电影占比的上升和深化。而经历过一系列实践，郭帆对电影工业化的认识尤为直接：电影工业化就是要把杂乱的东西标准化，对内容进行量化和拆分，然后再进行分工。</br>
<li><a href="">00:07:15</a> 一拍即合</li></br>
即视团队希望将《流浪地球》作为中国科幻电影发展的节点，通过影片探讨中国科幻文学和科幻电影的进程；郭帆和其他《流浪地球》主创希望通过《流浪地球》做出一些突破，为中国科幻电影发展和电影工业化积累经验。</br>
<li><a href="">00:09:17</a> 纪录片的拍摄流程</li></br>
在纪录片的主题敲定后，需要进一步完成大纲，并计划好拍摄内容。</br>
<li><a href="">00:11:00</a> 第一版树状图</li></br>
当影片制作完成后，Moby回看第一版树状图。尽管拍摄的过程经历了各种取舍和波折，最终仍有90%的结构和内容呈现出来了。</br>
<li><a href="">00:11:32</a> 同步启动</li></br>
2021年10月13日，《流浪地球2》正式开机。在开机前夕，纪录片团队就已经进组并筹备了。</br>
<li><a href="">00:12:16</a> 先射箭后画靶</li></br>
如果做出非常详细的大纲，并试图完全按照大纲内容进行拍摄时，很容易陷入先射箭后画靶的困境。</br>
<li><a href="">00:14:00</a> 最大的电影剧组</li></br>
《流浪地球2》于2021年5月入驻青岛东方影都影视产业园置景，前期启用5号棚进行预演拍摄，拍摄期间使用了园区17座摄影棚，摄影棚置景面积高达5.8万平方米。此外，剧组还启用了东方影都山脚空地置景5万平方米，另外启用了万米棚、虚拟制作平台、10个置景车间等，用于剧组服装、道具及置景工作。青岛）东方影都有40个棚，是全国最大的一个拍摄基地，像《流浪地球2》这一类的影片只能来这里拍。《流浪地球2》除了少量情节是在纽约、土耳其、冰岛等一些海外拍摄地完成，其他90%以上的内容都是在青岛拍摄完成的。</br>
<li><a href="">00:15:33</a> 信息过载</li></br>
《流浪地球2》的常驻剧组的人员达到了1189位，14个摄影棚同时开摄，剧组外特效人员近万人，共使用22000名群演。幕后制作团队的办公室繁多，非常容易记混。</br>
<li><a href="">00:16:07</a> 三个小分队</li></br>
正式进组后，纪录片团队分成了三组，根据电影当天和未来的制作计划分别进行拍摄。</br>
<li><a href="">00:17:39</a> 声势浩大的第一次堪景</li></br>
“勘景”这个词是影视制作中的专业术语，通常是在脚本完成后，由摄制团队外出到目标拍摄地去查看是否符合拍摄需求。和剧本、制定流程一样，堪景也是前期的主要工作之一。堪景时还会拍摄大量照片（视频），回去做参考，以便修改剧本或改变拍摄方法。</br>
<li><a href="">00:18:52</a> 每日通告</li></br>
尽管每天都有通告单，列出了相当详尽的拍摄制作计划，但实际工作仍然比通告内容多得多。</br>
<li><a href="">00:19:53</a> 拍摄现场之外的对接</li></br>
出了要跟每日拍摄现场，纪录片团队还需要同制作团队做拍摄现场之外的对接，以把握所有环节的进度。</br>
<li><a href="">00:20:44</a> 计划赶不上变化</li></br>
电影制作团队每天都有计划表，但经常因为拍摄效果不理想等原因推迟或更改计划。</br>
<li><a href="">00:21:22</a> 错过的遗憾</li></br>
几乎每天都有内容没来得及拍，成为错过的遗憾，比如战地医院。</br>
<li><a href="">00:22:36</a> 全程跟拍黑鹰</li></br>
黑鹰直升机的制作、拆解和拍摄过程涉及到包括运输等诸多环节，纪录片团队选择跟拍全过程，也捕捉到了很多流程。</br>
<li><a href="">00:25:31</a> 拍摄计划调整</li></br>
全程跟拍黑鹰的制作和损毁过程并不在最开始的计划内，而是根据实际情况临时调整的。</br>
<li><a href="">00:26:35</a> 没拿到剧本</li></br>
纪录片团队并没有拿到电影的剧本，每天拍什么除了参考通告单，就只有根据现场内容随机应变了。</br>
<li><a href="">00:27:42</a> 专业且诚挚的态度</li></br>
黑鹰直升机在电影中出现的时长非常短，但制作团队耗费了非常多的时间和精力来制作，特别典型地体现出了《流浪地球2》制作组想拍好这部电影的决心和态度。</br>
<li><a href="">00:29:40</a> 能切身体会到的“认真”</li></br>
全程跟拍的成本势必比故事讲述的成本高，但只有通过记录下故事发生的全程，才更能体现出电影拍摄的艰辛和态度。</br>
<li><a href="">00:30:29</a> 调度的艰辛</li></br>
直升机的搬运耗时很久，纪录片团队在跟拍过程中都切实体会到了调度的压力，更不用提整个电影拍摄过程中，有无数类似的调度过程。</br>
<li><a href="">00:31:38</a> 拍摄地点</li></br>
《流浪地球2》的部分外景在流亭机场拍摄，而室内场景则在青岛东方影都的棚内拍摄。</br>
<li><a href="">00:32:15</a> 国外场景</li></br>
《流浪地球2》海外拍摄地是美国纽约，哥伦比亚，冰岛和法国，横跨东西半球，高低纬度四个国家。口哥联系了纽约摄影师，跟拍了部分纽约场景的幕后故事。</br>
<li><a href="">00:34:47</a> 直观的电影工业化</li></br>
晚上拍摄的时候，制作团队会根据需求额外安排灯光。有时需要补拍戏份，灯光可以将夜晚的场景照射得如同白天一样。</br>
<li><a href="">00:36:07</a> 放弃的片段</li></br>
实际拍摄到的画面受故事呈现和电影时长的限制，很多都没有放入正片中，而纪录片会将这些宝贵但被放弃的片段记录下来。</br>
<li><a href="">00:36:55</a> Titan</li></br>
Titan是全球运动控制臂机械里的技术天花板，《流浪地球》摄制组中的这台Titan是亚洲首台、同时也是国内唯一一台。首次使用Titan进行拍摄的《流浪地球》摄制组，从组装、调试到最后拍摄都经历了重重困难。</br>
<li><a href="">00:38:14</a> 实拍场景</li></br>
影片中很多看起来像是特效的镜头，实际上都是实拍。</br>
<li><a href="">00:39:01</a> Titan零件</li></br>
照片和镜头里看到的组装好的Titan已经相当巨大了，而它刚运过来时的零件箱在现场看起来则更为震撼。</br>
<li><a href="">00:39:41</a> 尴尬的等待时间</li></br>
设备调试的时间比较尴尬，摄影组要顶住压力，演员要维持情绪，所有人都要耐住性子，</br>
<li><a href="">00:41:09</a> 初进电梯非常兴奋</li></br>
太空电梯轿厢在38号棚，轿厢顶部则是在17号棚。初次进入传说中“太空电梯”场景的即视团队非常兴奋且震撼。</br>
<li><a href="">00:43:01</a> 搭建细节</li></br>
太空电梯场景的搭建细节非常多。例如按钮在按下时会有阻尼，而行李架在设计时参考了飞机和高铁的行李架，可以上锁，内部还摆放了相应物品。</br>
<li><a href="">00:44:15</a> 情绪波动</li></br>
主创团队除了要考虑当前拍摄内容，还需要考虑很多后续的进度，因此焦虑其实伴随了整个拍摄过程，尤其是拍摄时长远超预期的太空电梯内厢部分。</br>
<li><a href="">00:46:15</a> 动作指导严华</li></br>
严华老师更为人熟知的外号是“大声发”。</br>
<li><a href="">00:46:38</a> 预拍摄</li></br>
《流浪地球2》引入“全程预拍摄”概念，所谓预拍摄就是“提前模拟拍摄”。创作团队通过分镜绘制9989张图文、动态预演832个镜头、虚拟拍摄2114个镜头的方式，在影片正式开拍前完成部分影片的模拟拍摄和剪辑制作。通过增加这一流程，优化实拍方案，大幅节约筹备、调度和拍摄的时间。“我们用了两个多月的时间，在一个虚拟的空间里拍摄整部戏。演员全部穿着动作捕捉衣，从头演一遍，所有调度也都彩排一遍。在画面中，可以看到景是大是小，从而进行调整。”导演郭帆介绍。</br>
<li><a href="">00:48:15</a> 多个轿厢的拍摄</li></br>
太空电梯轿厢的景只搭了一个，但影片中需要展示出多个轿厢，因此拍摄上也需要多花一些时间去置景。</br>
<li><a href="">00:48:51</a> 光线的变化</li></br>
在太空电梯上升下降的过程中，外面的光线会发生变化。为了更好地呈现这种光线变化，灯光团队准备了“摩天轮”一样的设备，并仔细研究了真实情况中的光线路径。</br>
<li><a href="">00:50:21</a> 纪录片导演的信念感</li></br>
当面对焦虑不断升级的主创组时，纪录片导演要保持坚定，机敏地把所有人的状态真实地记录下来。</br>
<li><a href="">00:52:22</a> 打不开的航空箱</li></br>
要拍摄了，道具以及道具运输的航空箱出了问题。Moby机敏地发现了这个意外，把这段内容跟拍了下来。而这台550w，也只在该段剧情中出现了一瞬。</br>
<li><a href="">00:54:39</a> 情绪的呈现</li></br>
在全组人都被焦虑环绕时，怎样和每个部门建立联系，避免尴尬的同时记录下大家近乎崩溃的状态，是Moby经常要思考的问题。</br>
<li><a href="">00:55:26</a> 道具制作的幕后记录</li></br>
有些部门觉得自己所做的内容没有什么可拍摄的，自己也不太会讲话，但在如此庞大的工业化科幻电影制作过程中，任何一个部门的工作都值得被记录，因此Moby需要和每个部门进行沟通，安排幕后拍摄和采访。</br>
<li><a href="">00:56:54</a> 剧组的日常</li></br>
东方影都融创影视产业园致力于聚合业内高端制作资源，为剧组提供影视拍摄所需，涵盖影视器材、服化道、布景、吊挂机械、各类特种车辆和集装箱仓储等服务。影视产业园建有40个高科技摄影棚，包括1万平方米单体摄影棚、室外水池和室内恒温水下摄影棚等，配套邻近周边的32个置景车间,提供服装、彩绘、喷涂、木工、铁艺等功能支持。附属用房毗邻摄影棚及置景车间，兼具服装、化妆、候场等功能。针对不同摄制团队的需求，融创影视产业园也为剧组服务，包括团体食宿、交通、签证申请、海关清关、跨境转账、群演及外联等。产业园周边涵盖滨海酒吧街、融创茂、星光岛、国际医院、国际学校、大剧院、秀场、游艇码头等生活服务业态。</br>
<li><a href="">01:00:15</a> AB组</li></br>
一旦开始熬夜就会不停熬夜。</br>
<li><a href="">01:00:42</a> 对纪录片的要求</li></br>
每天通告单上给纪录片的要求最多的就是“自行把握”。</br>
<li><a href="">01:02:42</a> 有点眼力见</li></br>
在所有人都很忙碌的时候，纪录片团队穿梭于其中，还要在不影响他人正常工作的情况下完成记录工作，很需要眼力见。</br>
<li><a href="">01:03:33</a> 保密协议</li></br>
除了纪录片团队，还有剧照和花絮团队也在跟拍。为了影片内容不被泄露，纪录片团队也经常被查工牌。尽管所有人都签署了保密协议，开机仪式还是被泄露到了网上。</br>
<li><a href="">01:04:32</a> 《流浪地球2》观后感，机浪Vol.14</li></br>
在《流浪地球2》上映后，机核完成二刷的几个人一起分享了他们自己在观看过本片之后的感想和感受。<a href="https://www.gcores.com/radios/161257"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:59</a> 狂催更</li></br>
自从知道了纪录片是机核负责拍摄，网友们总会机组或各种评论区询问什么时候上线。</br>
<li><a href="">01:06:01</a> 拍摄结束后的记录</li></br>
在杀青、补拍和后期制作过程中，纪录片团队一边继续跟拍，一边整理海量的视频素材，同时还要进行采访的拍摄。</br>
<li><a href="">01:07:22</a> 见缝插针录节目</li></br>
四十二在跟组的过程中见缝插针地录了一些科幻史相关的节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/139091"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:10</a> 老师们的鼎力支持</li></br>
在纪录片的制作过程中，科幻文学的各位老师们给予了最大的支持，万分感谢！</br>
<li><a href="">01:08:59</a> CG制作</li></br>
书架上的书籍并不是实拍，而是用CG的形式模拟展厅的拍摄。</br>
<li><a href="">01:11:12</a> 外部合作</li></br>
因为涉及到上院线，因此需要有相关经验的公司帮助。</br>
<li><a href="">01:13:24</a> 纪录片原声带</li></br>
后续纪录片的原声带也会上线，请大家多多支持！</br>
<li><a href="">01:14:04</a> 上院线</li></br>
从最开始就已经定好了纪录片要上院线，因此机器设备也按院线的标准进行了准备。</br>
<li><a href="">01:16:31</a> GSENSE团队</li></br>
GSENSE团队是机核旗下视频品牌及工作室，致力于制作高水准原创纪录片、短视频及商业广告等新媒体视频内容，已经拍摄过相当多的重量级作品。<a href="https://www.gcores.com/users/578988"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:59</a> 美术组过载</li></br>
从《流浪地球2》开始筹备，美术组每天都处于任务过载的状态，纪录片团队需要保持高专注的状态，才能抓拍到其他组重要的工作瞬间。</br>
<li><a href="">01:17:22</a> 激动的心</li></br>
相比起“上院线”的激动，能给《流浪地球2》拍摄纪录片更让人激动。</br>
<li><a href="">01:18:19</a> 制片人的考虑</li></br>
除了内容需要拍摄制作，制片人还需要考虑送审等诸多问题，这方面郭帆导演工作室给予了很大的帮助。</br>
<li><a href="">01:19:07</a> 再次冒险！</li></br>
对于GSENSE团队来说，给《流浪地球2》拍摄纪录片是一趟疯狂的冒险，很多流程都是全新的尝试。</br>
<li><a href="">01:21:24</a> 风险</li></br>
面对诸多未知的潜在风险，纪录片团队的压力也很大。</br>
<li><a href="">01:21:51</a> 守望先锋世界杯纪录片《决胜之路》</li></br>
《决胜之路》系列纪录片一直跟随中国队纪录了他们在2017守望先锋世界杯的征程。<a href="https://www.gcores.com/videos/25919"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:22</a> 共进退的觉悟</li></br>
即使最终纪录片没能成功上院线，GSENSE也在纪录片拍摄的过程中学到了很多新东西，记录下诸多珍贵的成长时刻。</br>
<li><a href="">01:23:46</a> Moby的焦虑</li></br>
因为《流浪地球2》拍得太好了，Moby产生了巨大的压力，生怕纪录片“配不上”电影。</br>
<li><a href="">01:24:07</a> 后期制作的考虑</li></br>
因为要上院线，在后期制作过程中，从时长到故事线甚至到影片的开头，有许多问题都需要考虑进去，甚至在调整过程中制作了很多版本。</br>
<li><a href="">01:26:37</a> 郭帆过审</li></br>
纪录片的每个大版本更改，都要给郭帆导演看一遍，郭帆导演也给Moby提供了很多经验和技巧上的帮助。</br>
<li><a href="">01:28:50</a> 节奏快看得爽</li></br>
很多朋友看完纪录片的反应都是“节奏很快，等回过味来纪录片已经放映完了”。</br>
<li><a href="">01:30:29</a> 信息密度很高</li></br>
尽管是一部纪录片，《流浪地球2：再次冒险》的每个画面也都包含了非常多的信息内容。</br>
<li><a href="">01:31:12</a> 预期管理</li></br>
《流浪地球2：再次冒险》整部纪录片中，并没有展现过多的明星幕后故事，可能不太符合部分观众的预期。</br>
<li><a href="">01:32:51</a> 不同分工</li></br>
除了纪录片团队，跟组的还有花絮团队和剧照团队，每个团队都有不同的任务。</br>
<li><a href="">01:33:08</a> 最珍贵的记录</li></br>
能给如此体量的科幻电影制作纪录片，这种经历确实是非常宝贵的。</br>
<li><a href="">01:33:57</a> 导演剪辑版！</li></br>
如果有机会，也许可能可以看到纪录片的导演剪辑版。</br>
<li><a href="">01:34:24</a> 使命感</li></br>
不管Moby、口哥还是GSENSE团队中的所有人，大家都有一种使命感。</br>
<li><a href="">01:35:46</a> 9月15日上线！</li></br>
纪录片《流浪地球2：再次冒险》于9月15日和电影《流浪地球2》3D版一同登陆大银幕。这是机核首次承制院线纪录片，也是一次科幻电影史上前所未有的尝试。我们希望与您共同见证、并记录中国科幻的视觉化努力——这是即视GSENSE团队最终达成的使命，而此刻，我们终于能坦然地说出：“幸不辱命。”</br>
<li><a href="">01:36:00</a> 科幻电影发展史</li></br>
在纪录片的最后，呈现了中国科幻电影的发展路程。</br>
<li><a href="">01:36:49</a> 隐隐的嫉妒</li></br>
在片尾字幕看到了老白和痛失网名的四十二！</br>
<li><a href="">01:37:00</a> 开场LOGO</li></br>
能在大荧幕上看到机核的标志，真的很让人激动。</br>
<li><a href="">01:38:06</a> 工作接踵而至</li></br>
尽管还在焦虑期，但在拍摄纪录片的过程中找到了很多科幻文学和科幻电影相关的灵感和选题。</br>
<li><a href="">01:39:37</a> 心理阴影</li></br>
项目大压力大，Moby会有一点大项目的PTSD，但口哥觉得还好。</br>
<li><a href="">01:40:17</a> 顺利完成！</li></br>
纪录片《流浪地球2：再次冒险》真的在大银幕上启程了。假若你是一个电影《流浪地球》系列的粉丝，或许这部纪录片会赚到你的热泪，因为它有许多“不足为外人道也”的细节，传递着那种既灵活又坚定的执着，最终让不可能成为了可能；假若你只是一个对纪录片有兴趣的观影者，那么它仍然讲述了一个很好的故事——就像《黑神话：悟空》抛开所有剧情仍然是一部优秀的动作游戏那样——不仅坚守纪录片的价值，更用一种举重若轻的方式，描述了一群人、一代人，甚至几代人，为了一个梦想中的目标努力的过程，以及结果。是的，那个曾经遥不可及的目标，终归在勇气加持下被达成了——我们既是在描述《流浪地球2》，也是在描述《再次冒险》。</br>
<li><a href="">01:41:20</a> 社区活动</li></br>
机核在机组社区也组织了观影感受分享活动，请朋友们尽情分享，也欢迎大家在“流浪地球”话题下交流感受~<a href="https://www.gcores.com/talks/946529"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:41:41</a> 豆瓣评分</li></br>
能不能超过《核众食堂》和《都在酒里》系列，就看大家的评分啦！</br>
<li><a href="">01:42:12</a> 电影院见！</li></br>
感谢朋友们收听本期节目，也感谢大家在电影院观看《流浪地球2：再次冒险》，期待各位的评价和留言！</br>
<li><a href="">01:43:14</a> 【广告】《岩田先生》</li></br>
本书取材于HOBO日刊ITOI新闻所刊载的岩田聪先生的大量访谈，以及任天堂官网上登出的《向社长询问》栏目，将“岩田先生的话”按照时间、主题的顺序，重新编排，汇集成册。从来自札幌的高中生“天才程序员”，到扭转巨额负债状况的小型企业社长，再到世界顶尖游戏公司任天堂主理人。岩田聪传奇的一生，他的经历与经验，价值观与哲学，经营理念，以及对于创意的思考，尽在这本书中。书中还特别收录了宫本茂和糸井重里谈岩田先生的追忆文章。正版有声书《岩田先生》，机核App独家上线中！<a href="https://www.gcores.com/albums/111"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]聊聊我是什么货vol.3 你在机核录的第一期节目</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188215</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/43f14df8-67ba-4bfa-b466-39e20a213d85.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/483bbb9fa662f82315e859f11ee57f61-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/43f14df8-67ba-4bfa-b466-39e20a213d85.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:32:24</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>恰逢机核网公司化十周年，我们邀请了五位大家最熟悉的播客主持人，分两桌播报他们大概十年前青涩时代录制的老电台节目，或给他们听听这十年里一些比较重要的里程碑节目。</p>
<p>在听老录音的时候，其中一些主播展现出了明显的羞怯神情，也有人对当年充满朝气的状态连声羡叹。虽然一开始大家都有点拘谨，但很快就开始分享各自这些年一路走来的经历，一步一个跟头，一步一个脚印。</p>
<p>本节目不会把所有录音进行充分展示，各位有兴趣请自行回听节目里出现的老节目。</p>

<p>主播：西蒙, xzzzzb, Ryoma, 四十二, 白广大, 萝卜萝卜萝, Akihabar</p>
<p>点赞：1099，评论：978，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
《Psycho》(feat.TyDolla$ign)-PostMalone<a href="https://music.163.com/song?id=2617549029"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:29</a> 欢迎收听！</li></br>
欢迎收听本期Gadio特别节目！本期节目是萝卜和MAX为您带来的“聊聊我是什么货”系列的第三期。</br>
<li><a href="">00:01:03</a> 巧妙的时间点</li></br>
虽然“机核从2010年开始一直致力于分享游戏玩家的生活”，但赵夏（西蒙）和西总创立机核（北京）文化传媒有限公司是在2014年，当时是中国大陆解除游戏机禁令的一年，相信很多听众朋友都在各种节目里挺过这段故事了。</br>
<li><a href="">00:01:16</a> 核聚变现场的“录音室”</li></br>
在2024年北京核聚变的现场，品牌区位置还原了一个机核录音室。欢迎大家来玩！</br>
<li><a href="">00:01:36</a> 上我们家录音去！</li></br>
甚至还搭了一个“赵夏家”的布景……</br>
<li><a href="">00:03:13</a> 第一组</li></br>
龙马、四十二和白广大！</br>
<li><a href="">00:04:06</a> 《二战轻兵器串讲》</li></br>
当时这期节目的组成是——西蒙，Beta-TNT老、四十二和大包silwings。<a href="https://www.gcores.com/radios/16268"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:16</a> “大家好我是四十二~”</li></br>
惊了……如此甜美！</br>
<li><a href="">00:04:54</a> 机核网资深编辑</li></br>
怀念还是西蒙主持的岁月……</br>
<li><a href="">00:05:51</a> 本期评论区</li></br>
有很多热心的听众在下面指出了本期内容的错误，感谢指正！</br>
<li><a href="">00:06:11</a> 《家园》系列节目</li></br>
翻了一下发现原来这个系列节目居然只有两期，为啥在我脑子里有很多的错觉……<a href="https://www.gcores.com/radios/16268"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:24</a> 拷问！</li></br>
狠狠的拷问！</br>
<li><a href="">00:06:28</a> 第一次紧张么</li></br>
第一次上节目吗，紧张很正常！</br>
<li><a href="">00:07:12</a> 工作罢了</li></br>
确实。</br>
<li><a href="">00:07:49</a> 《机核录电台规章制度》</li></br>
当然……并不存在。</br>
<li><a href="">00:08:03</a> 耳鸣了</li></br>
因为完全不知道要怎么操作就直接上桌录新闻，开始耳鸣了的MAX。</br>
<li><a href="">00:08:17</a> 你听雪豆</li></br>
豆哥怎么了（！</br>
<li><a href="">00:09:12</a> 写得多于是能说了</li></br>
因为长期有写文章的需求，所以养成能表达的能力，大概是这样吧！</br>
<li><a href="">00:09:41</a> 上不了常规</li></br>
……因为没有生活。印象里四十二老师的节目确实基本都是和兴趣内容相关的，很少有纯闲聊的身影……</br>
<li><a href="">00:10:14</a> 广告学buff</li></br>
谁还记得四十二老师大学是学广告学的……不过以前确实在节目里说过好几次。</br>
<li><a href="">00:11:54</a> 《辐射－起源》</li></br>
史前巨坑，一共9期，这是第一期，《辐射4》上市之前，请慢慢享用吧！参与成员为，西蒙、老白老师和G君！<a href="https://www.gcores.com/radios/16391"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:06</a> 西蒙的网络播音腔</li></br>
确实有点啊……白老师也听着格外的温文尔雅，大家都和现在有点不一样呢！还挺怪的hhh</br>
<li><a href="">00:12:55</a> 每年都玩一遍《辐射2》</li></br>
现在没有了……主要还得赖Window。</br>
<li><a href="">00:13:33</a> 《辐射》废土食人考:当文明死去后以何为生？</li></br>
白老师当年的《辐射》文章<a href="https://www.gcores.com/articles/15685"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:44</a> 不是第一次</li></br>
之前录了两次但因为效果听着不太行于是重录了……</br>
<li><a href="">00:15:08</a> 同一个“家庭”</li></br>
大家都是Family！</br>
<li><a href="">00:15:40</a> “被赵夏骗了”</li></br>
那时候白老师还在开广告公司，这时候被一个叫赵夏的人突然跳出来用“牛逼疯了”疯狂CPU。</br>
<li><a href="">00:17:06</a> “窄管效应”</li></br>
白老师说的是tunnelvision管视效应，《逃离塔科夫》中的一种效果，视觉渐变眩晕。</br>
<li><a href="">00:17:46</a> 经验理论实战</li></br>
三者并存——真的吗（。</br>
<li><a href="">00:17:50</a> 学广告，干广告，看广告：聊聊我们跟广告的“缘分”</li></br>
机核有两位学习广告出身的人——西蒙和四十二，但他俩都没有干过广告；还有一位真干广告的人——老白，于是这就成了一期理想很丰满，现实很骨感的节目。两位天真的娃分享他们学习广告时的理想和情怀，然后一个苦逼前广告人会告诉你这行到底干起来实际上的酸甜苦辣到底是什么样的...<a href="https://www.gcores.com/radios/155858"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:42</a> 龙马Time！</li></br>
“wiki整理者，机核黑魂帝——龙马”</br>
<li><a href="">00:19:06</a> 魂系故事之序</li></br>
大家好！魂系列剧情节目终于在5月中旬为大家奉上，我们一共制作了5期节目，包含魂3随感，世界观简述，结局分析，NPC故事，誓约以及派系，BOSS解析，区域以及地理，魂3以及魂1的系列传承，包括最后的脑洞大开，希望可以满足大家一定的期待，当然这个游戏没有那么简单，聊20期节目也聊不完，剩下的还是需要大家在评论区与我们多多讨论！<a href="https://www.gcores.com/radios/18669"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:44</a> 《仁王》的一发强行安利</li></br>
不管你买不买，反正我买！<a href="https://www.gcores.com/articles/18527"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:20:28</a> 他也不剪！</li></br>
忘词儿都留着了</br>
<li><a href="">00:21:19</a> 嗯啊</li></br>
从听感来说，每句话后面都有嗯呀啊的确实不舒服……不知道听众朋友们怎么看呢？</br>
<li><a href="">00:22:05</a> 断弦了</li></br>
说着说着可能是突然卡住了……之类的事故。</br>
<li><a href="">00:22:50</a> 夹</li></br>
都可以夹！</br>
<li><a href="">00:23:36</a> 不咋爱听播客</li></br>
曾经的龙舅舅不咋爱听播客，因为主要不爱听那些情绪价值取向的。</br>
<li><a href="">00:24:55</a> 属于机核网的社区氛围诞生了！</li></br>
恁大一事儿呢。</br>
<li><a href="">00:25:39</a> 《《魔兽故事》卷一 － 神话时代》</li></br>
也不多介绍了，全体起立（。）<a href="https://www.gcores.com/radios/19603"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:26</a> 四十二的部分</li></br>
怎么感觉当年四十二老师的咬字还清楚点……</br>
<li><a href="">00:28:54</a> 他们让我做的！</li></br>
没人做，于是龙舅舅做了。</br>
<li><a href="">00:30:18</a> 停下来了</li></br>
所以新一期啥时候更新？？</br>
<li><a href="">00:30:44</a> 《西部世界》的文化根源与理论基础座谈会</li></br>
《西部世界》第一季完结了，剧中数不胜数的细节和伏笔也在等待着观众们的探索。本期节目就让“这样重这样轻”老师来和我们聊聊《西部世界》到底借鉴了哪些经典的作品？台词中埋藏了多少待挖掘的伏笔？彩蛋里暗藏着什么玄机？强烈提醒本期节目内有大量剧透有观看意愿的朋友请务必看完再收听，以免影响观剧体验。欢迎大家来分享自己的观点。本期节目是重轻老师和机核的结缘第一期，值得纪念重轻老师的第一期节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/22137"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:36</a> 新节目、老节目</li></br>
必须承认很多回忆里非常有意思的老节目放到现在听水平确实有参差</br>
<li><a href="">00:32:31</a> 广播电台</li></br>
在当年，广播电台还是一项主要娱乐和接收信息项目的时代，龙舅舅爱听广播节目。</br>
<li><a href="">00:33:37</a> 草台的感觉</li></br>
草台班子给人的感觉更接近“真实”，有时候会更让听众觉得有趣。</br>
<li><a href="">00:34:06</a> 没什么进步</li></br>
出走十年，归来仍是票友（。</br>
<li><a href="">00:35:14</a> 背地里的专业</li></br>
表面上的票友，这何尝不是一种神功大成……？</br>
<li><a href="">00:36:42</a> Gadio pro</li></br>
一说Pro节目给人的感觉就是巨专业巨牛逼的嘉宾。</br>
<li><a href="">00:37:22</a> 路径依赖</li></br>
曾经的一些大火的pro节目和机核本身的增长高峰期重合了。</br>
<li><a href="">00:39:04</a> 现在机核内容产出方向……？</li></br>
有吗？</br>
<li><a href="">00:40:03</a> “一会儿再说”</li></br>
进行一个施法打断。但通常来说没什么机会再说了……</br>
<li><a href="">00:41:12</a> 什么样的科幻小说才是适合自己的？暴言读书节目核市奇谭Vol5</li></br>
隔周更新的卖书恰饭群口巨魔电台节目又来了。本期的主题是科幻小说，大家分享的读物中有长篇也有短篇，有欧美作家也有日本作家，类别包括硬科幻、软科幻甚至不像科幻的科幻……那么到底什么类型的科幻小说才是合适自己阅读的呢？另外也欢迎常来我们的书店“核市”逛逛，某宝搜索店铺名GCORES核市即可。<a href="https://www.gcores.com/radios/113636"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:03</a> 五年了</li></br>
2019年已经是五年前了……</br>
<li><a href="">00:44:09</a> 苏联美学</li></br>
最后一期苏联美学，齐奥尔科夫斯基的故事，很动人。<a href="https://www.gcores.com/radios/163534"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:34</a> 再也不会做的选题</li></br>
作为初学者学习笔记类型的节目。现在听起来可能会显得太不专业了……</br>
<li><a href="">00:45:55</a> 找嘉宾的学问</li></br>
说起来重轻老师也是白老师介绍的。</br>
<li><a href="">00:46:28</a> 找嘉宾的诀窍是？</li></br>
……喝</br>
<li><a href="">00:46:32</a> Fatun老师</li></br>
说到三国，《三国演义》《三国志》《三国志注》等著作中都有着不同的模样。但是假如有人带着一身武勇穿越回东汉末年，面对天下大乱的形势，是不是就能随意叱咤天下了呢？恐怕那时候的实际情况会给人不小的打击，甚至连原生豪杰董卓和吕布都难免受制于其中。敬请听我们为您讲述从十常侍之乱到官渡之战的东汉末郡国结构与英雄缘起。听过的朋友可能都对“吕布老师”有印象……<a href="https://www.gcores.com/radios/162998"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:54</a> 玩《黑神话》时如何欣赏中国传统雕塑？</li></br>
在山西拍外景期间，老白有幸认识了一位在杭州师范大学执教的艺术家——郭涛教授。他是杭州师范大学美术学院设计系主任，也是中国雕塑学会理事。于是，趁着在杭州出差，老白冒昧地邀请郭教授录了一期播客节目，请他讲述中国雕塑教育的发展，雕塑的审美方式，以及《黑神话：悟空》与中国传统文化之间的关系。<a href="https://www.gcores.com/radios/186821"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:45</a> 失败的录音</li></br>
前期都准备的特好但一上录音就效果不行的事都时有发生……</br>
<li><a href="">00:50:33</a> 能干的萝卜</li></br>
是这么说不</br>
<li><a href="">00:50:57</a> 能听，爱听</li></br>
善于倾听的海豹。</br>
<li><a href="">00:52:31</a> 《Nobody Wants to Die》</li></br>
纽约，2329年。在这个反乌托邦的世界，人类已经实现了亘古以来的梦想——永生。不过，永生并非没有代价……走进这个黑色电影风格的互动故事，扮演侦探詹姆斯·卡拉，使用先进技术，对一系列针对纽约上层精英的谋杀展开调查，孤注一掷追捕幕后的连环杀手。<a href="https://www.gcores.com/games/122775"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:08</a> 圆桌辩论：好玩，是不是一款好游戏的必须条件</li></br>
本期圆桌我们将尝试讨论一个很危险的话题：好玩，是不是一款好游戏的必须条件。这期节目里针锋相对的两种观点将进行激烈的碰撞，有的尝试说服对方，有的试图坚守立场。我们深深的感到，这不仅是一期可能上演真人PK的节目，还极有可能是一期能激怒所有观点的人的节目。高能预警，请非战斗人员尽快撤离。<a href="https://www.gcores.com/radios/118240"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:08</a> ”工作不饱和“</li></br>
这次是CEO。</br>
<li><a href="">00:57:18</a> 现在的情况是</li></br>
年纪大了（。对游戏已经没有那么激进的看法了……</br>
<li><a href="">00:59:19</a> 《战锤40K 星际战士2》</li></br>
打起来！<a href="https://www.gcores.com/games/73971"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:10</a> ”好玩“需要有具体的对象</li></br>
龙马的看法是，只有在有具体的对象的时候，好玩才具备意义</br>
<li><a href="">01:02:03</a> 《死亡搁浅》</li></br>
当年岛哥哥的这个作品确实引起了很多人关于好游戏应不应该好玩的争论……<a href="https://www.gcores.com/games/76"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:03:47</a> 和社区用户之间的关系</li></br>
用户和节目之间的关系，可以引申出一条能用自己的产出吸引用户的产出的过程。</br>
<li><a href="">01:06:43</a> 难做吗</li></br>
又到了拷问时间</br>
<li><a href="">01:07:33</a> 机核企业基因</li></br>
玩家平等。（振聋发聩</br>
<li><a href="">01:08:51</a> 主机阵营壁垒</li></br>
曾经的主机之间的阵营之战是比较严重的，索狗任豚也是曾经的时代产物。</br>
<li><a href="">01:09:41</a> 机核是媒体么</li></br>
也算是一个蛮经典的话题，甚至是梗了……</br>
<li><a href="">01:11:13</a> 用户的看法</li></br>
机核的用户们觉得机核是什么呢？</br>
<li><a href="">01:12:00</a> 竟然6年了！</li></br>
大家好！机核6年了！节目也突破了500期～往年我们都忆苦思甜，但是这次我们聊聊机核公司成立以后的事，回答了一下知乎的问题，说了说未来发展的方向，还有我们的小八卦，另外其实这是一期广告节目，给咱们6周年的核聚变聚会做个硬广！配图为当时白老师的评论。<a href="https://www.gcores.com/radios/18630"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:35</a> 《流浪地球2：再次冒险》</li></br>
请喜欢《流浪地球2》的朋友们务必观看！<a href="https://www.gcores.com/films/132992"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:54</a> 你上次找那个大师……？</li></br>
算赵夏哪年能挣大钱——结果是去年。</br>
<li><a href="">01:13:37</a> 当时的环境</li></br>
无论是当时的互联网环境还是机核，大家都是充满热情的。</br>
<li><a href="">01:15:08</a> 串场BGM</li></br>
《GlimpseofUs》Joji</br>
<li><a href="">01:15:51</a> 第一小组总结</li></br>
以上三位老艺术家聊的不错，再接再厉！</br>
<li><a href="">01:17:14</a> 第二组嘉宾登场</li></br>
本组成员为——西蒙和西总布。此处BGM为梁博的《日落大道》。</br>
<li><a href="">01:18:22</a> 萝卜你真牛逼！</li></br>
来自领导的肯定。</br>
<li><a href="">01:19:29</a> 开创的第一期 GADIO VOL.1</li></br>
欢迎大家收听第一期的GADIO，这是糖蒜广播与机核游戏共同打造的一款游戏电台节目，希望大家闲暇之余听一听，也能够参与我们的互动话题，我们会定期收录你们的精彩文字的：）主持人：DEMONEHENRYSUM73PPBEAR内容：本期探讨的话题围绕最近的三个热门游戏展开：兰兰醒醒波斯王子5以及荒野大镖客随后又谈论了一下我们对于E3游戏大展的一些期待与展望，准备的时间比较仓促，请见谅，↑怎么连标点符号都是错的……<a href="https://www.gcores.com/radios/14462"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:54</a> 《第一次的机核》</li></br>
所以这次是第二次的《第一次》了…………以及这明明是15年的！害我翻了半天(╬▔皿▔)╯<a href="https://www.gcores.com/radios/15269"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:21:26</a> 你现在也很潮气蓬勃</li></br>
“放它妈屁！”</br>
<li><a href="">01:22:38</a> 创业初期</li></br>
那时候也是机核刚成立公司不久</br>
<li><a href="">01:23:03</a> 赵夏的微信朋友圈封面</li></br>
一直是这张图</br>
<li><a href="">01:23:50</a> 第一次……代表大会</li></br>
啥玩意儿……</br>
<li><a href="">01:24:05</a> GameJam2014</li></br>
GameJam2014纪录片镜头记录参赛小组“像素人”的24小时开发故事从得到命题到游戏实现只有24小时的时间这期间发生了什么故事呢？热爱独立游戏的朋友们不可错过，机核网诚意出品没想到GSENSE那么早就有这个厂牌了……<a href="https://www.gcores.com/videos/14677"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:39</a> 西蒙自己的电台选题</li></br>
这么多年来西蒙做过自己主讲的选题么，替上一桌拷问一下</br>
<li><a href="">01:24:56</a> 主观解读《死亡搁浅》剧情— 一曲献给生命的赞歌</li></br>
憋了太久了，终于能与大家爽聊《死亡搁浅》了！太高兴了！西蒙通关后，有千言万语汇不成一句话，扑朔迷离的叙事背后，这部游戏的主题是表面上的“连接”还是通关后感受到的“生命”？西蒙与阿彬龙马做了十足的准备，想与大家好好探讨一下这个话题，从世界观背景，剧情流程以及人物关系几个方面来讲述，如果你通关后一头雾水，不如先来听听看。（我们的档案文件还差一小部分未解开，节目本身也全部都为主观解读，欢迎大家交流交换意见）<a href="https://www.gcores.com/radios/116957"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:28</a> 赚外快去了</li></br>
西EO的走穴</br>
<li><a href="">01:26:06</a> 很能摆清楚自己的位置</li></br>
确实</br>
<li><a href="">01:26:49</a> 被枪毙的选题</li></br>
《为什么牛逼的游戏名字都是俩词儿？》</br>
<li><a href="">01:28:14</a> 西总自己的专题呢？</li></br>
配图为n年前的西总……</br>
<li><a href="">01:28:47</a> 亲子类的节目</li></br>
机核的新赛道</br>
<li><a href="">01:29:19</a> **白广大！录音笔 VOL.164</li></br>
是不是太过分了<a href="https://www.gcores.com/radios/179259"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:30:47</a> 【说个事儿】Vol.28--黑魂3的宗教元素</li></br>
龙马的黑魂节目，之前也提到过啦<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1xs411B7Nz/?spm_id_from=333.999.0.0&vd_source=ed340702574307872f599b935e364c17"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:31:39</a> 【说个事儿】第一期——Sunset Overdrive 预告片公布</li></br>
机核网视频栏目《说个事儿》第一期！近日公布的XBOXONE大作《SunsetOverdrive》（日落过载）公布了全新的预告片和更多的详细信息，机核网也第一时间制作视频节目为玩家详细分析目前透露出的游戏信息，一起来看看吧！<a href="https://www.gcores.com/videos/14648"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:17</a> 曾经的机核微博</li></br>
举办过GTA摄影大赛<a href="https://weibo.com/1998412373/BxL5Fn8TS?pagetype=profilefeed"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:11</a> 想做点干货</li></br>
最开始的Gadio风格还是以胡逼闲聊为主。</br>
<li><a href="">01:33:15</a> Ninja!</li></br>
本期请来两位对忍者文化以及游戏有比较深入了解的朋友来一起聊关于ninja的起源背景发展以及从超级忍和天诛两个游戏散发出去的话题非常的专业精彩知识性比较强有爱的同学必听！<a href="https://www.gcores.com/radios/107"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:32</a> 生化奇兵与乌托邦！</li></br>
从2007年游戏第一作到2014年最后一个DLC海葬第二章，生化奇兵系列用七年之痒的时间向我们讲述了两个乌托邦的陨落，前后呼应，余音绕梁，游戏主题与现实世界有着怎样的关系，请听麦教授为你细细道来<a href="https://www.gcores.com/radios/14460"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:34:11</a> 血源中的心理学</li></br>
从另外的角度分析《血源》以及魂系列，相信这款游戏对于玩家来说一定有着与主流游戏完全不一样的体验，愤怒，烦躁，焦虑等等一定围绕着大部分玩家，但是即便这样，你是不是还是乐此不疲？你可曾想过这其中的原因？玩者的情绪与游戏的设计其实是密不可分的，血源在游戏里以及游戏外都对玩家的心理进行了哪些控制和改造？请听听心理学博士Cici的看法吧！<a href="https://www.gcores.com/radios/15032"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:35:44</a> 研究游戏里的文化</li></br>
曾经研究游戏里的文化内容还是一个比较小众的赛道。</br>
<li><a href="">01:36:31</a> 绳纹时代</li></br>
《塞尔达传说旷野之息》中整个海拉鲁大陆在地图设计布局上是以日本京都作为参考，这里是任天堂总部所在地和游戏总监藤林秀麿的老家[27]。游戏中的古代文明不少设计灵感是来自于日本绳文时代的历史，美术总监泷泽智解释绳文时代距今遥远，有神话传说与真实历史叠加在一起的神秘要素，与海拉鲁大陆固有的风格可以产生迷人的反差。</br>
<li><a href="">01:37:37</a> 在机核主播中的定位</li></br>
好奇心宝宝。</br>
<li><a href="">01:39:16</a> 西总和评论区的关系</li></br>
看上去总是那么的和谐！</br>
<li><a href="">01:39:32</a> 两位对自己的定位</li></br>
“好奇心”和“接下茬”。</br>
<li><a href="">01:39:56</a> 想在哪个游戏里过日子？~GADIO VOL.64开播！</li></br>
新闻：DIABLO3发售日确定低评分游戏博德之门高清最终幻想N7盔甲loverplus召回发售表专题：那个游戏里过日子<a href="https://www.gcores.com/radios/14530"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:42:08</a> 滤镜</li></br>
老节目确实很多都比较离谱……但也有很精彩的部分。</br>
<li><a href="">01:43:35</a> 对厦门的怀念</li></br>
也是一种对老时光的怀念。西蒙在厦门呆了两年，西总还去找他玩了两次。</br>
<li><a href="">01:45:11</a> 差点崩盘了</li></br>
这个机核……</br>
<li><a href="">01:46:03</a> 租了一个小破屋录音</li></br>
啥也没有的毛坯房，也没有暖气，冬天穿着毛衣毛裤录音……</br>
<li><a href="">01:46:51</a> “上我们家录音去！”</li></br>
后来西蒙从厦门回来以后的事儿了</br>
<li><a href="">01:47:20</a> 最早的机核论坛</li></br>
1.0时代，现在已经没有了。</br>
<li><a href="">01:50:34</a> 【GADIOPRO VOL.10开播！】掌机新时代开启</li></br>
<a href="https://www.gcores.com/radios/14565"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:51:19</a> 如何找嘉宾</li></br>
包括曾经的老白是怎么挖掘出来的，等等！</br>
<li><a href="">01:51:50</a> 白老师牛逼！</li></br>
上来就出口成章把西蒙震住了。</br>
<li><a href="">01:52:46</a> 麦教授等本身就知道机核的嘉宾</li></br>
之前白老师说的Fatun老师好像也是类似的情况</br>
<li><a href="">01:53:32</a> 嘉宾表达的需求</li></br>
那个时候的玩家想说但没有地儿，但机核就是一个可以这样表达的舞台。</br>
<li><a href="">01:54:07</a> 玩游戏的都是朋友……吗？</li></br>
今天的西蒙这样说——</br>
<li><a href="">01:54:30</a> 现在玩游戏已经不能叫爱好了</li></br>
玩游戏已经是生活的一部分了……尤其是在手游强力渗透进我们生活中之后，玩游戏还是一个需要特别说一嘴的事儿吗？</br>
<li><a href="">01:56:01</a> 游戏玩家刻板印象</li></br>
可能就是类似阿宅那种？</br>
<li><a href="">01:56:50</a> 竟然6年了！</li></br>
大家好！机核6年了！节目也突破了500期～往年我们都忆苦思甜，但是这次我们聊聊机核公司成立以后的事，回答了一下知乎的问题，说了说未来发展的方向，还有我们的小八卦，另外其实这是一期广告节目，给咱们6周年的核聚变聚会做个硬广！<a href="https://www.gcores.com/radios/18630"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:00:47</a> 和游戏没关系的节目</li></br>
也都是办公室小伙伴的兴趣爱好衍生来的。在机核你竟然可以聊游戏！</br>
<li><a href="">02:02:06</a> 蒋公的经历</li></br>
大家都听过不少次蒋公和时间轴的故事了，但这次是蒋公第一视角的故事。</br>
<li><a href="">02:04:53</a> 二锅头的支撑</li></br>
蒋公对赵夏的偶像滤镜在二锅头的buff下勉力支撑……</br>
<li><a href="">02:05:29</a> 16年的机核app</li></br>
挺有设计感的。</br>
<li><a href="">02:06:58</a> 想摆脱only主机游戏的标签</li></br>
随着steam的兴起，pc游戏的圈子也飞速增长了。</br>
<li><a href="">02:09:16</a> 和大家聊聊我们为什么做付费节目和会员</li></br>
经过将近一年的深思熟虑、调研与筹备，我们计划在2022年8月31日20:00，推出全新的付费电台节目GadioSPEC，同时上线机核订阅制会员服务：GPASS。<a href="https://www.gcores.com/radios/155452"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:10:49</a> 1.0时代</li></br>
逐渐找到了自己做内容的方向</br>
<li><a href="">02:11:45</a> 不太拿你当领导</li></br>
好也不好。不被当领导是好事儿，但从某种意义上说也会不太利于管理。</br>
<li><a href="">02:13:05</a> 欢迎PP熊莅临机核指导工作，录音笔 VOL.267</li></br>
回来了。<a href="https://www.gcores.com/radios/186728"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:14:58</a> 听的就是这股味儿</li></br>
就是喜欢老节目的胡逼感觉<a href="https://www.gcores.com/albums/9"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:15:31</a> 想做游戏</li></br>
西总还是有创作欲望的。</br>
<li><a href="">02:16:52</a> 现在对机核最重要的东西是？</li></br>
钱（振聋发聩然后是人格。</br>
<li><a href="">02:19:31</a> 机核guideline</li></br>
试图有过，但挣扎了几次都发现录播客这个事儿还是得看个人发挥。</br>
<li><a href="">02:21:32</a> 圆桌辩论：好玩，是不是一款好游戏的必须条件</li></br>
前面已经提过啦！<a href="https://www.gcores.com/radios/118240"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:23:03</a> 击穿了萝卜</li></br>
这个节目超出了萝卜的想象！</br>
<li><a href="">02:24:55</a> 欢迎提问</li></br>
评论区的朋友有什么想提问的也非常欢迎留言！ヾ(•ω•`)o</br>
<li><a href="">02:25:13</a> 再次冒险</li></br>
ceo发表重要战略指示。</br>
<li><a href="">02:26:38</a> BGM</li></br>
《ミュージック(PianoVer.)》佐橋俊彦<a href="http://163cn.tv/xphpZMs"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:27:46</a> 第二组小结</li></br>
忆往昔</br>
<li><a href="">02:29:24</a> 龙马当年提的到底是什么节目</li></br>
很想知道！</br>
<li><a href="">02:29:55</a> 核聚变广告time！</li></br>
9月相见！核聚变游戏嘉年华2024北京站，如约而至<a href="https://www.gcores.com/articles/187067"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:30:38</a> 有机会对机核说的话</li></br>
都会被剪进节目哦！</br>
<li><a href="">02:31:00</a> 感谢收听！</li></br>
感谢您的收听！本期特别节目就到这里结束啦！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]为什么喜欢骑摩托</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188014</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0a6a34a6-3a84-4dc1-861a-daba3c5c5a4e.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/09837e9121e5960e9f863ad6685d50db-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0a6a34a6-3a84-4dc1-861a-daba3c5c5a4e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:26:52</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 天行</p>
<p>憋了很久的摩托车节目终于来了！我们请到了知名摩托车内容创作者“骑不快的H”，与他在节目中畅聊有关摩托骑行的趣事。此外，我们也在节目里聊到了内容创作的迷茫和发现，而“骑不快的H”对这些也有自己独特的看法。请听！</p>

<p>主播：西蒙, 骑不快的H, Nadya, 李习习</p>
<p>点赞：544，评论：314，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自TheLegendaryTigerman的《MotorcycleBoy》</br>
<li><a href="">00:00:57</a> 骑不快的H</li></br>
欢迎汉哥！</br>
<li><a href="">00:01:49</a> 本田幼兽Cub</li></br>
可爱小车</br>
<li><a href="">00:02:32</a> 西蒙的入坑故事</li></br>
原来一开始不是本人想骑</br>
<li><a href="">00:04:13</a> 迅速上头</li></br>
来感觉了</br>
<li><a href="">00:05:47</a> 订车</li></br>
必须第一天就飞驰人生</br>
<li><a href="">00:06:31</a> 凯旋T120</li></br>
</br>
<li><a href="">00:07:22</a> 回去领钱</li></br>
原来是车厂的陷阱</br>
<li><a href="">00:07:53</a> T900</li></br>
</br>
<li><a href="">00:08:44</a> 摩托启蒙</li></br>
《逮捕令》（日语：逮捕しちゃうぞ）为根据藤岛康介原作的日本漫画作品《逮捕令》改编的动画系列。因《逮捕令》动画的制作公司与一部分的制作人员和《机动警察》OVA版相同，所以在初期会可以看到有机动警察的浓厚画风。特别的是剧场版的故事是以像机动警察般展开而引发话题。</br>
<li><a href="">00:10:17</a> 遭到打击</li></br>
有些人平时会开只是没本儿，一上来就骑得特别熟练，给Nadya打击到了</br>
<li><a href="">00:11:27</a> KTM</li></br>
标志性的橙色</br>
<li><a href="">00:13:09</a> Duke系列</li></br>
</br>
<li><a href="">00:13:21</a> ADV系列</li></br>
图为1290</br>
<li><a href="">00:14:29</a> 汉哥的经历</li></br>
美队骑哈雷应该是这一幕</br>
<li><a href="">00:15:50</a> 这种感觉</li></br>
</br>
<li><a href="">00:16:20</a> 无证驾驶多年</li></br>
泥地奔驰</br>
<li><a href="">00:16:41</a> 隼</li></br>
</br>
<li><a href="">00:17:13</a> 龙嘉250</li></br>
大概长这样</br>
<li><a href="">00:18:12</a> 一天拿本</li></br>
所以说执照考的是细节</br>
<li><a href="">00:20:11</a> 幼狮500</li></br>
</br>
<li><a href="">00:21:38</a> 化油器</li></br>
化油器（英语：Carburetor）是汽车、机车里发动机中的一个供油装置，其作用是利用发动机工作产生的真空负压将一定比例的汽油与空气混合，之后将混合气供给发动机的燃烧室。一公斤汽油完全燃烧需要大约15公斤的空气，所以油和气混合很重要。</br>
<li><a href="">00:22:39</a> 真实经历</li></br>
被脚启救了一命</br>
<li><a href="">00:23:41</a> Scrambler of London</li></br>
去油管搜了一下，声音确实绝了</br>
<li><a href="">00:24:24</a> 国产龟王1500</li></br>
本儿是什么？</br>
<li><a href="">00:25:37</a> 被交警撵过</li></br>
现在已经法网恢恢疏而不漏了，不要学啊朋友们</br>
<li><a href="">00:26:44</a> 叛逆</li></br>
怎么多年没本儿的人都这样</br>
<li><a href="">00:27:57</a> 豪爵125</li></br>
</br>
<li><a href="">00:28:30</a> 点燃摩托之魂的一刻</li></br>
</br>
<li><a href="">00:30:11</a> 本田小龟</li></br>
</br>
<li><a href="">00:31:01</a> 魔法对轰</li></br>
无本逆行碰上酒驾了</br>
<li><a href="">00:32:01</a> 本田豪爵125</li></br>
</br>
<li><a href="">00:32:58</a> 狂熄之渊</li></br>
推回家得了！</br>
<li><a href="">00:34:36</a> 修修补补</li></br>
小件缺得不少啊</br>
<li><a href="">00:36:13</a> 合法上路</li></br>
注意安全啊朋友们</br>
<li><a href="">00:37:53</a> YAMAHA SR400</li></br>
</br>
<li><a href="">00:38:25</a> 不能丢人</li></br>
不想上个小坡就熄火</br>
<li><a href="">00:39:31</a> 突然熄火</li></br>
最怕空气突然安静</br>
<li><a href="">00:40:31</a> 脚不沾地</li></br>
能踏实踩地对新手建立骑行自信来说特别重要</br>
<li><a href="">00:41:44</a> 零速摔</li></br>
当骑行结束时，车速缓慢，惯性不足以维持自行车平衡，而骑手未及时解锁锁鞋和锁踏来支撑地面维持平衡，造成重心不稳而摔倒在地，称为“零速摔”。</br>
<li><a href="">00:42:25</a> 尴尬疯了</li></br>
</br>
<li><a href="">00:43:01</a> 非常有爱</li></br>
骑水鸟的大哥噔噔就跑来帮忙扶车</br>
<li><a href="">00:44:03</a> 哈雷大姐</li></br>
小伙子，我叫雷锋</br>
<li><a href="">00:44:52</a> 跑山风格</li></br>
有很多种不同的跑法</br>
<li><a href="">00:45:52</a> 坚决抵制</li></br>
交通事故合集里好多这种</br>
<li><a href="">00:47:25</a> 过弯技巧</li></br>
弯中就不要碰刹车</br>
<li><a href="">00:47:52</a> 第一次跑山</li></br>
纯萌新</br>
<li><a href="">00:49:27</a> 正经练过</li></br>
熟练的技术还是得靠上手练出来</br>
<li><a href="">00:50:39</a> 前刹后刹</li></br>
刹车怎么刹，这是个问题</br>
<li><a href="">00:51:03</a> 猪狩圭助</li></br>
猪狩圭助教练16岁至24岁期间一直参加日本交警队主办的驾驶培训班以及金卡纳训练班。2000年猪狩圭助教练来到上海居住，2007年开始在上海天马赛车场参加比赛，2008年参加天马论驾本田150cc组比赛，2014年建立APISRacing车队当赛车手，在天马论驾中拿过多次冠亚季军。</br>
<li><a href="">00:52:17</a> 高德疯了</li></br>
“要不你试试这个？”</br>
<li><a href="">00:53:43</a> 水鸟大哥</li></br>
骑水鸟的都不是一般人</br>
<li><a href="">00:55:10</a> 第一次下非铺装</li></br>
骑崩溃了</br>
<li><a href="">00:56:17</a> 受伤了</li></br>
当时人就起不来了</br>
<li><a href="">00:57:32</a> 关键理论</li></br>
好比技能树最中间的那个关键节点，点上了这个后面的都可以自己领悟</br>
<li><a href="">00:58:31</a> 送快递的</li></br>
SuperCub110，日本送快递的好多这种车</br>
<li><a href="">00:59:46</a> KTM790</li></br>
太想成为了<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Nb411c7EV/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=e10e14c66c4c05c82d821686f4a16ad1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:06</a> 雅马哈T700</li></br>
</br>
<li><a href="">01:02:33</a> 都是有理由的</li></br>
买来的车都是自己要用的</br>
<li><a href="">01:04:34</a> 负担很大</li></br>
体现不出摩托本来的意义</br>
<li><a href="">01:05:53</a> 事故合集</li></br>
多看事故录像确实有助于提高安驾意识</br>
<li><a href="">01:06:32</a> 自媒体从业经历</li></br>
怎么找到的这个赛道呢</br>
<li><a href="">01:08:01</a> 火了</li></br>
当年的87个赞，现在已经涨到5000万了</br>
<li><a href="">01:09:05</a> 题材选择</li></br>
正经科普的流量很难比整活高</br>
<li><a href="">01:10:26</a> JDM系列</li></br>
我们也有过《爱车之人》和《JDM战国史》等系列节目<a href="https://www.gcores.com/albums/113"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:04</a> 专业的人干专业的事</li></br>
</br>
<li><a href="">01:13:12</a> 能想段子</li></br>
摩托点子王</br>
<li><a href="">01:14:22</a> 自然流露</li></br>
知之为知之，不知为不知</br>
<li><a href="">01:15:56</a> 反常掉粉</li></br>
不知道发生了什么事</br>
<li><a href="">01:16:55</a> 不纠结了</li></br>
人人有自己的八十一难</br>
<li><a href="">01:17:44</a> 平台收益</li></br>
收益较少，不受重视</br>
<li><a href="">01:18:59</a> 就硬开</li></br>
</br>
<li><a href="">01:20:26</a> 自我定位</li></br>
错误的自我定位会带来很多束缚</br>
<li><a href="">01:22:16</a> 感谢大家收听！</li></br>
敬请期待吉考斯合作商品</br>
<li><a href="">01:23:02</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自RichardRose的《RedTelephone》。</br>
<li><a href="">01:25:24</a> 【广告】《岩田先生》有声书</li></br>
本书取材于HOBO日刊ITOI新闻所刊载的岩田聪先生的大量访谈，以及任天堂官网上登出的《向社长询问》栏目，将“岩田先生的话”按照时间、主题的顺序，重新编排，汇集成册。从来自札幌的高中生“天才程序员”，到扭转巨额负债状况的小型企业社长，再到世界顶尖游戏公司任天堂主理人。岩田聪传奇的一生，他的经历与经验，价值观与哲学，经营理念，以及对于创意的思考，尽在其中——《岩田先生》有声书现已经在机核网独家上线，请点击链接进行试听和购买！<a href="https://www.gcores.com/albums/111"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]核聚变开幕在即，Pro机型无人问津！核周报09.14</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/187866</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9742fbdd-5503-4ba3-a710-f2ad52619309.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/f7d14562774963e0c43b94bbb8fa8ba8-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9742fbdd-5503-4ba3-a710-f2ad52619309.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:27:42</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>2024北京核聚变开幕在即，周六的余票已经不多，想要来到现场感受核聚变氛围的朋友请不要犹豫！</p>
<p>回到今天的核周报节目，本周为大家从头梳理了一下核聚变期间的参展嘉宾与参展商，那真是精彩纷呈，目不暇接！</p>
<p>除此之外，PS5 pro 正式公布，引来玩家的一片嘘声；微软改价XGP，全新收费标准正式实施，PC game pass 遭受波及；著名游戏发行商安纳普奈尔（Annapurna Interactive）内部闹矛盾，全员出走……</p>
<p>最后，祝您周末愉快，听得开心~。</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 说书人Jerry, 四十二, Ryoma</p>
<p>点赞：333，评论：255，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！开场播放的音乐是来自MeghanTrainor/T-Pain的《BeenLikeThis》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2134697289"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:54</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由Jerry、龙马、四十二以及引擎主持。</br>
<li><a href="">00:01:23</a> 核聚变</li></br>
还有一周！</br>
<li><a href="">00:01:43</a> 受邀嘉宾</li></br>
我们的老朋友张腾岳老师为大家录制了一段问候视频，周六（9月21日）张老师会来到活动现场，登上舞台与大家进行互动，为大家推荐新书《笑翻美食简史》，同时张老师也会在A15核市奇谭展位进行图书签售活动，欢迎大家参加。<a href="https://www.gcores.com/articles/188061"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:20</a> 受邀嘉宾</li></br>
《博德之门3》中Shadowheart（影心）的扮演者JenniferEnglish与《博德之门3》的演出总监和Corinna（松鼠）的扮演者AlionaBaranova将于9月21日、22日参加两天的核聚变游戏嘉年华北京站现场活动！这是两位嘉宾第一次在中国，与喜爱他们的玩家进行近距离交流！届时，两位还会一同登上核聚变的舞台，与在场的各位进行互动！<a href="https://www.gcores.com/articles/188061"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:05</a> 受邀嘉宾</li></br>
“无头僧”和“二郎神杨戬”与您相约核聚变游戏嘉年华2024北京站！《黑神话：悟空》无头僧弹唱扮演者，“陕北说书非遗传承人”熊竹英先生，与二郎神杨戬面捕演员王国豪杰先生，将会在核聚变的现场与大家见面，讲述游戏内外的故事。<a href="https://www.gcores.com/articles/188061"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:46</a> 《万物契约》</li></br>
由曾开发《帕斯卡契约》的叠纸旗下TipsWorks工作室制作，全新动作RPG《万物契约》将在核聚变舞台首次进行公开试玩演示！游戏主播喂狗组羽毛将演示《万物契约》的开发中内容，游戏制作人杨洋也将在舞台现场为现场和直播观众解说。<a href="https://www.gcores.com/articles/187966"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:03</a> 全新IP</li></br>
《万物契约》是TipsWorks工作室继《帕斯卡契约》之后推出的全新IP作品，目前已开放预约。故事发生于遥远的大陆，玩家将和神秘的少女“卓姆”一同，踏上一段险恶重重的漫长旅程，追寻犹如神祇一般的巨大生物，夺回早已扭曲与失落的世间“常理”。<a href="https://www.gcores.com/articles/187966"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:42</a> 《影之刃零》</li></br>
这一次，《影之刃零》即将亮相核聚变游戏嘉年华北京站现场，这将是《影之刃零》2024线下巡回试玩活动国内最后一站，现场试玩版本的核心内容与前几次线下试玩版本相同，玩家可以在现场体验到新手教学以及三场boss战关卡。<a href="https://www.gcores.com/articles/188061"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:34</a> CRITICAL REFLEX</li></br>
CRITICALREFLEX将为大家带来一系列备受期待的独立游戏作品。这次展出的游戏不仅充满创意和独特风格，还展现了独立游戏开发者的无限潜力。<a href="https://www.gcores.com/articles/187757"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:58</a> 集英社游戏</li></br>
集英社游戏确认将在2024年9月21日至22日举办的核聚变游戏嘉年华北京站中展示《UNYIELDER》、《都市传说解体中心》、《薛定谔的电话》和《OPUS：心相吾山》这四款游戏。更多详情将在日后公开，敬请期待！<a href="https://www.gcores.com/articles/187617"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:01</a> AMD×ROG</li></br>
AMD及ROG将在核聚变北京站为大家带来最极致的硬核游戏盛宴，各位玩家朋友们将可以在展位内体验最新最强大最个性的PC游戏硬件产品，包括最新的锐龙9000系CPU平台ROG台式机，ROG最新游戏笔记本电脑产品，及ROG掌机等。AMD×ROG联合展台位于主舞台旁边的A06展区，是整个展馆的黄金位置，在这里可以随时留意主舞台的精彩活动，此外游戏试玩内容方面，更是准备了包括《漫威争锋》中国首次试玩活动，以及《三角洲行动》，《七日世界》，《星际战士2》，《多重人生》等期待度最高的游戏大作试玩，供现场玩家进行体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/188061"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:37</a> 三星电视</li></br>
三星电视将在聚变游戏嘉年华2024北京站中与大家见面！9月21日、22日，锁定北京北人亦创国际会展中心·A04展区，开启“头号玩家的AIBUFF基地”。<a href="https://www.gcores.com/articles/188149"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:26</a> SNK展台</li></br>
SNK将在A13展台与大家见面，以浓厚的游戏竞技氛围，加上经典角色coser助阵，带大家一同感受格斗游戏的硬核魅力！在两天的活动中，玩家可以线下试玩格斗新作《饿狼传说CityoftheWolves》以及好评大作《拳皇15》，并且有机会深入接触全新格斗电竞赛事2024SNK冠军系列赛（SCS）。此外，SNK也为前来现场体验的玩家准备了富有纪念意义的礼品，诚邀各位前来体验！<a href="https://www.gcores.com/articles/188061"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:29</a> 快手格斗嘉年华</li></br>
由北京市文化产业促进中心主办，北京市电子竞技产业发展协会、快手游戏、GTW钢头娃、以及机核网共同承办的「京彩竞放」北京市互动娱乐嘉年华活动将会在核聚变北京站第一天的主舞台上带来一场精彩纷呈的「京彩竞放」快手格斗嘉年华《拳皇15》明星邀请赛。<a href="https://www.gcores.com/articles/188070"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:43</a> 选手介绍</li></br>
GTW钢头娃作为本次赛事的运营执行方邀请到了来自中国台湾的「ET」、韩国高手「LACID」以及内地选手「星级群-星辰」、「Birdman-yunwu」，届时四位《拳皇15》顶尖选手将在主舞台上带来最高水平的对决。《街霸6》方面，还邀请到了Vxbao（小宝）、DCQ（丁春秋）、zhen（村肉）、罗晓虎、孙辉、Qiuqiu、杰娃、以及刚刚夺得EWC电竞世界杯《街霸6》项目冠军的「小孩」以及这八位选手，届时他们将会在舞台上为大家带来精彩的表演赛。<a href="https://www.gcores.com/articles/188070"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:14</a> 《流浪地球2》纪录片</li></br>
在《流浪地球2》还在拍摄时，即视GSENSE团队受郭帆导演邀请，来到片场与《流浪地球2》剧组相伴近千个日夜，记录《流浪地球2》的所有幕后故事。9月15日，由MOBY（郭思文）指导即视GSENSE团队拍摄的纪录片《流浪地球2：再次冒险》将正式登陆院线与大家见面。<a href="https://www.gcores.com/articles/188058"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:42</a> 《星际战士2》</li></br>
FocusEntertainment宣布：《战锤40K：星际战士2》玩家数量突破两百万！<a href="https://www.gcores.com/articles/188051"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:35</a> PS5 Pro</li></br>
在9月10日晚间的特别直播活动中，PlayStation首席架构师MarkCerny为各位玩家介绍PS5和游戏技术方面的创新。在节目中，索尼宣布将于11月7日推出PS5Pro！PS5Pro售价699.99美元(约合4980人民币)、119,980日元（含消费税）。<a href="https://www.gcores.com/articles/188038"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:35</a> 性能升级</li></br>
全面升级的GPU计算单元比现有的PS5多出67%，内存速度提升了28%。得益于此，游戏渲染速度提高了至多45%。光追全面强化Pro强化了光线追踪技术，提供了更加动态的光线反射和折射效果。这使得光线追踪的速度达到现有PS5的两倍，甚至在某些情况下能提升至三倍。AI驱动的升级技术PlayStationSpectralSuperResolution是基于机器学习的AI驱动的图像升级技术，能够添加大量细节，从而呈现出极为清晰的图像。<a href="https://www.gcores.com/articles/188038"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:14</a> 软件升级</li></br>
通过软件更新，现有的游戏也可以享受到PS5Pro的性能强化。一些热门游戏包括来自PlayStationStudios和第三方合作伙伴的大作，其中包括《心灵杀手2》、《刺客信条：影》、《恶魔之魂》、《龙之信条2》、《最终幻想7重生》、《GT赛车7》、《霍格沃兹之遗》、《地平线：西之绝境》、《漫威蜘蛛侠2》、《瑞奇与叮当时空跳转》、《飙酷车神轰鸣盛典》、《第一后裔》、《最后生还者2重制版》等等。<a href="https://www.gcores.com/articles/188038"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:09</a> 宣传策略</li></br>
几个菜啊，喝成这样。</br>
<li><a href="">00:27:30</a> 护航大作</li></br>
性能提升有啥用，再提能提得过PC啊？</br>
<li><a href="">00:29:26</a> 矛盾</li></br>
玩家不需要PS5Pro，但索尼需要。</br>
<li><a href="">00:31:22</a> 游戏阵容</li></br>
索尼还有哪些游戏值得掏700美元换提前一年玩到？还有哪些饼？</br>
<li><a href="">00:33:24</a> 《血源诅咒》</li></br>
为何迟迟不上PC，至今仍众说纷纭。</br>
<li><a href="">00:34:50</a> 两头走不通</li></br>
卖给轻度玩家，你定价太贵；卖给重度玩家，你独占太弱。</br>
<li><a href="">00:36:51</a> 日区定价</li></br>
12万日元，难以想象。</br>
<li><a href="">00:37:50</a> PS4 Pro</li></br>
忆往昔，索尼尚且支楞的时代……</br>
<li><a href="">00:39:29</a> 冲动消费</li></br>
为了想玩的游戏买游戏机才是正常的逻辑，性能只是添头。</br>
<li><a href="">00:41:47</a> 掌机</li></br>
有需求、有技术，何尝不试试。</br>
<li><a href="">00:42:52</a> XGP</li></br>
Xbox将推出XboxGamePass的新计划——GamePassStandard（大杯）。目前主机XGP有三档：中杯9.99美元/月、大杯14.99美元/月、超大杯19.99美元/月。PC版XGP则是11.99美元/月。<a href="https://www.gcores.com/articles/188066"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:26</a> 《神话时代》</li></br>
翻译很次，游戏很好。</br>
<li><a href="">00:46:58</a> 《暗黑4》</li></br>
打开XGP——跳转战网——跳转Steam——启动游戏。比把大象装冰箱还多一步。</br>
<li><a href="">00:48:31</a> 育碧股价</li></br>
近日，育碧股价持续下跌，截至到发稿，育碧公司的股价已降至每股13.40欧元，自去年来，该公司股价目前已下跌近40%。<a href="https://www.gcores.com/articles/188024"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:46</a> 呼吁私有化</li></br>
投资者认为，育碧是伟大的，被低估的公司，应该价值在40-45欧元每股，并呼吁进行公司私有化，退出证券交易所。改变目前的管理层，开始招聘新的执行官，通过优化成本和工作室结构，使Ubisoft成为一个更灵活和更具竞争力的公司。<a href="https://www.gcores.com/articles/188024"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:08</a> 屡战屡败</li></br>
还能再战吗？</br>
<li><a href="">00:50:48</a> 影视IP改编</li></br>
对IP改编游戏来说，选哪个IP、怎么改编、什么时候发售都很重要。</br>
<li><a href="">00:53:19</a> 小调查</li></br>
说三款你最喜欢的育碧游戏。</br>
<li><a href="">00:54:54</a> Rock Star</li></br>
Heaven17乐队成员兼联合词曲作者MartynWare在社交媒体透露称，R星试图以7500美元（约合5.3万人民币）的价格买断其1983年热门歌曲《Temptation》在《GTA6》的歌曲使用权。由于团队认为这一价格过低，所以他回复让R星“滚蛋”(gof**kyourself)。<a href="https://www.gcores.com/articles/187918"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:47</a> 得加钱</li></br>
据悉，原本MartynWare对即将到来的巨额财富兴奋不已。而当他看到R星这种不包括后续分成和报价极低的邀约时，他觉得很生气。按照乐队的看法，《GTA5》的收益超过了86亿美元，因此他们理应获得远高于此的大量收益。<a href="https://www.gcores.com/articles/187918"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:06</a> Jason Damrod</li></br>
《辐射大讲堂》说书人配音JasonDamrod与恶性肾上腺肿瘤抗争多年，癌细胞扩散至肝脏，于9月7日去世。Andthat'sastoryforanotherday...</br>
<li><a href="">01:02:19</a> 《欧洲卡车模拟2》</li></br>
游戏工作室SCSSoftware宣布，旗下运输模拟游戏《欧洲卡车模拟2》确认将推出“希腊”DLC，售价待定。穿越希腊的迷人景色，每条路线都呈现着这个国家的震撼美丽与悠久历史。探索希腊内陆的魅力，发现令人陶醉的岛屿，伴随约14座城市等待发现。<a href="https://www.gcores.com/articles/187917"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:18</a> 《近畿灵务局》</li></br>
“物理”驱鬼恐怖游戏《近畿灵务局》公布，这是一个痛快还击，暴打幽灵的恐怖游戏。在游戏中，玩家将化身公认除灵师，用枪炮驱逐违法幽灵。揭开被恶灵占领的村庄——奈良县赛河村的谜底！本作将于10月4日上线Steam平台，自带简体中文。</br>
<li><a href="">01:05:59</a> 《小小梦魇3》</li></br>
万代公布了《小小梦魇3》“墓城”解说宣传视频，为玩家们带了一些新的游戏内容画面。本作讲述的是小洛和小寂的故事，他们被困在了一个名为螺旋域的诡异区域，两人必须在这充满谎言的世界中合作生存下去，并逃出虚无之地。<a href="https://www.gcores.com/articles/187995"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:48</a> 大宇资讯</li></br>
大宇资讯表示，将以1045万美元(约合7439万人民币）将《轩辕剑》全球IP转让给欢动（香港）科技有限公司。同时，公司以1830万元及中手游公司新发行普通股股份3800万股将《仙剑奇侠传》全球（除中国大陆）的IP转让给中手游科技集团有限公司。<a href="https://www.gcores.com/articles/188102"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:12</a> 仙侠题材</li></br>
先看看国际市场反响。</br>
<li><a href="">01:11:21</a> IP矩阵</li></br>
端游、手游、电影、剧集、动画、小说，能占的全占上，提高用户感知度。</br>
<li><a href="">01:13:21</a> 系列重制</li></br>
为什么不重制为什么不重制为什么不重制</br>
<li><a href="">01:16:52</a> 开发能力</li></br>
钱不是问题，问题是做不出来。</br>
<li><a href="">01:18:25</a> 《文明7》</li></br>
2K游戏公布《文明7》“哈特谢普苏特”先睹为快视频。哈特谢普苏特是一位以文化和经济见长的领袖，她的统治以贸易、基础设施发展和艺术创新著称。她推崇建设奇观，对拥有比她少奇观的领袖有好感，而对那些奇观比她多的领袖则不太友好。哈特谢普苏特的目标是建立一个充满奇观的帝国，其雄心壮志无人能及。<a href="https://www.gcores.com/articles/188172"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:28</a> 尼罗河</li></br>
哈特谢普苏特的领导力受到尼罗河的影响，她利用这条大河的优势，推动国家的发展。她的城市在可航行河流附近建造时，建筑和奇观的生产力会增加。此外，每当她通过进口资源进行交易时，帝国的文化值也会随之增长，使得国家逐步转变为文化强国。<a href="https://www.gcores.com/articles/188172"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:14</a> 文明匹配</li></br>
玩家可以选择将哈特谢普苏特与埃及文明匹配，或者与阿拔斯王朝搭配，该文明以文化和科学加成为特色，能够增强奇观的力量。当然，玩家也可以探索属于自己的发展路线。无论选择哪种方式，目标都是打造属于自己信仰的时代。<a href="https://www.gcores.com/articles/188172"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:11</a> Annapurna</li></br>
据彭博社记者JasonSchreier报道，发行商AnnapurnaInteractive现已全员辞职，此前发行的著名独立游戏有：《艾迪芬奇的记忆》、《画中世界》、《星际拓荒》、《无路之旅》、《迷失》等。<a href="https://www.gcores.com/articles/188169"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:23:54</a> 《I Am Dead》</li></br>
一款关于探索死灵世界的精彩解谜冒险游戏。谢尔默斯顿小岛上的博物馆馆长莫里斯·拉普顿最近刚刚辞世。他在死灵世界中与爱犬斯帕基的鬼魂重聚，却发现一场灾难即将摧毁他心爱的小岛。他们必须一起揭开谢尔默斯顿的古老秘密，阻止岛上的火山喷发，拯救他们的家园。<a href="https://store.steampowered.com/app/951750"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:32</a> 微软再裁员</li></br>
据TheVerge消息，继年初裁员1900人之后，微软的游戏部门于昨日再裁650人。<a href="https://www.gcores.com/articles/188185"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:33</a> 《腐烂国度3》</li></br>
“自2018年以来，我们非常荣幸地为《腐烂国度2》提供了近四十次更新和扩展。今年晚些时候，《腐烂国度2》将迎来最终内容更新。我们的目标是制作该系列中最伟大的僵尸生存模拟游戏，为此，我们将把重点和资源转移到制作即将推出的第三部作品《腐烂国度3》。”</br>
<li><a href="">01:27:14</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周核聚变现场再见！结尾播放的音乐是来自BRADD的《PureOxygen》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2006212774"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]“我们在做一件了不起的事”，纪录片《流浪地球2：再次冒险》观影感受第一时间分享，机浪 VOL.56</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188189</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/de5d683c-afcd-471e-a546-851f66b005fe.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 23:30:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/fa446a97c824b2ce1d34b08e66a8bf50-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/de5d683c-afcd-471e-a546-851f66b005fe.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>59:40</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本节目无时间轴。</p>
<p>从开拍到面世，三年的时间里，即视 GSENSE 团队与《流浪地球2》剧组共同经历了一切。纪录片《流浪地球2：再次冒险》是一次对电影工业化历程的记载，也是记录钟爱科幻的电影人的勇气赞歌。</p>
<p>我们有幸在纪录片正式上映前，提前进行了观影，并第一时间录制了这期 Wave 节目，激动（甚至过度激动）地分享了我们的观影体验，聊聊片中那些逗笑我们、感动我们的片段，和一些我们没在正片中看过的内容。</p>
<p>在片子正式上映后，如果大家看得开心、看得过瘾，也请在各大平台给我们打打高分，发发好评！</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：ARNwing, 引擎的维修保养, 说书人Jerry, 萝卜萝卜萝, 白广大</p>
<p>点赞：419，评论：265，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]假面骑士加布，战斗还真点酷 天天ACG 9.13</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/187865</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6133bdbb-b3ef-437e-bb8c-4043d97bfc32.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/6bab244977996d2328a68613320fa8ad-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6133bdbb-b3ef-437e-bb8c-4043d97bfc32.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:13:32</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  echo0855</p>
<p>《龙珠 大魔》新预告公布，10月正式播出，《东离剑游纪4》10月5日开播，《Project KV》宣布终止，《真·侍伝YAIBA》公布先导预告。在评论环节后，说了说最近开播的《假面骑士 加布》、已经完结的《夺还的罗塞》等作品，最后雪豆说了说JUNNA巡演的一些体验。</p>

<p>主播：大巴车司机, 雪豆, 日天嗷</p>
<p>点赞：274，评论：66，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本次的天天ACG节目！</br>
<li><a href="">00:00:22</a> 北京核聚变</li></br>
2024北京核聚变将于9月21日、22日在北人亦创国际会展中心举办！届时将有各类游戏厂商和新游戏与大家见面！</br>
<li><a href="">00:01:10</a> 核聚变官方号</li></br>
在机核网站里有一个核聚变官方号，叫做“核聚变游戏嘉年华”，关于本次核聚变的信息都会在此公布。<a href="https://www.gcores.com/users/690440/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:40</a> 《龙珠 大魔》新预告</li></br>
《龙珠大魔》发布了新预告，悟空在新的世界展开了新冒险，新的冒险世界叫做大魔界，也能看到小悟空使用超级赛亚人变身。</br>
<li><a href="">00:03:00</a> 《被追放的转生重骑士用游戏知识开无双》TV版</li></br>
故事的主角艾尔玛，在加护仪式上被发现职业有缺陷，结果被流放。最后主角觉醒了前世记忆，发现和现在的世界，和前世玩过的游戏世界很像，于是主角利用前世记忆开始了异世界的冒险。</br>
<li><a href="">00:04:45</a> 《东离剑游纪4》最新季</li></br>
《东离剑游纪4》最新季将于10月5日开播，故事上延续了第三季的剧情。</br>
<li><a href="">00:05:17</a> Project KV宣布终止</li></br>
由《碧蓝档案》项目组出走的员工组成的团队的新作企划《ProjectKV》在9月9日宣布终止，并删除全部资料。</br>
<li><a href="">00:07:30</a> 《真·侍伝YAIBA》预告</li></br>
根据青山刚昌漫画《YAIBA》改编的《真·侍伝YAIBA》公布了先导预告，漫画在此前已经动画化过一次叫做《剑勇传说YAIBA》，国内也有译作《九龙珠》的。</br>
<li><a href="">00:08:50</a> 剑道知识</li></br>
动画中还提到了很多剑道的东西，不过真实的剑道可没有那些炫酷的元素攻击。</br>
<li><a href="">00:09:46</a> 《夏目友人帐》第七季</li></br>
《夏目友人帐》第七季将于10月7日开播，暌违7年，《夏目友人帐》终于出新一季了。</br>
<li><a href="">00:11:21</a> 平野绫与谷口贤志离婚</li></br>
文春爆料平野绫与谷口贤志因为家暴离婚，目前警方已经介入。</br>
<li><a href="">00:13:35</a> 無望的评论</li></br>
我发现了豆哥最常说的口头禅是见仁见智和别带脑子看2333</br>
<li><a href="">00:14:20</a> AlexiosG的评论</li></br>
这季动画只看了物语，仗与剑看到第三集还是第四集的时候，直接给我大脑看过载了，我实在是吃不下这坨史，很好奇是什么支持大巴和天叔看下去的。然后看了异形，我就是天叔说的那种人，我两边坐的都是女性，一副完全不怕的样子还在和同行的人讨论剧情，我怕的一b，又不好意思闭眼睛，只能装作眼睛不舒服，感觉到吓人的地方快到了就开始揉眼睛不去看画面，电影放完就马上溜了。不过这部还是很好的，异形1的味道很浓。</br>
<li><a href="">00:16:00</a> 《从路人角色开始的探索英雄谭》</li></br>
能力值低的高中生“高木海斗”，每天都在出现于日本的迷宫里狩猎史莱姆。某天，有只前所未见的金色史莱姆出现在他面前。海斗在困惑之余将其打倒，竟获得了能召唤出神话级存在、价值数亿的超稀有道具──“侍从卡片”！他进行召唤，一名美得不像人世之物的战少女出现在他面前。</br>
<li><a href="">00:17:19</a> 还是害怕</li></br>
《异形》还是是有点可怕的，这位朋友觉得很吓人还不好意思挡脸，只能装作眼睛不舒服。</br>
<li><a href="">00:18:30</a> 心理恐怖</li></br>
雪豆还是喜欢初代《异形》中的诡秘恐怖的气氛，更心理恐怖的路线。</br>
<li><a href="">00:20:58</a> 真冥風雅的评论</li></br>
ちいかわ的周边黄牛是真的离谱，前阵子お盆从日本回国，妹妹叫我买一些ちいかわ的周边，还指定了想要玩偶，我平时也去横滨丸井附近的骏河屋逛，心态也和豆哥的心态一样，想着二手会便宜一些，结果一看，巨贵，普通一个手掌大的玩偶居然要5000以上，没办法，只能扭蛋机，抽几个然后买些小玩意交差得了。然而完事了上去不同的楼层，发现平时卖三利欧周边的店，居然也有ちいかわ的周边店，离谱的是三利欧的东西随便逛，ちいかわ的商品却围着一圈，要提前预约的门票，要是早点查一下的话，说不定还能买上，至今不敢把这事告诉妹妹。</br>
<li><a href="">00:21:55</a> chikawa火热</li></br>
chikawa的周边空前火热，几乎所有相关店铺都要提前预约或者抽选才能进场。</br>
<li><a href="">00:23:10</a> zxycat2的评论</li></br>
我推新的几集制作依然在线，但疯狂回忆确实难绷。有点梦回火影疾风传了，打一场架所有参与的人都得过一遍回忆。每次这种时候都觉得原作的剧情配不上这么好的制作，但那些些剧情爆炸的原创番，原创脚本也不一定就能好。</br>
<li><a href="">00:25:20</a> 《假面骑士加布》</li></br>
这次假面骑士有点敌我同源的设定，反派是异世界的砂糖人，男主是怪人和人类的混血，虽然男主也是砂糖人，但还是为了人类挺身而出。</br>
<li><a href="">00:26:13</a> 零食主题</li></br>
《假面骑士加布》的主题是零食，现在已经有了软糖形态，薯片形态，根据图透，后续还会有棉花糖形态，巧克力形态等等。</br>
<li><a href="">00:27:15</a> 正常小孩哥</li></br>
加布里面的小孩的表现还挺正常的，最近特摄里行为想法比较抽象的整蛊小孩太多了。</br>
<li><a href="">00:28:00</a> 没有对比没有伤害</li></br>
看完《假面骑士歌查德》在看《假面骑士加布》，由于歌查德的男主演技实在不行，反衬的加布男主演技怎么这么正常，这么好。</br>
<li><a href="">00:29:20</a> 怪人设计</li></br>
由于是零食主题，怪人在腰部设计了一个嘴的造型，在变身后这张嘴会有各种不一样的能力。</br>
<li><a href="">00:30:10</a> 爆装备喽</li></br>
由于骑士的基础形态是软糖，被打中后，骑士身上的盔甲零件会掉落，还得捡起来继续战斗。</br>
<li><a href="">00:32:35</a> 辣妹型女主</li></br>
这次的女主是那种特开朗的辣妹形象，一般假面骑士女主都有点苦大仇深，不太一样。</br>
<li><a href="">00:34:33</a> 《败犬女主太多了》</li></br>
《败犬女主太多了》每集都还挺好看的，相对于小说，动画的内容有所选择和精简。</br>
<li><a href="">00:35:32</a> 姬宫华恋胸部调整师</li></br>
在新的一集中，甚至有一个岗位叫做“姬宫华恋胸部调整师”，看来对制作组对一些画面特别上了心。</br>
<li><a href="">00:36:35</a> 《反叛的鲁路修 夺还的罗赛》</li></br>
《反叛的鲁路修夺还的罗赛》已经完结了，每集解决一个事儿，但具体设定不能细想，最后的BOSS战也很赶。</br>
<li><a href="">00:37:55</a> BOSS不配</li></br>
一般剧场版都会出现全员集结共同击败BOSS的桥段，但《夺还的罗赛》里没有这样的场景，总的来说还是BOSS不够格。</br>
<li><a href="">00:39:30</a> 最后打戏不行</li></br>
最后打戏看着有点玩闹，非要到反派脸上才制定战术。</br>
<li><a href="">00:40:55</a> 角色塑造不够</li></br>
12集对角色的塑造不够，在最终战也没有展现出多大的作用。</br>
<li><a href="">00:41:45</a> 改邪归正</li></br>
有反派改邪归正的桥段，然后发现长得丑的全死掉了，长得好看的全留下来了，也没受什么制裁。</br>
<li><a href="">00:44:20</a> 没有和解</li></br>
最后男女主也没有俗套的进行和解，也挺好。</br>
<li><a href="">00:44:52</a> 《终结者zero》</li></br>
天叔最近在看ProdectionI.G的《终结者zero》，这次落点落在了一个东京的博士身上，在这个时代机器人已经能替代人类做一些基础性工作了，没看几集，看下来的感受还是节奏有点慢。</br>
<li><a href="">00:47:13</a> 初期评价</li></br>
剧集的初期评价相当不错，直接开香槟了，但随着后期剧情深入，评分也就变成一般般了。</br>
<li><a href="">00:47:37</a> 改装武器</li></br>
虽然是机器人，也用枪支来杀敌，但是日本禁枪，只能通过一些办法来改装一些武器。</br>
<li><a href="">00:48:35</a> 耐打王小孩</li></br>
其中一个小孩被猎杀的时候，被T800打了一拳，飞到卷帘门上，门都凹下去了，结果人小孩安然无恙！</br>
<li><a href="">00:49:10</a> 《天下第一 日本最强武士选拔赛》</li></br>
《天下第一日本最强武士选拔赛》是一个擂台打斗漫画，已经连载了三年，才打到预赛的倒数第二次比赛。</br>
<li><a href="">00:50:50</a> 节奏挺好</li></br>
虽然打斗中也穿插回忆，但是整体节奏把控的不错，看着很紧凑。</br>
<li><a href="">00:51:53</a> 缺胳膊少腿</li></br>
在预赛时，战况就十分惨烈，有的选手以断手断腿的代价惨胜，不知道之后的晋级赛还怎么打。</br>
<li><a href="">00:53:18</a> 突破限制</li></br>
一般漫画作者不会特意为难自己，画特别难画的设定，但这个漫画还是突破了想象的边界。</br>
<li><a href="">00:54:04</a> 狂买游戏</li></br>
最近天叔终于换了新电脑，申请了新steam账号，开始狂买游戏。</br>
<li><a href="">00:54:42</a> 《异形：精英小队》</li></br>
最近天叔买了《异形：精英小队》，遇到了鬼服的问题。</br>
<li><a href="">00:55:15</a> 《赛马娘Pretty Derby 热血喧闹大感谢祭！》</li></br>
steam版的《赛马娘PrettyDerby热血喧闹大感谢祭！》在国内也遇到了半天连不上的网络问题，steam版还没有手游的特典码，还卖挺贵，被骂了。</br>
<li><a href="">00:55:45</a> 《星际战士2》</li></br>
《星际战士2》普通版9月9日解锁，但是其实是10号0点解锁，还没有预载。</br>
<li><a href="">00:56:55</a> 云锤人</li></br>
作为一个云锤人，虽然棋子不想弄，但了解了这么多故事还是想买一买游戏。</br>
<li><a href="">00:57:36</a> 配置要求</li></br>
《星际战士2》的配置要求挺高，大巴的3070显卡调成中等画质稳定60帧。</br>
<li><a href="">00:58:22</a> 回不去的世界</li></br>
一旦体验了高帧数，就回不去30帧的世界了。之前雪豆在东京试玩《怪物猎人Wild》的时候就是30帧模式，很是难受。</br>
<li><a href="">00:59:24</a> 爽，但只能爽一点</li></br>
这游戏的刺激来的快，去的也快，打10来个小时就彻底疲了。</br>
<li><a href="">01:00:22</a> AI队友</li></br>
在玩《异形：精英小队》时，由于经常搜不到人，天叔会和AI队友打，经常遇见AI队友躲在小房子里不出来，让玩家一个人直面敌人，还要去点亮交互点的情况，游戏体验很差。</br>
<li><a href="">01:01:15</a> JUNNA</li></br>
在2016年4月开播的电视动画《超时空要塞Δ》中，担任角色美云·基努梅尔的演唱歌手，成为剧中音乐团体“Walküre”中的主唱，并正式出道。</br>
<li><a href="">01:03:02</a> 业务能力强</li></br>
JUNNA的业务能力很强，粉丝服务和舞台感染力都很到位。</br>
<li><a href="">01:03:54</a> 美依礼芽</li></br>
2016年，MARiA所属组合GARNiDELiA发布了第5张单曲《约束-Promisecode-》，其中一首B面曲《极乐净土》在中国大陆引发了网络爆红的现象。MARiA曾亦凭此曲在海外及中国大陆的二次元圈子获得了广泛的认知度，曾多次到中国巡演。</br>
<li><a href="">01:04:39</a> 不在乎排场</li></br>
日本艺人来中国演出的心理预期挺小的，不太看重场次的大小，有几十个海外观众也很开心了。</br>
<li><a href="">01:05:51</a> 应援习惯</li></br>
中国粉丝和日本粉丝的应援习惯不一样，中国粉丝更喜欢和歌手合唱，爱好们也大多懂日语。</br>
<li><a href="">01:07:20</a> COS美云</li></br>
还有人COS美云，拿着模型去的，JUNNA表示还挺开心。</br>
<li><a href="">01:08:53</a> 想听坂本真绫演唱会</li></br>
豆哥很想在中国听坂本真绫的演唱会。</br>
<li><a href="">01:10:21</a> 下周ACG</li></br>
下周的天天ACG大巴不在，可能会找找办公室其他同事聊聊动画观看取舍方面的问题。</br>
<li><a href="">01:12:10</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]如何在公司看起来很忙？【这题我会#1】</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188012</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1f6e056d-de96-4577-8b4d-47f5ee5bc443.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/3b9ef50d07ca5efa4e38175a565ff6bf-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/1f6e056d-de96-4577-8b4d-47f5ee5bc443.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:34:46</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 小李</p>
<p>如何看起来很忙？因为在机场书店发现一本叫《让你在公司显得很能干的52种方法》的书，我们不禁思考起这样的问题。希望能借这期节目，和身边的朋友们一起，在欢声笑语中讨论出一些有效的方案来。</p>
<p>关于本节目：欢迎收听播客综艺“这题我会！”。本节目旨在以最有笑果的方式，解决大家生活中想不明白的大小问题。【收听第0期内测试播集（仅限GPASS会员）https://www.gcores.com/radios/183425】</p>

<p>主播：annann, 搞搞, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：661，评论：350，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Wen’s Woozy Wrap 文武捲</li></br>
开场音乐来自PuPooPlatter的《Wen’sWoozyWrap文武捲》，专辑为《AChillingWinterNight夜食堂駭人事件》。<a href="https://music.163.com/song?id=2065835851"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:24</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎各位朋友收听机核全新播客综艺节目《这题我会！》，本期主持人为Ann、Jerry和搞搞。</br>
<li><a href="">00:01:04</a> 神秘节目试播集，录音笔 VOL.221</li></br>
内测版本，悄悄试播看看反馈……<a href="https://www.gcores.com/radios/183425"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:14</a> 这题我会！</li></br>
在这档全新的节目中，每期我们都会提出一个问题。提出问题的人作为会长进行主持，两位副会长则负责采访身边的人，大家一起聊聊对这个问题的看法。</br>
<li><a href="">00:02:17</a> 神秘节目第0集</li></br>
第0集的评论区反响很好，于是这个系列顺理成章地诞生了。</br>
<li><a href="">00:02:30</a> 《让你在公司显得很能干的52种方法》</li></br>
《让你在公司显得很能干的52种方法》是罗斯·麦卡蒙编著的图书，由中信出版社出版。本书作者罗斯•麦卡蒙曾是一个来自小地方的没背景、没资源的普通航空杂志社职员，当他跳槽到《时尚先生》时，他发现自己和周围同事格格不入。衣着不得体，不认识大人物，不懂商务午餐规则，甚至不会在酒吧点酒水。他不知道如何在这样的知名杂志社工作，也不知如何能在纽约生存下去。但在纽约工作几个月之后，他发现一个真相：原来身边的每个人都是冒牌货，都缺乏安全感，原来他仰慕的那些人，并不比他聪明和勤奋，他们只是更擅长“显得”比别人优秀。于是，他的整个职业生涯都用来痴迷地研究，在什么样的细节上做出改变（从汇报工作时的措辞到商务午餐的握手寒暄，从面试时的眼神交流，到走上演讲台的动作设计），就能让你摆脱职场透明人的尴尬，成为气场强大的精英。</br>
<li><a href="">00:03:37</a> 有效工作</li></br>
怎样才能展现出自己的努力，被别人看到自己的工作也是很多朋友会遇到的问题。</br>
<li><a href="">00:04:00</a> “装忙”场景</li></br>
高压工作场景下的“装忙”以及集体氛围下的“装忙”。</br>
<li><a href="">00:05:09</a> 更加尖锐的问题</li></br>
如何与讨厌的人共事？有没有参加过令人无语的面试？有没有遇到过职场奇人？</br>
<li><a href="">00:06:01</a> 秃子的装忙好办法</li></br>
走路得快！步伐铿锵有力，但不能跑，跑就显得慌张了。</br>
<li><a href="">00:08:16</a> 向上汇报</li></br>
定期和直属领导汇报工作以及任务节点。用已经解决的小问题和解决方案向领导请教，让领导有种一直都在指导工作，了解关键细节的掌控感。</br>
<li><a href="">00:11:00</a> 疯狂叠甲</li></br>
叠晚了啊！</br>
<li><a href="">00:11:30</a> “接友”</li></br>
秃子前世大概是古希腊掌管接话的神。</br>
<li><a href="">00:11:43</a> 走路带风</li></br>
移动时稍微加点演技，让领导看到就会觉得工作很忙。</br>
<li><a href="">00:12:37</a> 竞走冠军出现！</li></br>
作为商务，想要看起来忙就需要多沟通，多e点，多和甲方聊天。</br>
<li><a href="">00:13:48</a> 向上管理</li></br>
见到领导就请教，让领导一见到你就觉得你有事情找他。</br>
<li><a href="">00:14:47</a> 西亿欧忙碌的原因</li></br>
身边总会围绕着两位竞走运动员。</br>
<li><a href="">00:15:08</a> 全职高手8号的方法</li></br>
故意拖延别人不擅长但自己很擅长的工作，这样别人以自己为参考时就会觉得你很忙。</br>
<li><a href="">00:17:02</a> SCP基金会</li></br>
网站乍看上去还挺正式，能唬住一些人。</br>
<li><a href="">00:18:01</a> 老姐姐的智慧</li></br>
老姐姐们工作多年，可能早就摸清了工作底限在那里，做得慢其实也是在摸鱼。</br>
<li><a href="">00:19:40</a> 藏巧于拙</li></br>
Jerry想表达的其实是有才能而不显示出来的“藏巧于拙”。明洪应明《菜根谭》上：藏巧于拙，用晦而明，寓清于浊，以屈为伸，真涉世之一壶藏身之三窟也。</br>
<li><a href="">00:19:53</a> 摸鱼大师Max的技巧</li></br>
快速开各种网页和疯狂打字。</br>
<li><a href="">00:22:04</a> 通过眼镜观察环境</li></br>
要对领导和同事的走位非常敏感！</br>
<li><a href="">00:22:38</a> 格子间和大通桌</li></br>
机核的办公室不是传统的格子间，而是视野非常开阔的大通桌。</br>
<li><a href="">00:23:25</a> 自习室隔断</li></br>
有点类似于图中展示的这种，非常方便。</br>
<li><a href="">00:23:57</a> 浑水阅读</li></br>
在切换到其他网页时，浑水阅读网页的标签页名称就会变成非常正经，看起来一副与工作有关的样子。</br>
<li><a href="">00:24:53</a> 后台监视</li></br>
真的想监控员工工作情况的公司，会在后台直接调取流量数据，检查员工有没有在摸鱼。</br>
<li><a href="">00:25:17</a> 防小人不防君子</li></br>
总有一些比较好事的人，就想看看别人的屏幕，想知道别人在干什么，其实只要防住他们就好了。</br>
<li><a href="">00:25:41</a> 奇怪的羞耻心</li></br>
作品完成前，总是害怕别人看自己的画……</br>
<li><a href="">00:26:30</a> 老油条老白的方法论</li></br>
要带着情绪“忙”，合理利用情绪来阻拦别人的打扰和怀疑。</br>
<li><a href="">00:29:06</a> 疲劳但积极</li></br>
面对领导，选择“疲劳但积极兴奋且乐观”的情绪应对。</br>
<li><a href="">00:29:58</a> 辩证地认识“忙”</li></br>
真正忙起来的时候可能是意识不到自己在忙的……</br>
<li><a href="">00:30:44</a> 皱着眉打字</li></br>
忙也许不会真的不高兴，但不高兴一定看起来更像是在忙。这一条Max已经掌握了精髓。</br>
<li><a href="">00:31:05</a> 薛定谔的装忙</li></br>
项目性工作经常处于需要装忙和不需要装忙的中间态。</br>
<li><a href="">00:32:06</a> 看领导心情</li></br>
抓考勤，要周报，没事就开会。领导焦虑的时候喜欢从这些内容中找寻安全感，可能根本没有思考是不是真的能通过这些手段改善公司现状。</br>
<li><a href="">00:34:55</a> 见潜在合作伙伴</li></br>
这是相当合理的摸鱼理由。</br>
<li><a href="">00:36:19</a> 人的精力很有限</li></br>
高度集中注意力做事其实只能维持几个小时。</br>
<li><a href="">00:37:00</a> 如何与不喜欢的人共事？</li></br>
成年人的世界充满了妥协。</br>
<li><a href="">00:37:34</a> 厚黑学专家秃子的观点</li></br>
“对下属善于控制，对同事善于利用，对上级善于逢迎，对前途善于把握。为人不可太露，为人不可太躁，为人不可太狂，为人不可太善。”</br>
<li><a href="">00:38:16</a> 捧杀</li></br>
“周围的一切都是你的资源，面对不愉快的人直接捧杀。”</br>
<li><a href="">00:39:07</a> 隔牛打山冠军出现！</li></br>
面对想不合理利用自己的领导，就要让比他更高一级的领导知道这件事。</br>
<li><a href="">00:41:12</a> 情绪外放</li></br>
闷头干活闷头吃亏不可取哦~</br>
<li><a href="">00:41:38</a> 恶心人大师Max的技巧</li></br>
在保证工作顺利完成的前提下潜伏起来，并在合适的时机用复读机战术恶心对方。</br>
<li><a href="">00:44:15</a> 骂公司高手老白的态度</li></br>
全剪了，一句没留。</br>
<li><a href="">00:45:31</a> 躲避达人Jerry的战术</li></br>
自称比较“孬”的Jerry觉得，只要能减少和对方接触的机会，宁肯自己多干点活……</br>
<li><a href="">00:46:19</a> 钝感力</li></br>
有关“钝感力”，敬请收听录音笔第零期节目！<a href="https://www.gcores.com/radios/183425"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:52</a> 提出需求</li></br>
既然是工作需要，那么就应该完整地向对方提出自己的需求。</br>
<li><a href="">00:47:21</a> 他人的正反馈</li></br>
Jerry的工作成就感有一部分来源于他人给予的正反馈。</br>
<li><a href="">00:48:11</a> 一切为了工作</li></br>
如果每位成员都能完整地提出自己的想法和需求，与他人多沟通，那么工作大概率会向顺利完成的方向发展。</br>
<li><a href="">00:49:34</a> 恐惧“大创”</li></br>
如果团队中比较不一致的声音多了，会让一些更喜欢按部就班完成工作的人感到不适。</br>
<li><a href="">00:50:00</a> 应对方案大总结</li></br>
你会采取什么办法与工作中不喜欢的人一起共事呢？</br>
<li><a href="">00:51:14</a> 拍马屁达人秃子的经历</li></br>
如数家珍的马屁拍马蹄子上了，秃子直接表演一个爆哭两天。</br>
<li><a href="">00:53:38</a> 心灵鸡汤</li></br>
这个故事告诉我们，永远不要试图揣测老板的想法……</br>
<li><a href="">00:55:16</a> 面试看属相</li></br>
除了属相，还有看星座的。</br>
<li><a href="">00:55:41</a> 半泽直麦Max的经历</li></br>
带着味儿的抠脚面试官携怪问题来了！</br>
<li><a href="">00:59:34</a> 愉快的面试体验</li></br>
但是不是机核。</br>
<li><a href="">01:00:06</a> 面试官当场抠脚</li></br>
无论是面试官还是面试过程，这公司怎么分析怎么怪。</br>
<li><a href="">01:01:57</a> 双向选择</li></br>
面试时最好保持双向选择的心态。</br>
<li><a href="">01:02:59</a> 能屈能伸冠军出现！</li></br>
面试时要看MBTI人格，看星座，还要看八字……这仨老板信的玄学还不一样。</br>
<li><a href="">01:06:14</a> 公司直接退市</li></br>
连续32个跌停板，所以究竟是谁出了问题呢？</br>
<li><a href="">01:07:26</a> 拜山头</li></br>
请选择你的导师！</br>
<li><a href="">01:08:28</a> 职场奇葩</li></br>
你在职场遇到过什么奇人或者怪人么？</br>
<li><a href="">01:08:52</a> 拳脚功夫了得</li></br>
秃子在职场遇见的奇人总是狂画大饼，爱练功夫。</br>
<li><a href="">01:11:38</a> 印度客户</li></br>
8号曾经的印度客户非常关心乙方健康，爱给乙方夹菜，爱中国电影。</br>
<li><a href="">01:13:02</a> 住在茶水间</li></br>
Max在职场中遇见的奇人非常多，有在透明会议室打架的，还有天天睡茶水间的。</br>
<li><a href="">01:14:53</a> 更多奇人奇事</li></br>
奇人处处有，职场特别多。</br>
<li><a href="">01:16:25</a> HR视角！</li></br>
HR见多识广，也仍会被怪人怪事困扰，比如自我介绍的内容和本人并不相符，签名和身份证名字对不上号，甚至还有一句话简历……</br>
<li><a href="">01:18:45</a> 标新立异</li></br>
但老板大概率会想的是，这人也太个性了，还是不通过了……</br>
<li><a href="">01:19:29</a> 手账简历</li></br>
经典反面教材，“请一定不要这样！”</br>
<li><a href="">01:20:08</a> 简历能体现出人的性格</li></br>
所以准备简历时一定要注意哦~</br>
<li><a href="">01:22:12</a> 工作留痕</li></br>
人在职场，工作“留痕”是一种记录和追踪个人工作成果的方式。它可以帮助员工证明自己的工作能力和价值，同时也可以作为评估和提升的依据，工作“留痕”也是一种自我证明和自我保护的手段。</br>
<li><a href="">01:23:20</a> 随时随地心系工作</li></br>
上班就像放假，下班后才是真正聊工作的时间。</br>
<li><a href="">01:25:24</a> 闷头干不可取</li></br>
总是刻意地不忙装忙并不合适，但如果真的很忙也应该学会把工作内容和困难及时且适度地展示给他人。</br>
<li><a href="">01:28:19</a> 没有永远的“忙”</li></br>
无论是老板还是员工都需要意识到，不是每个人每时每刻都很忙这个事实。</br>
<li><a href="">01:28:49</a> 学会敷衍的人工智能</li></br>
“不好意思哦，这个地方是我想错了。”</br>
<li><a href="">01:30:01</a> 草台班子</li></br>
‌世界是一个巨大的‌草台班子。这句话包含的情绪有愤懑，有戏谑，有讽刺，有无奈……</br>
<li><a href="">01:31:39</a> 允许不忙</li></br>
很可惜，并不是每一个人都觉得，人不会时时刻刻都很忙碌。</br>
<li><a href="">01:32:35</a> 感谢收听</li></br>
感谢朋友们收听本期节目，希望我们的内容能给大家带来启发或者快乐，也期待大家在评论区分享自己的见解和对节目的想法~</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>