<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 09:14:56 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[Gadio Spec]《北洋海军与近代中国》免费试听集</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173214</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/46bf343f-a8bb-4856-97b4-67b419b7f46a.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/5a4f1c066bd08598e8cc1e5227ed1f24-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/46bf343f-a8bb-4856-97b4-67b419b7f46a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>33:45</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>北洋水师，一个像圆明园一样深深剜入国人心髓的名字，深沉又痛楚。本节目围绕中国近代海军的养成之路，前述一百年，后述一百年。从清帝国朝贡体系的崩溃谈起，从欧洲工业革命的演进谈起，更从中国与列强之间的战和互动谈起。以微观历史展开宏大叙事，以文献证据再现湮灭内幕，以当世文物述说真实往事。摒弃一切先入为主的印象，触摸一段温热的历史。在龙鳞漫舞的浪涛中，回到属于北洋水师的一幕幕带着咸味的历史现场。</p>

<p>主播：王志伟, 白广大</p>
<p>点赞：97，评论：16，分类：Gadio Spec</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听《北洋水师》Vol.1</li></br>
您现在正听到的是C.K.Martin创作的《BecomingGuardians》</br>
<li><a href="">00:01:04</a> 王志伟</li></br>
故宫出版社宫廷历史编辑室主任，毕业于首都师范大学历史学院，从事有关清代宫廷历史方面的整理、编辑与出版工作。<a href="https://www.gcores.com/users/273016/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:04</a> 《马关条约》</li></br>
《马关条约》（日语：馬関条約），又称《下关条约》（日语：下関条約、英语：TreatyofShimonoseki）、《中日马关条约》、《清日媾和条约》（日语：日清講和条約）或《中日媾和条约》，为大清帝国与大日本帝国于1895年4月17日（大清光绪二十一年三月二十三日；大日本帝国明治二十八年四月十七日），分别由大清帝国派出之钦差头等全权大臣李鸿章和钦差全权大臣李经方，及大日本帝国内阁总理大臣伊藤博文和外务大臣陆奥宗光等，在山口县赤间关马关港（今称下关港）签署之和约，并被广泛视为不平等条约。该条约之签署象征甲午战争之正式结束，并导致清朝将福建台湾省（含澎湖）及辽宁省南部的辽东半岛等永久割让予大日本帝国。同时，该条约取代了先前两国签署之《中日修好条规》。与此同时，清朝宣布放弃对朝鲜数百年来之宗主国地位，导致日本于数年后兼并朝鲜。辽东半岛割让事宜，因俄国、德国与法国等介入而未成；其后，俄罗斯帝国更与日本发生战争。1912年该条约由中华民国继承。条约中文原本现典藏于台北故宫博物院，日文原本则典藏于国立公文书馆。<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A9%AC%E5%85%B3%E6%9D%A1%E7%BA%A6"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:26</a> 系列内容</li></br>
以北洋水师为切入点和中心，从清朝朝贡体系的崩溃、欧洲工业化的历史演进、中国和列强之间的战和互动等方面，以文献、图纸等一手、二手材料为本，讲述中国近代海军的养成之路和中国从锁国孤立到被动进入19世纪的国际博弈这一历史转折。</br>
<li><a href="">00:05:42</a> 线下节目？</li></br>
带头敲碗长视频节目。</br>
<li><a href="">00:07:46</a> 虎门销烟</li></br>
虎门销烟是指公元1839年（道光十九年）时，清政府任命林则徐为钦差大臣前往广州查禁鸦片的历史事件，旨在禁绝鸦片贸易以遏制白银外流。由于清廷之烟禁忽严忽弛，又采取禁锢英使与英商的强硬手段勒令缴出鸦片，触及了英方的根本利益和外交底线，被视为鸦片战争的导火索。囿于欧洲对中国货物的旺盛需求以及中国当时经济对外部商品的低需求，18世纪的中英贸易严重失衡，大量白银流入中国。加之英国与清朝的经济、外交观念南辕北辙，奉行重商主义的英国曾多次遣使访华请求通商不果。而自明末以来，中国南方民间早有吸食鸦片的习惯，以英国和葡萄牙为首的洋商发现鸦片在中国大有销路，便纷纷通过买通广州十三行等手段向中国走私鸦片，以扭转对华贸易赤字。从十八世纪七十年代以来，鸦片的不断输入导致中国白银不断外流，清政府出现财政困难，而屡次禁烟也因为走私者和地方官僚、商行勾结而缺乏效果。1838年底，道光帝决定严禁鸦片，派林则徐前往广州查禁鸦片。1839年3月，林则徐抵粤后，一方面武力封锁外国商馆、强制外商交出鸦片并签署保证书，一方面拘拿中国的鸦片贩子与吸食者、收缴民间烟具。6月3日，道光皇帝命令林则徐集中在广州虎门（现为东莞的一部分）当众销毁鸦片，至6月25日结束，共历时23天，销毁鸦片19,187箱和2119袋，总重量2,376,254斤。</br>
<li><a href="">00:08:23</a> 马戛尔尼使团访华</li></br>
马戛尔尼使团（英语：MacartneyEmbassy）是英国首个派到中国的使团，以其领导者马戛尔尼伯爵命名，其出使于1792年，并于次年抵华。此使团的使命是打开东方与英国之间的贸易，并与中国发展外交关系。使团最后成功觐见了当时中国的统治者——清朝乾隆帝，但因觐见礼仪等问题发生争议，使团的请求被全部拒绝，最后无功而返，是一次彻底的外交失败。</br>
<li><a href="">00:09:41</a> 从开关到锁国</li></br>
康熙二十三年（1684年），清朝正式开海，准许百姓对外贸易，并在“粤东之澳门（一说广州）、福建之漳州府、浙江之宁波府、江南之云台山”分别设立粤海关、闽海关、浙海关、江海关作为管理对外贸易和征收关税的机构。江浙闽粤四大海关总领各自所在省的所有海关口岸，通常下辖十几至几十个海关口岸。乾隆二十二年（1757年），爆发了洪任辉事件，乾隆帝以海防重地规范外商活动为理由，谕令西洋商人只可以在广东通商，是谓“一口通商”。</br>
<li><a href="">00:10:03</a> 从上古走来的近世世界</li></br>
图中展现的是NicolaesVisscherI，荷兰黄金时代制图世家Visscher的第二代制图师于1658年在阿姆斯特丹创作的双半球地图OrbisTerrarumNovaetAccuratissimaTabula。除了对欧亚非美的描绘之外，它还包含较小的北极和南极投影。边框上装饰着神话场景，每个角落各有一个，由画家尼古拉斯·贝尔赫姆（NicolaesBerchem）绘制，描绘了宙斯、海王星、珀耳塞福涅和德墨忒尔。这幅地图是装饰精美的荷兰制图产业的早期范例。</br>
<li><a href="">00:11:01</a> 张骞凿空西域</li></br>
张骞（前175年2月25日—前114年4月25日），字子文，西汉汉中郡成固（今陕西省城固县）人，汉代旅行家、外交家、探险家。奉汉武帝之命，从长安出发出使西域，最远到达了巴克特里亚地区的大夏，两次被匈奴军队俘虏囚禁，历时13年终于逃回长安复命，从而成功开拓了丝绸之路。因此伟大功绩，汉武帝封张骞为博望侯（取“广博瞻望”之意），故又称张博望，封地博望（今河南省方城县博望镇）。</br>
<li><a href="">00:11:33</a> 甘英的远行</li></br>
甘英（公元1世纪—公元2世纪？），东汉外交官。甘英曾于汉和帝永元九年（97年）奉西域都护班超之命出使大秦（罗马帝国）。他率领使团一行从龟兹（今新疆库车）出发，经条支（即位于波斯的希腊化塞琉古帝国，但甘英出使时已被帕提亚帝国消灭多年。条支的位置有不同的说法）、安息（即波斯帕提亚帝国，今伊朗境内）等诸国，到达了安息西界的西海沿岸，但未能到达目的地大秦。《后汉书·西域传·安息传》记载：和帝永元九年，都护班超遣甘英使大秦，抵条支。临大海欲度，而安息西界船人谓英曰：“海水广大，往来者逢善风三月乃得度，若遇迟风，亦有二岁者，故入海人皆赍三岁粮。海中善使人思土恋慕，数有死亡者。”英闻之乃止。</br>
<li><a href="">00:12:28</a> 古希腊已知世界想象图</li></br>
</br>
<li><a href="">00:13:04</a> 邹衍</li></br>
邹衍（约前305年—前240年），《史记》作驺衍，战国时期齐国人，中国战国时期阴阳家学派创始者与代表人物、稷下学宫学者。因他“尽言天事”，当时人们称他“谈天衍”。其主要学说是“五德终始说”和“大九州说”。据《汉书·艺文志》，邹衍著了《邹子》49篇和《邹子终始》56篇。《史记·孟子荀卿列传》则说他著作“《终始》、《大圣》之篇十余万言”，还有一本《主运》。</br>
<li><a href="">00:14:22</a> 古代寰宇图</li></br>
</br>
<li><a href="">00:14:47</a> 兴都库什山</li></br>
兴都库什山（波斯语：هندوکش‎）是位于中亚，东西向横贯阿富汗山脉。[1]东端较高，属于帕米尔高原延伸，海拔约在4,500－6,000米，西端约为3,500－4,000米。山脉总长约966公里。</br>
<li><a href="">00:16:00</a> 亚历山大东征</li></br>
图为亚历山大的东征路线以及他所征服的疆域</br>
<li><a href="">00:16:21</a> 马可·波罗</li></br>
马可·波罗（意大利语：MarcoPolo，1254年—1324年1月8日），又译马可·孛罗、马哥·波罗、马高·保罗，是威尼斯共和国商人和探险家。曾随父亲和叔叔通过丝绸之路到过大元，担任大蒙古国的扬州地方长官三年。1292年，马可·波罗和父亲叔叔受忽必烈委托，从泉州出发经海路护送蒙古公主阔阔真到伊儿汗国成婚。忽必烈答应他们，在完成使命后，可以转路回国。1295年波罗一家人回到欧洲。回到威尼斯后，马可·波罗曾在一次威尼斯和热那亚共和国之间的海战中被俘掳，并在监狱里口述其旅行经历，交由来自比萨共和国的鲁斯蒂谦写出《马可·波罗游记》。鲁斯蒂谦写出的书是普罗旺斯语，出版之后很快翻译到其他欧洲语言。由于马可·波罗在给狱友描述自己在中国等地的见闻时，老是说“百万这个，百万那个”，故他被人称作“百万先生”，而这本游记也因此被称作IlMilione（百万）。在中国、日本等地则被称为《马可·波罗行记》、《东方见闻录》等。</br>
<li><a href="">00:17:18</a> 汉诺威王朝</li></br>
汉诺威王朝（德语：HausHannover；英语：HouseofHanover），1692年—1807年统治汉诺威选侯国、1814年—1866年统治汉诺威王国，1714年—1901年统治英国，1913年—1918年统治不伦瑞克公国的王室。汉诺威王朝是德意志不伦瑞克王朝的分支之一，因此又称为“不伦瑞克王朝-汉诺威支系”，由于汉诺威王朝也是不伦瑞克绝嗣后的最强盛的分支，被视为不伦瑞克的正统继承者。其实汉诺威王朝和不伦瑞克王朝的前身都是韦尔夫王朝，祖先最早可以追溯到萨克森及巴伐利亚公爵狮子公爵亨利，而亨利的幼子威廉成为吕讷堡公爵（HerzogvonLüneburg）。不伦瑞克王朝的吕讷堡分支，经过多年发展后，在1692年成为汉诺威选侯国。自此以后，王室人员以国为姓氏，改名为汉诺威分支，即为汉诺威王朝。1688年，英国发生光荣革命，英王詹姆斯二世和其信奉天主教的后裔被逐离英国。詹姆斯信奉新教的女儿玛丽和安妮陆续继位，但不幸地二人驾崩后都无存活子嗣可继承王位。在安妮女王长子威廉王子夭折后，英国议会为避免兼领英国国教的国王宝座再次落入天主教徒手上，通过《1701年嗣位法令》，规定：若《1689年权利法案》中所规定的继承人全部无子而亡后，王位由英王詹姆斯一世的外孙女，汉诺威选帝侯夫人索菲和她的新教后代继承。这部法律，令当时在英国王位继承序列头50名的王室成员都失去王位继承权。虽然法案导致数次因王位争端而起的冲突，但位于王位继承序列第52名的汉诺威选帝侯，乔治一世（GeorgeI），最终还是于1714年继位为大不列颠国王及爱尔兰国王，直至1727年驾崩。而大不列颠王国和爱尔兰王国于1801年合并，组成大不列颠及爱尔兰联合王国。</br>
<li><a href="">00:17:38</a> 库克船长三下“南洋”</li></br>
首次行程以红线标示；第二次行程以绿线标示；第三次行程以蓝线标示。库克遇害后的行程以蓝色虚线标示。</br>
<li><a href="">00:17:52</a> “紫禁城与凡尔赛宫——17、18世纪的中法交往”展</li></br>
各位听众有机会还请亲自去观赏一番<a href="https://www.dpm.org.cn/show/262519"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:01</a> 波旁王朝</li></br>
波旁王朝（法语：MaisondeBourbon）是一个在欧洲历史上曾断断续续地统治纳瓦拉（1555－1848）、法国（1589－1792、1814－1830）、西班牙（1700－1808、1813－1868、1875－1931、1975年至今）、那不勒斯与西西里（1734-1816）、卢森堡（1964年至今）等国和意大利若干公国的跨国王朝。由于其父系祖先为卡佩王室成员，因此亦称卡佩王朝波旁分支。</br>
<li><a href="">00:19:29</a> 约克镇战役</li></br>
约克镇围城战役（或称约克镇战役）是美国独立战争中的一场战役，通常被认为是整场战争中的最后一场陆上大型战斗，发生于1781年9月28日–10月19日。战役中，罗尚博伯爵带领的法军和乔治·华盛顿将军率领的美军联手围攻困守约克镇的英军（由查尔斯·康沃利斯将军指挥），并最终获得了决定性的胜利。在康沃利斯的军队投降之后（这是英军主力第二次投降，第一次是柏戈因在萨拉托加战役后的投降），英国政府决定进行谈判并结束这场战争。1780年，5,500名法军在罗得岛登陆，以协助他们的美国盟友进攻被英国所占领的纽约市。两军于1781年在纽约市北方会师。法军指挥官——罗尚博伯爵告诉美军指挥官——乔治·华盛顿进攻纽约市的行动是几乎不可能成功的，又由于德·葛拉瑟伯爵才刚于10月时率领舰队从加勒比海赶来，因此围攻约克镇将会使葛拉瑟伯爵率领的法国舰队，更容易从南方协助进攻。于是，他们决定进攻驻防在约克镇的康沃利斯以及其麾下仅约9,000人的军队。9月初，德·葛拉瑟在切萨皮克湾海战击败了赶来援救康沃利斯的英国舰队。由于德·葛拉瑟获得了此场胜利，于是康沃利斯从海上脱逃的希望消失了。华盛顿下令法国将军拉斐特侯爵在他赶到之前务必将康沃利斯围困在约克镇，而拉斐特也确实做到了。至9月底，联军在陆地上已经彻底封锁了康沃利斯。经过了初步的准备之后，联军建立了一道壕沟并开始进行炮轰。随着英军的抵抗逐渐削弱，于是华盛顿便在10月14日派出两纵队，向英军的9号及10号堡垒发动最后一次的主要攻势。一列法国纵队拿下了9号堡垒，而美国的纵队则攻陷10号。攻下这些堡垒之后，联军完成了第二道壕沟。在联军炮火变的比以往更加猛烈与密集后，英军的情势开始迅速恶化，迫使康沃利斯在17日提出了投降的要求。经过了两天的谈判，投降仪式于19日举行，康沃利斯则宣称生病而未到现场。法军在此场战役中俘虏了约8,000名英军后，美利坚合众国和大英帝国开始进行谈判，并于1783年签订了巴黎和约。</br>
<li><a href="">00:20:32</a> 清朝朝贡体系的体现</li></br>
《皇朝职贡图》中描绘了清朝中央政府认定的133个外藩、属国、朝贡国、部落等政权。</br>
<li><a href="">00:21:50</a> 苏禄苏丹国</li></br>
苏禄苏丹国（阿拉伯语：سلطنةسولودارالإسلام‎），全称苏禄和平之家伊斯兰苏丹国，是苏禄人在1457年建立的伊斯兰苏丹国，国境位于今日菲律宾的南部民答那峨穆斯林自治区西端的苏禄群岛，还有巴西兰省、塔维塔维省中间，巴拉望岛、婆罗洲北部及其他环苏禄海周围的群岛，现时分别属于民答那峨穆斯林自治区巴西兰省及民马罗巴区巴拉望省。苏禄苏丹国与明朝、清朝、马来亚及印尼有贸易关系。首都位于和乐。</br>
<li><a href="">00:22:05</a> 浩罕汗国</li></br>
浩罕汗国（乌兹别克语：Qo`qonXonligi；波斯语：خاناتخوقند‎；察合台语：خوقندخانلیغی‬KhoqandKhānligi），中亚历史上的一穆斯林汗国，18世纪初由乌兹别克明格部落建立，于1876年为俄罗斯帝国所灭。版图包括今日的哈萨克斯坦南部部分地区、乌兹别克斯坦东部以及塔吉克斯坦与吉尔吉斯部分领土。</br>
<li><a href="">00:22:21</a> 布鲁特诸部</li></br>
布鲁特（满语：ᠪᡠᡵᡠᡨ，穆麟德转写：Burut；蒙古语：ᠪᠤᠷᠤᠳ ᠤᠳ，汉语拼音字母：Bûrd(-ûûd)，中蒙胡都木文转写：Burud-ud，又作布噜特）是清代回部西疆一个以今柯尔克孜族祖先北四十女与南九子（Qïrqqïz及Toqquzoghul）为主体，包含依附于柯尔克孜的色勒库尔（今塔吉克族）、蒙古语族诸部、回部（今维吾尔）的山区部盟。清代时按准噶尔人的称呼称其为“布鲁特”，在今天的柯尔克孜族、塔吉克族等当地民族语言中，或已失传或未曾有“布鲁特”这一称呼。</br>
<li><a href="">00:23:07</a> 小中华思想</li></br>
小中华思想（韩语：소중화/小中華，日语：小中華思想/しょうちゅうかしそう），是一种由中华思想派生而来的，指中华文化圈中政治制度与语言不同于汉族的民族或国家，自认也是中华的意识，朝鲜半岛、越南、日本等古代东亚各国接受中华文化过程中的副产品。以朝鲜为例，朝鲜王朝《宣祖实录》称：“我国自箕子受封之后，历代皆视为内服，汉时置四郡，唐增置扶余郡。至于大明，以八道郡县，皆隶于辽东，衣冠文物，一从华制，委国王御宝以治事”。朝鲜王朝徐居正作《东国通鉴》，称“衣冠制度，悉同乎中国，故曰诗书礼乐之邦，仁义之国也，而箕子始之，岂不信哉”。高丽仁宗曾下诏，要求国民“景行华夏之法，切禁丹狄之俗”。不过，朝鲜少有僭称中华者，而以“小中华”自居。朝鲜王朝《成宗实录》称：“吾东方自箕子以来，教化大行，男有烈士之风，女有贞正之俗，史称小中华”。17世纪，满族的清王朝代替汉民族的明王朝取得了中原支配地位，朝鲜的儒者们认为满族没有正统性来继承中华文明，中原的中华文明随着明朝一起灭亡了。“中华文明之最优等生的朝鲜理当为正统中华文明的继承者”和“朝鲜应当去完成中华的作用”是这种思想在朝鲜的开端。朝鲜王朝认为朝鲜是东方的礼仪之邦、君子之国、隐士王国，中华文化的承继与发扬者。在非正式场合下有时依然使用明崇祯年号，称清帝为“虏王”。不过，朝鲜直至19世纪对清廷仍采取事大政策。在朝鲜国王死后，清朝也会如明朝一样赐予谥号；但朝鲜认为被“夷狄之国”赐予谥号是一种耻辱，因此将其自所有官方史料中抹杀。甲午战争后，朝鲜宣布独立并断绝清朝的宗藩关系，但事实上是日本的傀儡政权，1910年被日本并吞。</br>
<li><a href="">00:23:37</a> 日本的小中华思想</li></br>
日本很早就存在小中华思想。一方面，日本承认存在于中国的华夷天下的秩序之中，如汉朝、宋朝时的倭王都明确受到过中国的册封，明朝时的丰臣秀吉亦被封为“日本国王”。而另一方面，在日本领土范围内也存在小范围的华夷秩序。大和国以东海中国自居，对日本群岛上尚未统治地区族群称为夷。奈良时代藤原广嗣上表日本天皇称：“北狄虾夷，西戎隼（隼人）俗，狼性易乱，野心难驯。往古已来，中国有圣则后服，朝堂有变则先叛”。中国唐朝人则被归入“夷狄”之列，如《集令解》载：卷4“除朝聘外，在京唐国人等皆入夷狄之例”；卷28“天子，祭祀所称。天皇，诏书所称。皇帝，华夷所称。陛下，上表所称。”。而日本自称为中国、华夏，如“通中国于是始矣”、“华夏载伫”，“新罗不事中国”“盖以安中国也”“其虾夷者，依请须移配中国，唯俘囚者，思量便宜，安置当土”等等。日本在弘安之役（元朝东征日本）后，则以神国自居，不时批评中国不再是华夏。在德川幕府时期，德川光圀认为满洲族的清王朝征服中原以后，自古以来没有被异民族支配过的日本是中华文明的唯一有资格的继承者。这种思想也被水户学（阳明学）所继承。由水户学哺育的尊王思想（尊王攘夷）产生了明治以后的国体思想以及皇国史观思想。具体而言，明清交替后，日本认为中国发生华夷变态，进一步加强了日本自身对于“中华”概念的主体性；山鹿素行亦在《中朝事实》中认为日本才配称“中朝”、“中华”、“中国”，而称中国为“外朝”。山鹿认为“外朝”多次受夷狄占领而失去文明，而且自古以来多次因为叛逆篡弑而改朝换代，不像“中朝”有延续二百万年不易的皇统。如“人有华夷，……四夷不远千里之险，万倾之渺，归仰投化，……中华之文明，圣王之治教，天以授之，人以与之，实过化之极功也。”到了明治维新时期，日本明治天皇于明治2年（1869年）下令国史局总裁，称：“其速正君臣名分之谊，明华夷内外之辨，以扶植天下之纲常”。</br>
<li><a href="">00:24:24</a> 中间地带</li></br>
本图是从王老师为本节目制作的一套PPT中截取而来</br>
<li><a href="">00:24:42</a> 控噶尔</li></br>
控噶尔为中国在18世纪对于奥斯曼土耳其的称谓。一般认为控噶尔来自土耳其语hünkâr，意为君主。小沼孝博:《“控噶尔国”小考———18至19世纪欧亚东部奥斯曼朝认识之一端》，《民族史研究》第8辑，中央民族大学出版社2008年版，第159—160页</br>
<li><a href="">00:26:48</a> 航海钟</li></br>
航海钟是在船上携带，通过天文导航确定船舶位置的精密计时器。它通过比较格林威治标准时间和天体观测找到当前位置的时间来确定经度。它在18世纪首次问世时是一项重大技术成就，当时在缺乏电子或通信辅助设备的情况下，在长途海上航行中确定时间对于有效导航至关重要。首个真正的航海钟是约翰·哈里森历时31年不断实验和测试而成的毕生心血，最终在1761年完成。这一发明不仅带给了他合计23000英镑的政府奖金（1714年设立的经度奖，相当于2020年的296万英镑），也彻底改变了航海（以及后来的航空）导航。</br>
<li><a href="">00:27:41</a> 雅加达(殖民城市巴达维亚)</li></br>
雅加达在大约15世纪时建立，最早是一个在芝利奥恩河口的小渔村，当时的中国文书译为噶喇吧（Kelapa，马来语：椰子；或作咬𠺕叭、咖𠺕吧）。葡萄牙人是第一批到访的欧洲人，16世纪初，一位印度国王允许葡萄牙人在此建立一座要塞。现在这个港口仍然被称为巽他卡拉巴（SundaKelapa）。1527年，这座城市被印度教万丹王国的法塔西拉所征服。1527年6月22日，法塔西拉将这座城市重新命名为查雅加达（Jayakarta，胜利之城），这个日子被订为雅加达正式建城的日子。1619年，荷兰人征服并毁灭了这座城市，并将其重命名为八打威或巴达维亚（Batavia，荷兰的罗马名），巴达维亚被定为荷属东印度的首都，直到1942年被日军占领为止的320年间，它都作为荷兰殖民者在印度尼西亚的殖民中心城市存在。巴达维亚位于爪哇岛北海岸的一个避风海湾中，周围是沼泽地和山丘，运河纵横交错。该城市有两个中心：OudBatavia（城市最古老的部分）和Weltevreden（相对较新的城市），位于南部地势较高的地方。1740年，由于对华裔糖厂工人爆发革命的担忧，荷属东印度的荷兰殖民者联合雅加达的原住民制造红溪惨案，对印度尼西亚华人展开大规模屠杀，造成超过10,000名华人死亡。</br>
<li><a href="">00:28:34</a> 红溪惨案</li></br>
红溪惨案又称巴城大屠杀（荷兰语：Chinezenmoord，直译“中国人的谋杀”；印尼语：GegerPacinan，意为“中国城骚乱”），是指1740年10月，荷属东印度当局在爪哇的巴达维亚（今雅加达）大规模屠杀华人的事件。因肇事地点之一为城西一条名为红溪的河，故以此命名。1619年，荷兰占领雅加达并将其更名为巴达维亚。当时的巴达维亚人口稀少，缺乏粮食供应，同时四周也面临当地穆斯林王国的敌视和威胁。为了增加劳动力，发展经济，巩固据点，在荷兰本国人不愿意移民，当地土著又很少的情况下，荷兰殖民当局开始从南洋各地诱迁华人来巴城定居。同时还颁布优厚政策诱使中国商船来前来贸易。到1682年，巴达维亚的华人已达3101人。1690至1730年间是巴达维亚最繁荣的时期，荷兰人把甘蔗种植引进爪哇，甘蔗种植业的迅猛发展导致了更多中国人的涌入。随着华人的大量涌入，在财富积累的同时逐渐建立了以血缘、地方为纽带的社团（公司），有凌驾在荷兰人之上的趋势，殖民当局认为威胁到了其殖民统治。从1690年起殖民当局先后颁布了限制和禁止中国人移民巴达维亚，但收效甚微。1727年，殖民当局规定，凡是10年至12年内居留在巴达维亚的华人，未申领当局颁发的居留准许证者，一概配遣出境。1736年进一步规定凡是1729年入境的华人，只有被认为有用的人才允许领取居留准许证，其他一概遣返。这些被驱逐的“无用”华人，很多人没有回到故土，倒是被发配到锡兰、好望角等其他荷兰殖民地充当苦力。1730年，一场疟疾疫情杀死了大量巴达维亚居民，包括当时的荷属东印度总督德克·范·克隆(DirckvanCloon)，这进一步激化了从当地人到殖民当局对华人的排斥情绪和阴谋论的传播。1740年，随着制糖业的衰退（和1720年相比，糖价腰斩），失业华人增多，盗贼四起。由于警察抓获的罪犯大多是穿黑衣黑裤的华人，殖民当局下令，凡是看到穿黑衣黑裤的人，一律捉拿。大批华人受到无辜的牵连，华人与荷兰殖民者之间的不满进一步加剧。殖民当局强迫被捕的华人到锡兰做苦力，在华人中逐渐有传言这些流放者会在途中被抛入大海。一部分华人不愿坐以待毙，逃至城外，公推黄班为首领，准备攻城。期间，一名叫林楚的华侨向殖民当局告密，使得当局有所准备。10月9日，殖民当局以华人准备攻城为借口，命令城内华人交出一切利器，同时挨户搜捕华侨，不论男女老幼，捉到便杀，对城内华人进行血腥洗劫。从9日至12日，城内华人被杀近万人，即使关在监狱和卧病在医院的也不能幸免，侥幸逃出者仅150人。而城外华人不知消息已泄露，依旧按原计划攻城。从9日至11日激战三天，伤亡千余人，终因孤军奋战，攻城失败，被迫转战中爪哇，激化为了。荷兰法院将事件归罪于华人领袖连富光（NiHoeKong），1746年将他放逐到安汶岛，他于同年底去世</br>
<li><a href="">00:30:34</a> 信号器</li></br>
光电报（英语：Opticaltelegraph）是指事前设置一系列由一人或多人操作的光学指示设备，并借由视觉讯号（光通讯的形式）的电报组合，长距离传递文字讯息。由于光电报可以传递和读取的距离受到地理和天气的限制，因此在实际应用上，其长距离的讯息传递往往需仰赖大量中继塔的设置。其中借由把数个中继塔串联起来，让每一个中继塔重复前一个中继塔的讯号，使得讯息能够在短时间内传递相当长的距离。这样的方式远比借由驿递员传递讯息更为可靠，而且长期经营的成本也相对较低。不过除非有岛屿可以设置中继塔，否则光电报往往无法穿越大片的水域。1791年，法国发明家克劳德·查普发明能够传递字元编码的查普电报装置，同样将该装置设置在一排中继塔顶部，每个塔的距离均在彼此视线范围内。其中每一个中继塔的人员都会借由望远镜观测邻近的中继塔，当发现装置开始移动并传递讯息后，中继塔的人员在读取讯息，便会将讯息传递给下一个中继塔。查普电报系统在18世纪末至19世纪中叶成为使用最广泛的通讯装置，并建置相对应的通讯网络。不过在这之后，相对更为便宜、速度更快、且更为私密的电报系统，逐渐取代既有的光电报系统。而时至今日，光电报系统仍然影响现代的旗帜讯号和号志讯号。</br>
<li><a href="">00:33:17</a> 间奏</li></br>
您现在正听到的是SidAcharya的《SkySailing》</br>
<li><a href="">00:33:42</a> 沙勿略与利玛窦</li></br>
圣方济·沙勿略（拉丁语：FranciscusXaverius、巴斯克语：FrantziskoXabierkoa、法语：FrançoisXavier、西班牙语：FranciscoJavier、葡萄牙语：FranciscoXavier，另译圣方济·萨威、圣方济各·沙勿略等，俗名弗朗西斯科·德·哈索—阿斯皮立奎塔，西班牙语：FranciscodeJassoyAzpilicueta，1506年4月7日—1552年12月3日）是西班牙籍天主教传教士，也是耶稣会共同创始人之一，亦为其之分支修会－“沙勿略会”的会祖并首先将天主教信仰传播到亚洲的马六甲和日本。天主教会称之为“历史上最伟大的传教士”、“东亚的宗徒”。天主教会同时尊其为中国、日本，以及果阿、澳门两个教区之主保。马泰奥·里奇（意大利语：MatteoRicci，意大利语：[matˈtɛoˈrittʃi]，1552年10月6日—1610年5月11日），汉名利玛窦，号西泰，又号清泰、西江，天主教耶稣会意大利籍神父、传教士、学者。1583年（明神宗万历十一年）前往明朝居住。在明朝颇受士大夫的敬重，尊称为“泰西儒士”。他是天主教在华传教的开拓者之一，也是第一位阅读中国文学并对中国典籍进行钻研的西方学者。他除传播天主教教义外，还广交中国官员和社会名流，传播西方天文、数学、地理等科学技术知识。他的著述不仅对中西交流作出了重要贡献，对日本和朝鲜半岛上的国家认识西方文明也产生了重要影响。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[CLIPS]如何在21天的时间里做出一个“好评如潮”的游戏？ 听听《奇愈地下城》的创作者们怎么说 CLIPS VOL.15</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179940</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/3ebc7dcf-748d-442b-9e52-b67c546b29b8.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/a8bd62428af7cc4f00391b8e13029a47-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/3ebc7dcf-748d-442b-9e52-b67c546b29b8.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>57:42</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  佟和</p>
<p>在2023年的BOOOM游戏创作活动中，《奇愈地下城》以出众的美术、有趣的系统与温馨的故事博得了玩家们的一致好评，并在今年由机核以免费发行的方式登上Steam平台，短时间内就获得了“好评如潮”的赞誉。但这只小小的开发团队，却是由分别身处几个国家、完全依靠网络沟通的创作者们建立的。他们如何形成团队凝聚力，又如何克服那些远程协作带来的不便，从而打造了《奇愈地下城》这部游戏？我们来听听创作者们自己的声音。</p>

<p>主播：白广大, 密涅瓦黄昏, m十, Apx, 萝卜萝卜萝, 暴造喵, GCORES_PUBLISHING</p>
<p>点赞：231，评论：42，分类：CLIPS</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 《奇愈地下城》</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期「Clips」！天各一方，远程协同，却在BOOOM创作活动中为玩家们奉献了《奇愈地下城》这样的优秀作品，开发团队如何创造了这部游戏？<a href="https://www.gcores.com/games/104913"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:19</a> m十</li></br>
m十，负责《奇愈地下城》的程序开发工作。在2021年以前，资深玩家的m十也从未想过会成为一名游戏开发者。</br>
<li><a href="">00:02:38</a> 夜栖小鹰</li></br>
密涅瓦黄昏/夜栖小鹰，负责《奇愈地下城》的文案与配乐工作。感谢姥爷推开的游戏之门，带小鹰老师踏入创作的世界。小鹰老师认为电子游戏是一种能承载更多表达，且最为多元的创作形式。</br>
<li><a href="">00:05:54</a> 一粒像素</li></br>
一粒像素，独立游戏制作人，负责《奇愈地下城》的游戏策划。像素老师尤其喜爱独立游戏，并对体验灵光一现的感觉欲罢不能。</br>
<li><a href="">00:07:04</a> 《伟大之路》</li></br>
以时间长河为舞台的话剧，一只提塔利克鱼的不死之旅。三十分钟不到的时间里——在三亿年中漂泊。当时间失效，当活着变成永恒，当它开始思考自己存在的价值，有什么能用来衡量这一切?用你手中握着的时间的骰子来寻找答案吧。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往作品主页进行在线试玩。<a href="https://www.gcores.com/games/67466"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:42</a> 初遇BOOOM</li></br>
在机核，总有许多创作者们彼此分享对游戏的热爱，也让许多人了解了游戏的制作流程。与其他的GameJam相比，较长的创作周期与更多成员组队协作的方式也让参与者们更加游刃有余。</br>
<li><a href="">00:08:53</a> 本期主题</li></br>
但游戏制作仍需考虑全方位的支持，无论是站在玩家角度，还是立足业余创作者的视角，需要思考与执行的事项都是超出想象的。《奇愈地下城》这支新组建的冒险小队，由于采取远程协同的制作方式，彼此的交流效率与出产程度都会受到影响，那么他们又是如何面对与克服这些阻碍的呢？</br>
<li><a href="">00:09:37</a> 组建团队</li></br>
即使最初彼此并非亲密的好友，也能以游戏制作为引加深联系，成为伙伴。</br>
<li><a href="">00:10:48</a> 面包棍棍</li></br>
我们也请邀请过负责《奇愈地下城》美术设计的「面包棍棍」老师与我们分享游戏制作中的快乐回忆，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/170598"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:11:07</a> Git</li></br>
Git是世界上目前最先进的分布式版本控制系统,致力于团队、个人进行项目版本管理，完美的解决难以比较代码、难以合并代码、难以取消修改、难以在写当前代码的过程中保存未完成的修改去修改线上版本的bug等的痛点。</br>
<li><a href="">00:11:23</a> 远程协作</li></br>
尽管成员遍布各地，但大家还是比较幸运与顺利地完成了游戏的开发。</br>
<li><a href="">00:12:10</a> 最后半小时</li></br>
现在再去回忆当时的生死时速，只感觉十分兴奋与难忘。</br>
<li><a href="">00:12:57</a> 时差</li></br>
尽管成员分布四国，但作为资深夜猫子，时差并没有特别影响游戏开发的进度。</br>
<li><a href="">00:14:24</a> 沟通</li></br>
当然，远程协作仍会带来一些沟通上的困难。</br>
<li><a href="">00:16:11</a> 素材管理</li></br>
素材管理是维持开发热情，提升开发效率的重要一环。</br>
<li><a href="">00:16:40</a> 开发</li></br>
最令新手程序员头疼的问题就是面前有一个清晰的需求，自己却不知道要怎样实现。</br>
<li><a href="">00:17:55</a> 文案</li></br>
文案策划需要尽快整理、确定各类玩法的故事包装，使剧情体验更加丰满。</br>
<li><a href="">00:20:30</a> 音乐</li></br>
临危受命的小鹰老师也同时负责了《奇愈地下城》的音乐制作。</br>
<li><a href="">00:22:13</a> 小而美</li></br>
在2023年的BOOOM评选过程中，机核的编辑和玩家们都对《奇愈地下城》情有独钟。究其所以是因为它别出心裁的玩法、可爱的画风与丰富的剧情，更是因为它的小而美带来的一种清新体验。他不出意料地获得了全场大奖，正式在Steam上架时更是好评如潮，大家纷纷投以鼓励、赞许与支持。</br>
<li><a href="">00:22:24</a> 好评如潮</li></br>
优秀的开发人员、顺利的开发过程、默契的团队协作都为《奇愈地下城》的好评提供了保障。</br>
<li><a href="">00:24:43</a> 海外评价</li></br>
作为一款提供了多语言版本的游戏，《奇愈地下城》也收获了许多来自海外玩家的反馈。</br>
<li><a href="">00:25:15</a> 感动瞬间</li></br>
无论是来自玩家的好评，还是游戏中的巧思与考据被玩家发现，对开发者而言都是弥足珍贵的瞬间。</br>
<li><a href="">00:26:59</a> 乐观且谨慎</li></br>
开心归开心，但像素老师还是保留了一份谨慎以应对今后的游戏制作生涯。</br>
<li><a href="">00:28:16</a> 修bug</li></br>
游戏发售后仍要不断地debug。</br>
<li><a href="">00:30:24</a> 玩家反馈</li></br>
玩家的评价标准与反馈形式各有不同，开发者要学会提取其中的重要信息。</br>
<li><a href="">00:32:27</a> 邓巴数</li></br>
邓巴数，也称150定律，指能与某个人维持紧密人际关系的人数上限。这里的人际关系是指某个人知道其他人是谁并且了解那些人之间的关系。支持者认为超过这个人数上限的团队，需要更加严格的规则，法律以及强制性规范来维持稳定性和凝聚力。此外，这个数量包括熟悉的老同学和老同事，也就是说实际的亲密的朋友数量会更少，直至接近个位数。</br>
<li><a href="">00:34:12</a> 筛选信息</li></br>
面对成千上万的玩家，开发者们的处理能力是有极限的，所以心理建设和信息筛选十分重要。</br>
<li><a href="">00:34:31</a> 游戏发售</li></br>
对开发者来说，游戏发售后才算是踏入了真正的战场。</br>
<li><a href="">00:35:44</a> 运维</li></br>
游戏发售后的开发工作相对来说不是特别紧急，此时制作组的重点便转向了如何协调开发工作与个人生活。</br>
<li><a href="">00:37:35</a> 版本迭代</li></br>
设计程序框架时与各部门开发时记得要为未来的版本迭代留出余量哦。</br>
<li><a href="">00:38:45</a> 本地化</li></br>
《奇愈地下城》提供了英语和日语本地化版本供海外玩家游玩。</br>
<li><a href="">00:39:27</a> 创作建议</li></br>
《奇愈地下城》或许只是这群冒险者们在游戏世界中跨出的第一步，这一次的成功也让他们中许多人在游戏行业中发展的信心，他们未来想要开发什么样的游戏呢？作为初始的成功者，他们又有哪些经验带给那些全新进入创作领域，以及准备参加BOOOM的新手开发者呢？</br>
<li><a href="">00:40:01</a> 恐怖解谜</li></br>
像素老师希望能继续手头的恐怖解谜类型游戏的开发，结合《奇愈地下城》的开发经验，他对玩法的创新产生了自己的思考。</br>
<li><a href="">00:40:43</a> 《最后的梦》</li></br>
《稗子》是一款超现实风格的剧情向解谜游戏。你在荒诞……荒岛中醒来，与地球仅剩的几位研究者一起调查降落于此地的外星天体。就在收工的前一天，意外发生了：回程用的船只被破坏，你们不得不在这小岛多逗留一阵。究竟还是有人在作祟，还是小岛想杀死你们所有人？此游戏前身为2022BOOOOM夏日纳凉参赛作品《最后的梦》，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴连接前往试玩原作。<a href="https://www.gcores.com/games/85610"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:48</a> 个人创作</li></br>
m十老师更看重个人表达，希望尝试开发更多类型的游戏。</br>
<li><a href="">00:43:20</a> 继续创作</li></br>
无论就此进入游戏行业还是继续参与制作独立游戏，小鹰老师都希望能继续深耕文案策划岗位，创作更多精彩的故事。</br>
<li><a href="">00:44:05</a> 团队协作</li></br>
游戏开发不仅需要技术、文采与灵感，还需要一定的协作能力，友善的开发氛围在团队协作中尤为重要。</br>
<li><a href="">00:44:59</a> 资源整理</li></br>
游戏开发与后续维护的过程中需要频繁对游戏资料进行修改，因此在构建框架与开发过程中需要特别注意资源整理。</br>
<li><a href="">00:45:15</a> 解决问题</li></br>
游戏开发亦会考验开发者解决复杂问题的能力，而人们又往往能在这种正向的磨砺中收获快乐与动力。</br>
<li><a href="">00:46:16</a> 做足准备</li></br>
游戏开发，尤其是独立游戏开发，都要求开发者对各个流程环节具有一定的了解。</br>
<li><a href="">00:47:47</a> 信任队友</li></br>
另外需要注意的是，即使自己对其他环节具有一定的了解，也应遵守各司其职的基本要求，信任与尊重队友与同事的判断与创作欲望，切忌外行指导内行，甚至对他人指手画脚，导致团队不和。</br>
<li><a href="">00:49:38</a> 各取所长</li></br>
作为独立游戏的制作人，要充分给予团队相对自由的创作空间，尽量让队友能充分发挥自己的长处，并悉心听取其他人的意见建议。</br>
<li><a href="">00:52:11</a> 项目管理</li></br>
游戏开发难以做到尽善尽美，妥协才是常态，一个好的项目管理是项目能顺利落地的前提。对游戏开发感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接，收听机核与开拓芯为游戏开发者们的系列播客节目《从0到1做游戏》。<a href="https://www.gcores.com/albums/197"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:32</a> 拍板定案</li></br>
另外需要注意的是，制作人一定要有能够拍板定案的能力与魄力，模棱两可的决策最是折磨。</br>
<li><a href="">00:54:53</a> 单人与团队</li></br>
单人开发虽然赋予了开发者最大程度的自由，但开发效率确实难以与团队协作相提并论。在BOOOM创作的舞台上，还是更鼓励各位开发者们相互交流，共同进步。</br>
<li><a href="">00:56:42</a> 【广告】《游戏音乐创作漫谈》电台</li></br>
分享游戏音乐设计中的巧思，解答游戏音乐创作中的困惑。机核网独家呈现，音乐人薄彩生主讲，「GPASS」全新电台节目《游戏音乐创作漫谈》，用灵感与理性，构建起游戏中的听觉世界。加入机核网会员「GPASS」，即刻收听。<a href="https://www.gcores.com/albums/144"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]《辐射》电视剧浅评，机浪 VOL.43</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/180327</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/19169f29-f401-4fbb-8c94-3d0f1257be9b.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 13:30:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/0b34b115efb23ee12ee5a8e1e93ea48f-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/19169f29-f401-4fbb-8c94-3d0f1257be9b.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:05:50</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本节目无时间轴。</p>
<p>《辐射》电视剧集已经上线。办公室的《辐射》玩家们也纷纷观赏了。为什么有些人对这部游戏改编剧集非常满意？有些人又觉得有些意难平？本期节目我们第一时间讨论了一下这部剧集。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：说书人Jerry, 引擎的心理研究, 2z秃子, 四十二</p>
<p>点赞：432，评论：414，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]当我们活在不同的时间流速时：大卫·布林的《时间长河》 ｜ 浪潮的把戏读书节目</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/180241</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2a246255-f7a3-4e6a-8fa4-93aa61622847.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/74e4ecebfbc698d6ef98e229a47db3ca-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2a246255-f7a3-4e6a-8fa4-93aa61622847.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:04:15</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： NineSolitary</p>
<p>假如突然间人和人的时间流逝都变得不同，你的生活会变得怎样？都说时间像流水，也许流水似时间，当它在眼前断成两截，你才会意识到时间的流逝是怎样的奇迹。本期读书节目，为各位带来大卫·布林的短篇科幻小说《时间长河》。</p>
<p>感谢科幻世界杂志社编辑子旋提供原译文。</p>

<p>主播：四十二, 白广大, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：378，评论：120，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自平沢進的《時空の水》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=22756655&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:53</a> 播客读书季</li></br>
本期节目，是网易云音乐联合中信出版集团推出的【播客读书季大型企划】特邀节目。4月23日起，在云村搜索【播客读书季】即可查看活动详情。收听名人大咖分享的必读好书，还有黑胶会员和书卡好礼等你来。此外，【机核兴趣频道】也参与了「阅读播客联展」，在全国16家文化空间都可以看到我们推荐的好书哦。欢迎大家前去打卡！2024，我在云村和你一起读好书！</br>
<li><a href="">00:01:53</a> 感谢老师！</li></br>
图为子旋老师提供的当时科幻世界杂志图，感谢子旋老师！</br>
<li><a href="">00:02:22</a> 《时间之河》（王晋康）</li></br>
《时间之河》是中国科幻泰山北斗王晋康最珍视的长篇作品，它不是一部传统意义的硬科幻，而是科幻大师对生命真谛和终极意义的极致思辨。它既是一个凄美的爱情故事，又是一个严肃的哲学命题，在科幻的神奇外衣下，它能让所有神经大条的人都变得具有哲学家与诗人气质。如果你有一个机会可以回到任意的过去，你要回去改变什么？如果生命是一场旅行，那么主人公的旅程肯定比常人更迂回、更深刻。他是一个游走于时间边缘的人，在得知这个真相之前，他的半生都活在痛苦和悔恨的炼狱里。因为20年前，他痛失毕生所爱——她几乎就溺死在他的身边。终于有一天，游走在时间之河中的另一个他自己出现了，带他回到了20年前的时空……</br>
<li><a href="">00:03:08</a> 大卫·布林</li></br>
大卫·布林是美国科学家和科幻小说作家。他曾获得雨果奖，轨迹奖，坎贝尔奖和星云奖。</br>
<li><a href="">00:03:20</a> 《提升之战》</li></br>
本书是一本美国现代科幻小说。讲述了自从“大接触”之后,人类便开始融入更加庞大而古老的格莱蒂克文明。该文明深信,所有智慧种族都是受到更高等的庇护主种族提升之后才获得智慧的。</br>
<li><a href="">00:04:02</a> 间奏BGM</li></br>
您现在听到的是来自ThePilgrim的《TheTimeYouWait》。<a href="https://music.163.com/song?id=1359718619&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:48</a> “昏迷慢”</li></br>
我想，没人知道它是何时开始的。起初，人们以为这是一种致命的疾病。在“昏迷慢”症为人所知之前，成十上百的人已被活活埋葬或是火化。得了这种病的人，会突然陷入假死状态，没有任何前兆、没有任何症状能让人们预料发病的时间。</br>
<li><a href="">00:05:23</a> “静止”</li></br>
人们常常发现患者躺在床上，看上去仿佛睡着了，但是身体僵硬，没法唤醒。有的患者则是在人行道上被发现的——他们眼神空洞，迈出的脚步还没有落地。至于那些办公室里的患者，他们直直地盯着眼前的文件，却没有再在纸上写出下一笔。</br>
<li><a href="">00:06:20</a> 病情扩散</li></br>
几周之后，连我也被政府拖进了这团乱麻之中。在联邦紧急事务管理局开始召集我们这些“另类顾问”之前，我的两个好友和几个熟人都已不幸染病，而我的代理人就在我眼前成为了“昏迷慢”的又一个受害者。</br>
<li><a href="">00:07:21</a> 茫然</li></br>
拉里一向吃得很慢，而且吃饭的时候也很少说话，他习惯在开口前深思熟虑，因此，我也说不清变化是什么时候发生的。我只是注意到，他看上去一脸茫然，而餐叉上的厨师色拉”也一直悬在嘴边没吃。确实，他正注视着我，但当我挪动位置的时候，他的目光却没有随着我动。</br>
<li><a href="">00:08:16</a> 科幻作家</li></br>
“您是科幻作家丹尼尔·布兰德吗？”块头大些的那个问道。“嗯，其实准确的说法是科学幻想小说，而且，我也写过不少……纪实性文章。”我不假思索地答道。见鬼，我家门口站着两个大个子宪兵，而我却在用平时鸡尾酒会上的应酬话来打发他们。得赶快清醒清醒了。“抱歉，长官。科学幻想小说，我会记住的。”他点了点头，“布兰德先生，我们接到命令，请您跟我们走。您在联邦紧急事务管理局的专员职务已经激活。”</br>
<li><a href="">00:09:17</a> 小说幻想</li></br>
这种时候，我小说中的主人公之一应该已经掏出了激光枪……或者故意放大嗓门，好让智能门铃事后能把经过告诉他最好的朋友。也许，他能很利落地解决掉这两个家伙，然后从浴室的窗子逃出去。我好容易停止了这些胡思乱想，咕哝着问了一句:“我的什么？”</br>
<li><a href="">00:10:10</a> 想起来了</li></br>
后来我总算想起来了。我的薪水每年只有可怜的一百美元，其中百分之十还得交给拉里，因为最初是他想出这个点子让我报名的。而为了这每年的一百美元，我答应政府，如果小绿人在地球着陆，或是恐龙从海里爬出来--诸如此类的事情发生的话，我会向国家提供建议。我当时还承诺，如果自己要变更住址，会给五角大楼地下二层办公室里的某个炊事班下士留个条儿。这个项目的创始人是一位过于勤勉的前总统。当年这位阁下发现，万一某颗巨大的彗星或是什么东西要撞上地球，美国居然没有应对机制，于是创建了这个项目。预算已经维持了二十年，我猜钱是前总统从白宫的维护预算里偷出来的。</br>
<li><a href="">00:11:25</a> 被迫加入</li></br>
“这么说，他们需要我。”“是的，长官。”这位佩着警棍的博学人士答道，“现在，麻烦您穿上衣服，好么？”他们允许我带上自己的公文包和一支牙刷，余下的东西会在我加入“危机应对小组”时提供。</br>
<li><a href="">00:12:13</a> 卡尔·萨根</li></br>
卡尔·爱德华·萨根，著名美国天文学家、天体物理学家、宇宙学家、科幻小说及科普作家，亦是行星学会的成立者。萨根收集了发送到太空的第一批物理信息：旅行者金唱片。萨根提出了现在公认的假说：金星表面的高温可以归因于温室效应。萨根发表了600多篇论文和文章，并且是20多本书的作者，合著者或编辑。</br>
<li><a href="">00:12:23</a> 普利茅斯汽车</li></br>
普利茅斯汽车是克莱斯勒公司的一个中级轿车品牌，该公司始建于1928年。克莱斯勒在1927年创造了普利茅斯商标，主要生产价格低于克莱斯勒和道奇的车型，以抢占低价轿车市场。</br>
<li><a href="">00:13:04</a> 大人物</li></br>
原来我是这样成为“昏迷慢”调查组中的大人物的——一台电脑选中了我。我想，受害者一定已经非常多了，不然那台可怜的电脑怎么会落到如此山穷水尽的地步，居然不得不选中我呢？</br>
<li><a href="">00:13:49</a> 变慢了</li></br>
医生们发现，病人的心跳缓慢，一分多钟才跳一下;眼睛虽然不眨，但却能一直保持湿润;脑电图上显示的神经动作电位少得可怜，甚至用手都可以数得过来，但如果观察整个波形，却是完全正常的!这可要把医生们逼疯了。</br>
<li><a href="">00:14:22</a> 紧张性木僵</li></br>
紧张性木僵是一种缄默不语、随意运动减少或缺失以及精神运动无反应为特征的状态。发病时意识清楚，患者不吃不喝，呼之不应，推之不动，肌张力增高，对外界刺激缺乏反应。</br>
<li><a href="">00:15:13</a> 极低的运动能力</li></br>
他们其实还具有极低的运动能力，“昏迷慢”这一名称就来源于此。经常发生这样的现象:如果一人病人一夜都没有看护，第二天早晨人们会发现他站在床边，仿佛一尊正试图走开的雕像。有时候，人们还会发现两个邻床的病人面朝对方，目光相交，其中一个或两人的嘴半张着，仿佛正在无声地秘密交谈。</br>
<li><a href="">00:16:36</a> 笔记</li></br>
亨特把一大捆潦草的笔记和涂鸦放在沉重的橡木桌上。“这都是病人写的!”她一边大声说道，一边把那捆东西松开，在光滑的桌面上零乱地散了一摊。医生们各自拿起几张，看了起来。</br>
<li><a href="">00:17:34</a> 请慢点回</li></br>
但有张纸不同，虽然看得出写得很匆忙，但是意思表达得很清楚。上面用大写字母写着:你们是谁？你们懂英语吗？我们没有恶意!请慢点回</br>
<li><a href="">00:18:04</a> 慢与快</li></br>
“你们还不明白吗？”我失望地喊道，“很明显，这个病人既清醒又有耐心，而且还很聪明。他试图在对自己来说极短的时间内写出一条信息，传达给周围那些隐形的强大生物，而这些生物正囚禁着他!我们的动作对他来说太快，快到根本看不见!他可能以为我们是外星人。除此之外，他还能怎么理解发生在自己身上的事情？</br>
<li><a href="">00:19:10</a> 物理学家</li></br>
“没错，”她说，“而且这样我们可以得出结论，这个所谓的传染病根本就不是医学上的问题，我们应该求助于物理学专家，或者通灵师和神职人员，科幻作家说不定也能派上用场。”听到最后半句话我咧开嘴笑了，不过忍住没吭声。</br>
<li><a href="">00:20:20</a> 消失</li></br>
“昏迷慢”症爆发一个月后，又出现了新的怪异现象：很多人离奇死亡，或者说“失踪”——他们就那么“噗”地凭空消失了。而“失踪”事件刚刚发生，无数的恶作剧随之而来。</br>
<li><a href="">00:20:59</a> 暴行</li></br>
也有暴行发生，其中最惨烈的是一架航班坠毁，有人在飞机刚刚升空十英尺的时候用钢缆把起落架捆住了。没人看到事情发生的经过，甚至没有人瞥见疑犯的身影。一些美女在公共场合消失了，几分钟之后重新出现在城市的另一头，衣衫凌乱，身上还带着瘀青，也记不得发生过什么事，只是眼前闪过乱糟糟的朦胧画面。</br>
<li><a href="">00:21:41</a> 瞬移</li></br>
但是，考虑到“消失者”们的能力和他们不断增长的数量居然只造成了这么小的损失，我和亨特不禁感到有些吃惊。拿防盗警铃的事来说，后来人们发现那通常不过是某人在“闲逛”而已，并没有丢失什么贵重物品。而普通的罪犯则常常发现自己被“瞬移”到了监狱里，让狱警们看傻了眼。</br>
<li><a href="">00:22:55</a> 时间错乱</li></br>
我们召集了物理学家、通灵师、神秘学家，还有科幻作家。他们争吵不休，大呼小叫，互相指责对方缺乏时代精神，不过最终他们还是达成了一致意见：人类正在经历一场严重而恼人的时间错乱。真有他们的。这个我和亨特早就知道了。让人欣慰的是，我们针对“昏迷慢”病人的建议取得了成效。他们不再被当做病人，而是可以自由行动，自己在医院生活。</br>
<li><a href="">00:23:47</a> “雕塑”</li></br>
慢人区都是很怪诞的地方。那些进去参观的人都有这种感觉:某个多产的雕塑家发了疯，在四处留下了描绘人们日常生活的逼真作品，有的在做菜，有的在吃饭……如果一周后再回来，你说不定会发现同一尊“雕塑”还在洗碗。</br>
<li><a href="">00:24:39</a> 加快</li></br>
我们想出这个点子的时候，也意识到一分钟都不能浪费了。普通人的一分钟，对消失者来说可是整整一天。不过即便如此，我还是庆幸自己回家捎上了一瓶苏格兰威士忌。我灌了几口，然后把酒瓶递给亨特。我俩坐在广告牌下面，边喝边看着画工涂出下面的文字:消失的人们，请和我们联络!</br>
<li><a href="">00:25:54</a> 继续书写</li></br>
我之前已经提醒过画工，可能会发生这样的“意外”。我真为他们感到骄傲--他们只是惊讶得跳了起来，接着很快就恢复了工作，一丝不挂地继续涂写起来。谈谈！友好点！我们对“昏迷慢”病人就很好！我们准备……他们还没来得及写完，我们就遭受了第二波“袭击”。我一瞬间被剃成了光头，亨特医生美丽的胸部被涂成了亮蓝色——遭到同样待遇的还有……呃……我身体的某些部位。而打字机旁边的那叠纸被人乱涂乱画，然后像旋风般飞起来在我面前晃动，接着疾速闪过，虽然我看不清上面的字，不过可以猜到这些举动背后的嘲弄意味。</br>
<li><a href="">00:26:36</a> 争斗</li></br>
但没多久，飞翔的纸张掉了下来。我似乎瞥见人行道上躺着一个，不，两个昏迷不醒的人，只是他们很快就不见了，与此同时有人在摆弄我的四肢，接着我发现自己又穿上了衣服。纸张又飞了起来，不过这次慢了一些，而且对方显然是出于善意。我猜，是第二帮更有责任心的“消失者”把我们从第一帮人手里救了出来。</br>
<li><a href="">00:27:21</a> 赫尔曼·温克勒</li></br>
打字机上的纸消失了，很快又重新出现，不过“可靠的人”被划掉了，取而代之的是一个人名：“赫尔曼·温克勒”。我想了一小会儿。对赫尔曼·温克勒来说，则恐怕长达一个小时。城市学院有个哲学教授叫这个名字。他消失前五十多岁，据说人很聪明，给学生打分也很宽松。</br>
<li><a href="">00:27:56</a> 签署</li></br>
我刚打完最后一个句号，手中就出现了一支笔，悬在文件的底部。我赶快签了名。如果温克勒能一直在这儿看着我写的话，那他一定有不少追随者在打下手。对他们来说，在繁复的政府部门中找到正确的地方来证实我的权限，应该一点也不花时间。我一边默数着过去的秒数，一边朝亨特竖起大拇指。她自信地冲我微微一笑。</br>
<li><a href="">00:28:50</a> 读报告</li></br>
他们甚至还替我们搭了个颜色鲜艳的条纹篷子。接下来的两个小时，我和亨特就在这个篷子里速读他们的报告。这些报告一页页飞快地从我们眼前闪过，让人感觉像在做视觉记忆测试”。我们很快就学会了一种聪明的办法:眨左眼表示“是”，眨右眼表示“否”。</br>
<li><a href="">00:29:30</a> 吐槽设定</li></br>
按道理说，“快人”(“消失者”们很快就得到了这么个称呼)的新陈代谢这么快，寿命应该很短，更不用说他们还得面对空气摩擦产生的巨大热量;而“慢人”(也就是“昏迷慢”病人)在每次迈步的时候，也都应该无法维持平衡而跌倒。</br>
<li><a href="">00:30:33</a> 带来的问题</li></br>
不过亨特对此却并不乐观，而她说的也很有道理：三种速度不同的人类都要发展，谁知道多少代之后，“快人”就忘了他们和普通人的亲缘关系，而普通人也不想再肩负照顾“慢人”的职责？我和亨特只有几个月来思考这个问题。不久，“快人”那边传话“下”来，温克勒教授去世了，享年一百零二岁。接着，电脑告诉我们，恐慌正在“快人”社会里不断蔓延。</br>
<li><a href="">00:31:14</a> 更快的人</li></br>
“快人”中的一部分人现在甚至比自己的同伴们更快了!而之前我们遭遇的那些恶作剧又再次发生，只不过这次受害者变成了所谓的“不那么快的人”。在新生的“超级快人”看来，普通人就像一辈子也不会动的雕像，和我们打交道显然无聊透顶，于是，他们干脆对我们和“慢人”不理不睬。</br>
<li><a href="">00:32:07</a> 新的划分</li></br>
我们不得不发明新的词汇。新生的“快人”等级被称为“疾径Ⅱ”。而处于“疾径I”的“快人”还得和这些人达成新的协议，就像我们当年和他们做的那样。这个过程在我们普通人看来长达数年。接着，人类的城市被进一步分为四个区域。而当“慢人”中也开始出现类似的变化时，我们又划出了更多的区。一些自以为能搞清当前问题的物理学家要么疯了，要么自杀，或者悄悄地改了行。</br>
<li><a href="">00:32:52</a> 无所适从</li></br>
我也思考过这个问题。说不定真有这种可能，地球确实曾是宇宙的中心……古代哲学家建立的那些原始模型其实是正确的:天鹅绒的背景下，水晶球和针孔代表的一个个天体绕着地球转动。也许，每当人类即将发现自身认识的局限和万物的规律时，某些力量就会出面干预，仅仅扩大了可能性的界限就让我们变得无所适从。</br>
<li><a href="">00:33:31</a> 儿孙们</li></br>
艾伯尔是我们的长子。十二岁那年，他迁移到了“疾径I”。三周之后，我，亨特还有他妹妹卡桑德拉也来到了同一个速度等级。在这三周里，好心人收养了他，他长成了一个真正的男子汉——强壮、智慧、温和。我们和他团聚时，他的孙子都不小了。</br>
<li><a href="">00:34:43</a> 接受</li></br>
不过不要紧。生活在现在的这个世界，让你不得不变得更加达观。我们在她的外套上粘了张纸条，然后把她送到了尼尔家，他们家的人是我们的朋友，而且人都非常好。我们会偶尔造访，看看艾玛，不管她当时在干什么，我们都会抚摸她的头发，告诉她我们来了。即使是她在少年棒球联赛中滑垒时，亨特也坚持要这么做。我并不是特别赞成这种“干扰”，不过我也明白，艾玛希望知道我们在她身边。对她来说，有我们陪伴的时间实在太过短暂。</br>
<li><a href="">00:35:36</a> 时间流</li></br>
我想知道，到底哪一段时间流才是主时间流？人们一直试图划分时间差异的界限，但我们能肯定自己的划分是准确的吗？这种时间上的变化能用什么单位来衡量呢？我们曾经担心，“快人“们会试图统治世界，但事实证明这种担忧完全没有必要。对那些最快的人来说，似乎每十年就会诞生新的时间流，这也意味着从我现今的角度来看，时间流诞生的间隔只有几毫秒。</br>
<li><a href="">00:36:18</a> 像鱼一样</li></br>
人类就像许许多多的鱼，在一条大河的不同支流中往返穿梭。有些人被卷入了激流，而有些人则在靠近岸边的水里缓慢地游动。我们在不同速度的社会之间建立贸易，也互相通婚。“快人”社会给了我们不少精巧的发明，而我们似乎也总能给他们提供他们想要的东西。最重要的是，不管是在哪个社会，人类都没有失去人性。</br>
<li><a href="">00:37:03</a> 相对慢速</li></br>
我和亨特形影不离。也许这是迷信，不过我们觉得，只要你紧紧握住爱人的手，在跨时间流迁移的时候就不会分开。我希望如此。有时，我和亨特一起当值，守卫一个相对慢速的城区，而我就利用这些时间思考。我想了很久，也想了很多。</br>
<li><a href="">00:38:25</a> 时间之河</li></br>
依照过去的逻辑，人们也许会问出以上的问题，但我知道这些问题其实都没有意义，因为时间之河是远远超越这一切的。我们所知的只是上游冰山中的涓涓细流，但下游却是支流交汇的广阔大川。我们竟然为自己的适应能力沾沾自喜，甚至宣称自己通晓万物，宣称自己在这条伟大的河流上应对自如!但随着河水奔腾，时间之河也越来越宽，越来越深。而最终，迎接我们的是大海。</br>
<li><a href="">00:39:41</a> 普通人</li></br>
整篇文章并没有进行过的细节假设或者设定解说，而是将视角聚焦在普通人的生活上，用普通人的想法面对这些变化了的生活。</br>
<li><a href="">00:40:56</a> 生活还会继续</li></br>
即时发生了翻天覆地的变化，但人们保持了自己的良知，生活还在继续。</br>
<li><a href="">00:42:40</a> 《葬送的芙莉莲》</li></br>
《葬送的芙莉莲》是山田钟人原作、阿部司作画的日本漫画，开始连载于2020年4月28日发售的《周刊少年Sunday》2020年第22、23合并号。改编电视动画于2023年9月至2024年3月播放。截止2024年3月单行本累计发行部数突破2000万部。</br>
<li><a href="">00:43:08</a> 感受如何</li></br>
每个人对于时间的流逝感受就不一样，何况这个现象变成了客观规律呢。</br>
<li><a href="">00:45:07</a> 孩子与父母</li></br>
也许在亲子关系之中，这样的事件流速不一致的现象就会发生。</br>
<li><a href="">00:46:16</a> 老人</li></br>
一个人从出生到三十岁，和六十岁到九十岁，都是三十年时间，但当我们面对六十岁和九十岁的老人，他们不过是“老人”。</br>
<li><a href="">00:47:29</a> 跨度</li></br>
对于不断成长的年龄来说，“一年”这样的时间跨度在不断稀释。</br>
<li><a href="">00:48:22</a> 生活的环境</li></br>
城市与农村之间的环境也会影响到人对时间的感知，城市的时间仿佛飞快无比。</br>
<li><a href="">00:50:11</a> 我干了什么</li></br>
放假、工作……仿佛一闭眼再睁眼时间就这么过去了。</br>
<li><a href="">00:52:13</a> 描述人的感受</li></br>
时间的故事在设定上完全没硬伤可能是非常难的事情，但在这样的作品中，最重或者说最能出动人的部分其实是人的感受。</br>
<li><a href="">00:52:50</a> 《神秘博士》</li></br>
《神秘博士》是英国广播公司制作的一部科幻电视剧，讲述博士作为时间领主的冒险经历。他乘坐TARDIS探索宇宙，这艘飞船的外观如同在该剧首播的1963年时在英国随处可见的蓝色警亭。博士同一连串的同伴一道，在面对各种敌人的同时，拯救文明、帮助普通人、纠正错误。</br>
<li><a href="">00:53:44</a> 《回到未来》</li></br>
《回到未来》是一部于1985年上映的经典美国科幻喜剧电影，是《回到未来系列》的第一部。由罗伯特·泽米吉斯执导，罗伯特·泽米吉斯和鲍伯·盖尔编剧，史蒂芬·史匹伯监制，迈克尔·J·福克斯、克里斯托弗·劳埃德、莉亚·汤普逊、克斯宾·葛洛佛与托马斯·F·威尔逊主演。</br>
<li><a href="">00:54:53</a> 热力学定律</li></br>
热力学定律是一组科学定律，定义了一组物理量，例如温度、能量和熵，这些物理量表征了热力学平衡中的热力学系统。这些定律还使用热力学过程的各种参数，例如热力学功和热量，并建立它们之间的关系。它们陈述的经验事实构成了排除某些现象（例如永动机）可能性的基础。</br>
<li><a href="">00:56:29</a> 轻描淡写</li></br>
对于这样的巨大的影响，小说用一种近乎轻描淡写的方式写了出来。</br>
<li><a href="">00:57:53</a> 菲伦</li></br>
菲伦是由山田钟人原作、阿部司作画的漫画《葬送的芙莉莲》及其衍生作品的登场角色。具有成为魔法使的资质，擅长隐藏自己的存在，反应速度惊人。性格沉稳，不过说话却十分毒舌。芙莉莲的徒弟，但在生活上却是照顾芙莉莲的妈妈般的角色。名字源于德语，意为“遥远的”。</br>
<li><a href="">01:00:04</a> 轻与重</li></br>
轻松的文字的背后隐隐约约又挺沉重的。</br>
<li><a href="">01:02:11</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自ThePilgrim的《Suite,Pt.2》。<a href="https://music.163.com/song?id=1359719452&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:37</a> 【广告】有声书《全息玫瑰碎片》</li></br>
《全息玫瑰碎片》有声书现已在机核网及机核App独家发售。赛博朋克之父、当今世界科幻领军人威廉·吉布森唯一短篇杰作选，笔耕不辍数十载，仅此一部精华短篇集，集结吉布森十篇先驱佳作，科幻文坛的不朽经典！本书荣获轨迹奖“有史以来最佳科幻小说集”提名，位列ALLSCIFI评选的“威廉·吉布森作品综合排名”榜首，欢迎您购买收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/124"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]数字时代，还是有人偏爱实体游戏GadioNews04.13</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179652</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5a0e682f-c3c4-4e1c-ba7c-aaf46e7c4777.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e90962848243ce16487cb05f68633f95-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5a0e682f-c3c4-4e1c-ba7c-aaf46e7c4777.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:30:49</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 9S</p>
<p>网易宣布暴雪游戏国服回归；iii计划公布多项独立游戏；《辐射》上线亚马逊流媒体。</p>

<p>主播：说书人Jerry, 引擎的心理研究, Ryoma, 小五_Klaus, bloodsaya</p>
<p>点赞：377，评论：345，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自Pitbull的《Celebrate》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=29922136&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:25</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、龙马、小五、玥玥以及引擎主持。</br>
<li><a href="">00:01:05</a> きもい！</li></br>
「気持ち悪い」的略语，意为“恶心”。</br>
<li><a href="">00:02:37</a> 买游戏</li></br>
由阿拟牙游戏工作室开发的新国风生存建造游戏《无径之林》现已在机核商店正式发售，游戏官方售价65元，即日起至4月16日购买仅需58.5元！由国产独立游戏团队火箭拳科技开发，SpiralUpGames发行的Roguelite战术回合制游戏《异界失控》今日上线Steam。游戏现已在机核商店同步发售，大家可以前往机核商店购买。即日起至4月19日，首周特惠仅需58.5元（原价65元）。机核网BOOOM独立游戏创作活动中获“最受玩家欢迎奖”第一名作品《喜丧》正式版今日上线Steam。游戏现已在机核商店同步发售，大家可以前往机核商店购买游戏并享专属折扣。即日起至4月25日15:00，机核商店折扣价为17.6元(8折)。同时，GPASS会员可享专属7.5折，仅需16.5元即可入手本作。<a href="https://www.gcores.com/users/727320/talks"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:16</a> 请前往手机APP</li></br>
如果是网页端的话，暂时仅会显示“商品无法显示”。</br>
<li><a href="">00:04:59</a> 双端不互通</li></br>
尽管话题的起因是机核网页端不支持购买，但似乎近年不少APP与网页都出现了类似的不便情况。<a href="https://www.gcores.com/app"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:38</a> 互动视频</li></br>
最近不少APP也都上线了互动视频功能，用户可以通过点击按钮影响剧情走向。</br>
<li><a href="">00:08:20</a> 上架了</li></br>
游戏现已在机核商店同步发售，大家可以前往机核商店购买。和以往的策略游戏不同，《异界失控》是一款可以自由走位的Roguelite战术回合制游戏。玩家将率领一支兽人作战小队，在横版一维格子战场上闪转腾挪，通过搭配异常物Combo、实现站位配合来打造出独一无二的小队战术，从而与神秘的异变怪物展开殊死搏斗，一步步探索沦陷城市背后的暗流与真相……<a href="https://www.gcores.com/articles/180178"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:32</a> 《喜丧》</li></br>
在BOOOM的参赛作品广受好评后，团队就开始着手将游戏完善——重新绘制了过场、游戏场景、角色动作等等画面表现，同时也对关卡、剧情进行了重新梳理和丰富完善；音乐也进行了新的编排和制作。玩家将会体验到一个更加丰满的《喜丧》。<a href="https://www.gcores.com/articles/180123"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:13</a> 游戏简介</li></br>
《喜丧》由大吉利制作组开发，GameraGames发行。本作是一款横版解谜游戏，以充满童趣的手绘画风，结合与剧情环环相扣的谜题，别出心裁地将画面分割为上下两个部分，利用两个画面的巨大反差，将游戏的叙事隐藏其中。玩家将以小女孩囡囡的独特视角，用充满反差的表现，揭开奶奶身世背后的骇人真相。<a href="https://www.gcores.com/articles/180123"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:47</a> 机浪节目</li></br>
点击来源链接即可查看节目详情。暴雪与网易重新达成合作，暴雪游戏的国服正式回归！面对这样一个新闻，我们随便说点有的没的。总的来说，还是值得高兴的事儿。<a href="https://www.gcores.com/radios/180129"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:03</a> 《魔兽世界》</li></br>
《魔兽世界》，简称魔兽，是由暴雪娱乐制作的一款大型多人在线角色扮演游戏。魔兽世界的剧情开端点是在《魔兽争霸3：冰封王座》结束之后的故事。暴雪于2001年9月2日宣布制作《魔兽世界》。《魔兽世界》于2004年年中在北美公开测试，同年11月23日，魔兽跨媒体制作系列10周年之际，《魔兽世界》在北美与大洋洲正式发行。</br>
<li><a href="">00:13:15</a> 瓦斯琪</li></br>
瓦斯琪是暴雪娱乐发行的电脑游戏《魔兽争霸》与《魔兽世界》及其衍生作品中登场的角色。领导娜迦一族居住在深海之中，号称盘牙女王。一直以来都是艾萨拉女王的贴身侍女，对于和女王处于潜在对立状态的大祭司泰兰德非常敌视。在上层精灵卷入大漩涡变成娜迦之后和女王一样获得了永生。<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh/%E7%93%A6%E6%96%AF%E7%90%AA"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:42</a> 重铸血吼</li></br>
血吼的拆除，是暴雪与国服玩家“分手”的一个标记，也是一个必须被弥补的遗憾。我们将与暴雪总部的艺术家们合作，设计并铸造全新的血吼雕塑。玩家们的心意将被铸造进新生的血吼之中，这座雕塑将成为玩家、网易与暴雪新的信物，永不磨损。</br>
<li><a href="">00:15:13</a> 夏莉·菲内特</li></br>
夏莉·菲内特是阿什弗德学生会成员，同时也是学校游泳部成员。美少女，生于皇历2000年7月9日，逝于皇历2018年4月。夏莉是唯一一个可以以“鲁鲁”称呼鲁路修的人。<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh-hans/%E5%A4%8F%E8%8E%89%C2%B7%E8%8F%B2%E5%86%85%E7%89%B9"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:06</a> 都回来了</li></br>
暴雪娱乐、微软游戏与网易联合宣布双方就游戏代理及运营相关事宜达成共识和谅解，国服恢复运营在即。同时，微软游戏和网易还达成了一项协议，尝试将新的网易游戏带到Xbox及其他平台。<a href="https://www.gcores.com/articles/180073"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:24</a> 《风暴英雄》</li></br>
《风暴英雄》是一款结合了暴雪旗下多部游戏的MOBA类游戏，游戏中的角色大多来自其它暴雪作品，他们的战斗方式、招式类型以及台词等都还原得十分到位。同时该作品更强调团队的合作以及局部战斗快感，在角色成长以及资源分配上有着独特的创新设计。<a href="https://www.gcores.com/games/296"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:58</a> 《英雄联盟》</li></br>
《英雄联盟》是由拳头游戏开发及发行的一款5v5多人在线战斗技术型游戏，游戏为免费模式进行并提供付费道具服务。该游戏是受到《魔兽争霸III：冰封王座》中一个名为DotA的第三方自定义地图启发而诞生，且至今仍不断定期更新。</br>
<li><a href="">00:19:59</a> 公告</li></br>
同时，微软游戏和网易还达成了一项协议，尝试将新的网易游戏带到Xbox及其他平台。</br>
<li><a href="">00:21:02</a> iii计划</li></br>
专为叫好又叫座的独立游戏而打造的首届「iii计划」线上展示会于今日进行。节目全程共45分钟，由最成功、最具创造力的人掌握话筒，没有主持环节、没有广告、没有赞助商。<a href="https://www.gcores.com/articles/180166"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:28</a> 《杀戮尖塔2》</li></br>
融合了卡牌与策略玩法的冒险游戏《杀戮尖塔2》将于2025年发售。在游戏中创建独特的卡组，遭遇各种奇异的生物，发掘含有无尽力量的遗物吧！尖塔已不可同日而语。在每一次游玩都会变换的房间与物品中邂逅新的内容。<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:33</a> 《雨中冒险2》</li></br>
与《死亡细胞》联动的《雨中冒险2》“奉献更新”公布。本次更新还会带来新神器、造型以及更多内容。奋力搏杀，直至抵达终极Boss并躲过其击杀，或无限继续游戏，看自己最终能坚持生存多久。<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:05</a> 《射戮骑士》</li></br>
受街机玩法启发，考验灵敏反应的斜45度视角动作射击游戏《射戮骑士》正式公开。被贬至阴森诡异的角斗场深渊、承受无止境磨难的你，必须运用一系列极具破坏力的武器消灭成群袭来的异世界怪物，同时不忘最首要的一件事——征服内心的恶魔。<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:09</a> 《黑帝斯》</li></br>
《黑帝斯》是一款以斩击与冲刺为核心玩法的Roguelite游戏，玩家将要在冥府中对抗各种类型的敌人，成长并获得众神的恩惠，最终从冥府之主手中重获自由。该作由曾开发过《堡垒》和《晶体管》的SupergiantGames制作，在风格上与前两者有着相似之处。<a href="https://www.gcores.com/games/36418"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:48</a> 《黑暗地牢2》</li></br>
《黑暗地牢2》独立战役模式“王国”将于下半年推出，所有玩家均可免费体验。本模式将要求玩家与时间赛跑，与三个新的怪物派系进行战斗。全新的系统会让你的决策更有意义，同时也让玩法更有深度。<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:40</a> 《地痞街道2》</li></br>
《地痞街道2》（StreetsofRogue2）盛情邀请你来到一个栩栩如生、万事难料开放世界中；在这里一切皆有可能。全新的《地痞街区2》游戏玩法宣传片，其中包含了崭新的游戏玩法，展示了续作的自由度，还透露了疯狂的机制，比如……召唤老鼠？<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:41</a> 《古巴战士》</li></br>
《古巴战士》是一款由SNK制作和发行的清版射击类游戏。本游戏首先于1987年在街机发行，后于1988年12月26日在日本地区FC游戏机发行。于1989年6月在北美地区发行。</br>
<li><a href="">00:29:06</a> 《土豆兄弟》</li></br>
游戏的第一个DLC《土豆兄弟：深海魔怪(AbyssalTerrors)》以及免费的本地合作更新将在今年夏天发布。DLC将包括：20波新的敌人和boss、10+新角色、10+新武器、30+新物品还有更多等你来发现！<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:29</a> 战争机器系列</li></br>
战争机器系列最初由EpicGames为微软游戏工作室开发和持有游戏版权。2014年，微软从EpicGames买下著作权，游戏随后被移交给TheCoalition开发和管理，由XboxGameStudios持有版权和负责发行。系列游戏旨在渲染人类、兽族、荧光族以及后期加入的蜂拥族之间的冲突。当前全系列共发表了七款第三人称射击游戏、三部漫画集和五部小说。<a href="https://zh.moegirl.org.cn/zh-hans/%E6%88%98%E4%BA%89%E6%9C%BA%E5%99%A8%E7%B3%BB%E5%88%97"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:30:54</a> 《凶影疑云》</li></br>
以1980年代超工业化的替代现实为背景的侦探潜伏沙盒游戏《凶影疑云》将于年内登录主机平台。用私家调查员的方式思考、接订单、赚佣金，一路追踪连环杀手。如果你不能把他们绳之以法，凶案就会再度上演。<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:17</a> 《黑色洛城》</li></br>
《黑色洛城》是一款新黑色侦探题材动作冒险游戏，由TeamBondi开发，RockstarGames发行，2011年5月登陆PlayStation3和Xbox360，11月登陆MicrosoftWindows，2017年11月登陆任天堂Switch、PlayStation4和XboxOne。</br>
<li><a href="">00:32:52</a> 《心灵杀手》</li></br>
《心灵杀手》是由芬兰的绿美迪娱乐开发、微软游戏工作室发行的一款惊悚风格动作游戏。在游戏故事中，一名畅销惊悚小说作家艾伦·韦克在与妻子前往华盛顿州的亮瀑镇同行度假之际，爱妻却骤然失踪；他在寻找妻子的过程中，却发现自己从未记得写过的一本惊悚小说剧情正逐渐成为现实。</br>
<li><a href="">00:33:10</a> 《雨中冒险2》分析</li></br>
点击来源链接即可进行阅读。<a href="https://www.gcores.com/articles/180021"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:43</a> 《雨中冒险: 回归》</li></br>
精心设计、精美重置而且带来了更多全新玩法：《RiskofRain》将以前所未有的全新面貌重新归来！深入标志性的探索游戏世界，见证琳琅满目的独特战利品组合，除此以外游戏中还将加入全新幸存者、焕然一新的多人游戏模式以及《RiskofRain2》粉丝们最热爱的内容以及更多！<a href="https://www.gcores.com/games/115166"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:34:51</a> 《蒸汽与煤渣》</li></br>
《蒸汽与煤渣》将于2024年5月21日在Steam以抢先体验形式发售。游戏受16位和32位经典游戏启发，在一个令人惊叹的手工蒸汽朋克世界中融合了紧凑的2D平台游戏和激动人心的战斗，以及引人入胜、跌宕起伏的剧情。<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:35</a> 《What the Car? 》</li></br>
玩梗欢乐物理游戏《WhattheCar?》将于9月5日发售。这是一场充满赛车、欢笑和意想不到的惊喜的荒唐冒险。玩家的目标是抵达终点，怎么做到的不重要。无论是，翻滚、冲刺跳跃、飞行和打喷嚏，在赛道及其他地方通向胜利即可。<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:50</a> 《What the Golf》</li></br>
《WhattheGolf》是由Triband开发和发行的一款电子游戏，最早于2019年9月19日通过AppleArcade在MacOS和iOS上发布。</br>
<li><a href="">00:37:23</a> 《奇娅》</li></br>
《奇娅》是一款冒险沙盒游戏。在风景秀美的热带海滩，肆意攀爬、空中滑翔、游泳亦或者驾船穿越绝美群岛；变身控制途中遇到的动物或者物体，兴之所至还可以用尤克里里演奏一段海岛变奏！在这个热带风情的开放世界，体验属于你的自由海岛生活。<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:24</a> 尤克里里</li></br>
尤克里里，是一种夏威夷的拨弦乐器，归属在鲁特琴乐器一族，通常有四条弦。19世纪时，来自葡萄牙的移民带着尤克里里到了夏威夷，成为当地类似小型吉他的乐器，在当地被称为ukulele，为夏威夷语“蚤”之意。</br>
<li><a href="">00:40:39</a> 《刺客信条：英灵殿》</li></br>
《刺客信条：英灵殿》是一个关于名叫艾沃尔的维京勇士从战斗和荣耀中崛起的故事。《刺客信条：黑旗》和《刺客信条：起源》的幕后开发团队育碧蒙特利尔工作室此番倾力为玩家打造引人入胜的维京时代体验，玩家将置身于英格兰黑暗时代景色秀丽、生机勃勃的开放世界，书写艾沃尔的传奇经历。在这部全新续作中，玩家必须善用游戏中的新玩法，包括劫掠，壮大定居民地、建立政权和影响力。<a href="https://www.gcores.com/games/45361"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:33</a> 《夜族崛起》</li></br>
《夜族崛起》与科乐美数码娱乐株式会社（KONAMI）联动的恶魔城传奇典藏包将于5月8日发售。该典藏包中包含新的外观，您可以用它们解锁一个永不过时的经典吸血鬼IP的发型、服装和造型，获得传奇般的美感。<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:42:57</a> 《MOUSE》</li></br>
由FumiGames开发的复古风米老鼠游戏《MOUSE》定于2025年发售。本作受现已不受版权保护的原版米老鼠动画启发，以复古和爵士乐为玩家带来不同的体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/180147"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:33</a> 橡皮管动画</li></br>
橡皮管动画是美国动画界第一个标准化动画风格。其中事物大多具有类似于橡胶软管弹性弯曲运动的特征。虽然这种风格在1930年代已经过时，但随着《茶杯头》、《班迪与油印机》和《宇宙小子大电影》等作品的出现略有复兴。</br>
<li><a href="">00:44:57</a> 《班迪与油印机》</li></br>
《班迪与油印机》是由TheMeatlyGames制作与开发的章节式恐怖生存游戏。故事讲述着名为亨利的主角受到旧同事的邀请下回到了他曾经工作的旧工作室。该工作室的象征物——班迪却变成了一个墨水怪物前来寻找主角。</br>
<li><a href="">00:45:23</a> 《波斯王子：The Rogue》</li></br>
2024年4月11日，在今天的iii计划（Thetriple-iinitiative）直播活动上，育碧与合作工作室EvilEmpire公布了一款2D平台动作Rogue-lite新游，《波斯王子：TheRogue》。游戏将于5月14日登陆Steam并开启抢先体验（EarlyAccess）。<a href="https://www.gcores.com/articles/180150"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:32</a> BOOOMJAM</li></br>
2024年第一届「BOOOMJAMx开拓芯游戏创作挑战」开发主题今天正式公开！为期3周的游戏开发阶段即将拉开帷幕，各位勇士都准备好了吗？还没组全队伍也没关系，在游戏提交截止日期之前，都还可以组队参加哦！<a href="https://www.gcores.com/articles/180104"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:15</a> 题解</li></br>
吞下一颗药丸前，我们很在意它的主治功效，不过你是否注意到说明书上标注了多少种可能存在的副作用？副作用或许会给我们带来困扰，但也可能是幸福的意外、愉快的惊喜。雷达让工程师口袋里的花生巧克力意外融化，从此微波炉走进了万户千家。 副作用可以是药物说明书上一系列不确定的风险，也可以是获得超能力后要承担的某种代价，更可以是从未发现、意料之外的神奇功效。<a href="https://www.gcores.com/articles/180104"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:38</a> 广州核聚变</li></br>
5月18日、19日核聚变2024广州站，我们会在「BOOOM暴造」展区展示本届活动提交成功的游戏作品。为保证每个游戏都能得到相同的展示机会，本次线下展示由主办方提供展示机器，并在所有机器上安装展示游戏，并展示游戏【操作说明】，到场玩家可自行挑选体验的游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/180104"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:34</a> 开拓芯</li></br>
开拓芯是由鹰角网络发起，旨在鼓励与协助优秀团队进行游戏创作的扶持品牌。游戏创作是一场漫长的拓荒之旅，我们希望为每位勇于踏上征途的开拓者提供陪伴与支持。通过资金支持、团队孵化、资源分享等多种形式，开拓芯将以创意为“芯”，与合作伙伴一同穿越迷雾，开拓梦想的边界。我们坚信，每一位开拓者的加入，都能让游戏行业的未来绽放出更明亮的光芒。<a href="https://www.gcores.com/articles/180104"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:04</a> 《血源卡丁车》</li></br>
由LilithWalther打造的《血源卡丁车》于近日公布最新一期开发者更新，宣布游戏将于2024年5月31日在PC以免费形式在Steam以及Itch.io推出。作为一款模仿PS1风格的作品，本作在发售时将有20名赛车手、16张地图、完整的单人战役模式、头目战以及本地分屏多人和对战游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/179578"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:56</a> 《死亡空间2重制版》被取消</li></br>
今日，Youtube博主JeffGrubb在最新一期GameMessMornings播客中透露，EAMotive工作室其实已经开始了《死亡空间2重制版》的概念工作，但由于某些原因，《死亡空间2重制版》的项目实际上陷入了搁置中。但很快，EAMotive就通过IGN发布了一篇声明驳斥了该说法：“我们通常不会对谣言发表评论，但这个说法没有任何事实依据。<a href="https://www.gcores.com/articles/180145"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:54:24</a> 《寂静岭2 重制版》</li></br>
《寂静岭2重制版》目前已经获得北美ESRB评级，结果为Mature+，17岁以上玩家才能游玩本游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/179700"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:56</a> 鬼屋魔影</li></br>
鬼屋魔影（英语：AloneintheDark）是1992年推出的电子游戏系列，由英宝格公司出品，后期因知名度高而出电影。它并不是第一个生存恐怖游戏，却种下了今天被称为生存恐怖类型游戏的种子。它制定了后来在“以光盘为基础主机”上风行一时的公式，当中著名的游戏如《生化危机》及《寂静岭》等。游戏现时已出到第五代。是一套逃出鬼屋的游戏，屋内有很多丧尸怪物，主角目的是要逃离为主，但亦需要救人离开鬼屋。</br>
<li><a href="">00:56:15</a> 《Song of Horror》</li></br>
《SongofHorror》是一款第三人称、固定视角的生存类恐怖冒险游戏。畏惧一个无法抗拒的神秘实体-“存在”：保持警惕、隐藏、慢慢呼吸…探索和调查这些鬼怪出没的地方，收集线索和物品，帮助你解决具有挑战性的谜题，同时忍受游戏气氛中的惊心动魄。</br>
<li><a href="">00:56:44</a> 世界锦标赛2024</li></br>
【斯普拉遁3世界锦标赛2024】将于4月13日下午1点开幕！今天是第一天，共有6支队伍分成两个小组，在组内使用「占地对战」规则分别进行比赛。您还可以在官方网站上通过选手视角观看比赛，这项名为「视点別配信」的功能非常有趣，请务必充分利用。<a href="https://splatoon.com.cn/news/detail/1/597"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:33</a> 马车8世界锦标赛</li></br>
任天堂发布「马力欧卡丁车8豪华版世界锦标赛2024」观赛指南影片。本届大赛将于4月13日正式举办，并将进行线上直播。</br>
<li><a href="">00:59:18</a> 死亡威胁</li></br>
根据日媒产经新闻报道，茨城县一位名叫風間健心的地方公务员在去年八月份至十一月份期间，曾向任天堂发送了整整39次死亡威胁，现已因涉嫌强行阻碍业务运营被京都府警逮捕。<a href="https://www.gcores.com/articles/179844"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:01</a> 四月祭典</li></br>
第15次祭典：春日特殊祭典【SpringFest】的【准备祭】本日正式开始！玩家可到广场中的【投票处】进行投票来加入想要支持的阵营。投票以后，每提升1级目录的话可以获得1个【法螺】。【法螺】既是影响祭典最终胜负的指标，也是用来在大厅中抽取扭蛋的重要道具。(※祭典结束后法螺会被回收，请放心大胆地用吧！)</br>
<li><a href="">01:01:01</a> 约翰·塞纳</li></br>
约翰·塞纳可能不会在即将上映的《塞尔达传说》真人电影中扮演一个角色。但当这位摔跤手出身的演员在他的Instagram上发布了1986年原版NES游戏中的林克的无背景图片后，粉丝们立即开始猜测塞纳可能会出现在索尼正在制作的动画电影中。<a href="https://kotaku.com/legend-of-zelda-live-action-movie-john-cena-fan-casting-1851403039"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:51</a> 漫威影业</li></br>
漫威影业有限责任公司，1993年至1996年间又称漫威电影，是一个美国电视和电影工作室，隶属于总部位于加利福尼亚州伯班克的华特迪士尼公司。影业原是漫威娱乐的子公司，而漫威娱乐自2009之后成为了华特迪士尼影业的子公司。漫威影业属于华特迪士尼公司的一部分，通常会和另一个负责发行和营销的迪士尼部门华特迪士尼影业合作。</br>
<li><a href="">01:02:32</a> 《莫比亚斯：暗夜博士》</li></br>
《莫比亚斯：暗夜博士》是一部于2022年上映的美国超级英雄电影，改编自漫威漫画旗下的超级反派角色吸血鬼莫比亚斯，本片由哥伦比亚影业和漫威娱乐共同制作，索尼影视娱乐负责发行。</br>
<li><a href="">01:03:17</a> 《猩球崛起：王国诞生》</li></br>
《猩球崛起：王国诞生》是一部2024年美国科幻动作片，由威斯·柏执导，乔许·费德曼、瑞克·雅法和阿曼达·赛佛以及帕特里克·艾松共同编剧，欧文·提格、芙蕾雅·艾伦、彼得·梅肯、艾卡·达维尔和凯文·杜兰主演。</br>
<li><a href="">01:04:10</a> 停止服务</li></br>
任天堂官方发布公告，3DS和WiiU将于北京时间4月9日早8点正式停服，届时包括《宝可梦》、《马力欧卡丁车》、《斯普拉遁》、《超级马力欧创作家》、《动物森友会》、《怪物猎人》等游戏的3DS/WiiU版本都将无法继续使用在线服务，所有使用互联网通信的各种功能将全部终止服务。<a href="https://www.gcores.com/articles/179987"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:36</a> 保护老游戏</li></br>
而据外媒WindowsCentra消息，SarahBond最近向其内部团队发送了一封邮件，宣布成立了一个专门致力于“保存”XBOX游戏的部门，该部门将“为现在的数字版Xbox游戏提供在未来硬件上的向后兼容性”，该邮件内容已被微软确认是真实存在的。<a href="https://www.gcores.com/articles/179925"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:25</a> XSX</li></br>
XboxSeriesX与XboxSeriesS是微软于2020年11月10日推出的第九世代家用电子游戏机。它们作为Xbox游戏机家族的第四代产品，替代XboxOne家族，在官网上，以上两者合称XboxSeriesX|S。</br>
<li><a href="">01:08:06</a> 宇多田光</li></br>
宇多田光是一名日裔美籍创作歌手兼音乐制作人。宇多田光出生于美国纽约州纽约市，为音乐制作人宇多田照实与演歌歌手藤圭子的独生子嗣。1998年，她以本名发行日语出道单曲《Automatic／timewilltell》后，成功在日本掀起节奏布鲁斯风潮。</br>
<li><a href="">01:09:48</a> 平等的机会</li></br>
数字和实体游戏理应是给予玩家一个选择的机会的。</br>
<li><a href="">01:11:59</a> 自己做实体</li></br>
把所有的游戏全部都下载在硬盘上，这何尝不是一种实体游戏。</br>
<li><a href="">01:13:57</a> Gamestop</li></br>
GameStop公司，也译作“游戏驿站”，是美国电子游戏、消费性电子产品与无线服务销售商。</br>
<li><a href="">01:15:08</a> 《星空》</li></br>
《星空》是BethesdaGameStudios在这25年里策划的首个新宇宙。该游戏开发团队创作了多款获奖作品，包括《上古卷轴5天际》和《辐射4》。这款新一代角色扮演游戏将背景设定在茫茫宇宙。在这里，你可以创建任意角色，探索世界并体验前所未有的自由。踏上这趟史诗般的旅程，发掘人类的终极奥秘。游戏已延期至2023年。<a href="https://www.gcores.com/games/64550"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:06</a> XGP</li></br>
XboxGamePass由微软Xbox所提供有关于电子游戏的订阅服务，目前由旗下MicrosoftGaming部门持有。</br>
<li><a href="">01:16:51</a> XGP四月上旬</li></br>
《燥热：意念控制删除》——现已上线云游戏、主机、PC《乐高2K竞速》——4月3日上线云游戏、主机、PC《小鳄鱼游戏》——4月4日上线云游戏、主机、PC《EASportsPGA巡回赛》——4月4日通过EAPlay上线云游戏、主机、PC《科纳风暴》——4月9日上线云游戏、主机《波坦尼庄园》——4月9日上线云游戏、主机、PC《古墓丽影暗影：最终版》——4月11日上线云游戏、主机、PC《哈罗德・哈利巴》——4月16日上线云游戏、主机、PC</br>
<li><a href="">01:18:04</a> 《乐高：复仇者联盟》</li></br>
复仇者集合！畅销LEGO®Marvel游戏系列携刺激十足的全新超级英雄冒险荣耀归来。快来加入LEGO®Marvel'sAvengers，体验第一款结合广受好评的电影中的角色和剧情的主机游戏吧！还有更多精彩等着你呦！扮演最强大的超级英雄来拯救世界吧！<a href="https://store.steampowered.com/app/405310/LEGO_MARVELs_Avengers/?l=schinese&curator_clanid=29519836"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:19</a> Steam修改成就</li></br>
Steam是可以修改成就的获取的，不过这也会带来封号的风险。同时有的成就也可以通过开修改器锁血/瞬移之类的功能获得。</br>
<li><a href="">01:20:54</a> 奖杯</li></br>
奖杯依获得相同奖杯种类的玩家比例，分为四种珍贵度。依普通、珍贵、非常珍贵、极为珍贵的顺序，获得奖杯的玩家的比例越少，奖杯也越珍贵。</br>
<li><a href="">01:22:37</a> Dota2</li></br>
每一天全球有数百万玩家化为一百余名Dota英雄展开大战。不论是游戏时间刚满10小时还是1000小时，比赛中总能找到新鲜感。定期的更新则保证游戏性、功能和英雄都能持续发展，Dota2已真正地焕发了生命。<a href="https://www.gcores.com/games/100505"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:47</a> BOOOM！</li></br>
</br>
<li><a href="">01:25:02</a> 《辐射》影视剧</li></br>
由丽莎·乔伊和强纳森·诺兰创作和编剧、贝塞斯达游戏总监ToddHoward全程指导的《辐射》影视剧第一季于今日上映。截止发稿前，本次由避难所居民作为主轴的废土生存冒险在媒体评分聚合网站获得了72分（满分100分）的成绩。同时，影视剧在烂番茄的影评人评分为93%（满分100）。<a href="https://www.gcores.com/articles/180154"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:26:11</a> 《渔帆暗涌》</li></br>
据外媒Polygon报道，由发行商Team17和开发商BlackSaltGame所推出了克苏鲁风格的钓鱼游戏《渔帆暗涌》即将改编为真人电影。开发商在声明中“我们很高兴能与如此经验丰富制作公司合作，将我们所创造的世界变成真人版，并激发全球观众的想象力。”<a href="https://www.gcores.com/articles/180093"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:03</a> 《小丑2》</li></br>
《小丑2:双重妄想》发布首支预告，从预告片中看，它确实是一部歌舞片……由于歌舞元素的加入，让整体氛围看起来更为疯癫了。华金菲尼克斯回归扮演小丑，LadyGaga扮演哈莉奎茵，莎姬·贝兹回归扮演苏菲·杜蒙。</br>
<li><a href="">01:29:21</a> 结尾BGM</li></br>
感谢您收听本期节目！您现在听到的是来自CoryWong/TomMisch的《CosmicSans》。<a href="https://music.163.com/song?id=1390237034&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Wave]暴雪国服回来了，机浪 VOL.42</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/180129</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cb1a9cbc-ff36-455b-9d6f-3514af9829a0.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/32b4a9894ea7e46eed8226b5e98e25b2-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cb1a9cbc-ff36-455b-9d6f-3514af9829a0.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:10:00</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本节目无时间轴。</p>
<p>暴雪与网易重新达成合作，暴雪游戏的国服正式回归！面对这样一个新闻，我们随便说点有的没的。总的来说，还是值得高兴的事儿。</p>
<p>*GadioWave是一档快速、自由的电台栏目，我们打算以尽量快的速度在节目里分享我们对于新鲜事物的感受。不管是玩的、看的、听的、读的，没有固定的更新时间，没有固定的主持人员，没有时间轴，但是充满情感。</p>

<p>主播：四十二, 雪豆, 萝卜萝卜萝, 说书人Jerry, 西蒙</p>
<p>点赞：502，评论：558，分类：Gadio Wave</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]转生一大堆，少女整乐队 天天ACG4.12</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179938</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5bff7890-715a-40fd-b74a-f0eb60669966.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/ca3ac242708c1348951d835a3595b851-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5bff7890-715a-40fd-b74a-f0eb60669966.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:37:48</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>《亚刻奥特曼》正式公布、《好想告诉你》第三季8月开播，寿屋公布《Girls Band Cry》井芹仁菜1/7模型。评论环节后，这期话题说说4月开播的新动画。</p>

<p>主播：大巴车司机, 雪豆, 日天嗷</p>
<p>点赞：265，评论：118，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期天天ACG，您看到的开场BGM是来自水曜日のカンパネラ的《幽霊と作家》<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=YUkpgEWduoSD"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:37</a> 机核商店</li></br>
机核商店现已登陆机核app，日后还将会陆续发售各类STEAM平台游戏，敬请期待！</br>
<li><a href="">00:00:56</a> 《无径之林》</li></br>
由阿拟牙游戏工作室开发的新国风生存建造游戏《无径之林》现已在机核商店正式发售，游戏官方售价65元，即日起至4月16日购买仅需58.5元！<a href="https://www.gcores.com/articles/180092"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:00</a> 《异界失控》</li></br>
由国产独立游戏团队火箭拳科技开发，SpiralUpGames发行的Roguelite战术回合制游戏《异界失控》今日上线Steam。游戏现已在机核商店同步发售，大家可以前往机核商店购买。即日起至4月19日，首周特惠仅需58.5元（原价65元）。<a href="https://www.gcores.com/articles/180178"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:37</a> 暴雪回归</li></br>
北京时间4月10日，暴雪娱乐、微软游戏与网易联合宣布双方就游戏代理及运营相关事宜达成共识和谅解，国服恢复运营在即。同时，微软游戏和网易还达成了一项协议，尝试将新的网易游戏带到Xbox及其他平台。<a href="https://www.gcores.com/articles/180073"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:38</a> 账号保留</li></br>
当服务器开启时，暴雪及网易将保证您的账号数据被完整保留。请勿听信谣言参与不受保护的账号或账号数据交易。</br>
<li><a href="">00:04:10</a> 重铸血吼</li></br>
网易与暴雪的艺术家们将通力合作，设计并铸造全新的血吼雕塑。团队将收集玩家们的心意与回忆，并把他融入设计，刻入新生的血吼。让新生的血吼成为玩家、网易与暴雪的全新信物。本次掉落，永不磨损。</br>
<li><a href="">00:05:48</a> 第四赛季</li></br>
《暗黑破坏神4》第四赛季的PTR已于4月3日~10日内开启，持续一周。这次PTR仅在PC端的暴雪战网客户端上提供。由于开放时间较短，PTR角色将在创建账号时拥有丰富的资源并同步解锁诸如莉莉丝雕像等内容。同时PTR服务器中的物品掉落也会增加，方便大家在短时间内可以测试更多内容。</br>
<li><a href="">00:07:08</a> 《亚刻奥特曼》</li></br>
《亚刻奥特曼》是由辻本贵则担任导演，继田淳负责编剧，日本圆谷株式会社拍摄的特摄剧作品。该剧是《奥特曼》系列作品的第26部TV作品，新生代奥特曼第12部TV作品，也是令和奥特曼系列第6部TV作品。2024年7月6日播出。</br>
<li><a href="">00:07:22</a> 飞世优马</li></br>
飞世优马，是日本圆谷株式会社制作所推出的特摄剧《亚刻奥特曼》中登场的男主角。他是怪兽防灾科学调查所(俗称“SKIP”)的新手调查员，入所3个月。他的性格温柔直率，经常不考虑后果就采取行动，越为他人着想，就越让周围的人提心吊胆。优马因为小时候曾经受到怪兽灾害的痛苦经历，进入了“SKIP”，立志成为怪兽生物学家，希望能帮助有着同样痛苦经历的人们。他运用丰富的怪兽知识和专用的怪兽探测器进行调查，座右铭是“奔跑吧!优马!”。</br>
<li><a href="">00:09:31</a> 《好想告诉你》</li></br>
人气作品《好想告诉你》第三季正式预告公布，将于8月在Netflix播出，距离第二季时隔13年。<a href="https://www.gcores.com/articles/179848"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:48</a> 胡桃泽梅</li></br>
胡桃泽梅是漫画《好想告诉你》及其衍生作品中的角色，由平野绫配音。相貌姣好可爱，被爽子形容“像法国娃娃一样”。在男生中很受欢迎，喜欢风早翔太，虽然告白被拒，但还是很在意他。</br>
<li><a href="">00:10:49</a> 职员表</li></br>
动画《好想告诉你第三季》公开主要制作人员与其余主演声优：泽城美雪、三瓶由布子、中村悠一、宫野真守、小野友树、平野绫。</br>
<li><a href="">00:11:26</a> 电影版</li></br>
《好想告诉你》是熊泽尚人执导的校园青春爱情电影，由多部未华子、三浦春马主演。于2010年9月25日在日本上映。该片改编自椎名轻穗的少女漫画，讲述别名贞子的高中少女黑沼爽子因阴森恐怖的发型、不善言谈，使得身周人避之不及，在遇到清爽少年风早之后，慢慢地融入班级，慢慢成长的故事。</br>
<li><a href="">00:12:15</a> 寿屋 井芹仁菜</li></br>
寿屋公开《GirlsBandCry》商品企划，参考手岛nari老师绘制的插图为五位成员推出手办。目前井芹仁菜的灰模已经公开。</br>
<li><a href="">00:13:50</a> Girls Band Cry</li></br>
GirlsBandCry是由酒井和男执导、花田十辉担任总编剧、东映动画制作的原创电视动画作品。。该片于2024年4月5日起播出。</br>
<li><a href="">00:14:15</a> 寿屋 隐身女</li></br>
漫威美少女隐身女手办预定于2024年10月发售码售价27500日元含税（约合人民币1310元）。</br>
<li><a href="">00:15:02</a> Max Factory 霞 C2ver. Refined Edition</li></br>
经过15年岁月，传说中的模型全新登场。于2004年发售，曾掀起PVC模型热潮的经典模型「霞C2ver.」，透过最新技术全新转生。为了尽可能重现片山博喜的细腻雕刻技术，本次全新制作模具。此外，当时无法呈现的腰下布料的樱花图样、衣服的珍珠涂装、带有清透感的膝上袜、手部与腿部护具的纹样雕刻等，集聚了目前最新的制作技术。肌肤部分拥有高度耐久性，采用触感良好的SilkySkin涂装。</br>
<li><a href="">00:17:15</a> 寿屋 剪刀手爱德华</li></br>
寿屋HORROR美少女剪刀手爱德华，比例为1/7，官方售价：9000日元，全高约为230mm。</br>
<li><a href="">00:17:40</a> 寿屋 神奇女侠</li></br>
寿屋DC美少女神奇女侠，全高24.5cm，售价6800日元。</br>
<li><a href="">00:18:00</a> 高达NEXT Future Road To 2025</li></br>
高达NEXTFutureRoadTo2025将于2024年6月起在日本全国各地开展。</br>
<li><a href="">00:18:11</a> 流道回收</li></br>
现场可以将废弃流道进行回收。</br>
<li><a href="">00:18:43</a> 再生塑料高达</li></br>
回收后免费发放再生塑料制作的EG高达。</br>
<li><a href="">00:20:49</a> 新企划</li></br>
创通与SUNRISE在4月7日晚的《机动战士高达》系列45周年特别节目上，公布了《机动武斗传G高达》新企划的消息。</br>
<li><a href="">00:20:59</a> 30周年应援</li></br>
《机动武斗传G高达》30周年官方应援图。</br>
<li><a href="">00:21:20</a> 人设图</li></br>
万代公开了以“神高达”为主题的《机动武斗传G高达》系列30周年LOGO，并公布了一张新角色的插图。详情敬请期待续报。</br>
<li><a href="">00:21:45</a> 《攻壳机动队》</li></br>
《攻壳机动队》电影官方正式宣布，押井守导演经典作品《攻壳机动队》4K修复版确认引进内地，将于全国院线上映。</br>
<li><a href="">00:21:53</a> 《转生成为了只有乙女游戏破灭flag的邪恶大小姐》</li></br>
动画电影《转生成为了只有乙女游戏破灭Flag的邪恶大小姐…》改编自山口悟著作、ひだかなみ负责插画的同名轻小说，由井上圭介执导，清水惠、笹野惠担任编剧，SILVERLINK.负责制作，于2023年12月8日在日本上映。目前已确定引进国内。</br>
<li><a href="">00:23:15</a> 未删减？</li></br>
电影《攻壳机动队》亮相全国电影（广州）交易会暨第25届全国优秀影片推介会，并确认引进，目前档期未定。影片时长显示83分钟，与原片时长一致。</br>
<li><a href="">00:23:55</a> 国配</li></br>
宫崎骏经典爱情电影《哈尔的移动城堡》公布主角哈尔的中国内地配音由青年演员于适献声，同步释出的配音特辑中揭露了幕后配音趣事以及于适对角色的感悟。影片原版配音由木村拓哉演绎，五一期间，日文原版与中文译制版将同步登陆全国院线，观众可自行选择观影版本。今年是该片公映20周年，也是其首次在内地上映。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Tq421c7Xo/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:12</a> 《青梅竹马绝对不会输的恋爱喜剧》</li></br>
电视动画片《青梅竹马绝对不会输的恋爱喜剧》改编自二丸修一著作的同名轻小说作品，该片由直谷隆担任导演，动画工房负责动画制作，于2021年4月14日至6月30日播出。</br>
<li><a href="">00:25:03</a> 深受打击</li></br>
质量不高的动画版制作让原作者无法继续创作。</br>
<li><a href="">00:27:21</a> 水濑祈</li></br>
水濑祈，2021年，为《青梅竹马绝对不会输的恋爱喜剧》中的志田黑羽配音。</br>
<li><a href="">00:30:13</a> “焰羽羽羽”的评论</li></br>
如何培养兴趣爱好？答：推荐购买暗黑破坏神4</br>
<li><a href="">00:34:49</a> 让人失望</li></br>
好歹是个现代游戏，做得也太鸡肋了。</br>
<li><a href="">00:37:13</a> 小森生活</li></br>
小森生活是盛趣游戏旗下睿逻网络出品、腾讯游戏代理发行的治愈系和田园风生活模拟经营手游。2024年5月30日10点00分，腾讯将正式停止《小森生活》在中国大陆地区的运营。</br>
<li><a href="">00:37:36</a> 超市模拟器</li></br>
由DigitalMelodyGames发行，以经营超市为题材，第一人称视角模拟经营手机游戏《SupermarketSimulator3DStore》。玩家在游戏中将化身超市的经营人员，亲历亲为的完成采购、搬运、理货、结账等流程。不断扩大自己的收入，将街头小店变成终极大卖场。</br>
<li><a href="">00:38:08</a> “点357口径太妃糖”的评论</li></br>
我现在还留着《巴比伦陨落》的实体盘，等着给光头签名。</br>
<li><a href="">00:40:09</a> “wacky5588”的评论</li></br>
去年确实很神奇，本来在年初和对象分手了，结果在年底遇到了一个和自己非常契合的女孩，所以人还是要乐观。</br>
<li><a href="">00:43:04</a> 《防风少年》</li></br>
电视动画片《防风少年》改编自にいさとる创作的同名漫画作品。该片由CloverWorks负责制作，于2024年4月4日起播出。</br>
<li><a href="">00:45:10</a> 《热血街区》</li></br>
《热血街区》是由久保茂昭执导的热血动作剧，由EXILEHIRO担任企划和总制作人，由EXILETRIBE、岩田刚典、山田裕贵、黑木启司、洼田正孝、林遣都等主演，于2015年10月21日在日本首播。该剧是《HiGH&LOW》项目的第一部电视剧，讲述的是在一个名叫SWORD的街区中，山王联合会、鬼邪高校、WhiteRascals、RUDEBOYS、达摩一家五个组织之间相互争斗的故事。</br>
<li><a href="">00:46:45</a> 《东京复仇者》</li></br>
电视动画片《东京复仇者》改编自和久井健创作的漫画作品《东京卍复仇者》，由LIDENFILMS负责动画制作。由初见浩一担任监督，武藤康之担任总编剧，绪续学（1期）、松本留美（2期）担任美术监督，和气杏未、松冈祯丞、逢坂良太、土岐隼一等参与配音。该动画讲述了主人公花垣武道，从电视上得知国中时期的前女友日向无端卷入帮派火拼身亡，回到12年前，后来又遇上了日向的弟弟直人，开始挑战关东最凶组织“东京卍会”的故事。</br>
<li><a href="">00:47:32</a> 《热血高校》</li></br>
《热血高校》是由日本东宝映画制作的128分钟动作电影。该片由三池崇史执导，武藤将吾编剧，小栗旬、山田孝之、矢部享佑、远藤宪一、岸谷五朗、黑木明纱、桐谷健太、高冈苍甫等主演，于2007年10月27日在日本上映。该片改编自高桥弘所著漫画作品，讲述的是在一所恶名远播的叫“铃兰男子高中”的学校中，一群嗜好打架的不良学生之间的帮派之争。</br>
<li><a href="">00:48:31</a> 《怪人的沙拉碗》</li></br>
电视动画片《怪人的沙拉碗》改编自平坂读著作、监督负责插画的同名轻小说作品。该片由SynergySP、StudioCOMET负责制作，于2024年4月4日起播出。</br>
<li><a href="">00:50:33</a> 《转生为第七王子，随心所欲的魔法学习之路》</li></br>
电视动画片《转生为第七王子，随心所欲的魔法学习之路》改编自謙虚なサークル创作的同名网络小说作品。该片由TSUMUGIAKITAANIMATIONLAB负责制作，于2024年4月1日起播出。</br>
<li><a href="">00:53:55</a> 《转生贵族靠着鉴定技能一飞冲天》</li></br>
电视动画片《转生贵族靠着鉴定技能一飞冲天》改编自未来人A创作的网络小说作品《转生贵族靠着鉴定技能一飞冲天～继承了一片穷乡僻壤，于是招贤纳士，不料竟成了最强领地～》。该片由studioMOTHER负责制作，于2024年4月7日起播出。</br>
<li><a href="">00:54:49</a> 剧情简介</li></br>
过着平凡人生的平凡上班族，某天准备出门上班时心脏病发，醒来时已经成为异世界某个弱小贵族家的嫡子亚尔斯。到了这个世界，亚尔斯还是一样平凡，只是多了能将别人的能力化为数值的鉴定能力。得知自己的国家转眼就要爆发战乱后，亚尔斯为了生存并且保护领地与领民，决定用鉴定能力四处网罗优秀人才，从无到有打造超强领地！</br>
<li><a href="">01:00:09</a> 《偶像大师 闪耀色彩》</li></br>
电视动画片《偶像大师闪耀色彩》改编自万代南梦宫娱乐开发的同名手机游戏。该片由PolygonPictures负责制作，于2024年4月6日起播出。全12集。</br>
<li><a href="">01:01:37</a> POLYGON PICTURES</li></br>
POLYGONPICTURES是日本的一家动画制作公司，以3D技术闻名，代表作品《希德尼娅的骑士》、《亚人》、《BLAME！》等。</br>
<li><a href="">01:02:12</a> 《偶像大师 灰姑娘女孩 U149》</li></br>
电视动画片《偶像大师灰姑娘女孩U149》改编自廾之创作的同名漫画作品。该片由CygamesPictures负责制作，于2023年4月5日起播出。</br>
<li><a href="">01:04:40</a> 天井努</li></br>
天井努，日本游戏《偶像大师闪耀色彩》及其衍生作品中的角色。配音为津田健次郎。</br>
<li><a href="">01:07:31</a> 《身为魔王的我娶了奴隶精灵为妻，该如何表白我的爱？》</li></br>
电视动画片《身为魔王的我娶了奴隶精灵为妻，该如何表白我的爱？》改编自手岛史词著作的同名轻小说作品。该片由Brain'sBase负责制作，于2024年4月4日起播出。</br>
<li><a href="">01:09:19</a> 剧情简介</li></br>
萨冈作为恶之魔术师而被人们所恐惧。笨拙且不会讲话的他，今天也在一边进行魔术研究一边抓领地内的贼。这样的他在地下拍卖会所见到的，是有着绝世美貌的白色奴隶精灵少女涅菲。对她一见钟情的萨冈倾家荡产将涅菲买下，然而不善言辞的他不知道接下来该怎么应对涅菲。就这样，不知道如何传达爱意的魔术师，与倾慕着主人却不知如何传述的奴隶，笨拙的二人的共同生活开始了。</br>
<li><a href="">01:10:23</a> 《爷爷奶奶返老还童啦》</li></br>
电视动画片《爷爷奶奶返老还童啦》根据新挑限的同名漫画作品改编，由西田正义担任导演，菅原雪绘担任总编剧，高桥渚负责角色设计，月虹负责动画制作，于2024年4月7日在东京首都电视台等平台开播。该片的配音沿用在YouTube发布的有声漫画宣传片中的阵容，是一部恋爱喜剧，讲述了在青森县农村悠闲地生活着的老夫老妻正藏和稻有一天突然返老还童的故事。</br>
<li><a href="">01:12:09</a> 《从Lv2开始开外挂的前勇者候补过着悠哉异世界生活》</li></br>
电视动画片《从Lv2开始开挂的原勇者候补悠闲的异世界生活》改编自鬼之城美夜创作的同名网络小说作品。该片由J.C.STAFF负责制作，于2024年4月8日起播出。</br>
<li><a href="">01:12:28</a> 剧情简介</li></br>
作为光荣的勇者候补被召唤到异世界的青年巴纳扎，因为自身能力值太低而被嫌弃流放到北方森林。然而，在意外打倒一只小魔物升级到Lv2后，他的能力值竟然变成∞……突如其来的转折，还是让他决定自由自在地过着种田般的生活。</br>
<li><a href="">01:16:11</a> Girls Band Cry</li></br>
GirlsBandCry是由酒井和男执导、花田十辉担任总编剧、东映动画制作的原创电视动画作品。该片于2024年4月5日起播出。</br>
<li><a href="">01:16:47</a> 井芹仁菜</li></br>
井芹仁菜是稍微有些内向的普通女孩子，在小学、中学、高中都不太引人注意，成绩也很普通。没有什么特别的梦想，观察周遭的气氛，配合着大家而生活。</br>
<li><a href="">01:17:13</a> 河原木桃香</li></br>
河原木桃香从中学时代就爱上叛逆的音乐，并开始作曲、弹吉他，是追求着音乐梦的20岁“街头音乐家”。随兴且刚烈，讨厌打扮得像女孩子一样，发型与服装都比较简单。开朗又很会照顾人，有点像是运动社团里值得依靠的前辈。</br>
<li><a href="">01:19:18</a> 细致</li></br>
细致！非常细致！</br>
<li><a href="">01:21:13</a> 日后的成员</li></br>
第一集里成员就出场了，至于日后如何加入就拭目以待吧。</br>
<li><a href="">01:22:05</a> 《夜晚的水母不会游泳》</li></br>
《夜晚的水母不会游泳》是由竹下良平执导，屋久悠树编剧，动画工房负责制作的原创电视动画作品。该片于2024年4月7日起播出。活动休止中的插画师，想要通过唱歌来回首过去的前偶像，自称最强的Vtuber，想要支持自家推的神秘作曲家。四名稍微游走世界边缘的少女结成了匿名艺术家团体“JELEE”。</br>
<li><a href="">01:24:03</a> 山之内花音</li></br>
山之内花音，电视动画《夜晚的水母不会游泳》中的人物。曾经作为偶像组合“SunflowerDolls”的中心成员“橘野乃香”进行活动，但因为某次炎上而毕业。</br>
<li><a href="">01:27:24</a> 值得期待</li></br>
精致的作画加上时下的流行元素期待剧情后续的发展。</br>
<li><a href="">01:28:46</a> 《终末的火车前往何方？》</li></br>
《终末的火车前往何方？》为角川公司企划，EMTSquared制作，在2024年4月播放的日本电视动画，由水岛努担任监督、横手美智子担任编剧。</br>
<li><a href="">01:29:50</a> 黑豹快递</li></br>
上头还架着机枪。</br>
<li><a href="">01:30:08</a> 7G</li></br>
一种超越过往5G和6G、能与人脑连结的最新传输技术，由活动中身为第77777位用户的叶香启动按钮后世界发生异变。之后两年间原本很近的地方距离变得相当远、各处城市和乡村的居民有不同程度的异变，可以有限度使用电力但无法使用网络。</br>
<li><a href="">01:30:31</a> 发生变异</li></br>
7G异变之后，年龄超过21岁3个月的居民们全都发生了变异。</br>
<li><a href="">01:33:19</a> 《蔚蓝档案 The Animation》</li></br>
电视动画片《蔚蓝档案TheAnimation》改编自同名手机游戏作品《蔚蓝档案-BlueArchive-》。于2024年4月7日起在东京电视网各台依次播出。</br>
<li><a href="">01:35:24</a> 本期话题</li></br>
4月新番看了哪些？推荐哪些？不推荐哪些？</br>
<li><a href="">01:35:36</a> 《女神异闻录：夜幕魅影》</li></br>
由SEGA正版授权，ATLUS深度参与，完美世界游戏打造的异世界都市冒险JRPG——《女神异闻录：夜幕魅影》（简称：P5X），4月12日正式开启全平台公测.</br>
<li><a href="">01:35:48</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期节目，您听到的结尾BGM是来自芝麻Mochi的《アネモネ》。我们下期见~掰掰~<a href="https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=0SbiU7NCd0aI"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:36:26</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]荒野大镖客的正确打开方式，游戏茶话会Vol.66</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179939</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/adffe72b-2304-4e2f-bbba-6d48f2842c88.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e7d657c4cb8cbb83f2bf04d216a2f5ac-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/adffe72b-2304-4e2f-bbba-6d48f2842c88.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:17:17</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  九兆_Si9N</p>
<p>一波“紧锣密鼓”的游戏潮之后，相信很多玩家跟我们一样会去回过头来玩一些老游戏。虽说是老游戏，但是因为时间和情景的不同，在重温这些游戏时往往都会带来很多全新的感受。</p>

<p>主播：Ryoma, 四十二, 西蒙</p>
<p>点赞：486，评论：370，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到是的来自JustinJohnson的《TheBootlegSeries,Vol.6:EndoftheHighway》。</br>
<li><a href="">00:00:20</a> 游戏茶话会Vol.66</li></br>
欢迎收听本次游戏茶话会节目！</br>
<li><a href="">00:01:39</a> 【吉考斯工业 x 钢岚】</li></br>
备受瞩目的联名服饰系列「吉考斯工业x钢岚」将于4月11日正式发售！据说这次在预告片中，机组成员打造的“机组涂装中心”承接了一单特别的任务，并且其中暗藏本次的联名惊喜？一起来逐帧观看，一探究竟吧～<a href="https://www.gcores.com/videos/179949"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:21</a> 《前线任务》</li></br>
前线任务（日语：フロントミッション，英语：FrontMission，香港和台湾译作“雷霆任务”）是由史克威尔（今史克威尔艾尼克斯）出品的电子游戏及相关媒体系列。系列由土田俊郎创作，后来被史克威尔购入成为第6开发业务部的G-Craft开发。自首部《前线任务》1995年发行以来，系列已经涉入电影、漫画、小说、广播剧、手机应用及玩具等多种媒体。虽然系列最初为战略角色扮演游戏，但其通过衍生游戏已经涉足卷轴射击、即时战略、大型多人在线以及第三人称射击类型。</br>
<li><a href="">00:03:43</a> 《钢岚》</li></br>
《钢岚》是一款由BlackJackStudio开发的科幻策略角色扮演游戏，于2023年12月8日公测。游戏中玩家将跟随化名为“猎豹物流”的雇佣兵小队，与世界上的各方势力周旋，并且与神秘的“昙”少女组织一起揭开背后的阴谋诡计。</br>
<li><a href="">00:04:56</a> 搓玻璃</li></br>
总有些比较难受的地方。</br>
<li><a href="">00:07:20</a> 人设</li></br>
想必大家对这套风格已经很熟悉了。</br>
<li><a href="">00:08:22</a> 《荒野大镖客2》</li></br>
确实牛逼！</br>
<li><a href="">00:08:58</a> 《鬼泣V》</li></br>
《鬼泣5》是由从二代开始参与制作的伊津野英昭担任总监，角色设计由吉川达哉担任，而开发团队采用的引擎则是《生化危机7》的RE引擎。</br>
<li><a href="">00:10:20</a> 时髦值</li></br>
本作与《鬼泣系列》的其他作品相似，都着眼于快节奏的“华丽动作”。玩家要利用各种招式和武器对抗恶魔，之后系统会根据多种因素给予评价，包括连击和躲避招式，当玩家的华丽度达到S时，就会使游戏战斗音乐产生变化。</br>
<li><a href="">00:11:14</a> 土就是潮</li></br>
这正是我们想要的。</br>
<li><a href="">00:12:26</a> 给触动了</li></br>
《BuryTheLight》Immortaltemptation永生誘惑Takesovermymind支配我的內心Condemned遭到降罪Fallingweakonmyknees我的雙膝虛弱跪倒Summonthestrengthofmayhem召喚狂亂之力Iamthestormthatisapproaching我是來勢洶洶的風暴Provokingblackcloudsinisolation挑釁孤立的烏雲Iamreclaimerofmyname我是吾名的取回者Borninflames生於焰中Ihavebeenblessed我已蒙福Myfamilycrestisademonofdeath我的家徽是死亡魔鬼Forsakened,Iamawakened遭到遺棄，我被喚醒Aphoenix'sashindarkdivine黑暗神靈中的不死鳥灰燼Descendingmisery落下的悲劇Destinychasingtime命運追逐時間Inheritthenightmare繼承夢魘Surroundedbyfate被宿命包圍Can'trunaway無法逃脫Keepwalkingtheline繼續在光明之間Betweenthelight遊走界線Ledastray引入歧途ThroughvacanthallsIwon'tsurrendеr穿越空蕩廳堂我不會投降Thetruthrevealedineyesofember餘燼之眼中揭露的真相Wefightthroughfireandiceforever我們交戰不休冰火沖天Twosoulsoncelostandnowtheyremember曾經迷失的兩個靈魂，如今他們憶起Iamthestormthatisapproaching我是來勢洶洶的風暴Provokingblackcloudsinisolation挑釁孤立的烏雲Iamreclaimerofmyname我是吾名的取回者Borninflames生於焰中Ihavebeenblessed我已蒙福Myfamilycrestisademonofdeath我的家徽是死亡魔鬼Forsakened,Iamawakened遭到遺棄，我被喚醒Aphoenix'sashindarkdivine黑暗神靈中的不死鳥灰燼Descendingmisery下墜的悲劇Destinychasingtime命運追逐時間Disappearintothenight消失在黑夜裡Lostshadowsleftbehind被丟下的失散影子Obsession'spullingme執念拉扯著我Fading,I'vegottotakewhat'smine逐漸衰弱，我得取回屬於我之物Lurkingintheshadowsunderveilofnight夜幕之下潛伏在陰影中Constellationsofbloodpirouette血液旋舞化作星宿Dancingthroughthegravesofthosewhostandatmyfeet舞動穿梭於立於我腳邊的墳墓DreamsoftheblackthroneIkeeponrepeat我不斷重複作著黑色寶座之夢Aderelictofdarksummonedfromtheashes從灰燼中召喚出來的黑暗棄子Thepuppetmastercongregatesallthemasses傀儡師聚集所有群眾Pullingstringstwistingmindsasbladeshit刀刃砍殺當下，拉扯繩線、扭曲心智Youwantthispowerthencometryandtakeit你想要這股力量，那麼來奪走看看吧Beyondthetree樹的彼方Fireburns烈火燃燒Secretlove祕密情愛Bloodlineyearns血脈渴求Darkmindsembrace黑暗心智擁抱CrimsonJoy緋紅喜悅Doesyourdimheart你黯淡的心HealorDestroy?要治癒或是毀滅？Burythelightdeepwithin埋葬內心深處的光明Castasidethere'snocominghome遺棄，無家可歸We'reburningchaosinthewind我們是風中的燃燒混沌Driftingintheoceanallalone獨自在汪洋中漂流</br>
<li><a href="">00:13:55</a> 涌现式设计</li></br>
“涌现”的含义其实很简单，也就是在有限的规则制约下产生的关于游戏局面的无限可能。<a href="https://www.gcores.com/articles/111113"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:55</a> 就喜欢这个</li></br>
</br>
<li><a href="">00:17:00</a> 感受不一样</li></br>
我们都成长了很多。<a href="https://www.gcores.com/radios/179314/timelines?pi=1"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:17</a> 西蒙的感受</li></br>
《荒野大镖客：救赎2》（英语：RedDeadRedemption2）是一部美国旧西部主题的动作冒险游戏。此游戏由RockstarGames制作与发行，2018年10月26日于PlayStation4和XboxOne平台发布、2019年11月5日在MicrosoftWindows平台发布、11月19日发布Stadia版本。本作是荒野大镖客系列第三部作品，也是2010年游戏《荒野大镖客：救赎》的前传及RockstarGames成立20周年纪念作品。游戏剧情设定在1899年虚构化的美国西部、中西部和南部，玩家扮演一名土匪帮派范德林德帮（VanDerLinde）的成员亚瑟‧摩根（ArthurMorgan）。亚瑟必须面对美国旧西部时代慢慢终结的现实，并在政府力量与其他帮派等挑战下努力生存。剧情也跟随另一名帮派成员约翰ᐧ马斯顿－前作《荒野大镖客：救赎》的主角。</br>
<li><a href="">00:19:56</a> 海量的细节</li></br>
评论界对本作评价非常高，最常见的赞美为“开放世界游戏的天花板”，赞扬其故事情节、角色设定、开放世界的精密细节为开放世界游戏类的里程碑。</br>
<li><a href="">00:21:29</a> 就过日子</li></br>
就打猎，就钓鱼！</br>
<li><a href="">00:22:51</a> 心流的变化</li></br>
</br>
<li><a href="">00:24:09</a> 合理</li></br>
重点是你要去享受这些。</br>
<li><a href="">00:25:30</a> 摸尸体</li></br>
光摸蛇油了。</br>
<li><a href="">00:27:22</a> 冲突</li></br>
online模式和故事模式所提供的生活感有很强的冲突。</br>
<li><a href="">00:29:41</a> 钓鱼佬特有的关心</li></br>
无与伦比的体验。</br>
<li><a href="">00:31:08</a> 惊了</li></br>
太细节了。</br>
<li><a href="">00:31:33</a> 赛博圆梦</li></br>
北美钓鱼说去就去了。</br>
<li><a href="">00:32:37</a> “现实主义游戏”</li></br>
<a href="https://www.gcores.com/radios/179936"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:57</a> 西部生活模拟器</li></br>
爽疯了</br>
<li><a href="">00:35:17</a> 亚瑟</li></br>
亚瑟·摩根（英文版名：ArthurMorgan）是2018年电子游戏《荒野大镖客：救赎2》的主角，同时也是游戏中的主要可玩虚构角色。作为西部帮派范德林德帮的高级成员，亚瑟必须应对美国旧西部的逐渐退潮和式微，在架空的西部世界中对抗政府部队和其他敌人以求生存。亚瑟的角色塑造广受评论家的赞誉，其复杂性和救赎之路颇受称道。</br>
<li><a href="">00:36:00</a> 最没个性</li></br>
留给玩家很强的代入空间。</br>
<li><a href="">00:37:50</a> 标准流程</li></br>
吃吃喝喝大镖客</br>
<li><a href="">00:39:35</a> 扁平的系统</li></br>
其实没什么深度，但这不是重点。</br>
<li><a href="">00:41:02</a> 温暖而伟大</li></br>
时隔四年，仍然没有被超越。</br>
<li><a href="">00:42:14</a> 更强的失望感</li></br>
会吗？</br>
<li><a href="">00:44:02</a> R星</li></br>
RockstarGames（常被玩家简称为“R星”或“R*”）是游戏发行商Take-TwoInteractive旗下的游戏开发分公司，其总部设于美国纽约市，该公司的前身是BMGEntertainment旗下的游戏发行部门BMGInteractive。公司的作品中，以《侠盗猎车手》（GrandTheftAutoSeries）系列最为知名。公司下设多个工作室，包括自组及收购，每个工作室有不同的颜色标志。2005年，Take-Two为了让自己发行的游戏与Rockstar发行的游戏所做区别，另外成立了2KGames品牌以及发行体育竞技类游戏的2KSports品牌与发行休闲益智类游戏的2KPlay品牌以整合原Take-Two旗下工作室开发的品牌资源。</br>
<li><a href="">00:44:53</a> 牛仔时代的落幕</li></br>
</br>
<li><a href="">00:46:40</a> 期待GTA6！</li></br>
已经等不及了，快点端上来吧！</br>
<li><a href="">00:47:31</a> Stay Tuned</li></br>
休息一下，马上回来。</br>
<li><a href="">00:48:00</a> 游戏发售</li></br>
现已上线！<a href="https://www.gcores.com/games/71420"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:32</a> 《异界失控》</li></br>
《异界失控》是一款可以走位的Roguelite战术回合制游戏。你将率领一支毛茸茸的作战小队，在横版一维战场上闪转腾挪，与神秘的异变怪物展开殊死搏斗，一步步探索超自然灾害背后的真相……<a href="https://www.gcores.com/games/80956"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:28</a> 《无径之林》</li></br>
《无径之林》是一款融合了生存、建造、种田、探索、伙伴、经营等元素的国风沙盒开放世界类游戏，拥有超高的自由度与丰富的细节，欢迎探索体验。<a href="https://www.gcores.com/games/71420"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:51:07</a> 《远行星号》</li></br>
《远行星号》（英语：Starsector，旧称“Starfarer”）是FractalSoftworks开发、并于2011年发行的单人动作角色扮演游戏。游戏的背景设置在3126年的英仙座星域，玩家指挥由星舰组成的舰队在程序化生成的宇宙中战斗，贸易和探索。</br>
<li><a href="">00:52:45</a> 逐步展开</li></br>
游戏的背景在游戏中并没有直接给出，并且玩家在游戏背景故事中几乎没有出现，这样做的意图是让玩家自己去挖掘背景故事并创造自己的传奇经历。游戏故事发生在3126年，人类（在游戏中称之为Domain，即人之领）发明了星门以实现超光速旅行。这种快速旅行的能力标志着一轮星际殖民扩张的黄金时代的开启，而英仙座星区正是数个处于扩张期的星区之一。然而，在游戏开始的206年前，英仙座所有的星门突然停止了运作，英仙座与其他星区失去了联系，更为致命的是，此时的英仙座的大多数殖民地并没有自给自足的能力，严重依靠人之领的补给来推进殖民进程。星门的关闭意味着贸易和补给的中断，英仙座从此陷入了动荡。这一事件被称为“大崩溃”。在游戏开始时，玩家进入了这一星区。而此时这一星区由数个不同的势力把持，每个势力都没有实力统一整个星区。</br>
<li><a href="">00:53:18</a> 星海骑砍</li></br>
</br>
<li><a href="">00:55:10</a> 《坎巴拉太空计划》</li></br>
《PCGamer》授予此游戏96分（满分为100分）的高分，他们将此游戏称为“科学与滑稽剧的完美结合”，在到达其他星球、完成既定任务的过程中能够获得成就感。IGN称赞该游戏能让玩家“从失败中获取乐趣”，还说“在我终于成功制造一个能够入轨的火箭时，我已经失败了很多次，若是在其他游戏里，我就彻底放弃了”。</br>
<li><a href="">00:57:11</a> 邪道玩法</li></br>
开门！自由贸易！</br>
<li><a href="">00:58:53</a> 可以玩成RTS</li></br>
F2A</br>
<li><a href="">00:59:21</a> 《沙丘：香料战争》</li></br>
这是一款具有4X元素的即时战略游戏，由广受好评的《Northgard》的开发商制作。游戏背景设置在由弗兰克·赫伯特打造的创新沙丘宇宙，玩家需要引领自己的派系，为控制和统治严酷的沙漠星球厄拉科斯而战。</br>
<li><a href="">01:00:57</a> 《Northgard》</li></br>
Northgard是一款由ShiroGames开发和发行的2018年即时战略视频游戏，适用于WindowsPC、NintendoSwitch、PlayStation4和XboxOne。该游戏在发布后获得了普遍正面的评价。受北欧神话启发，Northgard是一款即时战略游戏，维京部落试图控制一片狂野大陆。该游戏包含单人游戏和多人游戏模式，以及基于故事的战役，任务难度和复杂性不断增加。每张地图都分为不同的区域，每个区域都包含铁和石头等特殊资源。然而，每个区域只能支持固定数量的建筑物。游戏具有动态季节。例如，农场将在冬季停止生产粮食，而同期木材消耗量将大幅增加。在故事中，玩家扮演王子里格（Rig），他试图为被乌鸦氏族残酷首领哈根杀害的父亲至高王报仇。年轻的王子将航行到诺斯加德岛去完成他的使命，在这个过程中他会遇到其他的部落和生物。游戏发布时有十一项任务。游戏的标准游戏模式有四个胜利条件，允许玩家与由人工智能或其他人类玩家控制的其他部落作战。</br>
<li><a href="">01:02:22</a> 《沙丘：帝国》</li></br>
</br>
<li><a href="">01:03:39</a> 《皇帝：沙丘之战》</li></br>
《Emperor:BattleforDune》是一款即时战略视频游戏，由WestwoodStudios于2001年6月发行。它以弗兰克·赫伯特的科幻小说《沙丘》宇宙为背景。它沿袭了其前作《沙丘II》和《沙丘2000》。虽然《沙丘II》的故事与《沙丘》的故事截然不同，而《沙丘2000》是《沙丘II》的重制版，但《皇帝：沙丘之战》则是前作的直接续集。玩家指挥三个家族之一，必须为阿拉吉斯星球上香料混合物的控制权而战。玩家收获香料、建造基地并训练单位消灭一个或多个敌人，类似于WestwoodStudios之前制作的即时战略游戏的游戏玩法。战斗开始时，黑色的裹尸布遮盖了地图上看不见的部分，而灰色的战争迷雾将逐渐遮盖地图上不再处于玩家单位视线范围内的部分。每个家族都拥有一套根据家族特征量身定制的独特单位，其中阿崔迪家族拥有机甲和声波武器，哈克南家族使用坦克和火焰武器，鄂尔多斯家族则受益于能量护盾和自我修复。玩家可以通过占领可以制造所需单位的敌方建筑来访问其他家族的单位。诸如弗雷曼人、伊克斯人、特莱拉人、公会和帝国沙道卡等子派系在战役期间被引入，它们可能与玩家结盟，允许他们建造特殊单位。与《沙丘2000》中的战役地图仅影响下一个任务战场的设计不同，《Emperor》中玩家面临的选项可能会吸引或激怒小派系，并影响整个故事的进展。三个主要派系中的每一个都有一个带有全动态视频过场动画的单人战役。多人游戏也可以通过局域网在线进行，或者与计算机对手进行小规模战斗。</br>
<li><a href="">01:05:36</a> 《The Surge》</li></br>
《迸发（TheSurge）》是一款由Deck13Interactive开发、FocusHomeInteractive发行的2017年动作角色扮演视频游戏。该游戏于2017年5月16日在PlayStation4、Windows和XboxOne上发布，而AmazonLuna版本于2020年10月20日发布。TheSurge被认为是Deck13Interactive早期动作角色扮演游戏《LordsoftheFallen》的精神继承者，两者具有许多相同的游戏功能。Deck13Interactive将该游戏描述为受到《机器人崛起》和《黑暗之魂》系列的启发。</br>
<li><a href="">01:05:58</a> 《Outward》</li></br>
《Outward》是一款开放世界奇幻角色扮演视频游戏，由加拿大工作室NineDots开发，由DeepSilver发行。除了更传统的动作角色扮演游戏玩法之外，Outward还包括几个生存方面，例如必须仔细观察自己的温暖、饥饿、疲劳和口渴。玩家角色也有可能患有感冒、疾病或消化不良等病症。在战斗中失去所有生命值可能会导致各种后果，包括被敌人监禁或被NPC带回安全地带。游戏有一个自动保存系统，这意味着玩家无法手动保存并在死亡或其他此类挫折时返回到早期的保存。虽然游戏有一个魔法系统，但咒语是专门设计来难以获得的。同样，技能和属性的增加都必须通过完成NPC的任务或支付专家接受培训来获得。任务有多种结果，成功或失败会永久影响游戏世界和故事的进展，例如角色被说服留在一个派系中，或者如果玩家未能杀死某些角色，一座重要的城市将被永久摧毁。</br>
<li><a href="">01:07:01</a> 童心</li></br>
初心是好的</br>
<li><a href="">01:08:02</a> 大包套小包</li></br>
背包系统是一种艺术。</br>
<li><a href="">01:10:04</a> “Eurojank”</li></br>
Eurojank或EuroJank是欧洲（尤其是东欧）开发的视频游戏的分类和俚语，最常见的定义是专注于游戏玩法深度和交互复杂性而不是演示和优化的游戏，通常是由于预算限制。哥特式和潜行者。视频游戏系列是该分类中流行的例子。在斯拉夫国家开发的Eurojank游戏有时被称为Slavjank。虽然“Eurojank”一词的确切起源尚不清楚，但该词是“European”和“jank”的合成词，“jank”是一个俚语，指质量差或有故障的物品。这个词被用来描述由东欧公司开发的一种特定类型的游戏，其定义是专注于游戏深度和功能，而不是呈现和优化等生活质量元素。Eurojank最著名的例子是Gothic系列、Risen系列和ELEX系列，均由德国公司PiranhaBytes开发，ARMA系列、骑马与砍杀系列、STALKER系列、地铁2033(2010)和The巫师(2007)。</br>
<li><a href="">01:11:31</a> 《诡野西部》</li></br>
本作开发团队曾共同创作了《耻辱》(Dishonored)与《掠食》(Prey)两款知名游戏，如今又为大家带来一款动作角色冒险（ARPG）游戏，让玩家在经历不寻常的主角英雄命运的过程中，一步步揭示诡野西部的神秘面纱。</br>
<li><a href="">01:12:28</a> 《耻辱》</li></br>
《耻辱》是一款2012年动作冒险游戏，由ArkaneStudios开发，BethesdaSoftworks发行。《耻辱》以虚构的瘟疫肆虐的工业城市顿沃为背景，群岛女皇的保镖科尔沃·阿塔诺的故事他因谋杀她而被陷害，被迫成为一名刺客，向那些密谋反对他的人报仇。科尔沃在追寻过程中得到了忠诚者（一个为夺回顿沃而战的抵抗组织）和局外人（一个赋予科尔沃魔法能力的强大存在）的帮助。</br>
<li><a href="">01:13:48</a> 没什么道理</li></br>
骑着摩托车拿麻醉枪打直升机。</br>
<li><a href="">01:15:20</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到是的来自JustinJohnson的《TheBootlegSeries,Vol.6:EndoftheHighway》。</br>
<li><a href="">01:15:47</a> 【广告】《岩田先生》有声书</li></br>
本书取材于HOBO日刊ITOI新闻所刊载的岩田聪先生的大量访谈，以及任天堂官网上登出的《向社长询问》栏目，将“岩田先生的话”按照时间、主题的顺序，重新编排，汇集成册。从来自札幌的高中生“天才程序员”，到扭转巨额负债状况的小型企业社长，再到世界顶尖游戏公司任天堂主理人。岩田聪传奇的一生，他的经历与经验，价值观与哲学，经营理念，以及对于创意的思考，尽在其中——《岩田先生》有声书现已经在机核网独家上线，请点击链接进行试听和购买！<a href="https://www.gcores.com/albums/111"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]电耗子是如何从电子游戏走上牌桌的？</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179937</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9616698e-b4c2-496e-99ab-0b4d2c76eda5.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c1afff646bf5057b63dafcbd46eb1300-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/9616698e-b4c2-496e-99ab-0b4d2c76eda5.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:33:15</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>”世界三大TCG“中的宝可梦卡牌是如何诞生的？它在海外风靡的同时，在我们的童年里这款卡牌又是如何沦为砸”啪叽“的......在PTCG简中发布的一年后，我们邀请了几位玩家，让他们来聊聊这款游戏让人欢喜让人忧的故事</p>

<p>主播：说书人Jerry, 阿柿daashi, 瞬间思路, 小光511</p>
<p>点赞：301，评论：223，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
您正听到的是由松本梨香演唱的《1・2・3》</br>
<li><a href="">00:00:35</a> 《Pokémon Trading Card Game Pocket》</li></br>
之前在宝可梦日发表的宝可梦卡牌手游《PokémonTradingCardGamePocket》激起了Jerry的兴趣。</br>
<li><a href="">00:02:40</a> 开包体验</li></br>
Jerry看中了宝可梦手游的开包体验，觉得看着还挺过瘾的。</br>
<li><a href="">00:03:23</a> 新机制</li></br>
宝可梦手游和PTCG实体卡牌应该不是一个环境，游戏规则可能也会有简化和变动。</br>
<li><a href="">00:05:27</a> 初识PTCG</li></br>
小光刚开始接触PTCG是之前经常去日本玩，然后宝可梦中心有卖，他和天叔朋友见面约在那边，心血来潮说要开两包玩玩。</br>
<li><a href="">00:07:10</a> 裂空坐</li></br>
偶然的开包勾起了兴趣，结果下一个卡包就是强度厨力都很高的裂空坐卡组，直接就入坑了。</br>
<li><a href="">00:09:02</a> 繁中版本</li></br>
2019年10月9日，由宝可梦公司在香港及台湾推出新的繁体中文版。</br>
<li><a href="">00:10:32</a> 卡店</li></br>
因为当时北京PTCG卡店也不发达，就去了万智牌的牌店打PTCG。</br>
<li><a href="">00:10:50</a> 宝可梦月赛</li></br>
结果在牌店有的朋友就说北京地区有个宝可梦月赛，每个月举办一次，交交牌友什么的。</br>
<li><a href="">00:12:04</a> 大赛的缘由</li></br>
小光组赛场的理由还是，在决定入坑，已经买了一套卡组之后发现根本没人和他打牌，决定组织一个同好会来交一些牌友。</br>
<li><a href="">00:13:13</a> 三次机会</li></br>
思路老师有三次机会接触PTCG但前两次都错过了。</br>
<li><a href="">00:13:52</a> 起始套牌</li></br>
在繁中出的时候，思路老师甚至收到了朋友送的起始套牌组，但放到现在也没拆开。</br>
<li><a href="">00:14:30</a> 闲聊八匹马</li></br>
思路老师也自己做了个电台，叫做“闲聊八匹马”<a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/podcast/607aad440ee4d0f78e0744a5"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:01</a> 天津超级赛</li></br>
当时正好天津在举办超级赛，思路老师就去看了看，学习了一下怎么玩。</br>
<li><a href="">00:16:34</a> 宝可梦集换式卡牌</li></br>
1996年10月首次在日本推出，并在1998年12月于北美地区推出英文版。1999～2003年曾于台湾推出繁体中文版。英文版及中文版曾由威世智公司代理，现则由宝可梦公司发行。2019年10月9日由宝可梦公司在香港及台湾推出新的繁体中文版，中国大陆则在2022年10月28日发售简体中文版。</br>
<li><a href="">00:18:21</a> PTCG的起源</li></br>
当时石原恒和正在给《宝可梦红/绿》做debug，感觉宝可梦游戏和集换式卡牌的契合度很高，于是和三浦明彦聊了聊决定做一款集换式卡牌桌游。</br>
<li><a href="">00:19:27</a> 模拟游戏</li></br>
这里的模拟游戏是指的那种不用插电就能玩的“游戏”，不仅限于桌游，棋类甚至123木头人都能算。</br>
<li><a href="">00:22:00</a> 小时候的盗版卡</li></br>
Jerry小时候看到的盗版卡是黄边的，应该是美版的盗版卡。</br>
<li><a href="">00:23:22</a> 官方规则</li></br>
官方规则在每个时代顺应环境都会有点修修补补，但总的来说没有太大变化。</br>
<li><a href="">00:24:51</a> 童年玩法</li></br>
Jerry的童年玩法就是比大小，要么就是一切卡牌游戏归于砸啪唧。</br>
<li><a href="">00:25:24</a> 比较土的玩法</li></br>
听说的一个比较土的玩法是把两个牌背靠背来回搓，谁的卡牌搓出来掉色的黑点少，谁就赢了。</br>
<li><a href="">00:26:22</a> 赢牌</li></br>
赢的一方可以拿走对面手里的一张卡。</br>
<li><a href="">00:28:58</a> 蓝芯纸</li></br>
正版卡一般都用的比较好的蓝芯纸，所以有的时候可以用撕开的方式辨别。</br>
<li><a href="">00:29:55</a> 观众分享的玩法</li></br>
有朋友分享了他小时候的玩法，用撤退值和属性比大小，比小五小时候玩过的系统一点。</br>
<li><a href="">00:31:47</a> 收藏为主</li></br>
小时候还是收藏为主，很少有系统性的组卡来玩的。</br>
<li><a href="">00:32:37</a> 抽卡机</li></br>
思路老师小时候天津有那种抽卡机，和扭蛋机类似，只不过出来的是一张卡牌。</br>
<li><a href="">00:33:54</a> 专用卡牌</li></br>
抽卡机抽出来的都是独立的卡牌，也有一套规则可以用来打卡牌对战，但是和PTCG不同。</br>
<li><a href="">00:37:16</a> 官方介绍</li></br>
关于规则，官方也有很简单的视频介绍怎么玩。</br>
<li><a href="">00:39:02</a> 两类卡牌</li></br>
宝可梦卡牌可以粗略的分成两类：宝可梦牌和非宝可梦的支援类卡牌。</br>
<li><a href="">00:40:00</a> 游戏开始</li></br>
游戏开始玩家要把6张牌作为奖励牌扣在场上，手卡可以抽到7张。</br>
<li><a href="">00:41:26</a> 只能上场一只</li></br>
宝可梦只能派出场上一只进行对战，剩余的宝可梦卡可以在待场区进行准备。</br>
<li><a href="">00:41:57</a> 能量卡</li></br>
宝可梦使出招式时需要能量。手牌中若有能量，则可附给宝可梦，但1个回合只能附1张。能量的属性，或是要附给战斗宝可梦或备战宝可梦，都可自由决定。</br>
<li><a href="">00:42:30</a> 胜负判决</li></br>
满足下列其中1个条件即可判别胜负。先把自己的奖赏卡全部拿完的玩家即为胜方。无论奖赏卡剩余张数为何，自己的场上1只宝可梦都没有的玩家即为败方。无论奖赏卡剩余张数为何，自己的回合开始时因为牌库没牌导致不能抽卡的玩家，即为败方。（在之前的自己的回合牌库没牌时，尚未战败。）</br>
<li><a href="">00:44:29</a> 候场宝可梦</li></br>
场上的宝可梦在一般情况下只会有六只。</br>
<li><a href="">00:45:34</a> OTK</li></br>
先手玩家空场后被下一回合的玩家一回合打死就是OTK。</br>
<li><a href="">00:46:18</a> 宝可梦的卡牌效果</li></br>
不同的宝可梦会有不同的特性和牌面效果。</br>
<li><a href="">00:46:50</a> 特殊胜利</li></br>
个别宝可梦有特殊胜利特性，例如未知图腾的HAND特性：如果这只宝可梦在战斗场上，自己的手牌达到35张的场合，则直接获胜。</br>
<li><a href="">00:48:21</a> WCS世界锦标赛</li></br>
宝可梦世界锦标赛是由TPCi旗下Play！Pokemon项目部门负责的关于宝可梦世界性游戏比赛。比赛通常于每年八月举办，比赛项目包含宝可梦集换式卡牌游戏、宝可梦系列游戏、PokemonGO和宝可梦大集结。大赛为邀请赛形式，参赛选手通过选拔赛等形式产生。</br>
<li><a href="">00:48:49</a> 恐怖的状态</li></br>
近年来，宝可梦卡牌的火热已经达到了一种恐怖的状态，现在在宝可梦中心都不能随便买到牌了。</br>
<li><a href="">00:49:57</a> 稀有卡牌</li></br>
现在一些很稀有的卡牌，在几年前还是咬咬牙就能买的起的价格，但是渐渐的价格越来越高，越来越高。</br>
<li><a href="">00:50:46</a> 抢宝可梦牌</li></br>
近两年甚至有人用抢的方式来获得宝可梦牌。</br>
<li><a href="">00:52:18</a> 二级市场炒货</li></br>
因为很多黄牛在二级市场炒货，让宝可梦卡牌的二手价格居高不下，玩家也基本不能以官方指导价格买到宝可梦卡牌。</br>
<li><a href="">00:53:10</a> 同步世代</li></br>
宝可梦卡牌基本上是和电子游戏同步世代发售的。</br>
<li><a href="">00:54:49</a> 简中宝可梦</li></br>
宝可梦卡牌简中版第一弹《太阳&月亮：横空出世》系列商品于2022年9月28日开启预售，正式发售时间为2022年10月28日。</br>
<li><a href="">00:57:03</a> 滞后环境</li></br>
简中环境的ptcg是落后于日版环境的，发售时是日月版本的环境。</br>
<li><a href="">00:58:10</a> 抵触情绪</li></br>
宝可梦数量众多，给玩家上来就整很多不熟悉的宝可梦，可能会产生抵触情绪。</br>
<li><a href="">00:59:11</a> 落后太久</li></br>
不知道官方这个决定是好是坏，发售时，简中版落后日版差不多有5年多的环境。</br>
<li><a href="">01:01:14</a> 角标</li></br>
从日月开始，宝可梦卡牌的左下角都会标一个角标，用来区分世代，一定时间后，世代落后的卡牌就会被退环境。</br>
<li><a href="">01:02:15</a> 复刻</li></br>
一些比较受欢迎的卡牌会被复刻，进入新时代的卡表。</br>
<li><a href="">01:03:04</a> 效果不变</li></br>
宝可梦卡牌有些卡经过了很久，效果也没有改变。</br>
<li><a href="">01:04:45</a> 扩展包与基础包</li></br>
基础包是版本发售初期所发售的基础卡包，补充包则是在版本运行时，额外发售的补充大量额外卡牌的卡包。</br>
<li><a href="">01:06:40</a> 简中卡退环境</li></br>
由于追日版进度，简中卡出卡包速度很快，老卡的退环境速度相应也增快了。</br>
<li><a href="">01:08:20</a> 强度不够</li></br>
即使一些牌没有强制退环境，但是也会因为强度不够不被牌手投入卡组。</br>
<li><a href="">01:09:27</a> 赛制安排</li></br>
简中的赛制安排有时就安排在新补充包发售后两天，选手根本没时间收新牌。</br>
<li><a href="">01:10:27</a> 赛别</li></br>
宝可梦上海将线下比赛分为三个赛别，城市赛，超级赛和大师赛，分别对应精灵球级，超级球级和大师球级。</br>
<li><a href="">01:13:12</a> 各有乐趣</li></br>
线下比赛给了轻度玩家和有兴趣的人一个接触宝可梦TCG的机会。</br>
<li><a href="">01:14:24</a> 战队赛</li></br>
在简中环境独特的战队赛赛制中，甚至可以banpick对手的卡组</br>
<li><a href="">01:18:35</a> 职业牌手</li></br>
宝可梦卡牌严格意义上并没有职业牌手。</br>
<li><a href="">01:19:51</a> 相连</li></br>
宝可梦卡牌一直想传递的一个观念就是相连：让爱好者们可以通过宝可梦卡牌这个契机，相互认识，发展出友谊。</br>
<li><a href="">01:22:20</a> 交换数据</li></br>
当时宝可梦电子游戏为了强调交换这一属性，还特意做了精灵球钻进数据线里的动画。</br>
<li><a href="">01:23:59</a> 相遇与再会</li></br>
通过宝可梦卡牌的这个契机，玩家可以相遇新的朋友，以及和老朋友重聚。</br>
<li><a href="">01:25:07</a> 抽签</li></br>
宝可梦比赛是抽签制，没抽到的人可以有次补录的机会。</br>
<li><a href="">01:27:28</a> 中国赛区</li></br>
之前中国一直都是没有赛区的，中国选手只能通过参加别的赛区的比赛来参加世界锦标赛。</br>
<li><a href="">01:29:02</a> 见见世面</li></br>
欧美和日本赛区的选手一直都是在比较新的环境里训练，熟练度比中国选手高很多。</br>
<li><a href="">01:32:40</a> 【广告】SPEC节目：无J之谈</li></br>
漫画家CMJ的专栏电台，分享对漫画历史上的名家名作的分析与理解，也聊对于漫画创作本身的种种感悟。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Early Access]行业沙龙：为什么我们玩到的游戏里很少有“现实主义佳作”？聊聊游戏创作的原始选题</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179936</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8bf515f4-ebb5-43fe-884c-d5ac94cbea9b.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/fcfa969d62760df913339b757198392d-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8bf515f4-ebb5-43fe-884c-d5ac94cbea9b.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:14:42</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：佟和</p>
<p>在我们所接触到的各种游戏类型里，“架空世界观”“完全的幻想世界”往往大行其道，而那些来自真实生活的题材却很少得见踪影。人们在游戏中需要得到的究竟是想象力的释放，还是“完美环境”的慰藉，或者是其他一些尚未为人把握的内容？我们在游戏中渴望和追寻的，到底是什么样的情愫？我们请来《完美的一天》制作人邓卜冉与游戏研究学者刘梦霏老师，共同探讨这个看起来有点玄妙的话题。</p>

<p>主播：白广大, 西蒙, iMep, Felania, 暴造喵</p>
<p>点赞：496，评论：288，分类：Gadio Early Access</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自KyleCox的《HappyonMyOwn》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1927009560"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:35</a> BOOOM暴造</li></br>
欢迎大家收听机核网最新推出的系列节目——「暴造沙龙」。本系列节目是一档面向创作者的圆桌电台节目，将会在「暴造」品牌下每月为大家更新，我们将致力于给各位创作者们带来更多的精彩内容！欢迎点击时间轴链接查看往期节目。<a href="https://www.gcores.com/albums/191"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:59</a> 本期主题</li></br>
本期节目我们将重点探讨来自西蒙与许多玩家的一个问题：为什么近年少有现实主义题材的游戏？为此，我们特意邀请到来自游戏的人档案馆的刘梦霏老师，与来自椰岛工作室的邓卜冉老师。</br>
<li><a href="">00:01:35</a> 现实主义题材作品</li></br>
《完美的一天》《漫长的季节》《平原的摩西》《山海情》等作品将现实主义题材重新带回大众的视野。</br>
<li><a href="">00:02:40</a> 太难了</li></br>
衡量现实主义题材作品最重要的一点就是“真实性”，而邓老师认为这种“真实性”天生就会被游戏的表现形式所消解。</br>
<li><a href="">00:04:42</a> 创作观点</li></br>
简而言之，现实主义题材作品是“讲述典型环境下的典型人物”的作品。</br>
<li><a href="">00:05:26</a> 典型的环境</li></br>
另外，并非所有“典型的环境”都适合作为这类故事的舞台。</br>
<li><a href="">00:06:03</a> 浪漫主义</li></br>
浪漫主义与现实主义同为文学艺术上的两大主要思潮。作为创作方法，浪漫主义在反映客观现实上侧重从主观内心世界出发，抒发对理想世界的热烈追求，常用热情奔放的语言、瑰丽的想象和夸张的手法来塑造形象。</br>
<li><a href="">00:06:31</a> 现实主义</li></br>
现实主义是文学批评和文学研究中最常见的术语之一。在艺术上，现实主义指对自然或当代生活做出准确的描绘和体现。现实主义摒弃理想化的想像，而主张细密观察事物的外表，据实摹写，它包含了不同文明中的许多艺术思潮。。</br>
<li><a href="">00:07:35</a> 游戏中的普通人</li></br>
普通人不关心游戏，是否也与游戏不常描绘普通人有关呢？</br>
<li><a href="">00:08:00</a> 神似与形似</li></br>
对于现实主义题材作品的创作，应该追求神似而非形似。</br>
<li><a href="">00:08:29</a> 悬浮的表现</li></br>
即使描绘的对象是所谓的普通人，但角色的做派与所处的环境背叛了人设，也只会显得整部作品的现实主义流于表面。</br>
<li><a href="">00:09:59</a> 新现实主义</li></br>
新现实主义即现实主义的最大化表述，电影《偷自行车的人》产生于二战后的意大利，是意大利新现实主义的巅峰之作。</br>
<li><a href="">00:10:53</a> 游戏化</li></br>
在《完美的一天》中，玩家可以将上周目的道具带到下周目使用。</br>
<li><a href="">00:12:34</a> 幻中之真</li></br>
某些时候，为了给读者、玩家、观众展现一个尽量真实的世界，反而要去创造与现实完全不同的事物。</br>
<li><a href="">00:14:40</a> 吃饭</li></br>
游戏中，玩家能从餐桌上感受到父亲简单的问话中感受到无声的威严。</br>
<li><a href="">00:15:53</a> 创作公式</li></br>
游戏制作初期，邓老师还比较热衷于总结自己的创作理念，但随着制作的推进，他愈发觉得自己的创作还是更加基于感受。</br>
<li><a href="">00:16:43</a> 多媒介场景</li></br>
吃饭用的桌椅、电视中的新闻、窗台外延的水渍……玩家视野里的一切都需要斟酌。</br>
<li><a href="">00:18:47</a> 《漫长的季节》</li></br>
2023年，随着《漫长的季节》等剧集的热播，“东北文艺复兴”再次被人们提起。这片土地为何会孕育出如此蓬勃的创作力？感兴趣的朋友欢迎点击时间轴前往收听《三部电影Vol.03|掠过沉默的平原坠入漫长的季节》。<a href="https://www.gcores.com/radios/166013"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:38</a> 经典作品</li></br>
《马大帅》《耳朵大有福》《贫嘴张大民的幸福生活》《编辑部的故事》等创作于20年前的影视作品依然是永恒的经典。</br>
<li><a href="">00:20:49</a> 文学底蕴</li></br>
去年，我们也邀请到《漫长的季节》的文学策划班宇，随便闲聊了一下这部片子，包括对角色的理解、情节的探讨、时代的追溯，也包括有关生活的一点想法。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴前往收听《向前走，再回首|和班宇闲聊<漫长的季节>与其他》。<a href="https://www.gcores.com/radios/168634"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:32</a> 游戏参考</li></br>
啊？</br>
<li><a href="">00:21:46</a> 《如龙》</li></br>
现在想想，《如龙》是否也是现实主义题材的作品呢？</br>
<li><a href="">00:22:29</a> 谈恋爱横滨第一难</li></br>
黑井与白川。</br>
<li><a href="">00:23:20</a> 曹哥的梦想</li></br>
曹哥的梦想是一夜暴富，为的是成为心仪的快餐店店员眼中的白马王子。</br>
<li><a href="">00:24:51</a> 太少</li></br>
相比起书籍与影视，很少有游戏会去专门讲述小人物的故事。</br>
<li><a href="">00:25:30</a> 《中国式家长》</li></br>
除了《完美的一天》，《中国式家长》等作品也具有现实主义题材作品的特点。</br>
<li><a href="">00:26:51</a> 身份再现</li></br>
在推进游戏进程的过程中，玩家会逐渐带入到我们对父辈们的刻板印象中。</br>
<li><a href="">00:27:40</a> 探索未知</li></br>
在独立创作的过程中，即使有无数的前人经验，创作者也依然会感到迷茫。</br>
<li><a href="">00:28:52</a> 参考意识</li></br>
身为电子游戏开发者，有哪些方法与路径来表达自我？</br>
<li><a href="">00:30:06</a> 创作方法</li></br>
我们对中国游戏历史与游戏作品的了解，还不足以被广大开发者体系化、脉络化地梳理、总结成明确的派系与方法论。</br>
<li><a href="">00:31:17</a> 创作方法论</li></br>
中国的游戏产业过于习惯商业逻辑，经常忽略玩法与作品主题之间的联系。导致在中国游戏的开发过程中，普遍只有“制作方法论”而缺少“创作方法论”。</br>
<li><a href="">00:32:48</a> 采风</li></br>
采风是指艺术家为了更好地创作出作品，去到特定地方采集、收取有利于创作的素材。像画家面对大自然或行人画速写，作家到民间收集方言、口语和民间传说，音乐家到民间整理民歌、地方小曲，等等，都属于采风的范畴。</br>
<li><a href="">00:33:34</a> 如何定义</li></br>
如何定义现实主义题材的游戏呢？</br>
<li><a href="">00:34:23</a> 《女神异闻录5》</li></br>
尽管《P5》看起来是一款相当魔幻的作品，但其内核却是现实主义的。</br>
<li><a href="">00:35:10</a> 名著题材</li></br>
许多选用了《三国》《西游》等名著做主题的游戏作品，内核却是悬浮且魔幻的。</br>
<li><a href="">00:36:25</a> 心之怪盗团</li></br>
《女神异闻录5》的主人公等人均遭遇了不平等的对待，都被剥夺了容身之处，经由机缘觉醒了“人格面具”的能力，组成了心之怪盗团。他们探索由人类潜意识欲望的物理表现组成的异世界“殿堂”，夺取其产生欲望的秘宝来使恶人悔改。</br>
<li><a href="">00:37:26</a> 行动受限</li></br>
即使主人公们拥有着强大的“超能力”，但社会身份与施加在他们身上的社会问题依然束缚着他们。</br>
<li><a href="">00:38:21</a> 社会问题</li></br>
角色因何而苦恼，又因何而强大才是区分作品是否贴合现实主义的重要因素。</br>
<li><a href="">00:40:00</a> 指明出路</li></br>
《女神异闻录5》不仅讽刺了民众的平庸，还为身处泥潭的角色与玩家们指明了一条出路——奋起反抗。</br>
<li><a href="">00:40:38</a> 重拾斗志</li></br>
为了夺回我们的容身之处。</br>
<li><a href="">00:41:48</a> 邓老师的定义</li></br>
邓老师则认为神似与形似缺一不可才能称之为现实主义题材游戏。他生长的环境、接触的文化完全扎根于90年代至今的中国，对他而言，现实主义题材作品中的“真实”是有明确边界的。</br>
<li><a href="">00:46:01</a> 创作者与玩家</li></br>
尽管作为创作者的自己是痛苦的，但作为玩家的自己却是幸福的。</br>
<li><a href="">00:47:04</a> 文化资源</li></br>
日本的后现代文化资源非常丰富，有助于创作者们形成与验证自己的创作理论。</br>
<li><a href="">00:48:12</a> 童年的记忆</li></br>
我们童年记忆中的世界，没能通过游戏，视觉化的出现在现代玩家的视野中，导致现代的创作者们需要付出更多的努力去还原那个时代的人们、风景与故事。</br>
<li><a href="">00:50:28</a> 郑渊洁</li></br>
回忆我们童年读过的《童话大王》，其实就是现实主义题材的作品。</br>
<li><a href="">00:53:10</a> 猛然回想</li></br>
谈及90年代，不应该只有申奥、回归等等与国家命运相连的大事，与街头巷尾响起的港台电影、剧集与金曲，我们还应该更多地回忆起《皮皮鲁与鲁西西》与《舒克和贝塔》。</br>
<li><a href="">00:54:01</a> 孤独地创作</li></br>
在此呼吁各位中国游戏开发者，在创作遇到困难的时候，能想起“游戏的人档案馆”愿意为大家提供帮助。</br>
<li><a href="">00:56:41</a> 产业转型</li></br>
中国游戏的商业化与制作水平已经趋于成熟，但创作能力仍需长足的积累与发展。</br>
<li><a href="">00:57:28</a> 游戏展会</li></br>
刘老师认为中国还需要更多“游戏开发者大会”，更多关于创作方法论地交流与实践。</br>
<li><a href="">00:58:29</a> 勃勃生机</li></br>
让人欣慰的是，中国新生代的游戏开发者越来越多，也越来越出色，与开发者相关的活动也在积极开展。</br>
<li><a href="">01:00:25</a> 中国游戏的未来</li></br>
我们也应该对那些用于在游戏媒介中尝试表达的年轻开发者予以关注、宽容与支持。</br>
<li><a href="">01:02:49</a> 创作参考</li></br>
创作参考对任何媒介的创作者来说都是至关重要的。</br>
<li><a href="">01:03:30</a> 审视工具</li></br>
指导创作的工具不应成为阻碍创作的枷锁，创作者要学会以审视的态度去对待手中的工具。</br>
<li><a href="">01:04:39</a> 大胆行动</li></br>
艺术创作没有十全十美，很多时候灵感的火花会只会在你行动的瞬间迸发。</br>
<li><a href="">01:06:25</a> 不可名状</li></br>
游戏相比其他艺术媒介，体验式更加重要的，光是听其他人讲述是很难完全领悟到“好玩儿”这种概念的。</br>
<li><a href="">01:07:13</a> 戏幻情真</li></br>
人类即使是在幻想的世界中也依然能收获真实的情感。</br>
<li><a href="">01:08:18</a> 改变世界</li></br>
无论创作还是阅读，都是人改变世界的方式。</br>
<li><a href="">01:09:14</a> 塑造真实</li></br>
我们的文艺作品不光记录了我们的过去，反映我们的当下，也会在不知不觉中影响我们，进而塑造我们的现实与未来。</br>
<li><a href="">01:11:07</a> 精彩的布道</li></br>
感谢两位嘉宾老师的倾情分享，也欢迎各位听众朋友在评论区分享自己有关创作的点点滴滴！</br>
<li><a href="">01:12:25</a> 下期再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期暴造沙龙，我们下期再见！</br>
<li><a href="">01:13:12</a> 【广告】《机器人大师》有声书</li></br>
"“我们所追求的完美是我们的桎梏，因为不可预知性总会伴随着我们创造出的每一样东西！”他们是伟大的发明家，愿意接受形形色色的委托。从人格交换机、虚无制造机，到幸福存在感叹机无所不造。如何制造一头称霸宇宙的怪兽？机器如何写诗？当即发展到顶点，人类该高兴吗？宇宙是否拥有存在的目的？龙，真的不存在吗？他们一起面对宇宙中这些无解的难题，还要为谁是更强的发明家争个你死我活，他们是特鲁勒和克拉帕乌丘斯，是文明全宇宙的机器人大师。波兰科幻文学大师斯坦尼斯瓦夫·莱姆代表作，20个天马行空的脑洞故事，怪诞、幽默、辛辣、讽刺，恣意徜徉于科学、文学和哲学之间，机核网×果麦文化联合出品《机器人大师》有声书，现已在机核网即机核App独家上线，请您聆听……"<a href="https://www.gcores.com/albums/129"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]喜欢的饮品和喜欢的作品，核市奇谭vol.69</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179651</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/277aaf68-9697-4cbd-9f77-c634392ce176.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/4cea05b3e3d293042e13eaf367e53e5d-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/277aaf68-9697-4cbd-9f77-c634392ce176.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:07:18</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 老斧子</p>
<p>欢迎收听读书闲聊节目核市奇谭！本期节目依旧分成【前45min闲聊】+【45min后的讨论书目】两部分，大家可以依据喜好收听。</p>
<p>Part1闲聊话题：有什么喜欢的饮料？有哪些文艺作品中的饮料让你觉得很好喝？</p>
<p>Part2聊书的部分讨论了三本书：①漫画《写写画画》描述了漫画家东村明子与严师之间的动人故事；②浦泽直树✖️手冢治虫的名作漫画《Pluto》简中版发售1-2册，对于浦泽这位漫画大师，现场好像分成了赞扬和批评（褒义的）两派；③法国社会学作品《游戏与人》被称为《游戏的人》的精神续作，这本成书于1960年代的书究竟给游戏下了什么样的定义？找到游戏的基本元素，能帮我们设计出厉害的游戏吗？</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 说书人Jerry, 搞搞, 8号复制人</p>
<p>点赞：395，评论：455，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期核市奇谭！</br>
<li><a href="">00:00:29</a> 播客读书季 大型企划</li></br>
本期节目，是网易云音乐联合中信出版集团推出的【播客读书季大型企划】特邀节目。4月23日起，在云村搜索【播客读书季】即可查看活动详情。收听名人大咖分享的必读好书，还有黑胶会员和书卡好礼等你来。此外，【核市奇谭】也参与了「阅读播客联展」，在全国16家文化空间都可以看到我们推荐的好书哦。欢迎大家前去打卡！2024，我在云村和你一起读好书！</br>
<li><a href="">00:01:52</a> 本期话题</li></br>
夏季将至，大家都喜欢喝什么饮料？</br>
<li><a href="">00:02:15</a> 《谈吃与画饼充饥》</li></br>
报刊上谈吃的文字很多,也从来不嫌多。中国人好吃,我觉得是值得骄傲的,因为是一种最基本的生活艺术。出自张爱玲的散文《谈吃与画饼充饥》。</br>
<li><a href="">00:02:34</a> 专题节目</li></br>
有关威士忌的最新相关专题节目，有兴趣朋友请点解链接收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/175925"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:09</a> 软饮料</li></br>
酒精含量低于0.5％（质量比）的天然的或人工配制的饮料。</br>
<li><a href="">00:04:24</a> 根汁汽水</li></br>
根汁汽水是含二氧化碳和糖的无酒精饮料，盛行于北美。最初是用檫木（产于北美东部的一种樟科植物）的根制成。很少用于除北美，英国和菲律宾以外的地区。先于可乐，运动饮料，甚至于老式的奶油苏打水，根汁汽水产生于19世纪。</br>
<li><a href="">00:05:30</a> 两个品牌</li></br>
一个是A&W，另一个是Banq's。</br>
<li><a href="">00:06:05</a> 黑松沙士</li></br>
黑松沙士为台湾本土生产的最有名碳酸饮料。据统计，沙士占全台湾碳酸饮料的三成市场以上，而该厂牌沙士又占台湾沙士饮料的九成占有率。由黑松公司发明及生产的该饮料改良自1930年代上海的利尿中药饮品。</br>
<li><a href="">00:06:55</a> 史努比</li></br>
史努比最爱的饮料。</br>
<li><a href="">00:07:14</a> 无敌破坏王</li></br>
根汁汽水在无敌破坏王中也有出现。</br>
<li><a href="">00:08:02</a> 生可乐</li></br>
生可乐是由百事可乐推出的产品，主要面向追求更生爽碳酸体验的成熟消费者，以及乐于尝鲜的Z世代年轻消费者，以更爽快刺激的独特“杀口感”。</br>
<li><a href="">00:08:41</a> 胡椒博士</li></br>
胡椒博士是一种焦糖碳酸饮料，是特殊的果汁混合物。是美国DrPepper/SevenUp（七喜）公司生产的一种焦糖碳酸饮料，该公司作为吉百利史威士公司的一个分支，坐落于德克萨斯州达拉斯市区。</br>
<li><a href="">00:08:54</a> 激浪</li></br>
激浪（MountainDew）是百事可乐公司的饮料品牌。1940年，美国田纳西州的Barney和AllyHartman两兄弟在调制烈酒的时候，在无意间创造出了激浪饮料。1964年，百事可乐集团为了进入柠檬味碳酸饮料市场，收购激浪品牌。</br>
<li><a href="">00:09:05</a> 樱桃味</li></br>
德国版樱桃可口可乐</br>
<li><a href="">00:09:10</a> 香草樱桃味</li></br>
美国版香草樱桃可口可乐</br>
<li><a href="">00:10:39</a> 姜汁汽水</li></br>
姜汁汽水于1890年发明于加拿大多伦多，当时的配方是在生姜汁中加入果汁和香精。1904年，姜汁汽水开始以PaleDryGingerAle的名称销售。1919年开始在美国销售。现在姜汁汽水已成为世界性饮料。在中国，屈臣氏及可口可乐公司旗下怡泉等品牌都有以“干姜水”名称销售姜汁汽水。</br>
<li><a href="">00:12:01</a> 爽飞了</li></br>
冰雪碧配夏天，爽到极致。</br>
<li><a href="">00:12:27</a> 可乐煲姜</li></br>
可乐煲姜是一款家常汤，主要食材是可乐，用姜煮制而成。对防治感冒治疗咳嗽有良好的效果，可以驱风散寒，是天然的感冒药。</br>
<li><a href="">00:13:23</a> 藿香正气水</li></br>
藿香正气水，中成药名，为祛暑剂，具有解表化湿，理气和中之功效。用于外感风寒、内伤湿滞或夏伤暑湿所致的感冒。方中以藿香芳香化湿，理气和中，兼表解是主药。以紫苏叶、白芷发汗解表，并增强藿香理气散寒之力为辅药。佐苍术、厚朴、大腹皮燥湿除满；陈皮，生半夏行气降逆，和胃止呕；用茯苓、甘草健脾利湿，加强运化功能。各药配合，使风寒得解，湿滞得消，气机通畅，胃肠调和。共奏解表化湿，理气和中之效。</br>
<li><a href="">00:13:52</a> 姜葱</li></br>
广东白切鸡必备蘸料。</br>
<li><a href="">00:14:22</a> 核子可乐</li></br>
核子可乐又名核口可乐，是RPG游戏《辐射》(《Fallout》)系列中的一种消耗品，可以为主角恢复一定的生命值。核子世界可作为水枪弹药消耗品</br>
<li><a href="">00:14:41</a> 黄油啤酒</li></br>
黄油啤酒是把500毫升的啤酒在锅里烧开，往里面扔了一块1cm*3cm*3cm的黄油。啤酒的苦味被黄油的浓香完全中和，却仍能以其清香压抑了黄油的浓腻。</br>
<li><a href="">00:15:44</a> 格瓦斯</li></br>
格瓦斯是一种盛行于俄罗斯、乌克兰和其他东欧国家的，含低度酒精的饮料，用面包干发酵酿制而成，颜色近似啤酒而略呈红色。由于其酒精含量只有1%左右。</br>
<li><a href="">00:16:14</a> 秋林格瓦斯</li></br>
1900年，俄国商人伊·雅·秋林在哈尔滨建立了中国第一家跨国商业企业秋林公司，并将他们家乡的传统饮料格瓦斯及格瓦斯的酿造工艺也带入哈尔滨，并以他的名字命名为——秋林格瓦斯。</br>
<li><a href="">00:16:36</a> 醒目汽水</li></br>
醒目汽水是可口可乐公司为中国顾客生产的一种碳酸饮料，1997年开始在中国销售。</br>
<li><a href="">00:17:14</a> 非常可乐</li></br>
非常可乐是娃哈哈公司在广泛市场调研的基础上，根据中国人的口味研制的可乐型碳酸饮料，含气量高，口感好，不添加任何防腐剂。</br>
<li><a href="">00:17:19</a> 元气森林</li></br>
与市场上的无糖可乐相比，元气森林可乐味气泡水在配方上进行了创新：不添加苯甲酸钠、山梨酸钾等化学防腐剂，并彻底去除了磷酸等化学合成添加剂，同时用天然代糖赤藓糖醇取代了人工代糖阿斯巴甜，力图满足年轻消费群体对于口味和健康的双重需求。</br>
<li><a href="">00:18:07</a> 天府可乐</li></br>
天府可乐由当时的重庆饮料厂（天府集团前身）和四川省中药研究所共同研制。其原料全部由天然中药成分构成，不含任何激素。</br>
<li><a href="">00:18:13</a> 崂山可乐</li></br>
1953年，青岛在国家政府的支持下组织科技人员开发了中国第一种碳酸饮料——崂山可乐。由于独特的配方和口感，以崂山可乐为主的崂山品牌饮料在此后的几十年中畅销华夏大地。</br>
<li><a href="">00:18:40</a> 琉球可乐</li></br>
只在冲绳县出售的限量可乐，据说刺激感仿佛冲绳的海涛声。</br>
<li><a href="">00:19:13</a> 麒麟冰结荔枝味</li></br>
麒麟冰结荔枝味，基底是伏特加，加上荔枝果汁（果汁含量1%）。</br>
<li><a href="">00:19:45</a> 森美</li></br>
森美，本名梁志健，香港商业电台叱咤903DJ兼香港无线电视基本合约男艺员。酷儿的粤语广告歌就是他唱的。</br>
<li><a href="">00:20:28</a> 崂山白花蛇草水</li></br>
崂山白花蛇草水，亦称蛇草健康水，是青岛崂山矿泉水有限公司20世纪六十年代初为满足国内消费者的健康需求精心研制的碱性饮品。</br>
<li><a href="">00:21:02</a> 唯怡豆奶</li></br>
唯怡豆奶是四川唯怡饮料食品有限公司旗下的植物蛋白饮品，该公司成立于1992年，隶属于蓝剑饮品集团。唯怡豆奶以其独特的风味和高品质赢得了消费者的喜爱，尤其在四川地区享有盛誉。</br>
<li><a href="">00:22:05</a> Drity咖啡</li></br>
Drity咖啡，最早应该是起源于ins上的网红咖啡款式。2019年左右，开始在国内各大咖啡馆中出现。</br>
<li><a href="">00:22:53</a> 野菜生活</li></br>
日本可果美(KAGOME)创立于1899年，在1933年便开发出日本最早的番茄汁，此后一直致力于蔬菜饮料的研发、生产，并倡导了“喝蔬菜”的生活方式。野菜生活果蔬汁用整整20多种水果蔬菜浓缩还原而成，一瓶中含有丰富的胡萝卜素、多种维生素、葡萄多酚、叶酸、钾、钙等，营养均衡。</br>
<li><a href="">00:25:10</a> 马蹄爽</li></br>
马蹄,又名荸荠,为扁圆形球茎,皮呈紫红色或淡紫红色,肉呈白色,具有丰富的营养和特殊的风味。新鲜马蹄容易腐烂,不便贮存,以往大多集中在冬末春初上市销售。研究表明,将马蹄制成马蹄爽饮料后具有马蹄原有清甜可口,颗粒爽脆的特殊风味。</br>
<li><a href="">00:26:07</a> 普鲁斯特效应</li></br>
普鲁斯特效应是指某种感官刺激引发的记忆或情感的现象。这种效应源于法国小说家马塞尔·普鲁斯特的小说《追忆似水年华》，其中主人公吃了一口马德琳蛋糕，引发了他童年的记忆。普鲁斯特效应不仅在文学中有所体现，也在生活中普遍存在。</br>
<li><a href="">00:28:44</a> 海河乳业</li></br>
始建于1957年的海河乳业，秉持40多年专业乳品制造经验和26道现代化严谨工序，制造出全系列的优质乳品，是备受消费者信赖的乳业专家。</br>
<li><a href="">00:29:05</a> 每日活菌</li></br>
每日活菌是君乐宝乳业2009年推出的促进人体肠道健康的活菌型乳酸菌饮品品牌。</br>
<li><a href="">00:29:46</a> 荔枝脉动</li></br>
脉动也是出过荔枝味道的。</br>
<li><a href="">00:30:47</a> 第五季</li></br>
健力宝第五季系列休闲性饮料为广东健力宝集团于2003年全新推出的系列化休闲性饮料，系“张海”系入主健力宝推出的主打产品。“第五季”系列饮料产品包含茶饮料、碳酸饮料、果汁饮料等，广告诉求从单纯的“体育”概念变化成为了“泛体育”概念。</br>
<li><a href="">00:31:47</a> 臊子面</li></br>
臊子面是中国北方的特色传统面食之一、是著名小吃，以宝鸡的岐山臊子面最为正宗。在山西晋南地区、陕西关中平原及甘肃陇东等地方流行。臊子面历史悠久，其中含有配菜比如豆腐，鸡蛋等，做法简单。臊子就是肉丁的意思。对于陕西人来说，臊子面的配色尤为重要，黄色的鸡蛋皮、黑色的木耳、红色的胡萝卜、绿色的蒜苗、白色的豆腐等材料，既好看又好吃。</br>
<li><a href="">00:32:34</a> 阿斯巴甜</li></br>
阿斯巴甜，学名为天门冬酰苯丙氨酸甲酯，是一种重要的甜味剂。阿斯巴甜具有清爽、类似蔗糖一样的甜感，它没有人工甜味剂通常具有的苦涩味或金属后味，这是它的一个很重要的优点。</br>
<li><a href="">00:34:18</a> 冬瓜茶</li></br>
冬瓜茶是以冬瓜和糖为原始材料，长时间熬煮成汤汁的饮料。具有清热解毒、生津止渴、清肝明目之功效。</br>
<li><a href="">00:34:48</a> 《赛博朋克酒保行动》</li></br>
《赛博朋克酒保行动》是SukebanGames制作的一款文字冒险游戏。游戏中玩家需要要扮演酒吧“VA-11HALL-A”中的一名酒保角色，在游戏的过程中，你将会遇到不同的人，并从他们那里听到很多故事，游戏发生在一个赛博朋克风格的大都市里面，你可把它当成赛博朋克版的“深夜食堂”。</br>
<li><a href="">00:35:50</a> 龙虎山</li></br>
龙虎山位于江西省鹰潭市西南20公里处。东汉中叶，正一道创始人张道陵曾在此炼丹，传说“丹成而龙虎现”，山因得名。其中天门山最高，海拔1300米。龙虎山是中国第八处世界自然遗产，世界地质公园、国家自然文化双遗产地、国家AAAAA级旅游景区、全国重点文物保护单位。龙虎山是中国典型的丹霞地貌风景，是中国道教发祥地，2007年加入世界地质公园网络。龙虎山的丹霞地貌，是二座发育在中国东南部信江盆地中段南缘由晚白垩世陆相山麓洪—冲积扇块状红色砂砾岩组成的丹霞山体。</br>
<li><a href="">00:35:58</a> 南眉籽</li></br>
南眉籽，罗勒的种子，大小如芝麻，干燥小坚果呈卵形，长约2毫米。表面具有多糖类不溶性食物纤维，这些食物纤维吸水后便自体膨胀，而且不会被肠胃等消化器官吸收，从而让人觉得有一种“胃被填满”的感觉。</br>
<li><a href="">00:37:49</a> 蝶豆花</li></br>
蝶豆是豆科蝶豆属植物，又叫蓝蝴蝶，富含花青素。在夏季可以用蝶豆花做不同梦幻饮品。</br>
<li><a href="">00:39:55</a> 番石榴</li></br>
番石榴的果实是亚热带优良果实。番石榴性温，味甘、涩、酸，无毒，具有收敛止泻、止血、止痒的功效，主治泄泻、久痴、湿疹、创伤出血等症。对于高血压、糖尿病、肥胖症及肠胃不佳者，是一种比较理想的水果。番石榴中富含维生素Ｃ等多种维生素和多种矿物质元素，可以有效促进人体合成氮氧化物，具有扩张血管的作用，从而帮助降低血压。</br>
<li><a href="">00:41:56</a> 杏仁茶</li></br>
《红楼梦》第54回。元宵佳节余兴之后吃宵夜，贾母说她不吃油腻的，凤姐忙道：“还有杏仁茶，只怕也甜”，贾母道，“倒是这个还罢了”。</br>
<li><a href="">00:41:57</a> 面茶</li></br>
《红楼梦》第77回。及至天亮时，就有王夫人房里小丫头立等，叫开前角门传王夫人的话：“‘实时叫起宝玉，快洗脸，换了衣裳快来，因今儿有人请老爷寻秋赏桂花，老爷因喜欢他前儿作的诗好，故此要带他们去。’这都是太太的话，一句别错了。你们快告诉去，立逼他快来，老爷在上屋里还等他们吃面茶呢。</br>
<li><a href="">00:42:07</a> 清露</li></br>
《红楼梦》第34回。王夫人嘱咐袭人："你给他带去两瓶，一碗水配上一茶匙香露，就香得不得了！"王夫人递给袭人两个三寸玻璃小瓶，上面拧着螺丝银盖，一张鹅黄笺上写着"木樨清露"，另一张写着"玫瑰清露"。</br>
<li><a href="">00:42:35</a> 《拳击家》</li></br>
《拳击家》是海明威短篇小说集《在我们的时代》中的一篇，讲述的是主人公尼克·亚当斯的一次不太寻常的经历。尼克被火车上的一个扳闸工痛打，从正在行使着的货车上跌下来，又遇见一个疯狂的过气拳击家，几乎揍了他一顿。</br>
<li><a href="">00:44:22</a> 莫吉托</li></br>
莫吉托是最有名的朗姆调酒之一。起源于古巴。传统上，莫吉托是一种由五种材料制成的鸡尾酒：淡朗姆酒、糖（传统上是用甘蔗汁）、莱姆（青柠）汁、苏打水和薄荷。</br>
<li><a href="">00:44:34</a> 《小偷家族》</li></br>
《小偷家族》是是枝裕和执导的剧情片，由中川雅也、安藤樱、松冈茉优等出演，于2018年6月8日在日本上映、8月3日在中国公映。该片讲述柴田家靠犯罪来维持家计，在一家之主柴田治捡回一个遍体鳞伤的小女孩后，这个家庭的秘密渐渐曝光的故事。</br>
<li><a href="">00:44:40</a> 可乐饼</li></br>
可乐饼即日式炸肉饼。可乐饼的名字取自法语中的croquette，因日语发音コロッケ与汉语“可乐”的发音相近而被多个日剧字幕组戏称为“可乐饼”，从而流传开来。原属于西方油炸食品的一种。将肉或鱼类同蔬菜等，掺入调料做成小块形或圆形等，然后沾上面包糠入锅油炸。</br>
<li><a href="">00:45:15</a> 喝雪碧</li></br>
《低俗小说》塞缪尔杰克逊在杀掉一票人之前，突然喝起了某位被害人放在桌上的雪碧，将这当成某种形式的威吓。</br>
<li><a href="">00:46:06</a> 《写写画画》</li></br>
《写写画画》是由日本漫画家东村明子作画的少女漫画，连续获得宝岛社评鉴《这本漫画最厉害！》2013及2014两年的少女部门第5名。不同于生硬的自传，东村将自己成熟幽默的特色发挥得淋漓尽致。从小梦想当少女漫画家的高三学生．林明子，自以为自己很会画图，成天傻呼呼地以为梦想垂手可得。直到有一天她碰到了拿着竹刀、超严格的绘画老师－日高健三。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=776265827807&spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.20.3cf93cabFcMfO0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:54</a> 《浦泽直树的漫勉》</li></br>
《浦泽直树的漫勉》于2015年9月开始播出的纪录片。</br>
<li><a href="">00:47:26</a> 《东京白日梦女》</li></br>
《东京白日梦女》是由东村明子创作的漫画作品。于2014年5月号的《Kiss》杂志开始连载。作品亦改编为同名电视剧。</br>
<li><a href="">00:49:40</a> 日高健三</li></br>
立志成为漫画家的高中生林明子，经同学介绍来到一个奇怪的美术教室。这儿没有招牌也没有宣传，只是一处坐落在海边的小木屋。木屋主人是个身穿运动服、手拿竹刀的美术老师——日高健三。他严厉无比，每次学生画画懈怠的时候，他只有一句话：去画吧！</br>
<li><a href="">00:54:17</a> 一直画</li></br>
正因为有这样的老师，相信我这样的笨蛋我才能带着一股傻乎乎的冲劲，毫不犹豫地往前冲！</br>
<li><a href="">00:56:22</a> 一直画下去</li></br>
从哪里放弃，还可以从那里爬起来继续向前。曾经的放弃之处，就是我的新起点。</br>
<li><a href="">00:58:19</a> 画下去吧！</li></br>
任何时候，只要我在画画，就能在脑海中听见老师的声音。那是只有我才听得见的声音。</br>
<li><a href="">01:00:52</a> 作画</li></br>
得益于详略得当的处理方式，东村明子的作画速度十分惊人。</br>
<li><a href="">01:01:48</a> 《海月姬》</li></br>
《海月姬》是东村明子创作的漫画作品。自2008年第21号在讲谈社《Kiss》上开始连载，于2015年1月13日发售第十五卷完结卷。</br>
<li><a href="">01:03:31</a> CMJ的推荐语</li></br>
《写写画画》超越了师生情谊，也超越了他们各自从事的专业。作者不卑不亢，把老师作为和自己一样的平等的人来描绘，讲述了一个人格被另一个人格照耀后产生的变化。</br>
<li><a href="">01:05:07</a> 好老师</li></br>
收着最便宜的学费，几十年如一日地守在绘画教室，把学生们亲手送进高等艺术学院，接受最好的绘画教育。</br>
<li><a href="">01:06:15</a> 答题</li></br>
看不懂问题不要紧，要学会答题。</br>
<li><a href="">01:09:48</a> 诺查丹玛斯</li></br>
诺查丹玛斯，法国籍犹太裔预言家，精通希伯来文和希腊文，留下以四行体诗写成的预言集《百诗集》一部。他预言世界末日于20世纪降临。</br>
<li><a href="">01:12:59</a> 头骨</li></br>
头骨包含颞骨、眉骨、鼻骨、下颚骨、颧骨等等，人物面部的转折变化多与骨骼有关，因此这些骨骼是素描头像绘画必须要掌握的。</br>
<li><a href="">01:15:29</a> 《PLUTO冥王》</li></br>
画家浦泽直树名作《PLUTO冥王》简中版第一卷、第二卷现已开启预售。本作以手冢治虫名作《铁臂阿童木》为创作蓝本，向经典作品注入新的灵魂！<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=777137131278&spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.11.3cf93cabFcMfO0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:17:19</a> 松本大洋</li></br>
松本大洋日本漫画家。1967年生于东京，1985年进入和光大学文学系艺术专业，两年后退学。大学时加入过漫画社，自此开始漫画创作。1986年，作品《Straight》获讲谈社漫画杂志《Afternoon》举办的四季新人奖“秋季奖”准入选奖。虽然此作品开始在讲谈社的漫画杂志上开始连载。后转投小学馆，他连续推出了《ZERO》、《花男》、《恶童》、《乒乓》以及短篇作品《青春》，奠定了在漫画界的独特地位。</br>
<li><a href="">01:17:57</a> 漫画作品</li></br>
从1983年出道至今，浦泽直树在自己三十多年的漫画生涯中，创造了一个又一个传世故事。有讲述女子运动的人气青春漫画《YAWARA!》《HAPPY》，有被称为至宝的冒险故事《危险调查员》，有登上神坛的至暗人性传奇《MONSTER》，有人与机器矛盾共存的神奇寓言《PLUTO冥王》......</br>
<li><a href="">01:19:21</a> 改编</li></br>
手冢治虫大师在原来的故事中，以天马博士的身份制造出用于和阿童木战斗用的机器人PLUTO。浦泽直树将这个短篇扩展成了长篇漫画《PLUTO》。这部漫画不再以阿童木为主角，而是以大量笔墨描写被PLUTO杀害的其他机器人。</br>
<li><a href="">01:21:08</a> 盖吉希特视角</li></br>
在机器人科技高度发达的时代，人类过着与机器人和平共处的生活。突然接连发生针对世界级高性能机器人的谋杀案，并且在案发现场都留下了神秘的角状物体。机器人刑警盖吉希特负责追查真相，随着调查的进行，他渐渐发觉凶手的真实目标，而危险也正逐渐逼近，身为高性能机器人之一的自己也不能幸免……</br>
<li><a href="">01:22:12</a> 第39次中亚战争</li></br>
《PLUTO》中所谓的第39次中亚战争，明显影射的是伊拉克战争。这一点，让这部漫画又具备了更强烈的现实意义。</br>
<li><a href="">01:26:36</a> 《蝙蝠比利》</li></br>
《蝙蝠比利》是日本漫画家浦泽直树所绘制的一部悬疑漫画。2008年10月于日本讲谈社漫画周刊《Morning》第44期开始连载，现已连载结束。故事表象上讲述了一只名叫比利的蝙蝠在历史中穿梭，影响人类进程的故事。</br>
<li><a href="">01:28:16</a> 《浪客行》</li></br>
《浪客行》是由日本漫画家井上雄彦创作的青年漫画。故事改编自吉川英治的小说《宫本武藏》。自1998年起在讲谈社周刊杂志《morning》连载。日本国内总发行量至33卷时已突破6000万本。本作品曾获得2000年第24届讲谈社漫画赏一般部门奖、2000年第4届文化厅媒体艺术祭漫画部门奖以及2002年第6届手冢治虫文化奖漫画大奖。</br>
<li><a href="">01:30:50</a> 《乒乓》</li></br>
《乒乓》是日本漫画家松本大洋创作的漫画作品，于1996年—1997年在小学馆《周刊BigComicSpirits》连载，一共55话。</br>
<li><a href="">01:32:37</a> 松本大洋版哆啦A梦</li></br>
松本大洋95年所画的哆啦A梦短篇，真的像猫一样的哆啦A梦和长大的大雄在未来的某一天的奇妙故事</br>
<li><a href="">01:33:18</a> 临摹</li></br>
翟老师临摹的画册。</br>
<li><a href="">01:34:37</a> 散点叙事</li></br>
以空间向度为主，结合时间向度来构成相对分离的、偶然的和非顺时的情节线索，相当于绘画中的散点透视。</br>
<li><a href="">01:35:05</a> 动手吧！</li></br>
枪毙萝卜！</br>
<li><a href="">01:35:43</a> 《20世纪少年》</li></br>
《20世纪少年》是由浦泽直树原作的科学冒险漫画。截至2006年8月单行本由日本小学馆授权台湾东立出版社出版至22集。最终章于日本时间2007年春完结。作品名称是从马克波伦MarcBolan（1947-1977）所领军的雷克斯暴龙乐团T.Rex演唱的名曲“20thCenturyBoy”而来的。而主人公远藤贤知的模子则是取材自日本70年代的民谣木吉他歌手远藤贤司（1969年出道）。本作在日本曾获得第48届的小学馆漫画赏、第25届讲谈社漫画赏、第6届文化厅媒体艺术祭的优秀奖，更曾获得在2003年、被称为欧洲最大的漫画节、昂古莱姆国际漫画节（AngoulemeInternationalComicsFestival）上的最优秀长篇漫画奖。也曾多次获得其他的各种奖项。</br>
<li><a href="">01:36:01</a> 电影版</li></br>
《20世纪少年》电影由堤幸彦执导，唐泽寿明、丰川悦司、常盘贵子等主演；共有三部，第一部于2008年8月30日在日本上映。</br>
<li><a href="">01:37:22</a> 《游戏与人》</li></br>
《游戏与人》是凯卢瓦对赫伊津哈的游戏理论经典著作《游戏的人》的直接回应。在本书中，凯卢瓦吸收了大量来自儿童教育学、动物行为研究、数学等其他领域的研究成果，通过明晰的类型学剖析拓展了赫伊津哈基于人文主义的游戏理论。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=776278068217&spm=a1z10.3-c-s.w4002-21615387871.14.3cf93cabFcMfO0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:38:01</a> 罗歇·凯卢瓦</li></br>
罗歇·凯卢瓦，法国作家、哲学家、学者，研究领域横跨人类学、社会学、哲学、文学理论，专注于游戏理论和原始文化研究。主要著作有：《神话与人》，《人与神圣》，《游戏与人》，《石之书》。</br>
<li><a href="">01:38:58</a> 基础性的人类活动</li></br>
凯卢瓦和赫伊津哈都将游戏视为一种基础性的人类活动，并在一定程度上对“游戏是文化产生的必要条件”这一观点达成了共识。但凯卢瓦并不认同“人即游戏，游戏即人”的人类本质价值规定，恰恰相反，在《游戏与人》中，凯卢瓦暗示作为人类活动的游戏和从事游戏的人必须区分并分别得到充分的研究。<a href="https://www.gcores.com/articles/179645"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:41:57</a> 文化意义</li></br>
凯卢瓦基于系统的游戏分类，开创性地用游戏原则区分不同的社会运作模式，从游戏出发追寻文明变迁、观照现代社会。横跨神话学、人类学、文化史等多门学科，纵览众多地域文化中的游戏因素，凯卢瓦以引人入胜的语言、逻辑严密的论证，呈现了一幅包罗万象的游戏图景，使人得以重新审视游戏与文化的内在关联，一窥游戏之于文明的价值。</br>
<li><a href="">01:42:38</a> 分类</li></br>
凯卢瓦根据不同游戏对根本特征的反映，将游戏划分为四大类别：一、竞争类游戏（agôn），二、机运类游戏（alea），三、模仿类游戏（mimicry），四、眩晕类游戏（ilinx）。</br>
<li><a href="">01:44:00</a> 分类</li></br>
竞争类游戏强调游戏规则对每位玩家的绝对公平性，即使参与者的实力悬殊，游戏也会通过玩家让步的形式构建平衡。机运类游戏与竞争类游戏相反，玩家面对的是命运，游戏的公平建立在机运对所有参与者的一视同仁，消除任何非命运的因素。模仿类游戏要求玩家暂时接受一种幻象、一种虚构世界的协约，暂时成为他者或被认作他者。眩晕类游戏追求眩晕感，以带有快感的迷乱刺激取代清晰意识。</br>
<li><a href="">01:47:50</a> 界线</li></br>
凯卢瓦强调，游戏的本质特征将游戏与现实（日常生活）严格地分割了开来。游戏着的人如果取消了这一界线，就会腐化游戏。游戏所受到的这种变质在不同的游戏类型中有不同的表现形式，但主导各种游戏的心理因素（在后面也称之为原始冲动或动因）保持着相对的稳定。它们主要是凭借个人才干脱颖而出的胜负欲（竞争类游戏）、被动等待裁决的命运感（机运类游戏）、扮演另一种身份的热忱（模仿类游戏）和对眩晕的追求（眩晕类游戏）。</br>
<li><a href="">01:49:38</a> 戏耍与技游</li></br>
凯卢瓦还引入了另外一个类型学的维度，称之为游戏的层级（在后面则称之为游戏方式）。游戏方式，从根本上说是指玩家参与到游戏中来的方式和态度，任何类型游戏的实际发生都是以一定的游戏方式为前提的。在“游戏方式”这个连续函数的内部，一极是戏耍（paidia），另一极则是技游（ludus）。戏耍的玩家是无准备、无规则地游玩的，他们追求躁动、喧闹、轻松、自由，并不在意游戏的混乱。技游的玩家则刻苦、全心全意地投入到游戏中，把游玩视为一种专门化、规范化的技术。</br>
<li><a href="">01:51:10</a> 结合</li></br>
凯卢瓦认为，游戏方式可以和各种游戏类型结合，但某些结合情况在事实上并不可能，如戏耍与机运类游戏、技游和眩晕类游戏。</br>
<li><a href="">01:52:54</a> 文化发展</li></br>
凯卢瓦指出了游戏对文化发展的贡献：竞技类游戏将发展为体育运动、模仿或幻想游戏是戏剧表演的前身、机运类游戏则是概率论等数学理论的起源。游戏是人所从事的活动，不是游戏本身，而是游戏着的人利用游戏创造了文化。</br>
<li><a href="">01:55:27</a> 超真实扮家家酒</li></br>
超真实扮家家酒的内容要力求真实，所以妮妮的扮家家酒内容总是充满了出轨、婆媳问题、公司破产等等。</br>
<li><a href="">01:57:20</a> 《本所七大不可思议》</li></br>
《本所七大不可思议》是一款以日本昭和后期为背景的悬疑恐怖文字冒险游戏。主角们将围绕“复活秘术”展开多段互相交织在一起的冒险故事。如果世间真的存在能让死者复活的秘术的话，你会使用它吗？</br>
<li><a href="">01:59:16</a> 深度伪造</li></br>
深度伪造是被称作“生成式对抗网络”（GAN）的机器学习模型将图片或视频合并叠加到源图片或视频上，借助神经网络技术进行大样本学习，将个人的声音、面部表情及身体动作拼接合成虚假内容的人工智能技术。深度伪造最常见方式是AI换脸技术，此外还包括语音模拟、人脸合成、视频生成等。它的出现使得篡改或生成高度逼真且难以甄别的音视频内容成为可能，观察者最终无法通过肉眼明辨真伪。</br>
<li><a href="">02:01:54</a> 游戏的世纪</li></br>
人们度过闲暇时间和消费艺术、设计和娱乐的方式将越来越多的是游戏——或非常像游戏的体验。<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/jgg5WBzUvQNAE91MKlztqg"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">02:02:53</a> 再见吧青春之光</li></br>
再见吧青春之光，由森田哲矢和東ブクロ组成的搞笑艺人组合，表演漫才和短剧。</br>
<li><a href="">02:06:21</a> 模拟游戏</li></br>
现在的模拟游戏已经做到非常地拟真了。</br>
<li><a href="">02:07:15</a> 感谢收听</li></br>
感谢收听本期核市奇谭，我们下期见！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[CLIPS]一家宣告解散的游戏公司，如何在22天后“死而复生” | 《苍翼：混沌效应》与91ACT的故事 CLIPS.14</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179650</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5e50e65f-405a-47d3-a643-6115e33049b5.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/f6942d1ea3463d02c7b726abe646f19d-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5e50e65f-405a-47d3-a643-6115e33049b5.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:15:32</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>2024年春节期间，《苍翼：混沌效应》的开发方91ACT因资金问题宣告解散，成为了玩家群体中一个颇具影响力的话题。但谁也没有想到，玩家们的支持与开发者们的坚定，又让这家公司浴火重生。这段颇具戏剧性的历程背后有着怎样不为人知的故事呢？</p>

<p>主播：白广大, 萝卜萝卜萝, 小闫做游戏, 91Act厂长</p>
<p>点赞：845，评论：164，分类：CLIPS</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:28</a> 解散风波</li></br>
今年2月5日，《苍翼：混沌效应》研发商91Act公司宣布遣散全部员工，成为国内游戏圈一个悲情故事。在一份流传出来的CEO致股东信中，91Act创始人姜磊称因现金流断裂，将在全额结算并支付工资和离职补偿后对公司员工进行遣散。</br>
<li><a href="">00:01:23</a> 姜磊</li></br>
姜磊，91act的创始人，也是《苍翼：混沌效应》的游戏制作人。</br>
<li><a href="">00:02:17</a> 第一款游戏</li></br>
自己折腾出来的用点滑操作玩动作游戏的可玩demo最后变成了公司的初创游戏：《苍翼之刃》。</br>
<li><a href="">00:02:34</a> 《电击文库：零境交错》</li></br>
《电击文库：零境交错》是经日本角川集团旗下的电击文库官方正版授权，由SEGA与91Act联合开发，中国服由腾讯旗下「极光计划」独家代理并运营的2D卡牌手机游戏。</br>
<li><a href="">00:04:05</a> 买断制游戏</li></br>
《苍翼：混沌效应》在初期测试获得了不少好评，许多玩家都希望制作组采取买断制的商业模式，经过审慎思考，最终91act决定，《苍翼：混沌效应》将采取买断制发售模式。</br>
<li><a href="">00:06:45</a> 努力做好</li></br>
当宣布游戏采用买断之后，制作组的小伙伴们也松了口气，这意味着他们可以全身心的投入到游戏制作中去，好玩儿，游戏就卖座，不好玩，游戏就不成功。</br>
<li><a href="">00:09:43</a> 新人的加入</li></br>
游戏刚立项时，人手不够，团队内的1/3员工都是新人。</br>
<li><a href="">00:11:58</a> 玩家之声</li></br>
游戏发售后，玩家的声音帮助制作组使游戏变得更好。</br>
<li><a href="">00:13:10</a> 铁杆粉丝</li></br>
一些玩家已经成了游戏的“铁杆粉丝”，在国内外的各类官方社交媒体下留言。</br>
<li><a href="">00:14:49</a> 存档不互通</li></br>
在ea测试中，玩家的反馈使得制作组能够更加大胆的改变游戏，不过这也导致了在技术上不能实现ea测试版和正式版的存档互通。</br>
<li><a href="">00:15:59</a> 动作性与肉鸽系统的平衡</li></br>
由于动作系统的限制，游戏的肉鸽游戏做的并没有比别人出彩，而吸引到的玩家更青睐动作系统，于是制作组对游戏的动作系统做了更好的改良。</br>
<li><a href="">00:18:15</a> 折中办法</li></br>
在推出正式版后，游戏的ea版本依旧可以独立运行，这让玩家有了保留自己ea版存档继续游玩的权利。</br>
<li><a href="">00:18:49</a> 好评下降</li></br>
部分玩家在正式版推出后发现存档并不兼容，而且正式版也做了很大的改动，和自己之前玩的不一样了于是产生了愤怒，导致了游戏的好评下降。</br>
<li><a href="">00:19:54</a> 新的解决方案</li></br>
接到玩家反馈后，制作组推出了新补丁来解决问题：玩家可以读取ea版存档来在正式版存档中获取存档内素材。</br>
<li><a href="">00:21:58</a> 全员遣散</li></br>
因为资金链断裂，91act不得不面对全员遣散的结果。</br>
<li><a href="">00:23:26</a> 遣散执行</li></br>
在遣散执行时，虽然很多人已经离职了，但还是顺利完成了关键任务，并期待着新的未来。</br>
<li><a href="">00:24:50</a> 不服输</li></br>
项目成员在解散后还盘算着用存款硬撑也要把项目做下去，凭着一口不服输的劲。</br>
<li><a href="">00:26:10</a> 新的机会</li></br>
对于未来的中国买断制游戏市场的新发展与新机会，姜磊保持乐观的信心。</br>
<li><a href="">00:28:15</a> 不甘心</li></br>
当时不得不解散时，第一个想法就是不甘心，游戏明明没做完，却不得不停止。</br>
<li><a href="">00:28:53</a> 不舍团队</li></br>
第二个不甘心就是不舍团队的工作氛围，感觉再换一份工作也很难能找到现在做游戏的幸福感了。</br>
<li><a href="">00:32:07</a> 直播</li></br>
在公司解散后，姜磊仍旧在直播中了解玩家反馈，想把游戏变得更好。</br>
<li><a href="">00:32:57</a> 春节更新</li></br>
即使大家都离职了，但还是在春节大年初一更新了一个小bug修复补丁。</br>
<li><a href="">00:33:49</a> 项目归档</li></br>
即使散伙后没有什么可交接的工作，也没有人交接了，但是在关键节点上的工作人员还是进行了项目归档工作，以便之后能再做起来。</br>
<li><a href="">00:35:27</a> 没有跑路</li></br>
遣散公告发布后，制作组提桶跑路的传言已经在网上传开了，制作组也第一时间澄清他们并没有跑路，还是希望把游戏努力做下去。</br>
<li><a href="">00:37:08</a> 2月13号的游戏公告</li></br>
游戏制作组的伙伴们也想表明自己的态度，证明自己和制作组真没跑路，于是在2月13日的游戏公告内，在每项更新后面注上了名字。</br>
<li><a href="">00:38:36</a> 持续更新</li></br>
从项目遣散到重组，游戏一直在更新。</br>
<li><a href="">00:39:22</a> 直面玩家</li></br>
在项目组成员依旧为游戏努力时，厂长选择了用直播面对玩家，了解玩家真实的想法。</br>
<li><a href="">00:41:45</a> UP主的支持</li></br>
项目遣散的消息传出后，获得了不少UP主的支持。</br>
<li><a href="">00:42:55</a> 真心换真心</li></br>
春节期间的版本更新和制作组真诚的态度，也得到了玩家的真心。</br>
<li><a href="">00:44:40</a> 逆势上涨</li></br>
春节期间，《苍翼：混沌效应》的销量逆势上涨，这也给了91act重组的机会。</br>
<li><a href="">00:46:31</a> 玩家推荐</li></br>
玩家在评价回升后还推荐别人去玩，拉入了新玩家，可以说是玩家救了《苍翼：混沌效应》这个项目</br>
<li><a href="">00:47:48</a> 买断制的魅力</li></br>
在买断制的商业模式下，游戏制作组能和玩家建立信任，双方都想把游戏做的更好玩。</br>
<li><a href="">00:48:30</a> 正循环</li></br>
玩家的反馈和游戏制作组的行动让整件事变成了正循环，游戏变得越来越好。</br>
<li><a href="">00:50:20</a> 再集结</li></br>
因为风评和销量的回升，制作组又有了一点钱，能把团队再叫回来撑几个月了。</br>
<li><a href="">00:52:25</a> 复活了！</li></br>
在2月26号，公司正式重组复活！</br>
<li><a href="">00:56:03</a> 对赌协议</li></br>
一些年轻员工甚至和父母签了对赌协议，还是想跟着公司干一段时间。</br>
<li><a href="">00:57:47</a> 新老员工的互动</li></br>
在公司遣散钱，一些年轻员工写信给带他的老员工，纷纷表示我不管，我没钱也干。</br>
<li><a href="">00:59:21</a> 有意义的事</li></br>
之前和政府的同志也谈过话，在成都，做有意义的事就会获得幸福。</br>
<li><a href="">01:01:00</a> 销量持续上涨</li></br>
玩家和制作组的共同努力，让游戏获得了40万的全球销量。</br>
<li><a href="">01:01:42</a> 移植计划</li></br>
游戏将会被移植到手机平台，主机平台的移植计划也在筹备中。</br>
<li><a href="">01:04:10</a> 他人的经验</li></br>
91act这次起死回生，也许能成为他人的经验，鼓励别的游戏制作者永不放弃。</br>
<li><a href="">01:06:00</a> 做正确的事</li></br>
和正确的人做正确的事，一定会遇到更多正确的人。</br>
<li><a href="">01:07:50</a> 对买断制的信心</li></br>
姜磊相信买断制游戏永远有一份市场，而中国的买断制玩家这一庞大的市场却不受重视。</br>
<li><a href="">01:09:52</a> 恶性循环</li></br>
因为过去历史原因和行业惯性，中国的玩家被认为对买断制游戏消费力不足，开发公司没有信心</br>
<li><a href="">01:11:09</a> 简单的世界</li></br>
小严认为这个世界是简单的，你给我合适的产品，我就会给你合适的价格和相应的评价。</br>
<li><a href="">01:12:45</a> 像做梦一样</li></br>
在决定做买断制游戏开始，姜磊就一直处于一种梦幻般的状态，团队和玩家都给了他很大的正反馈，促使把这个游戏做好。</br>
<li><a href="">01:15:04</a> 【广告】茶杯头盲盒开启预售！</li></br>
由PlzDot&StudioMDHR联合出品的《茶杯头大冒险》系列盲盒现已在机核app商城内开启预售！这次的系列盲盒将包含：茶杯头＆马克杯人、恐怖火龙、希尔达·博格、蔬菜三人组、冯·邦邦男爵夫人、小丑贝比以及隐藏款骰子人一共7位人气角色。<a href="https://www.gcores.com/products/591"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]说说你加过的群，还有群里发生的那些趣事</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179649</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4589d3a0-7408-439d-8ff6-3e201640c026.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/f8e01d3fa3fc1ba0194ee01c04fe1b3b-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4589d3a0-7408-439d-8ff6-3e201640c026.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:12:02</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  九兆_Si9N</p>
<p>有时候是因为寻找同好，有时候是为了生活需要，我们总会加入各式各样的“群”，随后又通过这些“群”认识新人、经历趣事。本期常规节目咱们就说说那些“群”里发生的故事。</p>

<p>主播：sadnad, 2z秃子, 李习习, 西蒙</p>
<p>点赞：764，评论：440，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:05</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自bohemianvoodoo的《華火夜景》。</br>
<li><a href="">00:00:52</a> 好久不见</li></br>
欢迎购买GPASS会员啊朋友们！</br>
<li><a href="">00:01:33</a> 人以群分</li></br>
那些年，那些人，那些群。</br>
<li><a href="">00:02:24</a> 不太能说</li></br>
人多的群就有点不自在了。</br>
<li><a href="">00:03:44</a> 秃子的故事</li></br>
不知道是哪个大乱斗所以我随便找了一个。</br>
<li><a href="">00:04:09</a> 太北京了</li></br>
打字加了太多儿化音了。</br>
<li><a href="">00:05:27</a> 借火</li></br>
兄弟借个火。</br>
<li><a href="">00:06:01</a> 纯闲篇儿</li></br>
闲篇，汉语词语，读音xiánpiān，意思是无关紧要的话或事。</br>
<li><a href="">00:06:39</a> 加群挺多</li></br>
西蒙的群挺多。</br>
<li><a href="">00:07:06</a> 进群容易退群难</li></br>
悄悄地退出去打枪滴不要。</br>
<li><a href="">00:08:04</a> 警示群</li></br>
视频可以倒放，生命不能重来。</br>
<li><a href="">00:09:19</a> 强迫症</li></br>
很多人都受不了社交软件上的提示气泡。</br>
<li><a href="">00:10:47</a> 折磨</li></br>
大群就算了，小群退了多唐突啊。</br>
<li><a href="">00:11:08</a> 话事人</li></br>
每个群里都会有那么个人。</br>
<li><a href="">00:12:35</a> 你说什么？</li></br>
愁着呢！</br>
<li><a href="">00:13:22</a> 殊途同归</li></br>
一般这种群的生命周期就像烟花，热烈而短暂。</br>
<li><a href="">00:14:57</a> ？</li></br>
？</br>
<li><a href="">00:16:07</a> 飞鸽</li></br>
飞鸽传书网，是由清华科技园TTS实验室和美在华研发机构合作，引进香港互通集团天使投资而打造的中文分类信息传播系统。</br>
<li><a href="">00:17:21</a> 斗殴群</li></br>
有胆你就来。</br>
<li><a href="">00:18:37</a> 狙击精英</li></br>
都想争夺这片话语权的高地。</br>
<li><a href="">00:19:22</a> 学术争执</li></br>
但往往不得善终。</br>
<li><a href="">00:20:04</a> 键政</li></br>
不要键政！</br>
<li><a href="">00:21:36</a> 自己玩儿自己的</li></br>
</br>
<li><a href="">00:22:51</a> 董师傅刀削面</li></br>
西蒙曾经在生活节目里提到过的一位神人。</br>
<li><a href="">00:23:48</a> 车友群</li></br>
纯粹的群。</br>
<li><a href="">00:24:18</a> 突然有一天</li></br>
小邋遢变了（liao）。</br>
<li><a href="">00:24:55</a> endless</li></br>
一个刹车配件品牌。</br>
<li><a href="">00:25:41</a> 严厉的馆长</li></br>
</br>
<li><a href="">00:26:50</a> 好多小群</li></br>
不带馆长的。</br>
<li><a href="">00:28:18</a> 冷群王</li></br>
突然消费同事。</br>
<li><a href="">00:29:50</a> 运动群</li></br>
这种群比较容易纯粹。</br>
<li><a href="">00:30:56</a> 主要功能</li></br>
功能性很强。</br>
<li><a href="">00:32:04</a> 激攀</li></br>
裸攀狂磨。</br>
<li><a href="">00:33:27</a> 二手装备交易</li></br>
撤回好吗？不好。</br>
<li><a href="">00:34:00</a> 捡乐儿</li></br>
还给你解说上了！</br>
<li><a href="">00:35:08</a> 语言的艺术</li></br>
朋友们不要学啊。</br>
<li><a href="">00:36:19</a> 放贷的</li></br>
</br>
<li><a href="">00:36:36</a> 抛投</li></br>
分工明确。</br>
<li><a href="">00:37:46</a> 不敢说话</li></br>
主动坐小孩那桌。</br>
<li><a href="">00:38:42</a> 尴尬经历</li></br>
发了没人理，尴尬疯了！</br>
<li><a href="">00:40:16</a> 花钱进群</li></br>
拓客，一种networking。</br>
<li><a href="">00:41:31</a> 扯淡</li></br>
结果全是来找活儿乙方！</br>
<li><a href="">00:43:19</a> 卖电话本</li></br>
贩卖个人信息想必是违法的。</br>
<li><a href="">00:44:28</a> @所有人</li></br>
</br>
<li><a href="">00:45:57</a> 业主群</li></br>
欢乐挺多。</br>
<li><a href="">00:47:42</a> 狂撵</li></br>
哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！</br>
<li><a href="">00:49:37</a> 揭竿而起</li></br>
无人响应是最尴尬的。</br>
<li><a href="">00:50:41</a> 打起来了</li></br>
这也是一种从线上到线下。</br>
<li><a href="">00:52:26</a> 理性与感性的碰撞</li></br>
</br>
<li><a href="">00:53:22</a> 家长群</li></br>
西蒙所在的家长群还比较温和。</br>
<li><a href="">00:54:21</a> 胡逼内容</li></br>
真实性存疑</br>
<li><a href="">00:56:08</a> 民生话题</li></br>
你这是哪门子民生话题！</br>
<li><a href="">00:58:21</a> 业内老板群</li></br>
有的话能把我们CEO拉一下吗？</br>
<li><a href="">00:58:54</a> 1</li></br>
最开始在游戏中，为了不影响游戏，能够快速回复“1”表示“好的”，现在常被人用于表示肯定回复。</br>
<li><a href="">01:00:06</a> 得体的回复</li></br>
这是一种魔法攻击。</br>
<li><a href="">01:01:21</a> 情绪的展现</li></br>
表达一种友好的态度（</br>
<li><a href="">01:01:50</a> 像话吗</li></br>
</br>
<li><a href="">01:03:11</a> 商务meme</li></br>
谨慎使用</br>
<li><a href="">01:03:59</a> 抓群主</li></br>
群主是否应为群友违法担责？</br>
<li><a href="">01:05:30</a> 幼兽</li></br>
幼兽确实好看</br>
<li><a href="">01:07:17</a> 机核甜水协会</li></br>
一个神秘的租质。</br>
<li><a href="">01:09:01</a> 煎熬</li></br>
看不懂的时候到底要不要出来说话？</br>
<li><a href="">01:10:15</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自鈴木”チャランペッター”敦史/山田真也的《黄色い煙》。</br>
<li><a href="">01:10:38</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Spec]《智利之夜》免费试听集</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/173197</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/05f3c522-ad37-4523-9f64-4853f6857d47.mp3</guid>
    <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/733de555fd0d3798010d853b35523a18-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/05f3c522-ad37-4523-9f64-4853f6857d47.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>35:35</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  阿机Adji</p>
<p>1973年9月11日，阿连德总统迎来了人生最后的时刻，智利迎来了最漫长的一夜。文学青年波拉尼奥逃出生天，写下的却不只是智利的夜，而是文明对野蛮，崇高对卑鄙，文学对现实一败涂地的无数个夜。救赎之道，或许就在我们讲述这一夜的方法之中。</p>
<p>为我们带来精彩拉美故事的播客嘉宾朱老师（Lazzyking） ，这次将以一种深度和广度前所未有的方式，通过自己自己深造研究拉美文学的积累，为我们带来另一种拉美故事视角。借由智利作家罗贝托·波拉尼奥的经典作品《智利之夜》，在文学的不确定性与历史的确定性的间隙，我们将再次看到，最黑暗的夜里，拉丁美洲正在流血。</p>

<p>主播：Lazzyking, 四十二, 白广大</p>
<p>点赞：276，评论：47，分类：Gadio Spec</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听本期节目</li></br>
您现在听到的是来自MarceloNami的《SundayNightinAfikim》。</br>
<li><a href="">00:00:40</a> 智利之夜Vol.1丨智利起源，皮诺切特与阿连德</li></br>
Vol.1TheStartingPointofAll为我们带来精彩拉美故事的播客嘉宾朱老师（Lazzyking），这次将以一种深度和广度前所未有的方式，通过自己自己深造研究拉美文学的积累，为我们带来另一种拉美故事视角。借由智利作家罗贝托·波拉尼奥的经典作品《智利之夜》，在文学的不确定性与历史的确定性的间隙，我们将再次看到，最黑暗的夜里，拉丁美洲正在流血。</br>
<li><a href="">00:01:05</a> 《智利之夜》</li></br>
《智利之夜》（ByNightinChile，西班牙语标题：NocturnodeChile）是智利作家罗贝托·波拉尼奥（RobertoBolaño）的一部长篇小说，首次出版于2000年。故事发生在某天的晚上，完全由年迈多病的乌鲁蒂亚神父以第一人称叙述，是一个有缺陷的人和一个失败的神父的恐怖而狂热的独白。本书除了最后一句外，完全没有段落和换行。</br>
<li><a href="">00:02:02</a> 罗贝托·波拉尼奥</li></br>
RobertoBolañoÁvalos（1953年4月28日—2003年7月15日），智利著名小说家，诗人。代表作有《荒野侦探》（1999），《2666》（2004，逝后发表）。1999年因小说《荒野侦探（TheSavageDetectives）》获得了罗慕洛·加列戈斯国际小说奖，2008年因他的著名小说《2666》被授予美国书评人协会小说奖。截止2024年1月，其已被翻译成中文并在中国大陆出版的作品包括《荒野侦探》、《2666》、《地球上最后的夜晚》、《美洲纳粹文学》、《未知大学》、《护身符》、《遥远的星辰》、《智利之夜》、《佩恩先生》、《帝国游戏》、《科幻精神》与《重返暗夜》。</br>
<li><a href="">00:02:55</a> 巴勃罗·聂鲁达</li></br>
里卡多·埃利塞尔·内夫塔利·雷耶斯·巴索阿尔托（RicardoEliécerNeftalíReyesBasoalto，1904年7月12日—1973年9月23日），笔名巴勃罗·聂鲁达（PabloNeruda），智利诗人、外交官，1971年诺贝尔文学奖得主，智利共产党党员。13岁时便以诗人身份出名，其创作涉猎甚广，包括超现实主义诗歌、历史史诗、政治宣言，一本散文式自传，以及广为流传的情诗，例如诗集《二十首情诗和一首绝望的歌》。聂鲁达曾在多国担任外交官，并代表智利共产党出任参议员。是亲共产主义总统萨尔瓦多·阿连德的亲密顾问，获得诺贝尔文学奖后，他应阿连德邀请在国家体育场面向七万民众朗诵诗歌。聂鲁达常被认为是智利的民族诗人，他的作品被世界各地的人们阅读与喜爱。哥伦比亚作家加西亚·马尔克斯称其为“20世纪最伟大的诗人”，文学评论家哈罗德·布鲁姆在作品《西方正典》中将聂鲁达囊括在西方传统核心作家之列。图为年前时的聂鲁达，来源为Wikipedia，标注为属于公有领域。</br>
<li><a href="">00:03:06</a> 诗歌原文</li></br>
OHChile,largopétalodemaryvinoynieve,aycuándoaycuándoycuándoaycuándomeencontrarécontigo,enrollarástucintadeespumablancaynegraenmicintura,desencadenarémipoesíasobretuterritorio.</br>
<li><a href="">00:03:39</a> 诗歌大意</li></br>
哦，智利，长长的花瓣大海、美酒和白雪哦，何时哦，何时，何时哦，何时我将与你相遇用你的黑白泡沫缠绕在我的腰间、到那时，我将把的我的诗篇洒向你的大地</br>
<li><a href="">00:04:25</a> 对跖点</li></br>
antipode，或称对跖地，为地理学与几何学上的名词。球面上任一点与球心的连线会交球面于另一点，亦即位于球体直径两端的点，这两点互为对跖点。也就是说，从地球上的某一地点向地心出发，穿过地心后所抵达的另一端，就是该地点的对跖点。因此，对跖点也可称为地球的相对极，在其他学科中，亦称对极、相对极、反向点、对映体，表“正相反之物”。北京的对跖点是阿根廷内乌肯省的科内萨将军镇。</br>
<li><a href="">00:05:14</a> 辣椒和智利</li></br>
在西班牙语里，辣椒（chile）和智利（Chile）两个词语只有首字母的大小写不一样。</br>
<li><a href="">00:05:29</a> 智利的地图</li></br>
智利南北距离4300多公里，位于安第斯山脉与太平洋之间，东西平均距离却只有200公里（最宽处大约400公里左右），几乎是全世界国土最狭长的国家之一。来源：wikipedia，作者为Addicted04</br>
<li><a href="">00:06:02</a> 名称来源</li></br>
关于“Chile”一词的起源有多种说法。一些说法认为，智利的名字可能来自美洲土著语，意思是“世界的尽头（endsoftheearth）”或“海鸥”。</br>
<li><a href="">00:06:42</a> 《老巴塔哥尼亚快车》</li></br>
TheOldPatagonianExpress是小说家PaulTheroux的旅行的文字记录。特鲁从马萨诸塞州的家乡出发，一直巴塔哥尼亚的小镇Esquel。该书因其对人民和文化的深刻理解以及对南美各国风土人情的介绍而广受赞誉。</br>
<li><a href="">00:07:04</a> 另一个起源</li></br>
“Chile”的另一个起源是拟声词“cheele-cheele--”马普切人模仿一种当地称为“trile”的鸟的鸣叫声。而来自马普切语的“chilli”，意为“陆地的尽头（wherethelandends）”，或来自克丘亚语的“chiri”，意思是“寒冷”，或“tchili”，意思是“雪”或“地球的最深处（thedeepestpointoftheEarth）”。</br>
<li><a href="">00:07:33</a> 耶稣会</li></br>
（拉丁语）SocietasIesu，简写为S.J.或S.I.，是天主教会的主要男修会之一，1534年8月15日由依纳爵·罗耀拉与方济·沙勿略、伯铎·法伯尔等人共同于巴黎成立，出于反宗教改革的需要，重视神学教育、对教会的忠诚度以及向青年传教，发愿守贞、神贫，并要求会士对修会及圣座的命令绝对服从。</br>
<li><a href="">00:08:30</a> 地理大发现</li></br>
AgeofDiscovery，又名探索时代、海权时代、发现时代、大航海时代，指15世纪到17世纪时期。欧洲的船队出现在世界各处的海洋上，寻找着新的贸易路线和贸易伙伴，以发展欧洲新生的资本主义。在这些远洋探索中，欧洲人发现了许多当时在欧洲不为人知的国家与地区。与此同时，欧洲涌现出了许多著名的航海家，其中有克里斯托弗·哥伦布、瓦斯科·达伽马、佩德罗·阿尔瓦雷斯·卡布拉尔等。</br>
<li><a href="">00:09:25</a> 智利独立</li></br>
最初，殖民时期的智利由秘鲁总督直接管辖。1778年，西班牙王室设置智利都督府和检审庭作为智利的最高统治机构，西班牙殖民者侵占大片土地，强迫印第安人从事农业劳动或采掘贵重金属。1810年9月18日智利独立战争，圣地亚哥的土生白人推翻了殖民政权，成立独立政府。1814年10月，秘鲁总督派兵前来恢复殖民统治。此后，智利人民起义不断，并在贝尔纳多·奥希金斯和何塞·德·圣马丁的领导下在查卡布科大败西班牙殖民军。1818年2月12日，奥希金斯正式宣布智利独立，成立智利共和国。</br>
<li><a href="">00:09:41</a> 彭丘</li></br>
Poncho是一种起源于美洲的宽松外衣（套头披风），由羊驼毛等织物以及其他防水材料制成。在前哥伦布时期的安地斯山脉、巴塔哥尼亚和墨西哥谷，当地的美洲原住民就已经开始穿着彭丘。一些欧洲白人来到美洲后也开始穿彭丘。</br>
<li><a href="">00:10:58</a> 弗朗西斯科·皮萨罗</li></br>
FranciscoPizarro是西班牙早期殖民者，开启了西班牙征服南美洲（特别是秘鲁）的时代，也是现代秘鲁首都利马的建立者。在西班牙历史上，皮萨罗以征服活动与墨西哥的征服者埃尔南·科尔特斯齐名。</br>
<li><a href="">00:11:06</a> 迭戈·德·阿尔马格罗</li></br>
DiegodeAlmagro是西班牙在南美洲的早期殖民者之一，以其在南美洲西部的功绩而​​闻名。。</br>
<li><a href="">00:12:20</a> 出现矛盾</li></br>
1533年，皮萨罗和阿尔马格罗因为印加皇帝阿塔瓦尔帕（也是西班牙殖民征服之前的最后一代印加皇帝）宝藏的归属问题，因而发生冲突。为平息冲突，西班牙国王查理一世便将智利赐给阿尔马格罗，希望他征服智利。</br>
<li><a href="">00:13:40</a> 没有等高线</li></br>
最早的等高线地形图起源于等深线地形图。1728年荷兰工程师克鲁基最先用等深线法来表示河流的深度和河床状况，后来又把它应用到表示海洋的深度。1737年，布歇用同样的方法表示英吉利海峡的深度。1799年杜庞-特里尔用等高线绘制了法国地图，是目前所能看到的第一张大型陆地区域地图。1840年代，英国陆军测量局开始规范化地采用等高线地图描绘英国和爱尔兰地图，欧洲其他国家也开始采用等高线法。图为WillemJansz.Blaeu的智利地图（1630），来源：Wikipedia。</br>
<li><a href="">00:14:35</a> 阿劳卡尼亚战争</li></br>
AraucoWar是西班牙殖民者和马普切人的一场长期斗争，开始于十六世纪，是世界上持续时间最长的战斗，主要在阿劳卡尼亚（Araucanía或Araucana是18世纪的马普切人中的伍卢切人在智利所生活的地区的西班牙语名字，伍卢切人在西班牙语中亦被称为阿劳卡尼亚人，Araucanos））进行。西班牙人最初取得了许多成功的扩张，但后来出现转折，双方划清了西班牙领地和自由马普切人领地的界线（比奥比奥河-托尔滕河界线）。从17世纪到18世纪晚期，西班牙总督与马普切酋长间举行了一系列的会议，这场战争逐步变成了西班牙士兵和马普切战士及歹徒们实施的零星的抢劫。智利独立战争为这条界线带来了西班牙人、智利人、马普切人三个不同阵营之间的为了独立或忠君或个人利益的新战斗。随着智利人在1861年到1883年间占领阿劳卡尼亚，马普切人的抵抗最终结束。</br>
<li><a href="">00:15:30</a> 阿塔卡马沙漠</li></br>
（西班牙语）desiertodeAtacama，又译亚他加马沙漠，是南美洲西海岸中部的沙漠地区，在安第斯山脉和南太平洋岸之间南北绵延约1000公里，总面积约为18.13万平方公里，主体位于智利北部境内，周边部分分属秘鲁、玻利维亚和阿根廷。图为NASAWorldWind摄制阿塔卡马沙漠，来源Wikipedia，标注为属于公共领域。</br>
<li><a href="">00:16:42</a> 曼科·印卡·尤潘基</li></br>
又称曼科·卡帕克二世,印加人的第15代萨帕·印卡（皇帝）。1533年至1544年在位。1534年在皮萨罗的主持下正式加冕。他并没有意识到西班牙人利用他做傀儡皇帝，以达成征服其国家和人民的目的。最初，曼科与西班牙人合作，十分友善，但在皮萨罗和阿尔马格罗离开后，皮萨罗的三个弟弟残忍虐待曼科，而逃跑失败的曼科被投入监狱，在两个月之后，被西班牙殖民者为讨好印加人而释放。1536年4月18日，曼科以前去尤卡伊山谷参加宗教仪式和为西班牙人找回黄金制品为名义，成功获准离开库斯科。为了从西班牙殖民者手里夺回帝国，曼科纠集了一支印加大军，发动叛乱。</br>
<li><a href="">00:17:33</a> 保柳·印卡·图帕克</li></br>
是印加的一位萨帕·印卡（皇帝），为西班牙殖民者的傀儡，统治库斯科。他的统治地位不被印加人承认，历史学家一般不把他列入印加统治者的代数之内。在曼科·印卡统治的早期，保柳是曼科的强大支持者。后来在阿尔马格罗自智利失望而归的时候，曼科正率印加军队围攻库斯科城，但因阿尔马格罗数百名士兵的到来而放弃围城。此时保柳已经站在西班牙人的一侧，西班牙人将瓦斯卡尔（阿塔瓦尔帕的上一任印加皇帝，同时是阿塔瓦尔帕的兄弟）的财产赠予他作为报酬。在曼科离开之后，保柳被西班牙人立为萨帕·印卡。</br>
<li><a href="">00:18:21</a> 判处死刑</li></br>
战败的阿尔马格罗被判处死刑，并在地牢中被绞死，然后于1538年7月8日被斩首。</br>
<li><a href="">00:18:41</a> 佩德罗·德·巴尔迪维亚</li></br>
PedrodeValdivia，是西班牙征服者，同时也是第一任智利皇家总督。他在西班牙军队服役期间派驻在意大利和法兰德斯，1534年时已经晋升至陆军中尉的他被被派遣至南美地区，担任人在秘鲁的法兰西斯克·皮萨罗其第二司令职务。1540年，他率领150名西班牙人远征智利，在击败印第安人部队后于隔年建立圣地亚哥-德智利，并且在1546年时将西班牙统治地区扩及至比奥比奥河南部。1546年至1548年期间开重新返回秘鲁，1549年转而担任智利总督后开始征服智利南部地区，并在1550年成立康塞普西翁。他最后遭到反抗运动俘虏并且被马普切人杀害，死后智利的城市瓦尔迪维亚便以他的名字命名。</br>
<li><a href="">00:20:10</a> 《摩托日记》与拉美文学源流</li></br>
萨拉曼卡大学西语文学硕士朱老师通过《摩托日记》，为我们还原另一个格瓦拉，以及一片真实美丽又崎岖患难的美洲大陆。<a href="https://www.gcores.com/albums/198"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:14</a> 开垦土地</li></br>
开垦土地就如同拼命一般，要做大量的体力劳动，还要时刻提防原住民，并且生活条件也不好。</br>
<li><a href="">00:22:33</a> 十分倒霉</li></br>
智利虽然有贵金属矿，但是不仅量少还埋得深。</br>
<li><a href="">00:23:35</a> 智利中部</li></br>
智利中部属于地中海型气候，土地非常肥沃，三分之二人口聚集于此。首都圣地亚哥（约650万居民）就在这里。除此之外还有瓦尔帕莱索（主要港口）和康塞普西翁（工农业中心）是重要城市。</br>
<li><a href="">00:24:27</a> 十分遥远</li></br>
智利和阿根廷都在南美洲的最南端。来源：Wikipedia，标注为属于公共领域。</br>
<li><a href="">00:25:31</a> 十分杂糅</li></br>
当时智利上的殖民地是一种类似封建领主和奴隶制的结合，十分杂糅。</br>
<li><a href="">00:26:44</a> 人口稀少</li></br>
一直到1800年，智利的五十万人口里只有1.5万西班牙人住在城里。</br>
<li><a href="">00:27:23</a> 阿连德家族</li></br>
第一批阿连德人于17世纪中叶来到智利。他们来自伊比利亚半岛维斯卡亚省西部的戈尔德胡埃拉山谷。在随后的几十年里，他们的足迹遍布智利中部和南部。19世纪初，格雷戈里奥·阿连德·加尔塞斯（GregorioAllendeGarcés）作为最高长官贝尔纳多·奥希金斯（BernardoO'Higgins）的贴身卫队指挥官之一，陪同奥希金斯流亡秘鲁。还是后来的智利总统、社会主义者萨尔瓦多·阿连德·戈森斯的曾祖父。</br>
<li><a href="">00:28:38</a> 智利的人口构成</li></br>
智利是一个多民族的社会，由许多国家的移民后裔以及印第安人、各种混血人组成。智利的白人主要由西班牙殖民者后裔组成，还有从葡萄牙、意大利、爱尔兰、法国、希腊、德国、英国、荷兰、克罗地亚、俄罗斯、波兰、匈牙利等国移民到智利的，当然也有这些欧洲民族之间的混血人和从中东到智利的阿拉伯人后裔。非洲裔人口一直比较少，约占智利人口1.5%。</br>
<li><a href="">00:29:59</a> 朱老师的印象</li></br>
根据朱老师在工作中和南美人接触的经验看来，智利人总体比较精明，甚至有点不苟言笑。</br>
<li><a href="">00:30:36</a> 单身汉</li></br>
智利比别的国家地区要更“偏”一些，所以很多的早期移民都是皮实耐操的单身汉，不像去北美的那些移民一样拖家带口。</br>
<li><a href="">00:31:24</a> 人口比例</li></br>
到十八世纪末，智利的60万总人口里只有25%的白人，而未分类的印欧混血人口占据了总人口数的58%，另外还有百分之十几的完全没被同化的印第安人聚集在南边，</br>
<li><a href="">00:33:50</a> 几乎没有</li></br>
智利几乎没有这种只学了白人语言的纯印第安人。</br>
<li><a href="">00:35:02</a> 休息一下</li></br>
您现在听到的是来自AmosEverHadani的《Lascado》。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Music]通过赛博朋克了解一段二十世纪音乐史 中</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179648</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8e9fdd80-70d9-4246-b2f6-8a741e3efdb0.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e4256f706d006ac4fb41377173e48fdd-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8e9fdd80-70d9-4246-b2f6-8a741e3efdb0.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:43:45</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： NineSolitary</p>
<p>噪音，是今天赛博朋克音乐的一个重要组成元素。审美上，人们是如何开始适应、并逐渐转变为欣赏噪音的？而噪音与赛博朋克题材的结合，在背后又有着怎样更深的思想层面的原因和必然性？本期节目，我们就先从噪音音乐诞生的其中一条脉络：工业音乐开始聊起。</p>

<p>主播：这样重这样轻, Ryoma</p>
<p>点赞：517，评论：251，分类：Gadio Music</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自《赛博朋克2077DLC往日之影》原声的《BravoFoxtrotGolf》。<a href="https://music.163.com/song?id=2083631706&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:02</a> 中期</li></br>
考虑到节目的内容，本期节目应该还是系列节目的“中期”，本期节目主要来聊聊工业音乐，而其它内容就让我们放在下期。</br>
<li><a href="">00:01:39</a> 奇美拉</li></br>
在《赛博朋克2077》DLC“往日之影”并完成救援新美利坚总统的任务，然后前往博物馆之后将面对Boss重型机械奇美拉。玩家将与NPC合作来对抗这个强大的怪物。奇美拉拥有多种攻击方式，包括激光和炮弹。</br>
<li><a href="">00:01:54</a> 致敬</li></br>
这场Boss战应该是致敬了《攻壳机动队》1995剧场版中素子与重型机械的战斗。</br>
<li><a href="">00:02:11</a> BFG</li></br>
BFG是一种虚构武器，出现在idSoftware的第一人称射击游戏系列中，包括《毁灭战士》和《雷神之锤》。BFG是“BigFuckingGun”的缩写，在TomHall最初的《毁灭战士》设计文档和《毁灭战士II》用户手册中提到过。</br>
<li><a href="">00:02:53</a> 泛音</li></br>
泛音是指分音列中除了基音以外的任何一音。当一根弦或空气柱整体振动而产生基音（第一分音）时，在该基音上发出的微弱的音。如果分成几段振动就会产生一些泛音（上方分音）。听者一般能够清楚听到基础音，很专心时能听到泛音。</br>
<li><a href="">00:04:42</a> 巴赫</li></br>
约翰·塞巴斯蒂安·巴赫（1685年3月31日［儒略历3月21日］—1750年7月28日），巴洛克时期的作曲家及管风琴、大键琴、小提琴演奏家，也是巴洛克音乐的集大成者，被认为是音乐史上最重要的作曲家之一。</br>
<li><a href="">00:05:30</a> 《战神》系列</li></br>
《战神》是神话题材动作冒险砍杀游戏系列。系列由索尼互动娱乐圣塔莫尼卡工作室的大卫·贾菲创始，2005年在PlayStation2游戏机上推出首作，2022年在PlayStation5游戏机上推出第九作。系列已推出九部作品，为索尼PlayStation的招牌作品。</br>
<li><a href="">00:06:12</a> No Wave</li></br>
NoWave是20世纪70年代末在纽约市中心出现的一种前卫音乐流派和视觉艺术场景。这个词是基于对商业新浪潮音乐的拒绝的双关语。为了反对朋克摇滚重复摇滚乐的陈词滥调，无浪潮音乐家转而尝试噪音、不和谐音和无调性，以及自由爵士乐、放克和迪斯科等非摇滚流派。这个场景常常反映出一种粗暴、对抗和虚无主义的世界观。</br>
<li><a href="">00:07:46</a> 锯齿波</li></br>
锯齿波（sawtoothwave）是一种非正弦波，由于它具有类似锯子一样的波形，即具有一条直的斜线和一条垂直于横轴的直线的重复结构，它被命名为锯齿波。</br>
<li><a href="">00:09:33</a> 调制</li></br>
调制是一种将一个或多个周期性的载波混入想发送之信号的技术，常用于无线电波的传播与通信、利用电话线的数据通信等各方面。依调制信号的不同，可区分为数字调制及模拟调制，这些不同的调制，是以不同的方法，将信号和载波合成的技术。调制的逆过程叫做“解调”，用以解出原始的信号。在模拟调制之下，一个原始模拟信号会被混入载波当中。</br>
<li><a href="">00:11:16</a> 压缩</li></br>
理解任何类型压缩的最简单方式是将它看作一个隐形的混音助手，它的任务只有一个：每当一个声音变得太大，把它的推子向下移动（它不会真的移动，我的意思是虚拟的移动）使它更柔软，也就是所谓的“压缩”声音，使最响亮的部分与最软的部分相比不那么大。所得到的结果就是：轨道听起来更均匀，整体更稳定。<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/28756695"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:02</a> 加入主旋律</li></br>
此处模仿的音乐来自《赛博朋克2077》原原声的《TheRebelPath》。<a href="https://music.163.com/song?id=1804292550&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:44</a> 音色</li></br>
仅仅凭音色是完全无法判断最终作品的样貌以及给予人的听感的。</br>
<li><a href="">00:14:34</a> 先锋钢琴家们</li></br>
菲利普·莫里斯·格拉斯，美国当代作曲家，简约主义风格的代表人物之一。他的创作涉及了传统古典音乐的几乎所有体裁，并且在流行音乐领域有不少创作，产生了很大的影响。阿诺德·勋伯格，奥地利裔美国作曲家、音乐理论家、教师、作家和画家。他被广泛认为是20世纪最有影响力的作曲家之一。他与德国诗歌和艺术的表现主义运动有关，并是第二维也纳乐派的领导人。图为勋伯格。</br>
<li><a href="">00:15:07</a> 节奏</li></br>
点击来源链接即可查看详情。节奏是音乐三个元素中最不言而喻的一个，重轻觉得，它是音乐的底线，也是某种意义上音乐的“本质”。本期节目我们来一起聆听Funk,Salsa,EDM,Rock,Blues……中千变万化的节奏，巧解其中的结构，和它掀起的潮流，去发现节奏和声音世界中的一些违反直觉的规律。<a href="https://www.gcores.com/radios/96660"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:19</a> 羽管键琴</li></br>
大键琴，也称拨弦键琴，羽管键琴或大键琴，出现于14世纪左右，是一种从15世纪文艺复兴时期到18世纪巴洛克时期盛行于欧洲的乐器。它与小键琴同时并存流行约200年，到了18世纪时才居于键盘乐器的主导地位。</br>
<li><a href="">00:17:49</a> 贡献</li></br>
这些工业音乐的先驱们更多是提供了新的思路，但并没有留下过多的技巧或者美学。</br>
<li><a href="">00:18:52</a> 摩天大楼</li></br>
摩天大楼首次兴起于19世纪末美国纽约市与芝加哥地价昂贵用地不足的区域。为了城市商业发展，增加更多营业面积而兴建摩天大楼。第一次世界大战之后，世界经济重心从欧洲移转至美国，至1929年经济大恐慌是美国建筑的繁荣期，摩天大楼也随着美国经济而快速发展。1931年，102层的帝国大厦于纽约落成，此后长达40年的时间帝国大厦雄踞世界第一高楼的地位，帝国大厦成为摩天大楼甚至是纽约的象征。</br>
<li><a href="">00:20:55</a> 寻呼机</li></br>
寻呼机，是一种具有接收简易文字信息功能的个人无线电通讯工具，随着手机的普及现已式微。</br>
<li><a href="">00:21:43</a> 杜塞尔多夫学派</li></br>
详情请见上期节目66:58处，点击来源链接即可查看详情。<a href="https://www.gcores.com/radios/177230"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:20</a> Throbbing Gristle</li></br>
ThrobbingGristle是一个英国音乐和视觉艺术团体，由GenesisP-Orridge和CoseyFanniTutti在赫尔河畔金斯顿组建，随后Peter“Sleazy”Christopherson和ChrisCarter加入。他们被广泛认为是工业音乐的先驱。</br>
<li><a href="">00:23:53</a> 未来主义</li></br>
未来主义是发端于20世纪的艺术流派，以对陈旧思想的憎恶和对速度、科技和暴力等元素的狂热喜爱为特征。未来主义最早出现于1908年，意大利作曲家弗鲁奇奥·布索尼的著作《新音乐审美概论》被看作未来主义的雏形。未来主义思潮主要产生和发展于意大利一国，却也对其他国家产生了影响，俄罗斯尤为明显。</br>
<li><a href="">00:25:04</a> 行为艺术</li></br>
行为艺术是指在特定时间和地点，由个人或群体行为构成的一门艺术。是20世纪五、六十年代兴起于欧洲的现代艺术形态之一。虽说理论上行为艺术可以包含一些相对而言更为主流的活动，比如：杂耍、喷火、体操、杂技等，以及戏剧、舞蹈、音乐等，但这些一般归为表演艺术。行为艺术通常仅指视觉艺术范畴中前卫派（avant-garde）或观念艺术的一种。</br>
<li><a href="">00:26:02</a> COUM Transmissions</li></br>
COUMTransmissions是一个音乐和表演艺术团体，从1969年到1976年在英国活动。该团体受到达达和超现实主义艺术运动、“垮掉的一代”作家和地下音乐的影响。COUM公开对抗和颠覆，挑战传统英国社会的各个方面。由GenesisP-Orridge创建于约克郡赫尔，其他著名的早期成员包括CoseyFanniTutti和SpydeeeGasmantell（也在学校与GenesisP-Orridge一起学习）。</br>
<li><a href="">00:26:27</a> 具体活动</li></br>
COUM成员轮换，包括知识分子和犯罪分子，并于1969年至1976年正式存在。那一年，P-Orrige和Tutti在伦敦当代艺术学院举办了一场名为“卖淫”的展览，其中包括女同性恋的露骨照片、生锈的刀具、注射器、沾满血的头发、用过的卫生巾、新闻剪报以及COUM在米兰和巴黎表演的照片记录的组合。伦敦报纸和英国政界人士对此表示强烈愤慨，其中包括保守党议员尼古拉斯·费尔贝恩(NicholasFairbairn)，他将COUM称为“西方文明的破坏者”。然而，由于COUM展会，ICA的会员数量急剧增加。</br>
<li><a href="">00:28:32</a> Industrial Records</li></br>
IndustrialRecords是由工业音乐和视觉艺术团体ThrobbingGristle于1976年创立的唱片公司。该乐队创建该厂牌主要是为了自我发行，但也签约了其他几个团体和艺术家。该厂牌给工业音乐流派起了一个名字。</br>
<li><a href="">00:29:35</a> 厂牌发行</li></br>
通过该厂牌发行的艺术家包括CabaretVoltaire、ClockDVA、SPK、ThomasLeer&RobertRental、TheLeatherNun，以及愤怒艺术家MonteCazazza、作者WilliamS.Burroughs的听觉作品以及ThrobbingGristle成员ChrisCarter的个人专辑。</br>
<li><a href="">00:31:18</a> Walls of Sound</li></br>
您现在听到的是来自ThrobbingGristle的《WallsofSound》。<a href="https://music.163.com/song?id=19558961&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:59</a> 来自Genesis Pierage</li></br>
“城市和工厂的衰退，成了某种浪漫。我不喜欢用"真实"这个词，但从某种意义上说，我们试图让一切变得更加真实......在一栋房子里，沿着街道走，汽车驶过，火车驶过，在工厂里工作，或走过工厂，是什么感觉。这就是郊区-城市-工业的生活。当我们完成第二张唱片时，我们走到外面突然听到火车驶过的声音，还有铁路拱门下的小作坊，车床和电锯的轰鸣声。我们突然发现，我们没有创造任何东西，我们只是复现了自己下意识接纳的生活中的存在。”</br>
<li><a href="">00:35:23</a> 《工业的声音美学》</li></br>
这种报废工业厂房的美学在许多乌托邦电影中都非常普遍，例如1989年的《Gunhed》（故事发生在2038年的一家电脑芯片制造厂）中就有地面上的水坑、油槽、管道中涌出的蒸汽、电梯井里的金属表面、悬挂在天花板上的铁链和挂肉的钩子。相应的音效当然也是嘶嘶声、嗖嗖声、吐痰声、溅射声、撞击声、叮当声、嘎嘎声、磨擦声的混合体。</br>
<li><a href="">00:37:52</a> Maggot Death</li></br>
您现在听到的是来自ThrobbingGristle的《MaggotDeath》。<a href="https://music.163.com/song?id=1295159834&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:49</a> outrageous</li></br>
adj.骇人的，无法容忍的；反常的，令人惊讶的；极其夸张的，不可能的<a href="https://www.youdao.com/result?word=outrageous&lang=en"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:32</a> Einstürzende Neubauten</li></br>
EinstürzendeNeubauten（字面意思是“倒塌的新建筑”）是一个德国实验音乐团体，于1980年在西柏林成立。该团体目前由创始成员BlixaBargeld（主唱、吉他、键盘）和N.U.Unruh（定制乐器、打击乐器、人声）、长期贡献者AlexanderHacke（贝斯、人声）、JochenArbeit（吉他、人声）和RudolphMoser（定制乐器、打击乐器、人声）都加入了1997年的阵容。</br>
<li><a href="">00:42:59</a> 盲流</li></br>
盲流，即“盲目流动”、“盲目流入”或“盲目外流”，指农村迁徙和流动进入城市的人口。农村人口流入城市的原因有失业、避灾、城乡生活水平差距大、政府政策偏向城市等等。</br>
<li><a href="">00:43:21</a> Blixa Bargeld</li></br>
BlixaBargeld（出生于ChristianEmmerich，1959年1月12日）是一位德国音乐家，自1980年EinstürzendeNeubauten乐队成立以来一直担任该乐队的主唱。Bargeld也是澳大利亚摇滚乐队NickCave和theBadSeeds的创始成员，从1983年担任会员直至2003年离职。</br>
<li><a href="">00:44:37</a> 仍在活动</li></br>
2010年，EinstürzendeNeubauten举办了欧洲巡演，庆祝其成立30周年。还计划进行美国之旅，但最终由于签证安排问题而取消。《SilenceIssexy》于2011年7月1日重新发行。2014年11月，乐队发行了专辑《Lament》。</br>
<li><a href="">00:46:16</a> 险些闯祸</li></br>
在巡演中，乐队实验性、即兴的现场表演风格偶尔会给场地管理和执法带来困难。曼哈顿Palladium剧院的表演在即兴烟火表演后结束。乐队点燃了几个金属锅中的打火机液体，管理层停止了表演并清理了场地。</br>
<li><a href="">00:46:50</a> 1984年演出</li></br>
1984年，EinstürzendeNeubauten与GenesisP-Orridge、StevoPearce、FrankTovey等嘉宾在伦敦ICA演奏了一场名为《声音与机械协奏曲》的演出。20分钟后，演出暂停，乐队开始用钻机和手提钻挖掘会场的舞台。</br>
<li><a href="">00:47:55</a> Der Tod ist ein Dandy</li></br>
您现在听到的是来自EinstürzendeNeubauten的《DerTodisteinDandy》。<a href="https://www.youtube.com/watch?v=nDoBIcwnwcI"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:54</a> suicidal</li></br>
adj.有自杀倾向的；有致命危险的，极为冒险的；自取灭亡的，自我毁灭性的；可能造成大破坏（麻烦）的<a href="https://www.youdao.com/result?word=suicidal&lang=en"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:23</a> MV图片</li></br>
图为歌曲MV截图。</br>
<li><a href="">00:51:06</a> 几大主题</li></br>
主题1：钢筋水泥的囚禁、压迫、暴力。主题2：对人的操纵和精神控制。主题3：跟疼痛有关，“人作为齿轮和工具”。</br>
<li><a href="">00:52:11</a> Laibach</li></br>
Laibach是一个斯洛文尼亚和南斯拉夫前卫音乐团体，与工业、军事和新古典主义流派相关。莱巴赫(Laibach)于1980年在采矿小镇特尔博夫列(Trbovlje)成立，代表了新斯洛文尼亚艺术团体的音乐派别，该团体是莱巴赫于1984年帮助创立的。</br>
<li><a href="">00:52:45</a> 斯洛文尼亚</li></br>
卢布尔雅那为首都及最大城市。该国虽然是中欧国家，但是在历史和文化上深受南欧的意大利和东南欧的塞尔维亚影响，斯洛文尼亚在1991年6月25日独立之前为前南斯拉夫社会主义联邦共和国的一个加盟共和国（斯洛文尼亚社会主义共和国）。</br>
<li><a href="">00:53:30</a> 进行曲</li></br>
进行曲，又称行进曲，是一种具有强烈的音乐节奏的音乐形式。最初是为军队的战斗生活所创，用以鼓舞军队的士气，后来也被人们用来表达集体的力量和共同的决心。通常由军乐队所演奏。进行曲最常被使用拍号是4/4、2/2和6/8拍，一些现代的进行曲也使用了2/4拍。进行曲通常是演奏高音的音群。</br>
<li><a href="">00:54:21</a> 《红色椭圆上的黑色十字架》</li></br>
图为马列维奇的《红色椭圆上的黑色十字架》。</br>
<li><a href="">00:54:57</a> 《NATO》</li></br>
《NATO》于1994年10月10日发行，是斯洛文尼亚工业集团Laibach的一张录音室专辑，以北大西洋公约组织的名字命名。这是一组以战争为主题的翻唱版本精选。</br>
<li><a href="">00:55:39</a> 朝鲜演出</li></br>
图为在Laibach朝鲜演出的视频截图。</br>
<li><a href="">00:56:33</a> 歌词</li></br>
Wesing,thespiritiscleanfromnorthandsouth我们歌唱，为南北洁净的灵魂Wecomefromeastandwestbreathingasone我们来自东西方，同呼吸共命运Livinginfameordyinginflame,welaugh,ourmissionisblessed生在名利场，死在火焰中，我们欢笑，我们的使命被祝福Wefightforyou,forfreedomunforeseen我们为你们而战，为无人见过的自由而战Thinkingasone,rollingalongtothebeatofthedrum心往一处想，劲往一处使Wemarchtheblackcrossmachine我们踏着黑十字机器前进</br>
<li><a href="">00:58:34</a> The Whistleblowers</li></br>
您现在听到的是来自Laibach的《TheWhistleblowers》。<a href="https://music.163.com/song?id=1294092402&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:59</a> propaganda</li></br>
n.宣传，鼓吹；（罗马天主教的）传信部（Propaganda）</br>
<li><a href="">01:01:12</a> Life is life</li></br>
您现在听到的是来自Opus的《Lifeislife》。<a href="https://music.163.com/song?id=498841765&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:21</a> Leben Heist Leben</li></br>
您现在听到的是翻唱版本《LebenHeistLeben》</br>
<li><a href="">01:04:29</a> 混沌的状态</li></br>
原本欢快的歌曲经过翻唱之后，风格简直是进行了翻转。</br>
<li><a href="">01:06:29</a> 反对控制本身</li></br>
这些音乐可能是在反对控制本身，而对于意识形态没有什么明显的倾向性。</br>
<li><a href="">01:08:02</a> 福柯</li></br>
米歇尔·福柯，法国哲学家和思想史学家、社会理论家、语言学家、文学评论家、性学家。他对文学评论及其理论、哲学、批评理论、历史学、科学史、批评教育学和知识社会学有很大的影响。他被认为是一个后现代主义者和后结构主义者，但也有人认为他的早期作品，尤其是《词与物》还是结构主义的。</br>
<li><a href="">01:08:12</a> 威廉·巴勒斯</li></br>
小威廉·西沃德·巴勒斯是一位美国小说家、散文家、社会评论家以及说故事表演者。身为垮掉的一代的主要成员，他是影响流行文化以及文学的前卫作家。他被认为是“最会挖苦政治、最具文化影响力和最具创新力的20世纪艺术家之一”。巴勒斯生平总共发表了18本长篇及短篇小说、6部短篇故事集和4部论文集。</br>
<li><a href="">01:08:46</a> Nurse With Wound</li></br>
NursewithWound（缩写为NWW）是英国音乐家StevenStapleton的主要唱片名称。NursewithWound最初是一支乐队，由Stapleton、JohnFothergill和HemanPathak于1978年组建。该乐队的作品探索了工业、噪音、darkambient等流派。</br>
<li><a href="">01:10:51</a> 方向1</li></br>
1、金属方向：Ministry，KMFDM，DieKrupps，Rammstein。最终稀释这一方向被成了某种风味（新金属：Korn,MarilynManson等）。</br>
<li><a href="">01:12:47</a> Power</li></br>
您现在听到的是来自KMFDM的《Power》。<a href="https://music.163.com/song?id=2875872&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:12</a> synth pop</li></br>
合成器流行，即合成器流行音乐，是电子音乐与流行乐的结合，其制作以电子合成器、电脑音乐制作软件等作主导。合成器流行最早出现于1970年代末的新浪潮运动中，其历经40年至今仍在不断发展。</br>
<li><a href="">01:15:29</a> 方向2</li></br>
舞曲方向：（影响）DepecheMode（跟synthpop合流），EBM。</br>
<li><a href="">01:16:06</a> 辗核</li></br>
辗核是一种极端类型的音乐，从1980年代初至中期开始出现。他从一些激进的音乐类型得到启发，如极端金属、工业音乐、噪音和较为偏激的硬蕊朋克。辗核的特色就是厚重的吉他失真、低音、高速的节奏、blastbeat与令人费解的咆哮或高频尖叫。早期的NapalmDeath被誉为奠定这个风格基础的乐团。</br>
<li><a href="">01:16:45</a> 方向3</li></br>
3、声音设计方向：IDM，Breakcore等。AFX,Squarepusher等。</br>
<li><a href="">01:18:34</a> Meta Abuse</li></br>
您现在听到的是来自VenetianSnares的《MetaAbuse》。<a href="https://music.163.com/song?id=2075790&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:02</a> Bon Jovi</li></br>
邦·乔飞，是一个美国新泽西州赛瑞维尔市的硬式摇滚乐团，由主唱琼·邦·乔飞建立，乐团在1980年代获得了巨大的成功，在过去的二十五年里，邦乔飞已经在全世界卖出了一亿两千万张唱片。</br>
<li><a href="">01:22:01</a> 九寸钉</li></br>
九寸钉是美国的工业金属乐团，由特伦特·雷泽诺在1988年成立于美国俄亥俄州克里夫兰市。作为它的主要制作人、歌手、作曲家和演奏家，雷泽诺是九寸钉唯一且保持全权负责乐团方向的正式成员。九寸钉的音乐横跨多种流派。通常在录制完一张新专辑后，雷泽诺会征招一组乐团与他进行现场表演。</br>
<li><a href="">01:23:49</a> EP</li></br>
EP，是一种包含的曲目数量多于单曲但少于专辑或密纹唱片的格式，与1980年代兴起的迷你密纹唱片混同。当代EP通常包括4至6首曲目，时长总计15至22分钟。“EP”没有严格的定义，但其曲目间的内聚性通常不如专辑，而且更加“摇摆”。</br>
<li><a href="">01:24:56</a> Wish</li></br>
您现在听到的是来自NineInchNails的《Wish》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1788981&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:59</a> riff</li></br>
riff是重复的和弦进行；它是一种通常由节奏部分乐器或独奏乐器演奏的样式或旋律，构成音乐作品的基础或伴奏。虽然经常在摇滚音乐，重金属音乐，拉丁音乐，放克音乐和爵士乐中找到重复演奏，但古典音乐有时也以重复演奏为基础，例如Ravel的Boléro。</br>
<li><a href="">01:28:48</a> VCD</li></br>
影音光盘，又称影音压缩光盘，是一种在光盘上存储视频信息的标准。VCD可以在VCD播放机以及大部分DVD播放机中播放，但现时大部分蓝光光盘播放机已不支持VCD。VCD标准由索尼、飞利浦、JVC、松下电器等电器生产厂商联合于1993年制定，属于数字光盘的白皮书标准。</br>
<li><a href="">01:30:11</a> 特伦特·雷泽诺</li></br>
麦可·特伦特·雷泽诺（MichaelTrentReznor，1965年5月17日—）是美国创作歌手、作曲家和唱片制作人。雷泽诺自1988年组成工业摇滚乐团九吋钉，在团内担任主唱，也演奏多种乐器；他在2007年离开Interscope唱片，现为独立音乐家。</br>
<li><a href="">01:31:21</a> 披头士</li></br>
披头士乐队是1960年在利物浦组建的一支英国摇滚乐队，在华语地区亦称为“甲壳虫乐队”、“披头四乐队”等。乐队成员为约翰·列侬、保罗·麦卡特尼、乔治·哈里森和林戈·斯塔尔。他们被广泛承认为人类史上最伟大的乐队、摇滚乐手、流行音乐家、音乐艺人，对现代音乐有着最深远的影响。</br>
<li><a href="">01:32:37</a> 涅槃</li></br>
涅槃乐队，是一支美国的油渍摇滚乐队，于1987年在华盛顿州的亚伯丁组建，通过他们专辑《Nevermind》里的Lithium和SmellsLikeTeenSpirit两首作品打入美国主流音乐。</br>
<li><a href="">01:34:11</a> 1999伍德斯托克音乐节</li></br>
1999伍德斯托克音乐节是二十世纪末最著名的事件之一。它的宣传语很动人：在哥伦比亚校园枪击案后，黏补破碎的青年文化。动机很现实：修好藩篱，防止逃票入场，尽量赚更多的钱。结果令人震惊：暴乱、纵火、强奸把音乐节变成人间地狱。它和1969年的首届伍德斯托克一样被载入史册。三晚四天过去后，44人被捕，8起强奸案被上报，超过1万人需要进医院接受治疗，把美国主流社会中对嬉皮文化残存的好感抹杀殆尽。<a href="https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_19394255"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:36:14</a> 科特·柯本</li></br>
科特·唐纳德·柯本，美国音乐家，以身为油渍摇滚乐团涅槃乐队的主唱、吉他手与词曲作者著名。凭借著第二张专辑《Nevermind》中的主打单曲《仿佛青少年气息》，涅槃乐队成功打入主流市场，并推广了另类摇滚的延伸曲风：油渍摇滚。</br>
<li><a href="">01:38:20</a> 包容其中</li></br>
人有多少种感受，音乐就能有多少种表现形式和具体的阐述。</br>
<li><a href="">01:39:10</a> gentrify</li></br>
vt.使优化；修复或改善；使显得高雅；使中产阶级化vi.进行改善工作<a href="https://www.youdao.com/result?word=gentrify&lang=en"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:41:07</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自NineInchNails的《HeadLikeAHole》。<a href="https://music.163.com/song?id=1789006&userid=81062601"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:42:58</a> 【广告】《游戏帝国》</li></br>
也许《游戏帝国》第一季的四家游戏软件公司更被玩家所熟知，但事实上在游戏行业里，掌握着平台、硬件、以及核心生产工具的巨头们才是真正的“帝国”。《游戏帝国》第二季，就让我们通过与以往又有所不同的角度，再来端详一次“电子游戏”这个万花筒。现在就加入机核会员Gpass，即刻收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/207"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]相比起视频，我更怀念文字通关的时代 GadioNews03.30</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179329</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/7ff0f6b4-7bb6-46b5-b56f-2b4caddc1715.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/d3600982c810fb5f8b83a384218e1da4-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/7ff0f6b4-7bb6-46b5-b56f-2b4caddc1715.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:24:12</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：佟和</p>
<p>Take-Two Interactive 宣布全资收购 Gearbox ；水雷社  Relic 娱宣布独立 ；「iii计划」线上展示会公布；Booom暴造活动开始组队招募；《漫威 Rivals》正式公开...</p>

<p>主播：说书人Jerry, 萝卜萝卜萝, bloodsaya, 小五_Klaus, ARNwing</p>
<p>点赞：413，评论：640，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自yama的《こだま》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2128301358"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:29</a> Gadio News</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本周的游戏新闻节目由Jerry、小五、萝卜、玥玥以及Wing主持。冬春之交之际，望大家注意身体，保持健康。</br>
<li><a href="">00:01:12</a> 《哥斯拉大战金刚2》</li></br>
由美国传奇影业和华纳兄弟影片公司携手打造、亚当·温加德再度执导的“怪兽宇宙”系列新电影《哥斯拉大战金刚2：帝国崛起》现已正式在国内上映。<a href="https://www.gcores.com/articles/179300"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:22</a> 清明假期</li></br>
2024年清明节放假安排为：4月4日（星期四）至4月6日（星期六）放假调休，共3天。</br>
<li><a href="">00:02:54</a> 吉姆·莱恩公仔</li></br>
PlayStation首席执行官JimRyan将于本月退休，首席运营官兼首席财务官十时裕树将临时接任他的职位。为感谢JimRyan在索尼工作的近30年中所做出的贡献，官方现已推出数字版摇头公仔藏品。<a href="https://www.gcores.com/articles/179385"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:21</a> PlayStation App</li></br>
用户可以在Android和iOS平台使用该程序连接PlayStationNetwork。</br>
<li><a href="">00:04:55</a> 实体公仔</li></br>
头都给你揪下来。</br>
<li><a href="">00:05:46</a> T2收购Gearbox</li></br>
Rockstar及2KGames母公司Take-TwoInteractive宣布全资收购EmbracerGroup旗下游戏工作室Gearbox。作为协议的一部分，Take-Two本次获得了《无主之地》《小缇娜的奇幻之地》《雨中冒险》等IP的所有权。据悉，本次收购预计将于2024年6月30日前完成，目前仍有待监管机构的审核和批准。<a href="https://www.gcores.com/articles/179518"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:18</a> 《龙珠》主题乐园</li></br>
沙特阿拉伯Qiddiya投资公司总部宣布，作为正在推进的超级项目的一部分，全球首家《龙珠》主题公园即将在沙特阿拉伯破土动工，该乐园占地超过五十万平方米，预计占地面积约为十个东京巨蛋的规模。<a href="https://www.gcores.com/articles/179304"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:26</a> 续作制作中</li></br>
根据Take-Two的说法，Gearbox目前一共有六款“处于不同开发阶段”的新作，其中一款被描述为是“令人兴奋激动的全新IP”。在另外五款续作中，其中一款当然是前面提到的《无主之地4》了，另外一款则是将于5月发售的《家园3》。而有报道称，《小缇娜的奇幻之地2》也在开发中。</br>
<li><a href="">00:08:05</a> 水雷社脱离世嘉</li></br>
《英雄连》系列开发商、被玩家称为“水雷社”的Relic娱乐宣布将脱离世嘉并成为独立自主的工作室。在外部投资者的帮助下，Relic娱乐与世嘉做出了分道扬镳的决定。虽然这一决定对于开发团队来说相当重大，但他们为玩家出色游戏体验的初衷没有改变。<a href="https://www.gcores.com/articles/179529"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:09:54</a> 《英雄连2》</li></br>
虽然本作在发行上市后获得全球媒体极佳评价，但俄罗斯地区的玩家却对此游戏褒贬不一，大部分的玩家表达强烈抗议，认为该作品严重扭曲苏联历史形象。俄国等地游戏发行商1C-SoftClub也扛不住舆论压力，已停止销售该游戏。游戏中对于苏联红军之刻划场景，却让许多俄国及其他独立国家联合体玩家十分不满，指责该作品任意窜改并扭曲苏联历史以及作战方式，抹杀苏联在二战中与德军对抗之贡献。</br>
<li><a href="">00:11:43</a> 预告片</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往收看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Ui4y1H7nQ"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:12:14</a> 《英雄连3》</li></br>
对《英雄连3》感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往阅读网站作者艾渴发布的《靠不再惊艳的创新，在泥潭里艰难奋起：<英雄连3>体验报告》。<a href="https://www.gcores.com/articles/163444"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:07</a> 《帝国时代4》</li></br>
《英雄连3》和《帝国时代4》的发售时间相近，评价却有天壤之别。</br>
<li><a href="">00:13:23</a> 乐观向好</li></br>
萝卜个人是非常看好这次收购行为的。</br>
<li><a href="">00:14:28</a> iii计划</li></br>
由《吸血鬼幸存者》《黑暗地牢》《雨中冒险》《夜族崛起》等开发团队联合组建的神秘“iii计划”揭晓了详情。北京时间4月11日凌晨1:00，全程45分钟的「iii计划」线上展示会将隆重举行。<a href="https://www.gcores.com/articles/179556"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:32</a> 《夜族崛起》</li></br>
由StunlockStudios开发及发行的《夜族崛起》将于5月8日脱离抢先体验并正式发售。据悉，正式版将带来更多生物群落和对现有生物群落的改进、新的武器和法术，以及改进战斗系统深度等更多内容。<a href="https://www.gcores.com/articles/178901"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:57</a> 《Hellsing》</li></br>
日本漫画家平野耕太创作的吸血鬼题材漫画，于1997年至2008年间在少年画报社发行的月刊《YOUNGKINGOURs》连载，单行本全10册。</br>
<li><a href="">00:16:46</a> iiindie！</li></br>
“我们感觉到了大家对于这样一场展示会的需求——一场能够让那些风格迥异，却又都深受玩家喜爱的独立游戏始终处于聚光灯下的展示会。游戏行业特别喜欢用字母取名字下定义，所以我们最终选择了在‘indie’前面加上几个i，作为展示会的名字。同时，iii听起来也挺酷的！”EvilEmpire市场总监，BérengerDupré如是解释「iii计划」的初衷。<a href="https://space.bilibili.com/3546638813497663"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:22</a> 点谁呢</li></br>
“我们的目标是打造一场直奔主题的展示会，工作室们可以与玩家——那些从第一天就在支持我们的人直接对话，展示相关游戏的最新消息。节目只有45分钟，由最成功、最具创造力的人掌握话筒，没有主持环节、没有广告、没有赞助商、没有花里胡哨的废话，只有游戏！”EvilEmpire首席运营官，BenjaminLaulan补充道。<a href="https://www.gcores.com/articles/179556"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:21</a> OOO计划</li></br>
看着像是被屏蔽了一样。</br>
<li><a href="">00:18:36</a> BOOOMJAM</li></br>
2024年第一次「BOOOM游戏创作挑战」来了！今年，我们再度携手「开拓芯」，为各位游戏开发者带来一场诚意满满的创作冒险。BOOOMJAM游戏创作挑战（以下简称BOOOM），是由「暴造游戏创作分享社区」举办的限时、限主题游戏创作活动。BOOOM每年会固定举办2次，限时开发三周、限定开发主题的游戏创作活动。<a href="https://www.gcores.com/articles/179155"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:17</a> 奖项设置</li></br>
本次活动的评选与奖金都来自「开拓芯」，每一位开发者塑造梦想的道路，都会有他们的支持与陪伴。<a href="https://www.gcores.com/articles/179155"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:43</a> 开拓芯</li></br>
开拓芯是由鹰角网络发起，旨在鼓励与协助优秀团队进行游戏创作的扶持品牌。游戏创作是一场漫长的拓荒之旅，我们希望为每位勇于踏上征途的开拓者提供陪伴与支持。通过资金支持、团队孵化、资源分享等多种形式，开拓芯将以创意为“芯”，与合作伙伴一同穿越迷雾，开拓梦想的边界。我们坚信，每一位开拓者的加入，都能让游戏行业的未来绽放出更明亮的光芒。<a href="https://www.gcores.com/articles/179155"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:20:06</a> 线上组队</li></br>
如果你在寻找一起开发的“伙伴”或“队伍”，我们准备了线上组队的「寻找伙伴」功能，详情欢迎点击时间轴链接前往了解。<a href="https://www.gcores.com/articles/179155"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:20:44</a> 角色配音</li></br>
玥玥小时候也想过成为一名配音演员。<a href="https://www.gcores.com/topics/522"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:27</a> 万事开头难</li></br>
帮你迈出第一步。</br>
<li><a href="">00:23:26</a> 新同事</li></br>
常看机核视频节目的朋友应该发现近几期视频的配音水平有了显著的提升！在此澄清一下，担任视频配音员的是新入职的同事正负引擎，并非AI配音哦~</br>
<li><a href="">00:24:38</a> 《纯爱声放送》</li></br>
由大宇资讯制作的蔷薇向恋爱模拟AVG游戏《纯爱声放送VoiceLoveonAir》原定于3月14日在STEAM上正式上线，因审查原因现宣布调整至3月28日发售，并在DLsite同步发售。。游戏原价78元，首发折扣-10%，持续14天，折后价70.2元。<a href="https://www.gcores.com/articles/179475"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:27:37</a> 齐司礼</li></br>
手游《光与夜之恋》中的男主角之一。</br>
<li><a href="">00:27:47</a> 选我选我</li></br>
Jerry模拟器。</br>
<li><a href="">00:29:28</a> GPASS权益升级</li></br>
玥策划的机核复兴if线。</br>
<li><a href="">00:30:37</a> 纯肉文</li></br>
突出一个直给好用。</br>
<li><a href="">00:31:24</a> 要来了！</li></br>
天啊，这是我最喜欢的一集！</br>
<li><a href="">00:32:03</a> 啊？</li></br>
不是哥们，我肉文呢？</br>
<li><a href="">00:33:13</a> 《纸片马里奥》</li></br>
任天堂刚刚发布了新的《纸片马里奥：千年之门》预告片，名为“我们的故事开始”，游戏将于5月23日正式发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/179470"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:22</a> 《百万吨级武藏》</li></br>
LEVEL5Inc.宣布《百万吨级武藏W：WIRED》已于3月28日(四)开始PlayStation®5／PlayStation®4版的预购。<a href="https://www.gcores.com/articles/179527"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:33:50</a> 机器人题材</li></br>
作为ACG领域永恒的热门题材，机器人作品一直都有十分忠实的观众和玩家。</br>
<li><a href="">00:35:03</a> 预购奖励</li></br>
预购即可获得限量机体“八咫武士”。“八咫武士”是参考铠甲武士设计的机体，可强化必杀技。</br>
<li><a href="">00:35:28</a> 《剑星》</li></br>
现已发售。</br>
<li><a href="">00:36:27</a> 叠甲</li></br>
1.盾牌格挡：我们所有对任务身材与外貌的讨论，都局限于虚拟世界中，与现实无关；2.大地之盾：接下来提到的一切观点与喜好，均为个人观点，无法代表除此之外的一切；3.神圣护甲：如果你有不同的观点和看法，一切以你为准。</br>
<li><a href="">00:37:12</a> 政治正确</li></br>
怎么这游戏世界里的角色，是一年不如一年好看了呢？</br>
<li><a href="">00:38:55</a> 《最终幻想7》</li></br>
美丽，无需多言（指萨菲罗斯）。</br>
<li><a href="">00:39:56</a> 审美追求</li></br>
美丽的皮囊也并非千篇一律。</br>
<li><a href="">00:41:17</a> Sweet Baby事件</li></br>
堪称新版游戏门。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接继续了解。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Em411d7Zt"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:59</a> 不可理喻</li></br>
你们游戏行业的影响力这么大，怎么还能设计好看的角色散播容貌焦虑呢！</br>
<li><a href="">00:45:26</a> 人物弧光</li></br>
我们很少仅仅因为一个角色长得好看就对他印象深刻。</br>
<li><a href="">00:46:02</a> 美的多样性</li></br>
如果我们实现「美的多样性」的方式是不允许「传统意义上的美」的出现，那反而与我们的目的背道而驰。</br>
<li><a href="">00:49:04</a> 试玩视频</li></br>
前几日，我们拿到了本作的试玩版，并结结实实地感受了一把“油腻的师姐”所带来的独特魅力，如果你恰好对这种“油腻的师姐”感兴趣，那不妨点击时间轴链接随我们一起品鉴一下。<a href="https://www.gcores.com/videos/179487"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:49:29</a> 《暗黑之门》</li></br>
《暗黑之门：伦敦》首席创作者、北方暴雪前高层Bil​​lRoper于近日宣布，由其组建的LunacyGames工作室现已与HanbitSoft签署了《暗黑之门》IP的授权协议。目前，工作室正在积极开发代号名为《暗黑之门：救赎》的3A新作，采用虚幻5引擎打造。<a href="https://www.gcores.com/articles/179523"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:36</a> 早该管管了</li></br>
消费同事不可取！</br>
<li><a href="">00:50:42</a> 《暗黑之门 伦敦》</li></br>
3D版的《暗黑破坏神2》。</br>
<li><a href="">00:51:10</a> 《漫威 Rivals》</li></br>
由网易游戏开发的6V6团队竞技游戏《漫威Rivals》正式公开，游戏将于5月开启PC平台封测登陆Steam与Epic平台。<a href="https://www.gcores.com/articles/179502"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:52:59</a> 连携攻击</li></br>
值得注意的是在角色之间存在类似“连携”或合体技能，例如浩克可以释放伽马能量为钢铁侠充能，火箭浣熊能骑在格鲁特身上开火。此外演示中还出现了场景破坏效果。<a href="https://www.gcores.com/articles/179502"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:07</a> 探奇</li></br>
暴雪娱乐公布了《守望先锋》“归来”最新输出英雄探奇的首个预告。据悉，这位配备了智能挖掘机的考古学家可以遁地以规避伤害，更能发射冲击波并推开敌人。3月29日起，玩家可在游戏里抢先体验这名英雄，并在4月17日起正式解锁探奇。<a href="https://www.gcores.com/articles/179516"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:50</a> 守望人</li></br>
这是什么高速旋转的B玩意儿进入了守望先锋，记住我给出的原理小的时候。</br>
<li><a href="">00:56:50</a> 《炉石传说》</li></br>
在日前举行的游戏开发者大会中，暴雪娱乐分享了旗下游戏的一些有趣数据。其中，《炉石传说》的玩家总数超过1.5亿、玩家游戏总时长超过185亿小时且总对局次数超过1580亿。与此同时，《魔兽世界》玩家人数重回巅峰。</br>
<li><a href="">00:58:00</a> Steam销量排行榜</li></br>
V社公布了2024年三月最新一期的Steam销量排行榜。一如既往，榜单排除免费游戏常青树，从而带来更好的游戏及硬件选购参考。在本周的排行榜中，卡普空旗下话题大作《龙之信条2》强势登顶，而索尼旗下《绝地潜兵2》则紧追其后。<a href="https://www.gcores.com/articles/179508"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:19</a> 《龙之信条2》</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接收听《不建议购买<龙之信条2>》。<a href="https://www.gcores.com/radios/179327"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:33</a> 《绝地潜兵2》</li></br>
在《绝地潜兵2》最新的更新中，实装了一种名为“尖啸虫”的飞虫类敌人。</br>
<li><a href="">01:00:36</a> 重机枪</li></br>
现已紧急实装了MG-206重机枪与LAS-99类星体大炮两种武器。</br>
<li><a href="">01:01:13</a> 民主的子弹</li></br>
“他转过身径直看向我，举起右拳，郑重敬了一个军礼。透过标志性黄黑配色头盔，如炬目光喷射着对终结族虫子的怒火，以及对超级地球“民主”信仰的光芒。我按下互动键，效仿他举起了右拳，手心沁出一层薄汗。距离上一次执行任务，已经过去了许多年……”感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往阅读《“民主的子弹不长眼睛”》。<a href="https://www.gcores.com/articles/178954"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:01:57</a> 模拟说相声</li></br>
“一段相声（一块活）大致分为四个部分：垫话，瓢把，正活，底。其中瓢把是垫话和正活之间的转接部分，在一段相声中的占比很低，而底是一段相声的结尾，在实际表演中，往往一段成熟的正活自然就会伴随着一个固定的底……”感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往阅读《从<相声模拟器>到模拟说相声——相声表演小贴士》。<a href="https://www.gcores.com/articles/178521"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:18</a> 《FF7 RB》剧情解析</li></br>
全程剧透，介意慎点。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往阅读《万字长文，个人向解读<FF7RB>关键剧情》。<a href="https://www.gcores.com/articles/179031"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:07:28</a> 学术讨论</li></br>
不止豆哥，评论里还有许多长文回复，感兴趣的朋友不要错过。<a href="https://www.gcores.com/articles/179031"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:08:45</a> 夜城摄影</li></br>
全程剧透，介意慎点。感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往阅读《时隔四年，我带着相机回到夜之城》。<a href="https://www.gcores.com/articles/179504"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:32</a> 《赛博朋克2077》</li></br>
CDPROJEKTRED于日前宣布，《赛博朋克2077》将于北京时间3月28日23时至4月1日14:59时在PlayStation5和XboxSeriesX|S推出免费试玩。在试玩开放的期间里，玩家可以试玩游戏5小时。<a href="https://www.gcores.com/articles/179417"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:47</a> 《伊苏6》图文故事</li></br>
“事情还得从一天夜晚的海滩说起。精灵少女奥露哈和妹妹伊莎在月落之汀吹笛谈心。这时，我们的主角亚特鲁像往常一样被拍在了沙滩上，正好被精灵姐妹发现……”感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往阅读《<伊苏：纳比斯汀的方舟>讲了一个什么故事》。<a href="https://www.gcores.com/articles/178518"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:14:32</a> 视频时代</li></br>
哪怕信息量再少，也要做成视频。</br>
<li><a href="">01:15:33</a> 全局光照</li></br>
“虽然概念上看着都是几个字，但如果物体表面光照的实现难度好比温顺的小猫，次表面、体积光照的实现难度可能像是华南虎——而间接光照的实现就像是克苏鲁里的古神一样，只提几个概念就能产生大脑过载的感觉……”感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读《从克劳德“黑脸”，说说为什么需要全局光照》。<a href="https://www.gcores.com/articles/178859"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:15:55</a> 《生化危机4》</li></br>
《生化危机4：孵化》收录于卡普空在2006年发售的游戏同捆DVD中。影片将《生化危机4》里昂和艾达两条路线整合，按照时间顺序重新剪辑，完整展现了游戏的剧情。战斗部分大量采用了官方才能做出的摄影机视角画面，尤其是BOSS战场景颇有新意，值得一看。</br>
<li><a href="">01:16:29</a> 《寂静岭》</li></br>
推荐看《寂静岭》的改编电影。</br>
<li><a href="">01:17:24</a> 北影节</li></br>
3月28日，官方宣布第14届北京国际电影节将于4月18日开幕，首批片单中，“缤纷动画”单元有今敏导演的《未麻的部屋》、“嘉年华”中有多部《火影忍者疾风传》剧场版等动画电影。<a href="https://www.gcores.com/articles/179538"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:19:46</a> PSN春季大促</li></br>
PSN港服现已开启春季精选优惠大促。即日起至4月24日，大量精彩PS5和PS4游戏（包括DLC）开启限时促销，最低仅需2折便可入手。<a href="https://www.gcores.com/articles/179557"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:05</a> 牌组构建游戏节</li></br>
3月26日至4月2日，Steam牌组构建游戏节盛大开启。不仅为各位玩家带去了许多备受赞誉的牌组构建游戏的史低特惠折扣，同时也为广大玩家带去了许多全新作品的曝光消息。<a href="https://www.gcores.com/articles/179441"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:35</a> Aieeeee</li></br>
你最喜欢的忍者是谁？</br>
<li><a href="">01:21:59</a> 下周再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，我们下周再见！结尾播放的音乐是来自しゃろう的《サンタは中央線でやってくる》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1831401713"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:22:25</a> 【广告】特德·姜科幻短篇小说集系列</li></br>
"“我很清楚这个故事的结局，对这个故事，我想得很多很多，我也曾反复思考，这个故事是如何开始的，那是几年前的事。太空飞来外空飞船，外星物体出现在草地上，对这些事，小报则穷极想象，刊登了无数千奇百怪的消息。就在那个时候，我接到一个电话，有人要来见我。”四获星云奖，四获雨果奖的美国华裔科幻奇才——特德·姜作品现已有声化，机核网×译林出版社联合出品，怪物细胞惠龙、龚玺演播。特德·姜科幻短篇小说集系列——《你一生的故事》、《呼吸》有声书正在机核网即机核App独家上线中，请您聆听……"<a href="https://www.gcores.com/albums/102"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]动画游戏真不少，时间不够挺烦恼 天天ACG 3.29</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179328</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/c5fbcfad-130c-4ea2-967b-60d7eb1d7415.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/35bc01300129872da393c27373b0664f-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/c5fbcfad-130c-4ea2-967b-60d7eb1d7415.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:27:59</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  echo0855</p>
<p>《机动战士高达 复仇的镇魂曲》估计秋季播出，鲁鲁修系列剧场版动画《夺还的ROZE》将在5月开始上映，网飞特别动画《范马刃牙VS拳愿阿修罗》将在6月6日播出。这期评论环节后，主要说说最近玩的一些游戏和看的作品。</p>

<p>主播：大巴车司机, 日天嗷, 雪豆</p>
<p>点赞：321，评论：114，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听！</li></br>
欢迎收听本次天天ACG节目！</br>
<li><a href="">00:01:16</a> 《机动战士高达 银灰的幻影》</li></br>
人气动画《机动战士高达》系列将推出虚拟现实影视作品《机动战士高达:银灰的幻影》，计划在MetaQuest上发行。</br>
<li><a href="">00:01:46</a> 《机动战士高达：复仇的安魂曲》</li></br>
《机动战士高达：复仇的安魂曲》是由使用3D制作工具“UnrealEngine5”，面向世界配信由各话30分钟的全6个小故事构成的动画作品，以《机动战士高达》为舞台的一年战争中的欧洲战线为焦点。</br>
<li><a href="">00:03:14</a> 《Code Geass 夺还的 Roze》</li></br>
《CodeGeass夺还的Roze》，23日公开主视觉和PV，全部内容分为4幕自5月起首映，片尾曲由满岛光演唱。</br>
<li><a href="">00:05:33</a> 《范马刃牙》x《拳愿阿修罗》</li></br>
《范马刃牙》x《拳愿阿修罗》联动剧场版动画制作决定，2024年6月6日上线Netflix！</br>
<li><a href="">00:07:51</a> 人外有人</li></br>
《刃牙》的战力时常让人迷惑，一会觉得这个人很强，一会这人又被秒杀了。</br>
<li><a href="">00:09:05</a> 《我要“招架”一切~反误解的世界最强想成为冒险家~》</li></br>
故事讲述主角.诺尔是个憧憬冒险者却没有才能的青年。不过努力不懈的他，将透过磨练防御技“招架”，让自己从最低阶提升到异次元的领域，并在拯救王女后展开意想不到的经历。</br>
<li><a href="">00:10:43</a> 《东离剑游记》</li></br>
《东离剑游记》是一部由台湾和日本双方合作的奇幻武侠布袋戏电视剧，剧本由日本编剧虚渊玄撰写，布袋戏由台湾霹雳布袋戏制作。第四部预计于24年内播出。</br>
<li><a href="">00:11:18</a> 霹雳布袋戏</li></br>
布袋戏是一门掌中艺术，又称布袋木偶戏、手操傀儡戏，多出迎神庙会场合的民间戏曲表演中。它起源于福建泉州、漳州地区与部分广东潮州地区，而台湾的布袋戏发展则从这三个地区开始，历经了南管布袋戏、北管布袋戏及黄俊雄布袋戏三阶段的演变，最终成型为目前熟知的样子。</br>
<li><a href="">00:12:14</a> 《我独自升级》手游</li></br>
韩国漫画《我独自升级》改编游戏新作《我独自升级ARISE》预计将于春季投入运营。</br>
<li><a href="">00:14:07</a> 30 Minutes Missions系列装甲核心模型</li></br>
30MinutesMissions系列将推出两款《装甲核心6》里面的机甲模型，分别是SteelHaze和Nightfall。</br>
<li><a href="">00:16:02</a> 《机动战士高达 复仇的镇魂曲》的模型</li></br>
配合CG动画，万代还推出了“复仇的镇魂曲”相关的特化高达，特化陆战扎古的模型，目前还是只有官图。</br>
<li><a href="">00:17:20</a> 特化高达</li></br>
特化高达在很多人看来有点丑。</br>
<li><a href="">00:18:25</a> GUNDAM UNIVERSE成品玩具</li></br>
GUNDAMUNIVERSE也推出了他们的成品玩具。</br>
<li><a href="">00:20:02</a> Mafex《黑袍纠察队》可动人偶</li></br>
Mafex系列推出了两款《黑袍纠察队》的可动人偶分别是士兵男孩和深海，单款售价12980日元。</br>
<li><a href="">00:22:50</a> 《排球少年 垃圾场决战》</li></br>
动画电影《排球少年!!垃圾场决战》正式官宣内地定档6月15日，并发布定档预告及海报。</br>
<li><a href="">00:24:12</a> 加爱好群</li></br>
机核的一位员工就爱好打羽毛球，身边没有人老陪着打就去加了羽毛球的兴趣群。</br>
<li><a href="">00:25:29</a> 缓缓心态</li></br>
也许休息一阵，缓缓心态，再碰上好的机会就能走出困境。</br>
<li><a href="">00:27:24</a> 给孩子玩</li></br>
玩啥都行，能给他们休闲娱乐释放天性就行，也不一定要做出成绩。</br>
<li><a href="">00:29:05</a> 两种玩法</li></br>
豆哥和他的朋友玩《魔兽世界》团本就是两种不同的态度，都能收获乐趣，都挺好。</br>
<li><a href="">00:31:46</a> 人生没意思</li></br>
感觉现在短视频对人的思维方式的引导确实很严重，让部分人对社会产生了过分的不信任和失望。</br>
<li><a href="">00:33:11</a> 被朋友坑</li></br>
有的朋友说他的很多爱好都是被朋友“坑进来”的，结果自己喜欢上了这个爱好，朋友没精力了。</br>
<li><a href="">00:34:01</a> 生孩子</li></br>
豆哥身边有朋友已经生孩子了，和朋友就没精力和时间玩了。</br>
<li><a href="">00:35:43</a> 我要赚大钱！</li></br>
感觉很多人都是嘴上喊着赚大钱，但也没啥行动，反而把自己真正需要的忽略了。</br>
<li><a href="">00:36:54</a> 拆分任务</li></br>
豆哥觉得可以把“赚大钱”这个项目拆解成很多容易实现，容易去动身做的小项目，比如摆个摊什么的。</br>
<li><a href="">00:38:29</a> 假成年人</li></br>
未成年人也不一定不懂事，反而有些成年人表现的像小孩一样。</br>
<li><a href="">00:39:39</a> 《圣兽之王》最高难度</li></br>
天叔玩了玩《圣兽之王》二周目解锁的最高难度，结果发现最初的一关都打不过。</br>
<li><a href="">00:40:25</a> 二手盘炒作</li></br>
《圣兽之王》二手盘炒作挺凶，限定版能被炒到很高的价格。</br>
<li><a href="">00:41:42</a> 实体光盘</li></br>
豆哥买了很多实体光盘，放着感觉太占地方了。</br>
<li><a href="">00:44:04</a> “秒杀外挂”</li></br>
最近大巴把几个异世界完结动画都看完了，觉得“秒杀外挂”的后期小BOSS处理有点草率。</br>
<li><a href="">00:45:10</a> 《忍者神威》</li></br>
《忍者神威》看到了第七集，主角终于拥有了自己的机甲。</br>
<li><a href="">00:45:52</a> 《赛马娘》动画</li></br>
最近大巴还看了《赛马娘》新动画，新的主线换了新的队伍。</br>
<li><a href="">00:47:58</a> 创升</li></br>
创升是位爱好次文化的情报通马娘，不会放过任何新奇的东西，特别是最新的小玩意儿。创生的好奇心旺盛，日复一日追求着刺激新鲜的事物。她的交际能力很强，能够擅自加入任何圈子边享受对话边收集情报。</br>
<li><a href="">00:51:25</a> 直接死机</li></br>
编辑部里的电脑玩《龙之信条2》，开场CG还没出来直接死机未响应了。</br>
<li><a href="">00:52:41</a> 烧过电脑</li></br>
大巴的电脑烧过，所以有点后怕。</br>
<li><a href="">00:53:41</a> 《浪人崛起》</li></br>
最近豆哥白金了《浪人崛起》，挺好白的。</br>
<li><a href="">00:55:33</a> 妖艳封面</li></br>
最近b漫给豆哥推的漫画封面都很“妖艳”，结果点进去后漫画的实际表现并不佳。</br>
<li><a href="">00:58:03</a> 《指尖相触恋恋不舍》</li></br>
天叔觉得男主和女主闺蜜处理关系的时候表现的很成熟。</br>
<li><a href="">01:00:13</a> 《无敌少侠》</li></br>
马克·葛瑞森是个平凡的青少年，他的父亲诺兰是地球上最强的超级英雄。在他的17岁生日后不久，马克开始出现超能力并经由父亲进行训练</br>
<li><a href="">01:01:42</a> 《无敌少侠》手游</li></br>
《无敌少侠》还出了款手游，在手游里的画面比动画好多了。</br>
<li><a href="">01:02:14</a> 《潜龙谍影3》帕青哥</li></br>
《潜龙谍影3》出过帕青哥，有好事者把图截出来说是重制版。</br>
<li><a href="">01:04:06</a> 衔接不畅</li></br>
上一季和下一季间隔时间太长，有的时候会出现衔接不畅的问题。</br>
<li><a href="">01:06:40</a> 打斗戏</li></br>
血浆给够，某些风格有点像零几年的DC动画风格</br>
<li><a href="">01:07:04</a> 《X战警 '97》</li></br>
《X战警'97》是一部美国超级英雄动画剧集，故事改编自漫威漫画旗下超级英雄团队X战警，是1992年至1997年播出的动画剧集《X战警》续作，定于2024年3月20日上线Disney+，共10集。</br>
<li><a href="">01:09:24</a> 继承意志</li></br>
在《X战警'97》中，万磁王还真的继承了X教授的意志。</br>
<li><a href="">01:11:54</a> 《勇气爆发》</li></br>
《勇气爆发》参战超级机器人大战DD。</br>
<li><a href="">01:12:22</a> 新因子</li></br>
路西法本可以刷材料兑换三个新因子，有的玩家觉得我配装配好了不给我新的难度本验证，有点不爽。</br>
<li><a href="">01:13:33</a> 《剑星》</li></br>
《剑星》是由SHIFTUP韩国开发、索尼互动娱乐发行的动作冒险电子游戏，于2024年4月26日在PlayStation5平台独占发售。</br>
<li><a href="">01:14:34</a> 《真名法典》</li></br>
《真名法典》是由曾推出《西风狂诗曲》的韩国游戏公司SOFTMAX与日本BANPRESTO合作开发的PS2角色扮演游戏，由韩国知名插画家金亨泰担任美术设定，作曲家姜颂温配乐。</br>
<li><a href="">01:14:59</a> 《剑灵》</li></br>
《剑灵》是一款由韩国NCsoft公司开发的大型多人在线角色扮演游戏，于2010年在韩国进行封闭测试。游戏背景是根据中国风武侠和江湖文化制作，还有功夫比如内功和轻功。在中国，该游戏由腾讯游戏代理，并于2013年11月28日正式开始不限号测试。</br>
<li><a href="">01:17:07</a> 有一定难度</li></br>
游戏玩起来有点像战神+尼尔，手感有点怪，有一定难度。</br>
<li><a href="">01:19:33</a> 有点土</li></br>
感觉女主的脸有点太中规中矩了，有点土。</br>
<li><a href="">01:22:04</a> 放低预期</li></br>
建议还是放低预期，它的战斗并不是玩起来很爽的那种，但看看妹子还是可以。</br>
<li><a href="">01:23:34</a> 《第一后裔》</li></br>
《第一后裔》是以高规格画质打造并能够免费游玩的第3人称团体射击动作RPG游戏。</br>
<li><a href="">01:25:19</a> 《暗黑破坏神4》进xgp</li></br>
</br>
<li><a href="">01:26:37</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[玩出花儿来]赵姐宇宙回顾</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179591</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/59306657-e74b-4449-a6c9-3ca760081b6e.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 17:17:31 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/7092eed4fb236a863bcb179f16c66066-438-438.jpeg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/59306657-e74b-4449-a6c9-3ca760081b6e.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>6:00</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>大家好，昨天我们的《录音笔》中发布了一期神秘节目，鉴于很多朋友可能错过了曾经“赵姐宇宙”的一些角色或者故事片段，今天我们专门整理了赵姐的过往，以此来帮助大家想起曾经被她支配的恐惧。</p>

<p>主播：xzzzzb, 萝卜萝卜萝, 白广大</p>
<p>点赞：585，评论：286，分类：玩出花儿来</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]不建议购买《龙之信条2》，游戏茶话会Vol.65</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179327</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/fddd3554-90b1-492e-a7e3-06b4989841f8.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/647264294f5cedf297cf1130c9a1f95b-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/fddd3554-90b1-492e-a7e3-06b4989841f8.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>2:05:58</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  九兆_Si9N</p>
<p>我们觉得《龙之信条2》是一款非常傻x的游戏，而认为这个游戏特别好玩的自己大概是得了一种病：龙化症。该病有不听劝阻、一意孤行、对虚拟世界产生认知偏差和M属性大爆发等症状。因此我们目前不建议购买《龙之信条2》这款游戏，也不建议收听本期节目。</p>

<p>主播：Ryoma, LostFeather, 白广大, 四十二, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：1374，评论：828，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 【广告】五折起！3月28日，一起疯狂吉考四</li></br>
本周四，吉考斯工业在机核app商城内的「疯狂吉考四」精选商品优惠活动，折扣最低将低至五折！活动时间从3月28日零点一直持续到当日23:59分，仅此一天时间，仅在机核app内！<a href="https://www.gcores.com/articles/179440"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:25</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的音乐来自《龙之信条2》OST。</br>
<li><a href="">00:01:30</a> 想要交流</li></br>
表达欲望强烈！</br>
<li><a href="">00:03:12</a> 玩魔怔了</li></br>
睁眼就玩，闭眼就睡</br>
<li><a href="">00:04:00</a> 兴趣点来源于？</li></br>
请听本期GadioWave节目。<a href="https://www.gcores.com/radios/179314"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:42</a> 卡普空</li></br>
不愧是天尊级别的游戏公司。</br>
<li><a href="">00:06:01</a> 《龙之信条1》</li></br>
</br>
<li><a href="">00:07:27</a> 参与感低</li></br>
《龙信1》中的战士强度比较低。</br>
<li><a href="">00:08:25</a> 符合预期</li></br>
《龙信2》的表现满足了龙马对《龙信》的预期。</br>
<li><a href="">00:09:39</a> 讲理</li></br>
说的道理。</br>
<li><a href="">00:11:18</a> 监狱历险记</li></br>
急急急急急</br>
<li><a href="">00:12:43</a> 有钥匙</li></br>
为什么监狱牢房里能捡到牢房的钥匙？？</br>
<li><a href="">00:13:51</a> 独树一帜</li></br>
《龙信》对关卡设计和对玩家的引导有自己独特的风味。</br>
<li><a href="">00:15:29</a> 伊津野的道理</li></br>
对不上的时候就该骂娘了！</br>
<li><a href="">00:16:15</a> 怒火攻心</li></br>
有这么交任务的吗？</br>
<li><a href="">00:17:42</a> 心里咯噔一下</li></br>
</br>
<li><a href="">00:19:01</a> 毕竟是脚本</li></br>
能想到的地方就演，想不到的地方就丢那儿了。</br>
<li><a href="">00:20:48</a> 不卖</li></br>
赶紧给我找孙子去。</br>
<li><a href="">00:21:31</a> 孩子丢了</li></br>
又给整丢一次。</br>
<li><a href="">00:22:52</a> 交谈</li></br>
沉浸感粉粉碎</br>
<li><a href="">00:24:27</a> 恼火</li></br>
至少贝塞的游戏有控制台。</br>
<li><a href="">00:25:33</a> 彼得·莫利纽</li></br>
PeterDouglasMolyneuxOBE（生于1959年5月5日）是一位英国视频游戏设计师和程序员。他创作了《Populous》、《地下城守护者》、《黑与白》等神作游戏，以及《主题公园》、《寓言》系列、《好奇心：立方体里面有什么？》和戈杜斯。他目前在22cans工作。2009年，他被IGN评选为有史以来100名最佳游戏创作者之一。</br>
<li><a href="">00:27:19</a> 奇怪的坚持</li></br>
现在业界很少有用纯人力去做任务设计的了。</br>
<li><a href="">00:28:44</a> 《Fable II》</li></br>
《神鬼寓言II》（英语：FableII）是LionheadStudios于2008年制作完成的一款XBOX360上的单机游戏。这个游戏是属于动作角色扮演游戏。这个游戏是接续前两个游戏—－《神鬼寓言》和《神鬼寓言：失落之章》的一个续集。这个游戏于2008年10月21日首度发行，属于神鬼寓言系列中的一个游戏。</br>
<li><a href="">00:29:03</a> 《FF7》</li></br>
《最终幻想VII重生》（日语：ファイナルファンタジーVIIリバース，英语：FinalFantasyVIIRebirth）是史克威尔艾尼克斯第一开发事业部开发并由史克威尔艾尼克斯发行在PlayStation5平台上的动作角色扮演游戏，于2024年2月29日公开发售，为《最终幻想VII重制版》（2020）的续作与《最终幻想VII》（1997）重制版三部曲的第二部作品。故事设定在《重制版》结局的不久之后，玩家将扮演雇佣兵克劳德·史特莱夫及一群主要为生态恐怖主义组织“雪崩”组成的角色。他们为了阻止超大型企业“神罗”继续利用“魔晄”作为能源，以及打倒企图成为“星球”之神的前“神罗战士”萨菲罗斯而联手踏上旅程。</br>
<li><a href="">00:29:51</a> 反预期</li></br>
就怕你对任何内容产生预期。</br>
<li><a href="">00:31:05</a> 嘴硬</li></br>
还在嘴硬</br>
<li><a href="">00:31:27</a> 乞丐任务</li></br>
</br>
<li><a href="">00:32:11</a> 触发狂龙症</li></br>
狂龙症是一个非常危险的症状，被感染的随从一旦到了末期在旅馆休息时会有概率杀死城镇内所有的NPC。这下不用选了。</br>
<li><a href="">00:33:28</a> 塞翁失马</li></br>
因为NPC全死了所以终于可以进入之前进不去的房间搜刮了！</br>
<li><a href="">00:34:52</a> 轨道射击</li></br>
自由意志是一种幻觉...!</br>
<li><a href="">00:35:57</a> 巨生气</li></br>
我必须要说！</br>
<li><a href="">00:37:05</a> 献祭环节</li></br>
一个莫名其妙的人成了我的挚爱。</br>
<li><a href="">00:38:32</a> 《圣兽之王》</li></br>
《圣兽之王》（日语：ユニコーンオーバーロード，英语：UnicornOverlord）是一款于2024年发行的战略角色扮演游戏以及西方奇幻文学风格游戏，该游戏由香草社开发，日本境内由Atlus发行，全球由世嘉发行。该游戏可以在任天堂Switch、PlayStation4、PlayStation5和XboxSeriesX/S上运行。该游戏讲述的是“克卢尼亚”的将军“瓦莫亚”率军叛乱建立新的新杰诺伊拉帝国后，“克卢尼亚”的约瑟夫等人寻求复国的过程。</br>
<li><a href="">00:39:53</a> 清新扑鼻</li></br>
就好像是夏天最热的时候晚上刚洗完澡进入开着空调的房间闻到刚切开的冰西瓜的味道。</br>
<li><a href="">00:41:04</a> 体验因人而异</li></br>
自由度非常高。</br>
<li><a href="">00:42:52</a> 《至王国的丧钟》</li></br>
</br>
<li><a href="">00:44:43</a> 骑斯芬克斯</li></br>
居然是可以骑的，更喜欢了。</br>
<li><a href="">00:45:29</a> 第二套谜题</li></br>
</br>
<li><a href="">00:46:54</a> 发现感</li></br>
给玩家设计了一种故事感和发现感。</br>
<li><a href="">00:48:08</a> 一道雷劈过</li></br>
</br>
<li><a href="">00:50:29</a> 莫名的惬意</li></br>
听了感觉真可怜.jpg</br>
<li><a href="">00:51:09</a> RPG黑话</li></br>
一些约定俗成的游戏玩法和内容。</br>
<li><a href="">00:52:20</a> 不在乎</li></br>
《龙之信条2》给了玩家一个可以不在乎任务系统的机会，你可以专心扮演你想扮演的奇幻RPG角色。</br>
<li><a href="">00:53:22</a> 愤怒</li></br>
没有任务标记系统。</br>
<li><a href="">00:54:42</a> 完全不管</li></br>
状况就是这么个状况。</br>
<li><a href="">00:55:36</a> 任务就是任务</li></br>
任务只是这个世界里的事件，你想干啥都行。</br>
<li><a href="">00:56:41</a> 巨上心</li></br>
我是真的在乎。</br>
<li><a href="">00:58:20</a> 名字不好记</li></br>
欧美音译名字确实不好记。但在这游戏里确实能记住。</br>
<li><a href="">00:58:48</a> 认脸</li></br>
真能认出来是最逆天的。</br>
<li><a href="">00:59:46</a> 错过了时间</li></br>
因为错过了时间点所以到最后都没触发的任务。</br>
<li><a href="">01:01:21</a> 变量够多</li></br>
复杂的变量关系造就了如此自由多变且未知的世界。</br>
<li><a href="">01:02:39</a> 绿皮科技</li></br>
俺寻思这游戏能跑。</br>
<li><a href="">01:03:05</a> 谒见一套</li></br>
小卖部卖15万一件，上下装加起来30万，结果地图里有地方可以直接拿。</br>
<li><a href="">01:04:32</a> 赝品店老板</li></br>
回头就把道具给回收了。</br>
<li><a href="">01:05:48</a> 杀那的飞石</li></br>
第一次没仔细看以为只是汉化错误，没想到是有意为之。</br>
<li><a href="">01:06:40</a> 嫖到失联</li></br>
还能在这儿遇见你？</br>
<li><a href="">01:07:51</a> 道德驱动</li></br>
兽人兄弟怪可怜的。</br>
<li><a href="">01:09:09</a> 验货环节</li></br>
到了精品店后可以贿赂老板，这里需要贿赂他四次，金额分别是1000、2000、3000、6000。贿赂老板成功后，成功骗过商人，任务完成。人类商人会给你一个饰品和12000金钱作为奖励。</br>
<li><a href="">01:10:11</a> 都给的假货</li></br>
你这小子已经不是人类了，必须出重拳！</br>
<li><a href="">01:11:56</a> 送礼系统</li></br>
在《龙信2》中可以通过随从的送礼功能实现玩家之间的物品交换。</br>
<li><a href="">01:12:54</a> 产生羁绊</li></br>
</br>
<li><a href="">01:13:52</a> 聊上了还</li></br>
生动的环境互动和世界展示。</br>
<li><a href="">01:15:05</a> 文本库</li></br>
文本库不大，但特别丰富且生动，估计大家都希望卡普空能多做一些这方面的内容。</br>
<li><a href="">01:16:41</a> 不懂精灵语</li></br>
不懂精灵语时字幕也无法显示。</br>
<li><a href="">01:18:21</a> 一言不发</li></br>
哑巴系pawn</br>
<li><a href="">01:20:08</a> 人味儿</li></br>
这是人类创作者在游戏中不可或缺的元素。</br>
<li><a href="">01:21:08</a> 不以为耻</li></br>
都是因为喜欢才这样说的，大伙不要当真。</br>
<li><a href="">01:21:36</a> 《辐射4》</li></br>
</br>
<li><a href="">01:23:06</a> 什么玩意儿</li></br>
比星空还辐射的老滚（？</br>
<li><a href="">01:24:42</a> 《Outward》</li></br>
《Outward》是一款开放世界奇幻角色扮演视频游戏，由加拿大工作室NineDots开发，由DeepSilver发行。除了更传统的动作角色扮演游戏玩法之外，Outward还包括几个生存方面，例如必须仔细观察自己的温暖、饥饿、疲劳和口渴。玩家角色也有可能患有感冒、疾病或消化不良等病症。在战斗中失去所有生命值可能会导致各种后果，包括被敌人监禁或被NPC带回安全地带。游戏有一个自动保存系统，这意味着玩家无法手动保存并在死亡或其他此类挫折时返回到早期的保存。虽然游戏有一个魔法系统，但咒语是专门设计来难以获得的。同样，技能和属性的增加都必须通过完成NPC的任务或支付专家接受培训来获得。任务有多种结果，成功或失败会永久影响游戏世界和故事的进展，例如角色被说服留在一个派系中，或者如果玩家未能杀死某些角色，一座重要的城市将被永久摧毁</br>
<li><a href="">01:26:27</a> 战斗系统</li></br>
深度不深，但是很爽。</br>
<li><a href="">01:28:01</a> 枭首</li></br>
破坏头部直接把怪处决了，很合理吧。</br>
<li><a href="">01:29:09</a> 动作性</li></br>
游戏为不同的职业设计了丰富的位移技能，玩家可以通过自己的操作到达很多地方。</br>
<li><a href="">01:30:59</a> 发癫</li></br>
放这游戏里就觉得是游戏设计在发癫，但这并不是让人讨厌的部分。</br>
<li><a href="">01:32:30</a> 侦测法术</li></br>
捡垃圾佬走不动道了。</br>
<li><a href="">01:33:29</a> “寻龙尺”</li></br>
这是玄学啊</br>
<li><a href="">01:35:05</a> 幻术师</li></br>
幻术师基本上是「和平主义者」。他们的武器是「香炉」，在挥向敌人时几乎不会造成伤害。用它攻击的目的是吸引敌人仇恨，让敌人把注意力放在你身上。此外，你还可以使用名为「窒息迷雾」（SuffocatingShroud）的特殊技能，它会释放大范围的烟雾，吸引大量敌人的注意力。但是，在你没输出的情况下，为什么要嘲讽一大堆敌人呢？啊，这就是「幻术」这个词发挥作用的时候了。通过使用幻术师的专属技能「拟像熏香」（EffigialIncense），你可以创造出一个「拟像」（Simulacrum）——简单点说，就是制造一个分身——而敌人会把这个分身当成你的本体。分身有单独的血条，被击杀就会消失，但只要它的生命值还没有归零，你就可以按下召回键，让它传送到你的身边。这样，只要你能拉住仇恨，并保证分身存活，你就可以放敌人风筝，把它们引到任何地方。</br>
<li><a href="">01:36:15</a> 《旺达与巨像》</li></br>
《旺达与巨像》（日语：ワンダと巨像，英语：ShadowoftheColossus）是ICO小组系列作品，由曾开发《ICO》的同批制作人制作，最早于2005年作为PS2独占游戏发行。因为游戏结局出现之婴孩头上有角，有玩家推测《汪达与巨像》就是ICO的前传，然而这种说法并未获得官方证实。主制作人上田文人曾明确表示两部游戏没有直接的剧情联系。游戏因各具特色的巨像、宏大的背景世界和简单而值得回味的故事情节获得众多媒体和玩家的赞誉。男主角旺达为了让因被当作祭品而失去灵魂的少女MONO苏醒，偷走了村子里的远古之剑与他的爱马亚格罗一起前往禁忌的远古大地，被封印在该处神殿的多尔暝告诉汪达只要达成祂给的条件就能让女主角的灵魂回归，而条件就是打倒远古大地上的16只巨像。</br>
<li><a href="">01:37:13</a> 剜心之击</li></br>
狠狠地上脸！</br>
<li><a href="">01:39:19</a> 龙选者</li></br>
能灵活运用所有武器、学会各职业丰富技能的“龙选者”是觉醒者专用的新职业。能通过切换武器应对各种局面，可使出跨越职业隔阂的连携动作。由于基础能力不高，要想媲美其他精通某个方面的职业，能根据战况发挥武器优势的实力显得尤为重要。</br>
<li><a href="">01:40:14</a> 怪物种类太少</li></br>
大家都觉得《龙信2》的怪物种类太少了。</br>
<li><a href="">01:40:57</a> 修脚</li></br>
怪物骑乘系统提供了对大型怪物除了修脚以外的选项。</br>
<li><a href="">01:42:29</a> 冒险感</li></br>
游戏侧重的似乎是遭遇战的冒险感，而不是战斗本身。</br>
<li><a href="">01:43:21</a> “龙”之信条</li></br>
卡普空需要我教你怎么做龙吗？</br>
<li><a href="">01:44:49</a> 《黑暗觉者》</li></br>
2012年9月，卡普空宣布《龙之信条》的扩张版《龙之信条：黑暗觉者》已开始制作，与原版一样在PlayStation3和Xbox360平台发售。该版本新增了一个名为“黑咒岛”的新地图、多种新武器、装备、怪物、新角色与剧情。黑咒岛被设定为一座传说中的终极地牢，充满各种强大的敌人。另外原版游戏的存档也可以直接继承到《黑暗觉者》。《黑暗觉者》获得普遍正面的评价。在Metacritic网站上，PC版本获得81/100的评分。IGN给予PC版8.9/10的评分，评论者认为游戏称得上是伟大的动作RPG，流畅度接近完美。</br>
<li><a href="">01:46:08</a> 不做参考</li></br>
也许做了参考就不是《龙之信条》了。</br>
<li><a href="">01:47:36</a> 不上网</li></br>
不过也从侧面印证了这个想法在当年是多么NB。</br>
<li><a href="">01:48:54</a> 原创性差</li></br>
这两年老在炒冷饭呢。</br>
<li><a href="">01:50:28</a> 梦想</li></br>
《龙之信条》的构思来自于卡普空的制作人伊津野英昭。早在2000年，一款新RPG以及随从系统的雏形已在他心中成形，但随后由于《鬼泣2》的开发动工便暂时搁置了这项计划。</br>
<li><a href="">01:50:35</a> 《鬼泣5》</li></br>
《鬼泣5》在英国的实体销量与前作《DmC：鬼泣》大致相同，超过《冒险圣歌》成为当周英国销售冠军。而在日本。首周共售出116,202份。截止至3月，游戏一共于全世界售出200万套。</br>
<li><a href="">01:51:52</a> 内购</li></br>
在《龙之信条2》的Steam页面上，可以找到几款付费内容，价格在6至30元之间浮动。其中包括一个名为“旅途伊始安心包”的项目，标价89.04元，提供了多种道具和功能，如复活道具、快速旅行道具、雇佣支援追随者和购买特殊物品的点数、以及改变外观的道具等等。一篇来自外媒WindowsCentral的文章批评了《龙之信条2》中的微交易内容。文章指出，卡普空居然将主流游戏中常见的“快速旅行”功能设计成了付费项目。此外，许多玩家也对卡普空公司的商业做法表示不满。</br>
<li><a href="">01:53:01</a> 卡普空的任务</li></br>
卡普空罪大恶极，玩家怨声载道！</br>
<li><a href="">01:55:06</a> 直播需求</li></br>
没想到主播还有这种需求的</br>
<li><a href="">01:56:23</a> 端水大师</li></br>
</br>
<li><a href="">01:56:54</a> 推荐吗</li></br>
主播推荐这款游戏吗？</br>
<li><a href="">01:58:28</a> 乐趣所在</li></br>
而是你要去享受这个过程。</br>
<li><a href="">01:59:44</a> 该骂也骂</li></br>
但好的地方也是有目共睹的。</br>
<li><a href="">02:00:51</a> 海猫语录</li></br>
这是能说的吗？</br>
<li><a href="">02:01:40</a> 也能接受</li></br>
这就是你的故事。</br>
<li><a href="">02:02:53</a> 提供痛苦</li></br>
有些游戏生来就是为了让世界感受痛楚。</br>
<li><a href="">02:03:35</a> 最后一句</li></br>
优化真的烂！想买的朋友请慎重考虑。</br>
<li><a href="">02:04:32</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的音乐来自《龙之信条2》OST。</br>
<li><a href="">02:05:00</a> 【广告】《游戏音乐创作漫谈》</li></br>
《游戏音乐创作漫谈》是由操刀过《暗影火炬城》、《影之刃》等作品的著名游戏音乐制作人@薄彩生老师带来的音乐创作分享节目。薄彩生老师结合他多年的从业经验，分享从术语、流程、到作曲思路等游戏音乐制作的方方面面内容，此外他还会通过细致解析自己作品的方式来分宝贵享创作经验，游戏音乐爱好者绝对不容错过。现在就加入机核会员Gpass，即刻收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/144"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[银屏系漫游指南]三部电影 Vol.13 | 一部本有可能改变世界的电影——重建佐杜版《沙丘》</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/179326</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/91300ac1-040e-41ce-9081-ee4c31ac2489.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/6d5814109d10e6d6ff0a8609f7f115e8-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/91300ac1-040e-41ce-9081-ee4c31ac2489.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:13:34</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>本期节目，我们继续有请机核的老朋友丑客老师，通过对佐杜洛夫斯基版《沙丘》资料的整理，以及 H.R. 吉格和克里斯·福斯的美术风格分析，试着重现这部“本有可能改变世界的电影”的冰山一角，带我们一起领略《沙丘》的魅力。</p>

<p>主播：开开开开, 8号复制人, 丑客</p>
<p>点赞：431，评论：72，分类：银屏系漫游指南</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放音乐是来自PinkFloyd的《Breathe》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=4236405"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:40</a> 三部电影</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期《三部电影》，本期节目由八号、开开主持。书接上回，我们依旧请到了机核的老朋友、“佐杜洛夫斯基版《沙丘》重建计划”的发起者——丑客老师，为我们继续讲述《沙丘》这部科幻巨著的成书经历，以及那段堪称影史传奇的改编之路。<a href="https://www.gcores.com/radios/178980"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:02</a> 佐杜版《沙丘》</li></br>
指1970年代中期，智利裔美国导演亚历山大·尤杜洛斯基试图将法兰克·赫伯特所著的科幻小说《沙丘》改编成电影，但因各种情况而未能成功。</br>
<li><a href="">00:04:07</a> 影片时长</li></br>
佐杜曾在纪录片中提到自己计划中的《沙丘》会达到12到20个小时。</br>
<li><a href="">00:06:20</a> 推算时长</li></br>
根据丑客老师的整理与计算，佐杜版《沙丘》共有26幕，每幕平均时长在8分钟左右，全片时长推算在3~4小时之间。</br>
<li><a href="">00:07:26</a> 侧面证实</li></br>
丑客老师的推测也得到了+锁老师的侧面证实。</br>
<li><a href="">00:08:51</a> 《阿拉伯的劳伦斯》</li></br>
《阿拉伯的劳伦斯》上映于1962年，由英国导演大卫·利恩执导，彼得·奥图尔主演，改编自汤玛斯·爱德华·劳伦斯的自传《智慧的七柱》。本片共有三个版本，分别为：1970年代发行版（187分钟）、1989年修复版（216分钟）以及导演剪辑版（227分钟）。</br>
<li><a href="">00:09:35</a> 剧本流出</li></br>
千禧年前后，网络上流传着一份号称是佐杜版《沙丘》的完整剧本，推算时长约为四个小时，佐杜本人对这版剧本的评价是“很有趣”。</br>
<li><a href="">00:10:56</a> 佐杜沙丘主题展</li></br>
在2006年的《佐杜洛夫斯基的沙丘》主题展会上，佐杜公开了佐杜版《沙丘》的部分分镜图。</br>
<li><a href="">00:12:07</a> 纪录片</li></br>
《佐杜洛夫斯基的沙丘》是一部由FrankPavich执导的2013年美国纪录片，讲述1970年代中期智利裔美国导演亚历山大·尤杜洛斯基试图将法兰克·赫伯特所著的科幻小说《沙丘》改编成电影的一次不成功之历程。被《时代杂志》评为年度十大佳片第六名。</br>
<li><a href="">00:12:27</a> 《沙丘》重建计划</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往阅读丑客老师整理翻译的佐杜洛夫斯基版《沙丘》。</br>
<li><a href="">00:13:35</a> 沙海拾遗</li></br>
伴随《佐杜洛夫斯基的沙丘》的上映，网络上流传出大量相关资料，都被丑客老师悉数收集。</br>
<li><a href="">00:14:25</a> 两个版本</li></br>
出了佐杜在纪录片中展示蓝皮版本外，还有一个红色封面的版本。</br>
<li><a href="">00:15:46</a> 多次删减</li></br>
因此可以推导出佐杜版《沙丘》经过了多次删减。</br>
<li><a href="">00:16:38</a> 长镜头</li></br>
起先一片黑暗，然后随着音乐响起，全黑的屏幕中间出现了一个光点。那个音乐庄重带着一些怪异，然后跟着音乐，屏幕中间的光点，逐渐的开始放大……越来越大，越来越大。白色的光点开始逐渐呈现出形状，它像一个盘子。逐渐的可以感受到镜头的拉近，就像是形成了一股吸力一样，那个发着光的“盘子”进一步放大，银河逐渐展现出了自己的全貌，而跟随着镜头，我们逐渐接近了银河旋臂的一角。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_8ad5p"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:18:04</a> 另一种开场</li></br>
载具停靠进去之后，两名“狗头人”乘员下了载具步入了这座“人类博物馆”，而它们并不孤单。同样来的，和它们一样的（“狗头人”）有很多。他们搭乘一座升降平台，从大门口下降到了大厅里面，那是一个巨大的空间，一座十字架一样的阴影笼罩着他们。在它们面前是一个被捆绑在十字架上的巨大机器人，那个架子高高的耸立着。众人中，一个走上前去。在架子下面有一个控制台，那个人走到控制台前，推动了操纵杆。随后机器人被启动了……</br>
<li><a href="">00:20:20</a> 奥逊·威尔斯的长镜头</li></br>
奥逊·威尔斯在《历劫佳人》的开场长镜头被奉为影史经典，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往收看。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1hx411x7R3"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:19</a> 原作与改编</li></br>
尽管佐杜声称自己希望对《沙丘》进行大刀阔斧地改编，但就目前已有的几个版本中，佐杜版《沙丘》反而是最为还原原著细节的版本。</br>
<li><a href="">00:22:13</a> 第二幕结尾</li></br>
他大声演讲：“在我们家族星球的附近，我截获了一艘走私船！”一边说着，他用脚踩下了一个开关。车子上的香料被倾倒出来，并且在空气中四散，发出蓝色的微光。见此情景，在场的所有人都走向了自己的席位。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_1hfv0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:23:40</a> 舞台剧演员</li></br>
佐杜早期曾是舞台剧演员，之后才去转行拍电影。</br>
<li><a href="">00:23:51</a> 锡安议会</li></br>
在这里，人们不会因为地位、种族、信仰、文化、肤色和诞生方式而存在歧视。相对于矩阵的过度禁锢和保护，锡安的居民结构充分体现了人类共和的理想。</br>
<li><a href="">00:24:19</a> 银河霸主</li></br>
莱托·厄崔迪公爵走入了通道，随后他开始在通道里滑行，然后一路滑进了一个豪华的房间内。这里是银河皇帝沙达姆四世的寝宫，他正端坐于自己的王座上，而王座则倒挂在房间的天顶上。莱托公爵站起身来，抬头与皇帝颠倒对视。周围的一切都在不停的环绕着，似乎这个房间内的重力是彻底混乱的。莱托公爵歪下头，试图调整一个更好的角度去看向皇帝。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_1hfv0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:50</a> 谜语人</li></br>
皇帝的话语让房间内的气氛变得紧张起来，公爵与皇帝陷入了对峙。而这个时候，整个房间开始旋转起来。这时皇帝又开口了：“美为何？丑为何？”莱托公爵不得不开始跟着房间的旋转来寻找平衡，但是这个房间里除了他之外的一切似乎并没有受到影响，皇帝继续说道：“哪个是地板，哪个是顶穹？”<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_1hfv0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:43</a> 《盗梦空间》</li></br>
漂浮的旅馆。</br>
<li><a href="">00:26:50</a> 厄崔迪与哈克南</li></br>
皇帝宣布：“由皇帝与参议院共同决定，收回哈克南家族占领沙丘的特权，并将其交给莱托·厄崔迪的家族。”这时候，镜头给到了席位上众家族代表的反应特写。（有非洲裔和亚裔的脸庞的特写镜头）和之前一样，皇帝宣布的消息也得到了来自小家族们的喝彩，以及大家族们的愤怒。两种声音交织在一起，镜头掠过，也可以看见唯一来自大家族——厄崔迪家族成员们的掌声。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_1hfv0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:58</a> 载体不同</li></br>
小说与电影的创作语言截然不同，这让改编一部长篇著作变得格外困难。</br>
<li><a href="">00:31:15</a> 萨多卡军团</li></br>
这个时候镜头给到了飞船下方（飞船作为背景，表现出和人的对比——像个背后的巨型建筑一样），芬林伯爵和他的妻子正在一辆运输卡车上等候着，同时在芬林伯爵的指挥下，有一支军队正在从登陆场到“沙丘”政府建筑（不如说是一座宫殿）之间的直达道路两侧列队。这支军队是帝国最精锐的“萨多卡”，看来芬林伯爵应该是作为帝国的代表，前来监督“沙丘”的整个交接过程的。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_1hfv0"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:56</a> 吉格尔</li></br>
汉斯·鲁道夫·吉格尔（1940年2月5日-2014年5月12日），是瑞士知名的超现实主义画家、雕塑家和设计师。他曾设计电影《异形》中的外星生物，因而赢得奥斯卡金像奖的最佳视觉效果奖。</br>
<li><a href="">00:32:21</a> 《普罗米修斯》</li></br>
《普罗米修斯》是2012年的美国科幻电影，由雷德利·斯科特执导。故事背景是21世纪末，剧情围绕“普罗米修斯号”太空船及船员展开，他们根据从多个地球古文明文物中发现的星图前往外太空寻找人类的起源。然而当他们到达一个遥远的世界后，却发现了可能导致人类灭绝的威胁。</br>
<li><a href="">00:33:18</a> 哈肯尼城堡</li></br>
哈肯尼是一座由腐烂的排泄物和锋利的骨骼组成的城堡，位于一个小山岗顶上。城堡中不停倾倒出大量的骨头和碎屑，这些排泄物被永恒的风暴席卷而去。有类似楼梯的通道通向城堡，两侧都用骨刺加固，城堡里的人过着相当自主的生活，并且常常为了好玩就刺穿来访者。<a href="https://www.gcores.com/articles/117869"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:35:44</a> 下层</li></br>
吊桥的两侧可以挤压咬合起来，压碎任何威胁城堡的存在。当吊桥升起收进城堡时，墙壁清洁器便会刮除敌人的遗骸。哈肯尼是一个巨大的摩洛（Moloch，上古神明，指需要极大牺牲的人物或者事业，译者注），它将生物转化为能源。所有访客都在精神或物质上要受到剥削（就像我在这个电影项目里一样）。无论谁进入，都将会在这里度过一生，尽管有时候只不过是一秒钟。哈肯尼的腹部是一个巨大空旷疯狂的哥特式空间，肥硕的躯体绑在提睾带上穿越这深渊。城堡内部的皮肤薄且紧绷，借由垂直的骨骼状结构支撑（这些骨骼都固定在城堡面）。这座城堡像沙漠中的巨蛋，象征着生育力与安全感，如同一幅巨大的错视画。<a href="https://www.gcores.com/articles/124857"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:20</a> 第六幕</li></br>
镜头来到海岸边，由远及近。随着海浪声（此处也许有BGM），镜头从海面上拉近，背景的天空中一片昏暗，就好像风暴会永远笼罩在这片天空之下。这片海岸悬崖看起来就像是与前面卡拉丹星球的美丽田园隔海相望，但这里却是另一个星球——吉迪星，这儿是恐怖的哈克南家族的星球。沿着海岸线看去，海岸线的山岗上竖立着一座巨型城堡。那座城堡造型奇特，外形是一个巨大的类人型的半圆构造体，竖立在如同是排泄物和骨刺混合搭建起来的基座之上。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:48</a> 克里斯·福斯</li></br>
克里斯·福斯的作品辨识度非常高，他特有的棋盘格式的表面纹理，和各种奇形怪状的载具飞船成了他作品的代名词。</br>
<li><a href="">00:38:07</a> 自然机械</li></br>
而与此同时，在太空中，一支庞大的太空舰队正在接近沙丘。这是一支庞大的太空战舰舰队，从太空中看，舰队正在威胁性地逼近。这些太空战舰上有着银河帝国的皇帝徽章，它们和之前那些宇航公会的飞船或者哈克南家族的战舰都不同。它们看起来非常的险恶，全身覆盖着尖牙利爪。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:39:11</a> 美学碰撞</li></br>
两种截然不同的科幻美学相互碰撞，令人神往。</br>
<li><a href="">00:40:12</a> 男爵登场</li></br>
他是一个极度自我崇拜的人，然后就好像是混在这些雕像里似的，真正的男爵被侍从们用担子抬着进入了宴会客厅（他似乎和客厅里的人一样裸露着身子），他身后的奴隶们带着食物跟着进入宴会。但他们并没有把食物直接呈上，而是先把每道菜递给男爵。男爵从每道菜中取一走小部分，然后把剩下的扔给客厅里的其他人。客厅里狂欢的人们看见男爵抛洒的食物，纷纷上前争抢男爵的残羹剩饭，以取悦他。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:16</a> 下棋</li></br>
他们下的应该是象棋（国际象棋），但彼得的棋子是蜘蛛和蝎子，菲德的棋子则是蝴蝶和黄蜂。看起来两个人下棋是棋逢对手，彼得一边在给自己注射液体香料（有加速思考的效果），一边继续思考着棋局，而菲德的思路似乎不完全在棋盘上。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:53</a> 初遇</li></br>
我们看见年轻的杰西卡夫人正一丝不挂地躺在床上，试图引起莱托的兴趣，但莱托公爵却并没有做进一步的动作。他坐到床边，为杰西卡披上丝绸，并牵起她的手。面对杰西卡有些疑惑的表情，莱托有些悲伤地解释说：自己的父亲死于一场公牛决斗，而那头杀死他父亲的公牛在莱托跳进竞技场时也袭击了他。公牛的两个角上都有血，一个是他父亲的血，另一个是他的血。他被公牛的角阉割了……莱托公爵哀叹，自己将是厄崔迪家族的最后一个成员。因为即使自己没有被阉割，杰西卡作为杰瑟里特姐妹会的成员，也永远不能给他一个儿子。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:33</a> 瓶中小人</li></br>
然后镜头快速的伸向手指上的那滴血，不断地放大、放大……直到这滴血液充满了整个屏幕。（这里是一个特写镜头）然后紧接着，血滴又开始远离镜头，但并没有拉太远，血滴似乎在一个空间里行进着。而镜头跟随着血液，带领视角进入了杰西卡的体内。镜头继始终跟随着血滴不断深入……血滴进入卵巢……卵子细胞出现，血滴靠近……精血触及到卵细胞上，飞散开来，产生了化学反应……（画面呈现出奇幻的色彩，那是一种抽象的生命诞生的隐喻，这段连续镜头在这个画面中结束）<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:48</a> 分镜</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往阅读完整分镜。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:59</a> 四年后</li></br>
画面黑下来之后，出现了一行字幕：“四年之后”。随着镜头重新亮起，展现出来的是哈克南家族的行星“吉迪主星”的画面——镜头里再次出现了哈克南男爵的城堡。随后切入城堡内，进入中间大厅里，哈克南男爵又在举办宴会——这次的宴会与之前那次的风格有很大的不同，虽然依然带着那种狂欢腐朽的气息，但是相对来说却收敛了很多、有序很多。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:18</a> 武打戏</li></br>
最后还在战斗的就只有邓肯·爱达荷，他正在和萨多卡战斗。但是他已经受了致命伤，尽管血流如注，可他还是一直在杀死敌人——甚至是萨多卡的战士都倒在了他的剑下，直到最后16个萨多卡合力制住他。随后在远处指挥哈克南军队的拉班对准他开了炮，缓慢的炮弹飞到了邓肯的胸前，穿过了防护力场，随后爆炸把他炸成了碎片，爱达荷英勇牺牲。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:48:42</a> 萨多卡飞船</li></br>
而与此同时，在太空中，一支庞大的太空舰队正在接近沙丘。这是一支庞大的太空战舰舰队，从太空中看，舰队正在威胁性地逼近。这些太空战舰上有着银河帝国的皇帝徽章，它们和之前那些宇航公会的飞船或者哈克南家族的战舰都不同。它们看起来非常的险恶，全身覆盖着尖牙利爪。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:13</a> 保罗对战机器人</li></br>
哈瓦特：“现在，只有你能够靠战斗阻止它了。”说着，哈瓦特按下了机器人头部的按钮，启动了机器人。机器人站了起来，它观察着保罗的动作、呼吸和心脏的声音。随后保罗拔出剑摆开了架势，机器人紧跟着保罗的动作也摆开了架势。保罗把剑尖瞄准机器人，找寻攻击的机会。同时画面上切换成了机器人的控制界面，它正在通过检测器测算保罗的状态和各种数据。（机器人视角的画面可以参考卡梅隆的终结者）<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:50:21</a> 五场战斗</li></br>
保罗对战机器人、弗里曼人对战哈克南人、萨多卡围杀厄崔迪家族、弗里曼人骑沙虫以及最后的围攻战。</br>
<li><a href="">00:51:14</a> 岩浆乐队</li></br>
“数个世纪之后，人类文明毁灭了，少数人类离开了地球，在一个遥远的行星Kobaïa上建立了新的文明，并与当地的原住民Kobaïa人发生摩擦进而冲突……”。这是岩浆乐队第一张专辑讲述的故事。岩浆乐队几乎所有的作品都是描述Kobaïa文明的起源和发展，而且用的都是“Kobaïa语”-岩浆乐队自己创造的语言。</br>
<li><a href="">00:52:01</a> 芬林伯爵</li></br>
现场被布置成了一个环形的剧场，宴客们坐在环形的桌子上，享用着宴席。同时会场中间被搭建起了一个舞台，这是宴会的助兴节目——一场生死决斗。镜头穿过宴客们，可以看到哈克南男爵、芬林伯爵和他的夫人都在坐席之中。而在舞台上决斗的是弗里曼人法罗克和菲德·罗萨。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:25</a> 机械傀儡</li></br>
镜头跟随着芬林伯爵进入帐篷，在豪华的帐篷里，银河皇帝正坐在他的宝座上。然而这个皇帝看起来很不自然，他并不是皇帝本人亲临，而是银河皇帝的机械傀儡。但即使如此，伯爵也不敢有任何怠慢，因为这个机械傀儡的双眼之后，银河皇帝本人正看着一切。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:23</a> 保罗与宇航公会</li></br>
保罗向在场所有人演示了，他们如何用毒气毒死一条沙虫的幼虫来证明这种力量。（原理可能是类似于之前“生命之水”分解掉沙虫幼体，那么毒气就有可能提炼自“生命之水”）看着保罗的行动，宇航公会的代表们不敢说话了，这个时候保罗点头示意，一旁的弗里曼护卫走上前去，一把撤掉了公会代表的眼镜。这个时候，在场的所有人都看到了，公会代表们的瞳孔是蓝色的，这是他们深度使用香料的证明。宇航公会对于香料的依赖就这样被完全公之于众了，他们也就没有办法再和保罗做对了。宇航公会不得不当着众人的面，宣布了对保罗的效忠。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:55:54</a> 保罗与菲德·罗萨</li></br>
保罗在幻觉中也看到过这一幕，他看到过自己的结局，知道即将会发生的一切。但是现在，他似乎明白了什么……菲德再次用出了他对付法罗克的手段，他掏出剧毒的匕首，爬起身打算发起攻击。看着菲德狰狞的面目，保罗却似乎恍然不觉。他突然站在了原地不动了，表情如同接受了什么命中注定一般，随后看着扑向自己的菲德，保罗闭上了眼睛。菲德闪身到保罗身后，一把钳住了保罗的脖子，把剧毒的刀刃对准了保罗的脖颈。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:22</a> 我们是保罗</li></br>
保罗说道：“太晚了……我已不能被杀死了……因为……”不等说完，保罗的身子就狠狠的摔倒在地，一大滩鲜血在地上流淌。保罗的这具身体，死去了……但是紧接着杰西卡开口了，她眼睛泛着蓝光，然后用保罗的声音说道：“因为要杀了我。你也得杀了杰西卡……”接着是契尼用保罗的声音说道：“还有我。我可以在任何人身上。”艾丽娅用保罗的声音接着说：“你杀不死我，我是保罗。”<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:58:05</a> 离开银河系</li></br>
沙漠中，香料被搅动起来，引发剧烈的震动……随即一切景色开始幻化，绿色的植被覆盖了沙漠。森林、海洋统统出现，从外太空看过去，沙丘变成了一颗绿色星球。随后这颗发光的行星开始离开自己所在的轨道，向着星空而去。它横穿了银河系，冲破了那道包围着银河系，围困了人类万年的电磁屏障，离开银河系。<a href="https://www.gcores.com/articles/153908#nopop_7glrr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:48</a> 隐藏结局</li></br>
在电影结束时，机器人的头部爆炸了，随后狗头人站起身，离开了博物馆。画面给到它们的表情，似乎它们正在为他们的“主人”（即人类）永远不会回来而感到悲伤。但当它们回到载具上的时侯，它们决定飞向太空，去追随人类……随后片尾字幕叠加在飞船飞向宇宙中心的图像上。电影至此结束。</br>
<li><a href="">01:01:02</a> 电影艺术</li></br>
通过丑客老师的叙述我们也能从中窥见佐杜版《沙丘》的壮丽图景。</br>
<li><a href="">01:02:02</a> 佐杜眼中的电影</li></br>
佐杜洛夫斯基认为电影应该是有脉动的、有思想的、有启示的、有野心的。</br>
<li><a href="">01:03:43</a> 性与暴力</li></br>
在吉格尔作品的美学中，不乏来自性与暴力的不和谐的结合。</br>
<li><a href="">01:05:48</a> 长久的罪恶</li></br>
城堡中不停倾倒出大量的骨头和碎屑，这些排泄物被永恒的风暴席卷而去。</br>
<li><a href="">01:07:07</a> 拒绝卑微</li></br>
随着时代的变迁，创作者们的心态也发生了改变。</br>
<li><a href="">01:08:49</a> 扩展读物</li></br>
感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接前往关注丑客老师机组主页，阅读更多精彩文章！<a href="https://www.gcores.com/users/143237/content"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:39</a> 下期再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期《三部电影》，我们下期再见！结尾播放的音乐是来自PinkFloyd的《TheGreatGigInTheSky》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=4238114"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:12:02</a> 【广告】《雪崩》有声书</li></br>
这是未来的美国，一个车水马龙与颓废荒凉，尖端科技与野蛮低俗混杂之地。在这片喧嚣混乱之上还存在着另一个无比自由的国度——赛博空间。世界科幻大奖，雨果奖桂冠作家力作，尼尔·斯蒂芬森原作，赛博朋克科幻经典——《雪崩》有声书现已经在机核网独家上线，请点击链接进行试听和购买！<a href="https://www.gcores.com/albums/100"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>