<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" version="2.0" encoding="UTF-8">
    <channel>
        <title><![CDATA[ Gadio ]]></title>
        <link>机核网电台 https://www.gcores.com/radios</link>
        <description>
            <![CDATA[ 机核网出品的Gadio是中国首档游戏专门播客，将一切与游戏有关的事情分享给热爱游戏的你！ 欢迎访问官方网站 www.gcores.com/radios ]]>
        </description>
        <generator>http://github.com/haolloyin/gadio-rss</generator>
        <itunes:author>机核网电台 www.gcores.com/radios</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <image>
            <url> https://static.gcores.com/assets/6909fc2fc5fa1394cedce575dd49de33.png </url>
            <title> <![CDATA[ Gadio ]]> </title>
            <link> https://www.gcores.com/radios </link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 09:19:04 +0800</lastBuildDate>

<item>
    <title>[核市奇谭]忏悔你2024年的罪恶吧！赛博告解室Vol.6</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/189386</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f3157148-d60e-446b-8ee0-decde8cd5db6.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c2d7eeda8d38d8567eb6dc8c41ad9856-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f3157148-d60e-446b-8ee0-decde8cd5db6.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:44:31</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 小李</p>
<p>忏悔你的罪恶吧！欢迎来到赛博告解室节目。本期赛博告解室将继续审判听众朋友们的匿名忏悔。</p>
<p>赛博告解室规则：先一起阅读忏悔来稿，之后五位审判员将表态稿主是否能“升天”，获得三票或以上的忏悔可以“升天”，否则“下地狱”。（本节目纯属娱乐，请勿当真。）赛博告解室忏悔邮箱：saibogaojieshi@outlook.com</p>

<p>主播：annann, 白广大, Ryoma, 8号复制人, 搞搞</p>
<p>点赞：550，评论：489，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎各位朋友们收听赛博告解室，本期主持人Ann、白广大、8号复制人、龙马和搞搞。</br>
<li><a href="">00:00:24</a> 《倒影与告解室》</li></br>
机核发行GCORESPUBLISHING的剧情类独立游戏《倒影与告解室》将参加10月举办的SteamNextFest新品节，带来最新的免费试玩版DEMO。《倒影与告解室》是一款融合了点击解密与视觉小说元素的游戏。玩家将扮演一位神父，在一个充满思绪与幻觉的世界里面对几位“罪人”的告解，在他们的言语中了解他们的过去，洞察他们秘密中的不安，最终理清他们之间交织的命运。在聆听告解阶段，通过操作方向键可以在解谜空间中移动，通过鼠标点击进行交互，挖掘告解者记忆中的秘密，并获取真相。在审判阶段，你需要在蜡烛燃尽之前的有限时间里，对告解者下达你的裁决：处刑，抑或是救赎。<a href="https://www.gcores.com/articles/180391"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:12</a> 赛博告解室</li></br>
在赛博告解室系列节目中，我们将为来投稿的朋友排忧解难，如果您也有想分享的故事，欢迎投稿至邮箱saibogaojieshi@outlook.com（长期接受投稿）。</br>
<li><a href="">00:02:44</a> 老白的忏悔</li></br>
酒喝少了（？）</br>
<li><a href="">00:03:15</a> 8号的忏悔</li></br>
本以为是新型“蜜柚”诈骗，但最终发现确实是妻子朋友买水果时填错了地址。8号觉得自己这种不相信别人，过于警惕的心态不太好。</br>
<li><a href="">00:06:07</a> 防人之心不可无</li></br>
赛博神父修女团觉得，因为现在个人信息泄露严重，新型诈骗频出，8号有反诈意识不想理会，或者选择把事情问清楚都没有什么问题。</br>
<li><a href="">00:08:09</a> 道德高要求</li></br>
8号有时会有一些道德负担，龙马的建议是放平心态，接受自己的普通，Ann则建议减少逃避心理。</br>
<li><a href="">00:09:10</a> 骚扰电话</li></br>
面对骚扰电话，有的人会直接挂断，有的人会委婉拒绝，还有的人会因为无聊而和对方聊很久……</br>
<li><a href="">00:10:23</a> AI语音</li></br>
一些需要需要大量电联客户的公司会利用AI技术将文本或其他形式的信息转换为语音输出，以降低人工客服的成本。但也有不法分子会通过骚扰电话录音等来提取某人声音，获取素材后再进行声音合成，从而可以用伪造的声音骗取目标人群。</br>
<li><a href="">00:11:50</a> 挂断电话</li></br>
8号在面对骚扰电话时，选择是否直接挂断主要取决于对方是真人还是AI。如果是真人则会因为体谅到客服工作的辛苦，挂断之前会礼貌地提出拒绝。</br>
<li><a href="">00:13:12</a> 龙马的忏悔</li></br>
龙马听完8号的讲述后，反思自己平日对快递员或外卖员不够温柔。</br>
<li><a href="">00:14:06</a> 搞搞的替代忏悔</li></br>
先锋攀登是指攀登者在攀登过程中一边攀登一边将快挂扣进挂片成为保护点并扣入主绳保护自己的运动形式。先锋攀登可在人工岩壁或自然岩壁上进行，要求攀登者边攀登边进行器械操作。搞搞的朋友在和别人初学先锋攀爬，在看到对方操作可能有风险时不知道是否该提出自己的建议。</br>
<li><a href="">00:16:00</a> 有事情找教练</li></br>
龙马建议，如果看到了可能有风险的行为，无论从保护对方还是保护自己的角度出发，优先向教练或者岩馆提出。</br>
<li><a href="">00:17:02</a> 不要擅自救人</li></br>
游泳时也是一样，当发现有人可能溺水时第一时间通知救生员，而不是自己贸然前去营救。</br>
<li><a href="">00:17:19</a> 注意安全</li></br>
大家时刻都要有安全意识，避免危险行为，保护好自己和家人哦！</br>
<li><a href="">00:18:56</a> 听众忏悔环节</li></br>
本期我们选择了10位听众的投稿，希望可以帮助大家解决困惑。</br>
<li><a href="">00:19:13</a> 投稿一</li></br>
前几年有段时间经常做火车出差，因为自己个子比较高，所以每次买票，必须买靠过道的座位，不然腿卡着难受，进出也不方便。坐火车经常会碰到要跟你换座位的，尤其是那种大爷大妈旅游团，配合换过几次，你可以想象，给整的很难受，比如有的座位在其他车厢还要走过去有的座位靠窗或者在三个座位中间，还有的可能跟你不是一个终点站，他们到站了你还没到站，还得回去找位置，所以后来有段时间碰到要换座的，一律拒绝。</br>
<li><a href="">00:19:55</a> 拒绝换座</li></br>
然后有一次，我坐在ABCDF的D位置，到了一个站，有个男的过来小声问我能不能换个位置，我一边看书一边头都没抬，没好气的说不换，然后听到他后面，他媳妇跟他说那算了，不坐一块儿没关系，我才发现他媳妇是个孕妇，应该快生了，他们应该是一个是F，另外一个是另外一排的A还是B，老爷们还是心疼媳妇，想好好照顾一下我后来也没好意思又站起来给他们换，就这么坐了一路，多少心里有点对不住，后来碰到这种事，还是反思一下，要看情况，该顺便帮一下还是得帮一下。机核ID江南</br>
<li><a href="">00:20:41</a> 为什么没有E</li></br>
高铁座位编号中没有“E”座，这是因为早期的飞机多采用单通道，每排6个座位，A、F为靠窗位置，C、D为靠过道位置，B、E为中间位置。为了与国际接轨，高铁延续了这种排号传统，但由于一排最多5个座位，因此去掉了不影响靠窗或靠走廊的“E”座。</br>
<li><a href="">00:21:28</a> 身高的困扰</li></br>
个子高的朋友坐在靠里的位置会有腿伸不开，难受一整个旅程的困扰。</br>
<li><a href="">00:22:49</a> 座位选择</li></br>
长途旅行很多人喜欢坐靠走廊的位置，因为会更舒服一些。也有人喜欢坐靠窗的位置，因为窗台上可以放一些东西。</br>
<li><a href="">00:23:21</a> 第一排</li></br>
高铁第一排的空间往往很大，有时甚至可以摆下一个行李箱。</br>
<li><a href="">00:24:11</a> 是否换座</li></br>
Ann老师在别人请求换座时，要考虑到对方的情况，也要看对方的态度如何。</br>
<li><a href="">00:24:38</a> 老白经典绿皮故事</li></br>
老白在绿皮车上经常遇到有人要求换铺，只要涉及“道德绑架”老白一律选择拒绝。</br>
<li><a href="">00:25:48</a> 下铺能不能坐</li></br>
有网友发视频吐槽“年轻人卧铺下铺挂帘子老人没地方坐”一事引发热议。中国铁路12306客服回应，没有明确规定不能使用围挡，在不影响其他旅客的情况下可以使用，但需要跟每位旅客协商好。从法律层面上来讲，上铺乘客需要取得使用权人，即下铺旅客的许可之后，才可以坐。</br>
<li><a href="">00:26:21</a> 本分和情分</li></br>
面对“换座”这个问题，很多人都觉得换座是情分（道德高尚），不换座是本分（法律赋予的权利）。</br>
<li><a href="">00:27:09</a> 老白经典绿皮故事2</li></br>
老白自己也有请求换座但被拒绝的经历，一家人也坦然接受。</br>
<li><a href="">00:28:11</a> 无需过于在意</li></br>
赛博神父修女团建议投稿人以后待人态度可以改进，但也无需过于在意这件事，不要给自己太多道德压力。</br>
<li><a href="">00:29:36</a> Ann的高铁经历</li></br>
Ann遇到了位第一次坐高铁的朋友。意识到对方并没有恶意后，态度很快变得温柔热情起来。</br>
<li><a href="">00:30:49</a> Yes！</li></br>
赛博神父修女团最终判决，4:1可以升天~</br>
<li><a href="">00:31:24</a> 投稿二</li></br>
初中时，对同班一个女生的霸凌。那个女生我一直记得很清楚，矮胖，厚厚的齐刘海，传闻额头上有类似于死亡搁浅中亡人一样的疤。我们常无视她，在背后嘲笑她。当时的我仿佛意识不到这是一场一群人对一个人的精神摧残，将恶毒的话当作普通的玩笑说出口。即使到了现在，我意识到霸凌的事实存在，也依旧胆小地不敢向她道歉，并对道歉这一行为带来的结果感到恐惧。</br>
<li><a href="">00:32:41</a> 投稿十</li></br>
我在东北的一个小镇上初中，刚上初一那会儿我们班上有一个女同学，长相比较内啥，几乎全班同学都不太理她，我也是其中一员，当时我们一帮男同学还会刻意不去碰她碰过的东西，一开始班上有几个男同学会和她交流，但我们一看见他们在一起就起哄，之后就剩几个在她身边的女同学偶尔会和她一起玩了，这种情况持续了一学期，到了初一下半学期时就没注意过她了，只有聊天时会偶尔谈到她了，谈到她也多半是对她的相貌说些相当不尊重的话，或者谁谁谁喜欢她一类的变相侮辱，后来初二没上完就辍学打工去了，此后就没再听说过有关她的消息，她完全消失在我和同学间的谈话里，后来回忆这些事儿我才意识到这就是赤裸裸校园霸凌，现在在高中也时常会想起这件事儿，每每想到这件事儿都感到十分愧疚，希望她现在的生活还好吧。</br>
<li><a href="">00:34:06</a> 《默杀》</li></br>
《默杀》是由柯汶利执导，柯汶利、王吱吱、王祎梦编剧，王传君、张钧甯、吴镇宇领衔主演，王圣迪主演，蔡明、金士杰特邀主演，黄明昊特邀出演，徐娇、阿如那、王成思特别出演，柳小海、邢佳栋、李梦、沈浩、程茉、邓金煌友情出演的犯罪悬疑片。该片于2024年7月3日在中国内地上映。该片讲述了在校园霸凌事件横生的女子中学，在女子坠亡事件发生后，校园中的女学生相继失踪，在集体的沉默背后，正酝酿着充满仇恨与杀戮的复仇的故事。</br>
<li><a href="">00:34:42</a> 校园霸凌</li></br>
2020年，我国修订的《未成年人保护法》认为，学生欺凌是指发生在学生之间，一方蓄意或者恶意通过肢体、语言及网络等手段实施欺压、侮辱，造成另一方人身伤害、财产损失或者精神损害的行为。</br>
<li><a href="">00:35:45</a> Ann同学的经历</li></br>
Ann高中时，有女生被霸凌到无法上学。老师处于好心，在女生重新回来上课时举办了盛大的欢迎会，但这一举动可能也是一种伤害。女生被欺负的情况也并没有好转。</br>
<li><a href="">00:36:44</a> 老白的经历</li></br>
老白上学时年纪和身高都比同班同学小，所以经常受欺负。如果被欺负的人在开始时没有反抗，那么大家就会形成一直欺负人的习惯。</br>
<li><a href="">00:38:01</a> 搞搞同学的经历</li></br>
搞搞高中时班上来了一位个子比较矮的转学生，经常受到高个子同学的嘲笑，还会被体育老师开所谓的“玩笑”。</br>
<li><a href="">00:39:43</a> 突然长高</li></br>
老白在高二突然长高15厘米，霸凌他的情况一下子少了很多。</br>
<li><a href="">00:39:52</a> 龙马同学的经历</li></br>
龙马上学时班上转来一位个子很高的同学，他的一些行为举止让其他同学觉得“是不是脑子有问题”，但龙马发现这位同学其实是因为别人先进行了言语上的欺凌，才做出一些奇怪的事情。</br>
<li><a href="">00:41:44</a> 老师错误引导</li></br>
老师对这位同学并没有什么耐心，还会批评龙马，让龙马和这位同学少接触。</br>
<li><a href="">00:42:32</a> 能不能掰直</li></br>
这个问题听起来怪怪的……</br>
<li><a href="">00:42:59</a> No！</li></br>
赛博神父修女团对这两位朋友给出了判决：2:3不能升天~无论是校园还是生活中，大家都不要霸凌他人，也要勇敢向别人对自己的霸凌说不。</br>
<li><a href="">00:45:37</a> 投稿三</li></br>
堂哥长我十岁左右，我念小学他大抵是在高中。小学时家里有DVD，我常用它看些盗版动画片（恐龙战队、数码宝贝之类的）。一日我二姑，也就是堂哥的妈妈给我拿了一盒《高达00》的光碟，里面似乎还有一本小册子，介绍动漫的设定和人物。看完几个月后的一天，堂哥来我们家聚餐，途中不知怎么提到这件事，原来是二姑在堂哥不知道的情况下给我拿的这盒光碟。更加戏剧性的是，我怎么也找不到这盒光碟了。那场聚餐堂哥没吃完就边流泪边摔门而出，大人们还在说他不懂事。后来听说那盒光碟是他同学送他的礼物。</br>
<li><a href="">00:46:37</a> 后知后觉</li></br>
多年以后我也常混迹于ACG论坛，再次回想这件事，也觉得那盒光碟不一般，不仅独立成盒、包装精致，而且还附赠了设定集，绝不是影像店出租的盗版盘，才后知后觉大事不妙。当时我没有向他道歉（根本没意识到自己的错），第二年第三年再聚餐时仿佛这件事就没发生过一样。每每想到这件事，总是感慨原来自己当年也是大家口中的熊孩子。幸好我和堂哥的关系一直都还挺好，这事没有造成很大影响。</br>
<li><a href="">00:47:10</a> 补救措施</li></br>
Ann觉得这件事有补救措施，但投稿人并没有选择做，这点不是很好。</br>
<li><a href="">00:48:21</a> 掩饰</li></br>
赛博神父修女团通过投稿人的文字描述，觉得投稿人或许在掩饰一些什么……</br>
<li><a href="">00:49:08</a> 二姑的问题</li></br>
有些父母喜欢私自处置子女的物品，这种行为非常常见，也非常不妥。</br>
<li><a href="">00:50:04</a> 展示价格</li></br>
喜欢收藏的朋友不妨将物品的价格直接展示出来，别人在看到价格时行为就会比较慎重。</br>
<li><a href="">00:51:10</a> 一把火</li></br>
老白小时候逃学，被发现后游戏收藏品被家长一把火烧了个干净。</br>
<li><a href="">00:51:55</a> 父母的批评</li></br>
当意识到物品对于孩子有多贵重时，二姑没有安慰或者补偿孩子，反而批评孩子不懂事，无论是真心还是客套，对孩子都是二次伤害。</br>
<li><a href="">00:52:46</a> 家长的关注重点</li></br>
有的家长觉得孩子应该以学业为重，其他的事情（尤其是游戏）都不重要。</br>
<li><a href="">00:53:20</a> No！</li></br>
赛博神父修女团给出最终判决，0:5全部否决！建议这位朋友现在去和堂哥聊一聊。</br>
<li><a href="">00:54:52</a> 投稿四</li></br>
五年前的夏天，在下班回家路上迎面看到个搬运工装束的中年人在摇摇晃晃的走。我觉得不对劲，在我从他附近经过后回头瞟了一眼，发现他居然已经倒在了地上一动不动。我见此场景大脑瞬间陷入了激烈的斗争，在想要不要去看看或者拨打急救电话。但内心另一个声音又在告诉我”不要去，那是碰瓷的，是骗子。即便是真的，有其他路人会发现并处理这事儿，你现在只需要赶紧回家！”这个声音驱使着我无视我看见的，回头继续往前走。但忐忑的内心驱使我不时的往后瞟，期待有其他路人出现管管这个事儿。虽然最后有一老大娘发现了他并采取了措施，但对于完全冷漠处理这个事儿的我来说即使逃过了也无比羞愧。</br>
<li><a href="">00:56:12</a> 反诈意识强</li></br>
这位投稿人可能由于反诈意识比较强，因此没有给予问候或者帮助，赛博神父修女团对这位朋友的犹豫表示了理解。</br>
<li><a href="">00:57:23</a> 给予帮助</li></br>
在排除被骗的可能，保护自己安全的情况下，还是希望大家可以对身边遇到困难的人给予能力范围内的帮助。</br>
<li><a href="">00:58:01</a> 老白助人为乐</li></br>
老白曾经帮助过一位刚吃完饭就直接晕倒的快递员。</br>
<li><a href="">00:59:36</a> Ann被帮助的经历</li></br>
Ann曾经在因为低血糖失去意识后被周围的人们帮助。</br>
<li><a href="">01:00:06</a> 人间有真情</li></br>
尽管网络上总能看到一些令人丧气的新闻，但有真情乐于助人的人还是更多。</br>
<li><a href="">01:00:52</a> 真正的冷漠</li></br>
在一些国家，人与人之间比想象中要更冷漠……</br>
<li><a href="">01:01:56</a> 酒蒙子</li></br>
就算是酒蒙子喝大了栽路上，也总是有人管。</br>
<li><a href="">01:02:31</a> No！</li></br>
赛博神父修女团给出了最终判决，0:5无法升天~希望大家在保护好自己的同时，尽可能在能力范围内多帮助他人。</br>
<li><a href="">01:03:44</a> 投稿五</li></br>
机核网各位主持你们好，想分享一件特难堪的事，之前在海外念书的时候经常去一家电玩店买游戏。那个电玩店有一个包机区，有一些ps5和RGB机箱那种。有一次看二个人在哪玩恶魂，我看了一会以后也许是想找点话题加入他们的谈话。也许是想炫耀自己FS老玩家的懂哥身份，于是乎冒出来一句；你们玩过黑魂吗，和这个游戏特别像。刚脱口就后悔了，只见那二个人用一种不可言喻的眼神看了我一下，说；诶，听到没，人问你玩过黑魂呢。事后回忆起来简直尴尬到地缝里面去了，这种想显摆结果又一头撞死的感觉事后回忆太傻逼了，想问问各位老师是怎么评价的。</br>
<li><a href="">01:04:37</a> Yes！</li></br>
赛博神父修女团给出判决，4:1可以升天！这位朋友并没有做任何坏事，只是现了个大眼。</br>
<li><a href="">01:05:05</a> 坚持显眼</li></br>
建议不要听此建议。</br>
<li><a href="">01:06:26</a> 投稿六</li></br>
大约初一下学期某个周末，我一如既往地在书店消磨时间。对当时娱乐活动匮乏的我来说，书店是难得一见的好去处。坦白讲，我并不热爱读书，顶多算得上是个聊胜于无的习惯。不知道那天脑子里那根弦搭错了，鬼使神差地拿着本最新一册的《冒险小虎队》藏在衣服内侧，企图蒙混过关。结果显而易见，没消磁的商品在感应器下无所遁形。一瞬间，警报声响彻整个大厅，所有人的目光向我聚集。我大脑一片空白，下意识狂奔，几乎是以生平最快的速度逃离人群。直到我面红耳赤的面对着鼓噪的心脏时，才发现自己不知何时已经站在家门口前。怀里那本冒险小虎队，封面已经被汗水打湿。那之后，我一次没有打开过那本书，不知道其中内容。它压在抽屉深处，露出一角略微泛黄的书页，安静地躺在那里。我看着它，总觉得它也在看着我。</br>
<li><a href="">01:07:31</a> 再见书店</li></br>
今年十一月，我从日本再次回到这个城市。街头巷尾依稀还能辨认出当年的模样，我骑着美团小黄车顶着寒风从市区一头开到另一头，漫无目的地临摹整个城市。唯独在距离那家书店还剩几百米的十字路口前停下小黄车。目力所及是一片新起的高楼大厦，高楼深处依稀可以看到一家老旧书店。它同十四年前变化不大，零星的行人从店前经过，它则安静的坐落在那里。我再次想起那些目光、报警声以及看不见的责难。面红耳赤，心脏鼓动。我默数信号灯，亮起的瞬间，快速离开。时至今日，十字路口前，我依旧将目光投向那家书店。此刻我已然不会再涨红着脸移开视线，只是面不改色的注视着书店。然后如同十四年前一样，左拐，朝着它的反方向狂奔。我不奢求上天堂了，就是想看看各位主播们怎么看待这件事。入选的话，麻烦匿名一下，谢谢。</br>
<li><a href="">01:08:57</a> 先给文笔打No</li></br>
在华丽的辞藻中并没有看到有多少反思的想法。</br>
<li><a href="">01:09:38</a> 问题很大</li></br>
无论是因为被抓而不是偷窃导致内心难受，还是被发现后从偷改抢的行为，这位朋友的问题都很大。</br>
<li><a href="">01:10:39</a> No！</li></br>
赛博神父修女团给出判决：0:5，NO！写稿也是，做事也是，希望这位朋友能更加真诚一些。</br>
<li><a href="">01:10:58</a> 报警响了</li></br>
防盗磁扣拆不下来的菜刀过安检，结果警报响了……</br>
<li><a href="">01:12:16</a> 随缘防盗</li></br>
有的店铺虽然忘记拆商品的防盗磁扣，但门口的检测门并不会响；有的店铺检测门过于灵敏，有时会无缘无故响起来，主打一个随缘防盗。</br>
<li><a href="">01:12:57</a> 痛苦来自于被抓</li></br>
但真正需要忏悔的是偷东西这件事。</br>
<li><a href="">01:14:10</a> 《冒险小虎队》</li></br>
《冒险小虎队》是奥地利作家托马斯·布热齐纳创作的冒险小说，该作中文版由浙江少年儿童出版社、人民邮电出版社等出版。该小说讲述了在充满神秘色彩、曲折情节、惊险场景的世界各地。在该作品中，三个智慧的少年知难而进、无畏无惧，闯入一个个危难、恐怖地带，破解了种种谜案，留下了一个个精彩的故事。印在问题下方的答案，采用了摩尔纹原理的特殊工艺，需要靠解密卡才能看到解答。</br>
<li><a href="">01:14:29</a> 第八位朋友的忏悔</li></br>
事情大概发生在2000年左右我小学二年级的时候，当时我所在的学校二年级升三年级要去另一个校区,学生和老师也都要重组。那时候小学每学期有个叫管理班的时期，在期末考试之后暑假放假之前会有一阵子大家照常每天来学校，但是不上课的日子，学校允许学生随便带杂志漫画游戏机来学校玩，也会在学校的电视上放数码宝贝之类的动画片，类似于托儿所的感觉。那时候我们班上已经流行起玩GBC了，班里男生基本人手一个，我在跟我爸软磨硬泡之下也拿到了一台，但是因为当时的卡带非常贵，我一共只有《口袋妖怪银》和一个带马里奥的N合一盗版游戏卡两张。时间长了这两张卡里的游戏我基本上也玩腻了，那时候同学之间就会在学校互相借卡玩。其中有个同学总是炫耀自己有很多卡（大概一小包卡，十来张）但是只在学校借给我们玩，放学回家之前就要还回去。他的其中一张N合一里带了一个菲力猫的游戏，我当时非常喜欢，菲力猫在游戏里可以使用各种道具乘坐各种载具，比当时的马里奥要好玩很多。</br>
<li><a href="">01:15:58</a> 偷走卡带</li></br>
当时年幼的我干了我这辈子最后悔的一件事，我在一天班里男生都去踢球的时候悄悄从那个同学的桌斗里偷走了那张带菲力猫的卡，自己拿回家玩了。起初的几天我玩的非常开心，但没过几天我就开始后怕，怕那个同学知道是我偷的，越想越害怕，但是也不敢还回去，怕事情被知道了一定会被请家长被批评，就这么一直拖到了暑假。不久之后的一天在家里我爸看到我一共拿着三张游戏卡，问了我一句：“你这张卡是哪儿来的，我没给你买过吧”我当时吓坏了，一直在说“这张卡就是你买给我的啊，你记错了吧”其实我也清楚我爸肯定知道这卡不是我的，但可能是嫌麻烦或者给我留个面子，也没多问我卡是怎么来的。</br>
<li><a href="">01:16:21</a> 罪恶感</li></br>
暑假我就萌生了想要把卡还回去的想法，因为偷卡带来的罪恶感已经完全压过了这个游戏给我带来的快乐，每天晚上都会想这件事想的睡不着。但2000年的信息通讯也不发达，同学放假了很可能就再也联系不到了，我也没有那个同学的联系方式。最后我也没把这张卡还给那个同学，也没把偷卡的事情告诉任何人包括我父母，自己藏了这个秘密藏了很多年。从那天之后我再也没有做过任何违背自己良心的事情，因为那种负罪感太强烈太痛苦压的我每天喘不过气，每当我想到那个同学被偷那天，回家之后肯定非常焦急的在自己的包里寻找游戏卡而找不到，想象那时他的焦虑和痛苦，我就越觉得负罪感拉满。如果能让我人生重来一次我肯定不会去偷那张游戏卡，或者把游戏卡还给那位同学，可惜人生没有如果。我觉得这件事也给了我一个教训，在之后的人生里我也被人偷过很多次东西，也切身的体会到了自己喜欢的东西被偷走是什么样的感觉，直到今天都非常后悔。以上就是我的个人忏悔，希望能得到一个升天。</br>
<li><a href="">01:16:39</a> 那可是菲力猫啊</li></br>
不管游戏好不好玩，咱都不能拿别人东西。</br>
<li><a href="">01:17:31</a> 偷偷放回去</li></br>
如果偷了东西不好意思当面还，可以找机会偷偷把东西放回去。</br>
<li><a href="">01:18:06</a> 青少年偷窃问题</li></br>
正确看待和处理青少年偷窃是家庭和社会需要面对的很重要的教育问题。</br>
<li><a href="">01:18:37</a> No！</li></br>
赛博神父修女团给出判决，0:5，No！如果在做出偷窃时知道偷窃本身是不正确的，那么就应该不做。不过这位投稿人的描述和反思是非常真诚的。</br>
<li><a href="">01:20:53</a> 投稿八</li></br>
机核的朋友们好，我是个美术生，我现在还记得当年参加美术联考的时画色彩科目，越画越激动，越画越high，感觉自己发挥的相当之好。当我意气风发沾着一大笔白颜料时小甩一下...就甩到旁边女生的袖子上了。现在还记得那是个穿白色蕾丝裙的姑娘，似乎有点漂亮，画也比我的好看，以及我的白颜料颜色比她的袖子要白。然后我的心思就没在画面上了，在琢磨美术考试时和人交流算不算作弊？我该不该立刻提醒她？结果她提前交卷，迅速离去，而我由于前面边琢磨该怎么道歉边调整画面导致画的进度稍慢...（她看起来完全没注意到，那个位置完全是个死角，直到离开她也没有把那一大坨颜料清理掉。）</br>
<li><a href="">01:22:24</a> 好消息坏消息</li></br>
好消息是色彩考试的发挥还算不错，坏消息是我没有和那姑娘道歉...毕竟色彩是考试的最后一个科目，当时我是不是该做点什么，并不是说我非常想认识那位现在已经认不出来的穿着不如白颜料白的白裙子姑娘...而是我优柔寡断还瞎琢磨的性子让我没能做出任何行动，这样会不会让我错过更多的可能性？</br>
<li><a href="">01:22:50</a> 说点难听的</li></br>
这不行啊朋友，这不行。</br>
<li><a href="">01:23:28</a> 不要沉默</li></br>
不管对方在不在意，如果不小心弄脏了别人的衣服，还是得和对方讲一声啊……</br>
<li><a href="">01:24:39</a> 重点错了</li></br>
投稿的重点到底在忏悔自己弄脏别人衣服没有告知，还是忏悔自己错过认识一位姑娘的机会呢？</br>
<li><a href="">01:25:35</a> 堂堂正正</li></br>
老白建议这位朋友不要避重就轻，得堂堂正正面对自己的真实想法。</br>
<li><a href="">01:26:35</a> No！</li></br>
赛博神父修女团给出判决，0:5，No!请这位投稿人端正自己的态度。</br>
<li><a href="">01:28:11</a> 投稿九</li></br>
我99年出生在一个小城市里，住在城区老楼，是那种一个入口上4楼然后是一个“长条”的平台，然后分开四栋楼，4个单元每个单元都有一两个年龄差不多的小孩，我们就经常一起玩，也干过一些混蛋的事。小时候（小学时）干的混蛋事就是我的忏悔内容。第一个事情，是住在1单元4楼（相对于平台就是1楼）有一位大概五十岁多的阿姨，由于我们有点吵，她说过我们几次，我们为了报复，就用对于十来岁来说最脏的话在她窗前骂她，骂完就跑，重复好几轮。现在就是十分地对不起那位阿姨，想想那位阿姨当时很生气我们还很开心，但后来阿姨也没有找我们麻烦我就更加觉得对不起她了。</br>
<li><a href="">01:29:12</a> 第二件事</li></br>
第二件事，还是4楼另一户新搬来的人家，他们家有一个年纪小我们很多的小女孩，经常趴在窗前看我们玩，我们看她无聊也会逗逗她，可她家长可能觉得我们是“坏孩子”不让我们和小女孩说话，态度还很凶，所以我们又开始了报复，就是把他们家窗前晾的鞋子给扔楼下了，后来他们家装了防盗网。最后总结一下，我小时候干过很多混蛋事（还有冬天怕鱼冻死去炸鱼缸、摁门铃、往商店扔石头等等），团伙作案虽然都是年龄最大的那个发起的，但我也是参与者，另外我也有个人干的事。不管怎样，感谢家人的棍棒教育让我没有误入歧途，让我现在我心里时刻记着勿以恶小而为之。</br>
<li><a href="">01:30:13</a> 坏孩子</li></br>
在已经明事理的时候做出这些事，担得起坏孩子三个字。</br>
<li><a href="">01:31:50</a> 斗虫</li></br>
很多人小时候都抓过虫子斗着玩，有的人觉得这很残忍，有的人觉得很有趣。</br>
<li><a href="">01:32:32</a> 抓蛤蟆</li></br>
饿就是饿，是小是大，全都是饿……</br>
<li><a href="">01:33:20</a> 敬畏生命</li></br>
很多残忍对待动物的事情发生，起因是当事人对生命不够敬畏。</br>
<li><a href="">01:34:00</a> 竖着切蚯蚓</li></br>
这条蚯蚓真挺惨的……</br>
<li><a href="">01:34:13</a> 虫子</li></br>
对待虫子的态度有很大程度取决于这只虫子帅不帅。</br>
<li><a href="">01:34:47</a> 拉拉蛄</li></br>
东方蝼蛄，别名非洲蝼蛄、拉拉蛄等，是直翅目蝼蛄科蝼蛄属。东方蝼蛄体长30-35毫米，体呈梭形，灰褐色或茶褐色，密生细毛；口器向前，头顶有触角一对；前胸背板卵圆形，特别发达，宽6-8毫米，坚硬光滑，中央有一个明显的暗红色长心脏形凹陷斑；有短翅两对，前翅在背面平叠，覆盖腹部一半；后翅纵卷成筒状，突出于腹末之后；有足3对，前足特别发达并带锯齿，适于掘土；后足腔节内缘有棘刺3-4根；腹部黄褐色，腹末有一对尾须。</br>
<li><a href="">01:35:20</a> 按门铃</li></br>
定时定点可着一家门铃狂按，既缺心眼也挺手欠的……</br>
<li><a href="">01:37:06</a> 举报熊孩子</li></br>
Ann在小区遇到有熊孩子给饮水机外面乱画，直接一个电话举报。</br>
<li><a href="">01:37:42</a> 淘气和坏</li></br>
如果孩子只是淘气，没有造成什么不良后果，还是可以理解的。如果孩子心眼就是坏的，或者造成了不良后果，就需要好好批评教育，甚至惩罚了。</br>
<li><a href="">01:38:36</a> 打击报复</li></br>
朋友们不要学哦！</br>
<li><a href="">01:39:52</a> 莫名的自尊心</li></br>
半大小子总是喜欢和大人对着干，常常明知道自己不对，还是会因为莫名的自尊心而做出不好的举动。</br>
<li><a href="">01:41:02</a> No！（Yes撤回）</li></br>
赛博神父修女团给出判决，2:3还是无法升天~</br>
<li><a href="">01:41:52</a> 正义之士</li></br>
这个世界需要更多正义！</br>
<li><a href="">01:43:07</a> 感谢投稿和收听</li></br>
感谢各位朋友的投稿和收听，如果您也有想分享的故事，欢迎投稿至邮箱saibogaojieshi@outlook.com（长期接受投稿）。我们的意见也只是一家之言，希望能够给到大家一些解开心结的参考思路~</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]怀念86版《西游记》</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/189387</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2c73a43a-c39a-4c20-bffa-713964faa16f.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/29c62d8fc2aca4fa1df323515105eb91-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/2c73a43a-c39a-4c20-bffa-713964faa16f.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:34:35</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>《黑神话 悟空》中对86版《西游记》的种种致敬唤醒了无数中国玩家的记忆与情怀。以此此为契机，也让这部中国电视剧的传世经典被世界上更多地方的观众了解到。本期节目重轻会以《杨洁自传：我的九九八十一难》为基础，带我们一起回顾导演杨洁的人生经历和86版《西游记》的一些创作背景。对这些背后故事，会让我们了解到这部作品远比我们知道的更加伟大。</p>

<p>主播：Ryoma, 这样重这样轻, 西蒙</p>
<p>点赞：953，评论：530，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
许镜清的单曲《云宫迅音》<a href="http://163cn.tv/x6df4rD"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:47</a> 欢迎收听！</li></br>
欢迎大家收听本期节目！本期节目有龙马、西蒙和重轻老师给大家带来！</br>
<li><a href="">00:00:59</a> 本期主题——《西游记》！</li></br>
86版西游记——《西游记》(央视版电视剧)《西游记》，导演为杨洁，由六小龄童、马德华、闫怀礼、徐少华、迟重瑞、汪粤、崔景富、刘大刚主演。是一部中国中央电视台以中国四大名著之一《西游记》为蓝本拍摄的电视剧，于1982年10月1日首播试拍集《除妖乌鸡国》，自1983年开始每年春节播放当年拍摄完成的几集，1986年春节连播前11集，于1988年春节全部25集拍摄完成播出，当时创下了89.4%的收视率。</br>
<li><a href="">00:01:30</a> 《杨洁自述：我的九九八十一难》</li></br>
《杨洁自述：我的九九八十一难》是82版《西游记》导演杨洁女士年届85岁高龄时完成的一部人生自传，讲述了她这一生的坎坷经历，独家披露了她从一个懵懂少年成长为一代著名导演的历程。其曲折丰富的人生生涯和从容淡然的气节风骨，让我们看到了一个内心纯净的文化人对理想和事业的真挚热忱。</br>
<li><a href="">00:01:35</a> 《我为<西游记>作曲》</li></br>
本书以“梦”为牵引，真实记录著名作曲家许镜清先生平凡而卓著的音乐人生。书中既有许镜清艰苦朴素的生活经历，又有他音乐生涯中鲜为人知的故事；既还原许镜清关于《西游记》音乐创作的煎熬记载，又首次向读者展示《西游记》音乐创作手稿。本书讲述的不仅仅是许镜清的人生经历，也深刻阐释了许镜清的音乐创作思想。</br>
<li><a href="">00:04:19</a> “神州第一IP”</li></br>
开启了中国电视连续剧的历史，也开启了中国动画电影的历史，又开启了中国3A游戏的历史。</br>
<li><a href="">00:04:56</a> 主流媒体之外的《西游记》电视剧</li></br>
不那么“艺术人生”的，但是更全面的回忆。</br>
<li><a href="">00:05:16</a> 杨洁</li></br>
杨洁（1929年4月7日—2017年4月15日），女，汉族。四川营山人，出生于河南信阳。中华人民共和国第一代电视导演、制片人、国家一级导演。</br>
<li><a href="">00:05:47</a> 杨伯恺</li></br>
杨伯恺（1894年—1949年12月7日），原名杨询，字道融。四川省营山县小蓬乡杨家坝人。中国共产党党员，曾任中国民主同盟中央委员兼四川支部宣传部长。后被军统杀害，是成都十二桥惨案遇难者之一。</br>
<li><a href="">00:06:06</a> 《华西日报》</li></br>
1942年起，他任《华西日报》主笔，不断撰写文章宣传民主。1945年5月《华西日报》被查封。1946年5月，他创办了《民众时报》，任总经理兼主笔。不到3个月，该报被勒令停刊。他遂办《青年园地》和《时代文摘》，继续发表文章。配图为1941年1月，华西日报社关于增发晚刊《华西晚报》的呈文。</br>
<li><a href="">00:07:24</a> 曾家岩50号</li></br>
曾家岩50号，又名周公馆，位于重庆市渝中区中山四路曾家岩地区，是中共中央南方局和八路军重庆办事处市区办公室旧址。现为红岩革命纪念馆曾家岩分馆。</br>
<li><a href="">00:08:21</a> 成都十二桥惨案</li></br>
1947年6月2日凌晨，在六二大逮捕中，国民党特务逮捕了杨伯恺，并将他关入位于成都将军衙门的四川省特种委员会（简称“省特委”）监狱。1949年12月7日，他和其他三十多人一起被军统密令屠杀于成都十二桥，史称成都十二桥惨案。杨伯恺时年55岁。</br>
<li><a href="">00:08:54</a> 12月27日成都解放</li></br>
12月27日，中国人民解放军攻占成都。此后，中国人民解放军成都市军事管制委员会组织人力物力在抚琴台王建墓墓道和十二桥发掘出死者遗体。1950年1月4日，起灵封柩。1月19日，支矶石街层板厂停柩处，成都市各界人民公祭外西十二桥、抚琴台烈士，川西北军政委员会副主任王维舟代川西北军政委员会主任贺龙主祭，各界代表及群众1,000多人参加。1月20日，十二桥烈士32名、抚琴台烈士3名（刘仲宣、云龙、彭代悌）以及在重庆白公馆牺牲的烈士周从化的遗骨被迁葬于青羊宫烈士陵园（该地现属成都文化公园）。</br>
<li><a href="">00:09:46</a> 华北联合大学</li></br>
华北联合大学，简称华北联大，是中国共产党领导下的一所干部学校，1939年由陕北公学、鲁迅艺术学院、延安工人学校和安吴堡战时青年训练班四校联合成立并迁至晋察冀抗日根据地。1948年华北联合大学与晋冀鲁豫的北方大学合并成立华北大学。由于华北大学1950年重组拆分为中国人民大学，故华北联合大学被视为是中国人民大学的前身之一。</br>
<li><a href="">00:10:07</a> 晋察冀</li></br>
晋察冀边区是在中国抗日战争期间在山西（晋）、察哈尔省（察）、河北（冀）接壤的地区建立的一个以中国共产党为主导的政权。至第二次国共内战期间，演变为晋察冀解放区。</br>
<li><a href="">00:11:00</a> 胸扩成形手术</li></br>
杨导演年轻时得过肺结核，因为着急回工作岗位去播音，她答应医生做“胸扩成形手术”切掉四根半肋骨。</br>
<li><a href="">00:12:08</a> 电视台成立</li></br>
1953年，当时的中央广播事业局派员赴捷克斯洛伐克学习电视技术。1955年，经时任国务院总理周恩来批示，中央广播事业局开始筹备组建电视台。1957年夏，中国大陆第一台电视试验机研制成功；同年8月17日，北京电视台实验台筹备处成立。1958年3月12日，北京广播器材厂制造的全国首套1kW黑白电视图像发射机和500W伴音发射机调试成功，并通过北京广播大厦进行测试广播。</br>
<li><a href="">00:14:12</a> 三年困难时期</li></br>
三年困难时期，又称三年大饥荒、三年自然灾害。是指中国从1959年至1961年期间由于“大跃进”和人民公社化运动中的严重“左”倾错误，加上从1959年到1961年，中国农田连续几年遭受大面积自然灾害所导致的全国性的粮食和副食品短缺危机，新中国面临建国以来最严重的经济困难。</br>
<li><a href="">00:16:56</a> “十年浩劫”</li></br>
文化大革命全称“无产阶级文化大革命”，发生于1966年5月至1976年10月，是一场由领导者错误发动，被反革命集团利用，给党、国家和各族人民带来严重灾难的内乱，留下了极其惨痛的教训。</br>
<li><a href="">00:18:01</a> “文艺防空洞”</li></br>
由于无节目可做，于是杨洁老师转向了做工农兵节目。</br>
<li><a href="">00:19:30</a> 《向阳商店》</li></br>
故事发生在一九六○年春天，向阳街综合商店，在支部书记王永祥的领导下，为了便利顾客，满足群众需要，达到五好商店的标准，全体职工不断提高政治思想、学习方针政策，提高业务水平，学先进，赶先进，走出柜台，送货上门，担当人民生产、生活的后勤部，跟群众打成一片，水乳交融，使顾客把商店看成自己的商店。</br>
<li><a href="">00:21:25</a> 播出事故</li></br>
因为临时播出设备故障和工作人员失误导致的切错机位，导致了一场播出事故，差点酿成大祸。</br>
<li><a href="">00:24:39</a> 粉碎四人帮</li></br>
发生于1976年10月。此时杨洁老师48岁。</br>
<li><a href="">00:27:46</a> 《红灯记》</li></br>
《红灯记》是中国在20世纪文化大革命期间的一出京剧，被列为样板戏、红色经典之一。</br>
<li><a href="">00:28:15</a> 磁转胶技术</li></br>
磁转胶技术是将录像磁带转换为胶片图像技术的简称。</br>
<li><a href="">00:29:40</a> 景片</li></br>
舞台设计中布景的重要构成组件。通常形状成片状故称景片。</br>
<li><a href="">00:30:47</a> 《卖水》</li></br>
《卖水》根据蒲州梆子《火焰驹》中的《卖水》一折改编。讲述了李寿的长子在边关领兵抗敌，却被奸臣他诬陷入狱，被抄家。次子李彦贵求救于岳父礼部尚书黄璋，黄不帮忙反乘机毁婚。李彦贵只得以卖水为生。</br>
<li><a href="">00:30:51</a> 《香罗帕》</li></br>
欧阳子秀往苏州完婚，因岳父外出公干，推迟婚期。欧阳思念蕊芝，竟私往绣楼相会。适老夫人上楼，要女儿同往姨母家拜寿，蕊芝忙将欧阳藏入箱中，随母到姨家并被姨母留住。老夫人独自回家，宿于小姐绣楼，发现欧阳，待女儿回来提前完婚。</br>
<li><a href="">00:31:00</a> 《恩与仇》</li></br>
施子章、钱素云是=双未婚夫妻，因战乱拆散数年。施子章随姐姐住姐夫邓炳如家攻读，钱素云改名菊香入卜府为使女。邓炳如系一纨绔子弟，春游时遇见卜府千金卜巧珍，见其貌美，乃改名王安邦，假献殷勤，代寻失去罗帕，并于当晚私上卜家红楼，诱骗卜小姐失身。卜巧珍怀孕在身，终日愁闷，经素云看破，不得已吐露真情。素云多次打听王安邦下落，怎奈石匹大海，杳无音讯。</br>
<li><a href="">00:34:39</a> 《崂山道士》</li></br>
改编自蒲松龄的《聊斋》中的一个小故事。由于年代久远，这部电视剧的资料已经遗失了。</br>
<li><a href="">00:35:01</a> “穿墙法”</li></br>
杨洁老师自己悟出了一个拍摄穿墙的方法，通过先拍摄一堵墙，再直接接上一个有人的画面来表现穿墙。（当然并不是配图这样……</br>
<li><a href="">00:37:18</a> 梅里爱</li></br>
乔治·梅里爱（法语：GeorgesMéliès，法语：[meljɛs]；mā-li-es，1861年12月8日—1938年1月21日），全名Marie-Georges-JeanMéliès，法国人，是魔术师及电影制片人，为早期电影的技术和讲述方法付出卓越贡献。</br>
<li><a href="">00:37:54</a> 1979年迎新春文艺晚会</li></br>
1979年，中央电视台就录制、播出了这种“茶座式”晚会，名为“迎新春文艺晚会”，执导晚会的是邓在军以及《西游记》的导演杨洁。</br>
<li><a href="">00:38:37</a> 交谊舞</li></br>
这台晚会将香槟、交谊舞、斗牛舞等多个“洋气”的创意融合在一起，达到了令人耳目一新的效果，其中还有一个小插曲：晚会引用了芭蕾舞《天鹅湖》中节奏比较明快的一段音乐，男女演员换上紧身服装，表演西班牙斗牛舞。因为没有考虑到大家是通过黑白电视看到这段表演，观众误以为男演员没穿衣服，女演员袒胸露背、穿着暴露，遭到不少投诉。</br>
<li><a href="">00:40:10</a> 《小城故事》</li></br>
《小城故事》，华语经典歌曲。为1979年同名电影《小城故事》之主题曲，原主唱者为邓丽君。〈小城故事〉不但是邓丽君的重要代表作之一，它在华人世界中亦享有极高的知名度和传唱度。<a href="http://163cn.tv/x7HFvnr"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:15</a> 《风从哪里来》</li></br>
电影《风从哪里来》主题曲<a href="http://163cn.tv/x7HrU11"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:00</a> 清除精神污染</li></br>
清除精神污染，简称“清污”，是1983年中华人民共和国的一场短暂政治运动，由中国共产党党内左派保守人士所发动，主要针对文艺界、思想界，目的是为抵制当时社会“新启蒙运动”过程中开始广泛萌芽的“异化”现象，反对倡导人道主义、反对接受市场经济理论、反对提倡艺术美学的自由主义倾向。</br>
<li><a href="">00:41:43</a> 《大侠霍元甲》</li></br>
《大侠霍元甲》（英语：LegendaryFok）是香港丽的电视制作的电视剧，在1981年9月首播，共20集，由徐小明兼任监制。此剧为电视界第一部以霍元甲为主角的作品，日后又出现多个题材相关及重启的故事版本。此外，此剧是香港历史上第一部引进至中国大陆的电视剧（官方说法）。</br>
<li><a href="">00:41:49</a> 《铁臂阿童木》</li></br>
本剧在1960年代以电视黑白动画剧集形式首次出现，共193集，1963年至1966年于日本富士电视台播放，并取得全日本平均30%的收视率佳绩。其后此片被译成英文版本，并销往世界各地。</br>
<li><a href="">00:41:51</a> 《加里森敢死队》</li></br>
《加里森敢死队》（英语：Garrison'sGorillas，台湾三度重播时另有译名为《无敌突击队》、《五壮士》、《敌后突击队》）是一部1967年由美国广播公司播映的二十六集连续剧。受到了同年上映的《十二金刚》这部电影的启发，讲述了美国陆军中尉加里森与他从监狱中选拔出的一批由流氓、小偷、强盗、杀人犯等囚犯所组成的敢死队，在第二次世界大战末期的欧洲执行的任务。由于1967年在美国首播时因收视率不佳，所以仅制作了一季。曾获得两项1968年度金球奖提名（最佳电视剧男主角—布兰登·波恩、最佳剧情电视系列剧）。</br>
<li><a href="">00:43:33</a> 《敌营十八年》</li></br>
《敌营十八年》是中国大陆的第一部电视连续剧，在1980年拍摄，于1981年春节期间在中国中央电视台播出。全部9集。《敌营十八年》剧集时长共计315分钟，大约2000个镜头，100多个场景，在北京、庐山、九江、汉口、福建等地共拍摄了97天，投资10万元人民币[1]。主要演员张连文，即电影《创业》的主演。</br>
<li><a href="">00:44:25</a> 王扶林</li></br>
王扶林（1931年3月16日—），男，江苏镇江人，中国导演，中国大陆第一代电视艺术家。执导了大量影视剧，其中以《红楼梦》与《三国演义》最有影响力，这两部作品的问世也奠定了他在电视剧业界的地位。亦有人称其为中国第一导演。</br>
<li><a href="">00:45:30</a> 洪民生</li></br>
洪民生（1932年1月—），笔名长青，男，浙江宁波人，中国新闻编辑家、书法家，中央电视台高级编辑，曾任中央电视台副台长、总编辑，中国电视艺术家协会主席团委员。</br>
<li><a href="">00:47:30</a> 被否决的提案</li></br>
把所有《三国演义》有关的戏曲段落凑在一起就是完整的《三国演义》，这样的想法。</br>
<li><a href="">00:49:08</a> 小岛秀夫</li></br>
……岛哥哥确实牛逼。</br>
<li><a href="">00:50:47</a> 中央电视台</li></br>
当年被广播电台的人认为是一个不太行的工作，因为那时候看电视的人很少，大家普遍也买不起电视。</br>
<li><a href="">00:51:30</a> 300万预算</li></br>
当年给《西游记》的预算是300万，在当时算非常大的一笔钱了，但是拍完一半没钱了……</br>
<li><a href="">00:52:11</a> 中铁十一局</li></br>
后面的300万是来自于中铁十一局的赞助。中铁十一局是中国铁建股份有限公司旗下的骨干企业。</br>
<li><a href="">00:53:49</a> 一台摄像机</li></br>
当时的拍摄条件非常差，只有一台摄像机。我们都知道电视剧经常会换机位，而因为只有一台摄像机所以得让演员重演一次……这事儿在现在简直没法想象。</br>
<li><a href="">00:54:13</a> 火焰山</li></br>
当时的长焦变焦镜头是临时借来的摄像机。</br>
<li><a href="">00:54:27</a> 火焰山</li></br>
当时的长焦变焦镜头是临时借来的摄像机。配图为从远景变到较为清晰的中景。</br>
<li><a href="">00:55:02</a> 去 NHK 电视台交流</li></br>
杨洁曾经到日本NHK电视台交流，被同行先进的摄影棚震惊了。日本同行问，《西游记》机位角度很多变，你用了几台机器？杨洁答复「一台」，日本人几乎无法相信。</br>
<li><a href="">00:57:26</a> 拍摄旋转画面</li></br>
只能通过人来转……总之一切都十分简陋，甚至可以说是难以想象。</br>
<li><a href="">00:59:17</a> 抠像</li></br>
片头这个从石头里蹦出来的画面大家应该都印象很深了！</br>
<li><a href="">00:59:30</a> DVE</li></br>
DVE是DigitalVideoEffect的缩写，译为数字视频特效。本技术能对电视画面进行整体处理，将整个画面的参数（宽高比，位置，亮度和色度等）存储起来，然后进行任意的处理，直到达到理想的神奇效果。数字特技包括二维数字特技和三维数字特技。二维数字特技所实现的图像变化和运动仅在X-Y平面上完成，在反映深度的Z轴旋转时，同时产生远近变化的透视感，从而使图像呈现立体感。</br>
<li><a href="">01:00:26</a> 不能转身</li></br>
所以当时拍的这段是纯侧面的原因……？</br>
<li><a href="">01:02:04</a> 白边</li></br>
由于打光不统一，另外抠进去的人物有一层奇怪的白边</br>
<li><a href="">01:04:17</a> 吊威亚</li></br>
其实就是吊钢丝，威亚的意思是Wire。</br>
<li><a href="">01:05:34</a> 八戒的演员</li></br>
马德华老师。</br>
<li><a href="">01:05:44</a> 沙僧演员</li></br>
闫怀礼老师。不过闫怀礼老师后来因为肺部疾病，晚年变得非常消瘦。</br>
<li><a href="">01:05:56</a> 过江龙</li></br>
这个片段还挺经典的！</br>
<li><a href="">01:06:22</a> 很凶的狗</li></br>
和狗狗的打戏还挺长一段</br>
<li><a href="">01:08:20</a> 堪景</li></br>
“堪景”是影视制作中拍摄、照相时的专业术语，即“取景”的意思。</br>
<li><a href="">01:08:54</a> 除妖乌鸡国</li></br>
讲的是唐僧一行人来到一个奇怪的地方叫乌鸡国，国王不允许自己的太子和母后见面，后来唐僧在一口枯井中发现了国王的鬼魂，才知道现在这个国王是妖道假冒的。</br>
<li><a href="">01:09:15</a> 善卷洞</li></br>
善卷洞，位于中国江苏省宜兴市张渚镇，距宜兴市区20公里。相传虞舜要将天下禅让给自己的老师善卷，善卷拒绝，隐居于此洞内而得名。</br>
<li><a href="">01:09:21</a> 瑶琳仙境</li></br>
瑶琳仙境，又名瑶琳洞，位于浙江省杭州市桐庐县瑶琳镇瑶琳南路110号，距杭州市80千米，纵深1千米，总面积达50万平方米。</br>
<li><a href="">01:09:23</a> 天童寺</li></br>
天童寺是中国浙江省宁波市一座相传始创于西晋的佛寺，位于鄞州区太白山麓。天童寺为禅宗寺院，南宋时位列五山之第三，清代同治年间为禅宗四大丛林之一，同时也是日本曹洞宗祖庭。</br>
<li><a href="">01:09:33</a> 青芝山</li></br>
连江青芝山，位于连江县琯头镇境内、闽江口北岸，紧邻同三高速公路头出口处，形成于1亿年前闽江口的一次地壳运动，是福建省六大名山之一。据说黑熊精的洞取景于此。</br>
<li><a href="">01:09:43</a> 被烧毁的寺庙</li></br>
烧毁后的观音院则是在东山岛一座被烧毁的老庙</br>
<li><a href="">01:11:05</a> 石林</li></br>
石林风景名胜区，常称路南石林或云南石林，位于中国云南省石林彝族自治县，1982年11月8日经中华人民共和国国务院批准为首批国家重点风景名胜区，其时法定名称为“路南石林风景名胜区”。五行山下压猴子的洞在这拍的。</br>
<li><a href="">01:11:26</a> 波月洞</li></br>
波月洞是一个喀斯特溶洞，坐落在中华人民共和国湖南省娄底市冷水江市大乘山。它是《西游记》水帘洞和白骨洞的洞中景取景地。波月洞是AAA级景区。它是《西游记》水帘洞和白骨洞的洞中景取景地。</br>
<li><a href="">01:11:57</a> 李万春</li></br>
李万春（1911年—1985年9月14日），满族，中国京剧表演艺术家，工生行，马连良大弟子，曾师从载涛学猴戏。</br>
<li><a href="">01:12:07</a> 绍剧</li></br>
绍剧，又名绍兴大班、绍兴高调、绍兴乱弹，中国戏曲剧种之一，流行于绍兴周边地区。绍剧的猴戏也较为著名。</br>
<li><a href="">01:12:12</a> 六龄童</li></br>
六龄童（1924年3月16日—2014年1月31日），本名章宗义，浙江绍兴人，中国绍剧演员。他奠定了章氏家族猴戏，有“南猴王”美称。</br>
<li><a href="">01:12:43</a> 车迟国女王</li></br>
应该是王后……</br>
<li><a href="">01:13:19</a> 黄狮精</li></br>
1953年考入湖南省文化局小学员训练班，师从湘剧演员罗元德、黄元和。两年后，在田汉的邀请下，随班到北京演出，出演《打猎回书》中的刘承佑，很成功，被选中到怀仁堂演出。毛泽东、刘少奇、周恩来、朱德等中央领导同志都来了，当时他13岁。《西游记》——武术指导，顺风耳、黑熊怪、高才、土地爷、黄狮精、强盗、阿傩罗汉、大马猴</br>
<li><a href="">01:14:36</a> 汪粤</li></br>
汪粤（1955年1月1日—），中国演员，毕业于北京电影学院。与周里京、方舒、沈丹萍、刘佳、张丰毅、谢园、张铁林为同班同学。就职于峨眉电影制片厂。因出演《西游记》的唐僧为观众熟知，是第一个进入剧组的唐僧扮演者。</br>
<li><a href="">01:15:14</a> 徐少华</li></br>
徐少华（1958年12月27日—），中国大陆演员，国家一级演员。山东省话剧院副院长、齐鲁晚报青年话剧团团长、山东省戏剧家协会副主席、山东省政协委员。曾出演电视剧《西游记》中的唐僧。之后在《唐玄奘》、《降妖罗汉》、《大唐情史》都饰演唐僧（玄奘）。</br>
<li><a href="">01:16:12</a> 迟重瑞</li></br>
迟重瑞（1952年12月23日—），中国演员，毕业于上海戏剧学院。因出演《西游记》的唐僧为观众熟知。之后1990年与当时的中国女首富陈丽华结婚，退出演艺圈。</br>
<li><a href="">01:17:40</a> 赵朴初</li></br>
赵朴初（1907年11月5日—2000年5月21日），谱名荣续，字朴初，以字行，别署开翁，斋名无尽意斋，男，安徽太湖人，中国佛教领袖、作家、诗人、书法家、社会活动家，佛教界尊称赵朴老、朴老。曾担任中国人民政治协商会议第九届全国委员会副主席、中国民主促进会中央委员会名誉主席、中国佛教协会会长。</br>
<li><a href="">01:20:18</a> 最大的困难</li></br>
体制对创作的压制和束缚</br>
<li><a href="">01:21:49</a> 毒草</li></br>
大毒草是文革时期的术语，具有典型的文革特点，一般来说，文艺作品如书籍，电影，歌曲等，不符合当时主流政治价值观，具体表现为丑化劳动人民，丑化革命战士，宣扬封建思想，宣扬资产阶级生活方式等，都有可能划为大毒草而遭到禁止。事实上，大毒草的划分标准也受到了左倾思想的影响，一大批优秀的文艺作品也遭到了禁止，直到文革结束。文革后，大部分作品逐步得到解冻。</br>
<li><a href="">01:24:07</a> 日视版《西游记》</li></br>
日视版《西游记》是根据中国古典小说《西游记》改编，由日本电视台制作拍摄播出的电视剧，分为1978年、1979年、1993年、1994年共四版。</br>
<li><a href="">01:25:11</a> 改变不是乱编</li></br>
当时的忠于原著才是反叛，和现在的普遍关键是大为不同了……</br>
<li><a href="">01:27:54</a> 插入BGM</li></br>
李静娴的单曲《青青菩提树》<a href="http://163cn.tv/x8EfCB9"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:29:03</a> 逆风</li></br>
总有一些能在时代阻力之下努力创作的人。</br>
<li><a href="">01:30:25</a> 新坑</li></br>
西游记配乐的故事，请务必要讲讲！</br>
<li><a href="">01:32:29</a> 感谢收听</li></br>
本期节目就到这里啦，感谢您的收听！</br>
<li><a href="">01:32:37</a> 结尾BGM</li></br>
吴静的单曲《别亦难》<a href="http://163cn.tv/x8E5DYV"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:33:10</a> 【广告】有声书《菲利普·K·迪克短篇小说集· 记忆裂痕》</li></br>
20世纪50年代初期，菲利普·迪克通过大量中短篇作品进入科幻界，轰动一时。特别是在1953年至1954年短短两年间，迪克共发表了五十六篇中短篇小说，风头可谓一时无二。其后，迪克始终保持着旺盛的创作精力，成为最多产的科幻作家之一。他的作品以对人类本质的思考、对未来诡异离奇的幻想以及才华横溢的流畅叙事蜚声国际。本套中短篇小说集共五册，收录了菲利普·迪克所有的中短篇小说，基本按创作年代编排，本书为第一册。通过这些作品，我们能看到这位伟大的思想者如何踏上漫漫征程，吟唱出一首首梦幻曲，最后终成一代科幻大师。<a href="https://www.gcores.com/albums/123"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]节后归来，说好的游戏玩了吗？核周报 10.12</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/189385</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5324345f-65e1-43ae-af14-b41d4700ae7a.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/bc05e180e6b36451bd822d625078ce1c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/5324345f-65e1-43ae-af14-b41d4700ae7a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:40:57</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>本以为两周的新闻量会堆积成山，但本周的核周报竟然十分轻松快乐！我们聊了聊十一期间的美好回忆，介绍了一些最近新出的游戏，讲到情绪激动的时候难免有些场面失控~。希望大家听得开心！！！</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 说书人Jerry, 四十二, 萝卜萝卜萝, ARNwing</p>
<p>点赞：279，评论：209，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News！</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！您现在听到的是来自Train/MarshaAmbrosius的《WonderWhatYou'reDoingFortheRestofYourLife》。</br>
<li><a href="">00:00:50</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由放假返工的Jerry、萝卜、四十二以及引擎主持。</br>
<li><a href="">00:02:09</a> 山西文旅</li></br>
游戏在各省市共有36个取景地，山西独占27个，包括晋城玉皇庙、临汾小西天、朔州崇福寺、忻州佛光寺等众多「地上文物」。游戏上线后，山西文旅快速回应网友们的呼声，从主题路线到文创周边，一个不落全都给安排上了，恭迎列位「天命人」开启线下副本，拿上通关文牒，沉浸式游山西。</br>
<li><a href="">00:03:07</a> 多走走</li></br>
现在的天气略显尴尬，穿少了冷，穿多了热。但秋高气爽的感觉还是非常宜人的，大家有机会多出门走走。</br>
<li><a href="">00:05:08</a> 《空之轨迹》</li></br>
无牵无挂，爽玩</br>
<li><a href="">00:05:29</a> 《战锤40k：行商浪人》</li></br>
《战锤40k：行商浪人》中充满了大量对话和文字叙述，有对40k世界观的细致描写。读书游戏，字儿实在是太多了。</br>
<li><a href="">00:06:01</a> 《江湖丛谈》</li></br>
《江湖丛谈》为连阔如先生遗著，是我国现今仅存的一部客观而又比较全面地介绍江湖行当、行话和内幕的书籍，以大量的篇幅记述和揭露了清末至20世纪30年代这一时期江湖行当的内幕以及危害社会的种种骗术，劝诫人们不要贪便宜上当受骗，通俗易懂，生动有趣，真实可信，影响深远。作者于上世纪30年代以云游客笔名在北平《时言报》连载书稿内容，1936年由时言报社结集出版。中华书局此次增订再版，请李滨声先生绘制彩色插图50余幅，补充了“小绺门”、“风门”、“雁门”等原书未及的几节文字，并选配多幅珍贵人物照片和历史资料照片。春点，又称「春典」或「唇典」，是一种特殊的语言讯号，江湖中人彼此联系的一种特殊手段。亦称隐语、行话、市语、方语、怯口、春点、黑话等，是民间社会各种集团或群体出于各自文化习俗与交际需要，而创制的一些以遁辞隐义、谲譬指事为特征的隐语。<a href="https://book.douban.com/subject/4934407/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:53</a> ”果儿“</li></br>
黑话中一种对女性的称谓，大多数时候带有侮辱意味，大家最好不要在生活中使用。</br>
<li><a href="">00:08:12</a> 互联网黑话</li></br>
我们互联网企业有自己的春典</br>
<li><a href="">00:09:18</a> 《门前宝地》</li></br>
“故事发生在1920年，天津一武馆馆长过世，老馆长生前为了让儿子沈岸（向佐饰）脱离武行，为其谋了一份银行的差事，决定让大弟子齐铨（安志杰饰）接班。不料齐铨的种种新做法破了武行的规矩，引起骚乱。老一辈们请沈岸回来，意图用比武的方式逼齐铨退出武行。”<a href="https://movie.douban.com/subject/35613925/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:32</a> 通臂拳</li></br>
通臂拳，又称通背拳或通备拳，中国传统拳术，流行于中国河北，其中一个分支为劈挂拳。属于长拳体系，其书面记录最远可追溯至明朝末年，相传起源于模仿猿猴动作。通臂拳的通臂这个名称，是根据攻打对方时伸肘的一种特殊动作而命名。此动作劲由背发，经肩和肘而圆滑地到达到手指的一种方法，也就是说实际上并不是只伸肘臂，而是背和肩协调伸展的一种拳法。</br>
<li><a href="">00:11:50</a> 国服炉石</li></br>
修好了吗？如好</br>
<li><a href="">00:13:21</a> 酒馆战棋</li></br>
拿捏住了卡牌的底子</br>
<li><a href="">00:14:18</a> 《魔兽世界》</li></br>
现在游戏的活跃度处于历史最高峰的状态。但这个历史最高峰某种程度上来源于之前的种种胡来行为。</br>
<li><a href="">00:15:59</a> 官方滑跪</li></br>
<a href="https://m.weibo.cn/detail/5087950805140277"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:16:53</a> 扩展包《深暗邻域》</li></br>
“为了躲避燃烧军团的恶魔，德莱尼逃向了太空。如今这些“流亡者”在宇宙中流浪，寻找新的家园。打造你的星舰，统率新类型随从德莱尼，共同对抗恶魔的威胁。”</br>
<li><a href="">00:18:37</a> 清楚定位</li></br>
《炉石传说》在设计时充分利用了自己数字卡牌的特性去创作一些有意思的风味。</br>
<li><a href="">00:19:40</a> 《守望先锋》手游</li></br>
“据彭博社JasonSchreier报道，暴雪目前正在开发《守望先锋》的移动版本。《守望先锋2》的总经理WalterKong已被任命为《守望先锋》手游总监，同时手游版也将基于《守望先锋2》的游戏内容进行开发。”</br>
<li><a href="">00:20:24</a> Jason Schreier</li></br>
《PlayNice:TheRise,Fall,andFutureOfBlizzardEntertainment》</br>
<li><a href="">00:21:41</a> 有点没跑通</li></br>
暴雪总想弄个手游，但好像除了《炉石传说》之外没什么成就。*图为魔兽最新手游《WarcraftRumble》。</br>
<li><a href="">00:23:13</a> 《守望先锋》的成功</li></br>
为什么始终没有复现成功呢？</br>
<li><a href="">00:24:40</a> 已经立住了</li></br>
欧美玩手把，我们玩键鼠，小朋友搓玻璃，一代人有一代人的FPS设备。</br>
<li><a href="">00:25:58</a> 《魔兽世界》周年庆典</li></br>
庆祝《魔兽世界》二十周年时间：2024年10月24日至2025年1月7日地点：塔纳利斯的时光之穴外<a href="https://wow.blizzard.cn/news/24147266/index.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:52</a> 鉴号视频</li></br>
不同于手游的真金白银，魔兽账号的价值是拿肝堆出来的</br>
<li><a href="">00:28:55</a> SE《Emberstoria》</li></br>
SquareEnix宣布，一款免费策略角色扮演游戏《Emberstoria》将在日本通过AppStore登陆iOS，通过GooglePlay登陆Android，通过DMMGamesPlayer登陆PC。发布日期尚未正式公布，但AppStore上显示该游戏将于11月29日发布。“炼狱——一个怪物出没的土地，一个无数失落世界的智慧沉睡的地方。人类利用这些埋藏的知识和从灰烬中回收的技术，建造了翱翔天空的巨型飞船，并将地下深处燃烧的灵魂复活为无畏的战士。一切都是为了在这个残酷的世界中生存。”</br>
<li><a href="">00:29:46</a> 《火焰纹章：觉醒》</li></br>
《火焰纹章觉醒》是一款由IntelligentSystems制作、任天堂发行的战略角色扮演游戏。《觉醒》是火焰之纹章系列的第13款作品，也是该系列首部适用于任天堂3DS的游戏。《觉醒》的剧情发生在《暗黑龙与光之剑》和《外传》的两千年后，玩家的角色会与伊里斯圣王国的库洛姆王子及麾下的自卫团相遇，保卫国家免受“尸兵”和邻国佩雷吉亚威胁。游戏玩法遵循系列传统，每场战斗都在网格状地图上进行，当玩家角色被敌方击败便会永久死亡。此外，游戏增添了不少功能，包括角色培养，难度级别调整机制，禁用角色永久死亡的休闲模式，以及战斗时提供不同视角。</br>
<li><a href="">00:30:51</a> 《铁拳8》中国选手遭强制退赛</li></br>
万代南梦宫官方给出的回复大致分为两点：中国的网络环境不符合要求；《铁拳8》在国内并未过审，无法开展相关的商业活动。迫于压力，最终官方选择发布正式的公告，但就结果来看，不论是私下的回复还是官方通告都难以服众——官方明知XCC无法参赛，为何最初允许其比赛，却在其连胜的关键时刻变卦，对各路选手造成的损失无可挽回，但官方却并未做出任何补偿。受此影响，《铁拳8》的Steam评价也是急转直下，已经来到了“多半差评”。</br>
<li><a href="">00:31:40</a> “制裁”</li></br>
国际制裁（sanctions）是指出于像是发动战争或违反民主、自由之普世价值等理由，由数个主权国家或国际组织对一个或以上目标国家、政治实体发起的抵制行动，是外交手段的一种。常见的制裁种类包括外交制裁、经济制裁、军事制裁和体育制裁等。太sb了。</br>
<li><a href="">00:33:43</a> 道歉</li></br>
9日，万代南梦宫中国官方发公告致歉：“对于近期在ThaigerUpperCut2024赛事中选手中失去参赛资格的事件，令玩家和社区产生了失望，我们表示最深切的歉意。”“经过慎重考虑，我们决定更新TEKKENWorldTour2024全球总决赛相关官方规则，开放中国玩家参加最终机会资格赛。”“对于在ThaigerUpperCut2024赛事中受影响的选手，我们将主动联系并承担其交通和住宿费用。此外，我们也将特别邀请XCC选手前往东京参加最终机会资格赛。”“今后，我们将会进一步审阅并改进TEKKENWorldTour2025的赛事运营和官方规则，以确保参赛选手和玩家拥有更愉快的体验，让包括中国玩家在内的更多玩家能够参与并拥有晋级总决赛的权利。”</br>
<li><a href="">00:35:32</a> 《街霸》</li></br>
中国选手小孩夺得电竞世界杯《街霸6》项目冠军，进一步带动《街霸》系列在中国市场的火热程度</br>
<li><a href="">00:37:06</a> 颇有难度</li></br>
强如BIN哥也无法战胜</br>
<li><a href="">00:38:31</a> 金摇杆</li></br>
游戏界颇具盛名的大奖之一“金摇杆奖”提名名单现已正式公布，并开放了玩家投票通道，投票将在十九个类别进行，其中包括：年度最佳主机游戏、年度最佳PC游戏、最佳多人游戏的投票，截止到2024年11月1日。其中国产游戏大作黑神话，悟空获得了最佳视觉设计提名，提名数量最多的是《最终幻想7：重生》和《宇宙机器人》，这两款作品均有五项提名，《绝地潜名2》收获四项提名，而《小丑牌》则有三项提名，至于《黑神话：悟空》，只提名了最佳视觉设计，没有获得年度游戏提名。而比较有意思的是金摇杆奖主办方在黑神话，悟空发售时给出了八分好评，现在居然没有获得年度游戏提名，属实有点耐人寻味。而对于这个结果，也有不少玩家义愤填膺，纷纷质疑主办方的动机。不少国外网友冲进金摇杆推特评论询问为何年度提名没有《黑神话：悟空》。随后，金摇杆官方在7号紧急道歉，大概意思就是：“你们都误会辣，有的游戏没提名是因为我们尚未发布年度最佳游戏候选名单，该名单将于11月4日开放。”（转载）文/Fama【游机社】</br>
<li><a href="">00:40:16</a> 初现端倪</li></br>
IGN:《黑神话：悟空》投票风波系恶意刷票导致，现已重回榜首<a href="https://www.gcores.com/articles/188917"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:49</a> 一种幻觉</li></br>
游戏才是主体，评测只是一件袈裟斗罢艰险又出发，何苦放不下一件衣裳。</br>
<li><a href="">00:43:40</a> 无所鸟谓</li></br>
爱整整呗，你看有人玩儿吗</br>
<li><a href="">00:44:54</a> 《辐射：伦敦》</li></br>
《辐射：伦敦》是目前辐射社区体量最大Mod的几个之一，因其几乎完全独立的背景和美术设定，以及极其庞大的任务和地图设计，几乎可以被称为辐射4.5。<a href="https://www.gcores.com/articles/185645"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:07</a> TGA 2024</li></br>
颁奖只是图一乐，大家都是来看预告片的</br>
<li><a href="">00:47:56</a> 中场休息</li></br>
您现在听到的是来自VeilCry_終/MORROW的《逃离》。</br>
<li><a href="">00:48:20</a> 任天堂新机</li></br>
任天堂声音时钟：Alarmo是一款互动闹钟，旨在“为您的家庭和日常生活增添一些任天堂魅力”。Alarmo将于2025年初上市，售价99.99美元，美国和加拿大的NintendoSwitchOnline会员现在可以通过MyNintendoStore购买。“有没有想过一觉醒来，发现自己身处任天堂的某个好玩的世界？”“好吧，现在别做梦了！”Switch2：忘了我吧</br>
<li><a href="">00:50:22</a> 应激了</li></br>
真的有人能接受拿自己喜欢的BGM当闹铃吗？</br>
<li><a href="">00:51:33</a> 不支持双人游玩</li></br>
彳亍</br>
<li><a href="">00:52:58</a> SwitchOnline内测</li></br>
任天堂为SwitchOnline推出一项神秘的“新功能”进行限量内测，测试将于10月23日至11月5日之间举行。玩家可以在10月10日至10月15日期间报名参与，目前名额已满。</br>
<li><a href="">00:54:18</a> 《无名者：屠龙》</li></br>
“《无名者：屠龙》是一款跑团风回合制RPG。一句话概括游戏——如何消灭无比强大，无比狡诈的恶龙？这是一个英雄被埋没，希望将消亡的世界。你将扮演一名与巨龙有血海深仇的少年，结交一些不太可靠的同伴，共同面对强大、阴险、暗藏无数秘密的敌人……”</br>
<li><a href="">00:54:41</a> 究竟放啥了</li></br>
现在的游戏越做越大，也不知道到底放了些啥</br>
<li><a href="">00:56:24</a> 《废都物语重制版》</li></br>
“融合了跑团要素的JRPG”“大河之畔小镇一隅，神秘遗迹重现世间。纵横地底的庞大迷宫，晦涩难解的古老预言，吸引各地的冒险者蜂拥而至，一探究竟。世事难料，除了传说中的可怖怪物，珍奇的上古秘宝，还有更多秘密深埋其中……”</br>
<li><a href="">00:59:36</a> 《彩虹六号》国服</li></br>
腾讯代理、育碧研发的《彩虹六号》游戏国服官网已正式上线，并在其官网上标注了“国服集结中”的宣传语。据报道，今年8月2日，国家新闻出版署公布了2024年进口网络游戏审批信息，《彩虹六号》获得了进口网络游戏版号，并进入上线筹备阶段。这意味着该游戏已经通过了相关审批程序，即将在国服平台上进行发布。<a href="https://r6.qq.com/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:42</a> 怀旧服</li></br>
闪盾怎么你了！</br>
<li><a href="">01:02:12</a> 《魔兽争霸》怀旧服</li></br>
正式服都没人玩了还怀旧服？</br>
<li><a href="">01:04:04</a> CS怀旧服</li></br>
说不定有搞头</br>
<li><a href="">01:04:42</a> CS2逃跑服</li></br>
画质好了之后一下子有了一种诡异感</br>
<li><a href="">01:05:54</a> 又真又假</li></br>
如梦似幻的孤寂感，起源引擎带来的一种特质。</br>
<li><a href="">01:07:21</a> GMOD</li></br>
盖瑞模组（英语：Garry'sMod，一般简称为GMod）于2004年12月由FacepunchStudios开发。最初是一个利用Source引擎制作的半条命的免费游戏模组，但后来开发团队决定把模组从半条命独立，于第十个版本更新时在Steam上架收费。GMod的游戏以沙盒形式为主，在多数游戏中没有线性任务。借着这点，GMod只给予了玩家：场景、物件，以及工具。玩家在这个游戏中不需要规范太多，唯一的目的就是尽情的在这些场景中发挥创意：制作物件机关或拼凑型物件、产生NPC并且对他们进行各种的互动实验，以及目前让GMod广受众玩家青睐的功能：拍摄属于自己的图片及动画。凭着GMod强大且多样化的工具枪，玩家可以在场景中利用各种元件来布置心目中理想的场景，并且可以设定生物的姿势及表情，不管是严肃的、帅气的，亦或是欢笑的，只要熟悉其中的功能的话，拍摄梦想中的舞台剧将是轻而易举的，而且更棒的是游戏提供了像是光晕、远景及动态模糊等画面特效，玩家不需要借由AdobePhotoshop的修改就可以完成各种惊人的画面特效。此外，GMod开放了lua文件的制作，让对程序设计有一定概念的玩家可以轻易制作出各种千奇百怪的武器、工具及游戏模式，而且因为对于模型的管理宽松的缘故，玩家可以自制模型并且放置到GMod中使用并且配置，再加上游戏没有特别目的，所以只要作出地图之后即可用在GMod中，因此玩法非常自由，直至2007年已经有超过2000个的模型、武器及地图供玩家们在GMod中使用。GMod第十版于2006年11月29日于Steam释出，并且将游戏名称正式更改为Garry'sMod，不再以代号区别版本。第十版将工具、模型的功能大幅统整改良，并且新增了更多的工具及特效，以及增加了一些GMod专用的游戏模式，让玩家可以更方便的使用并且学习GMod的各种强大功能。</br>
<li><a href="">01:08:13</a> 343改名</li></br>
HaloStudios（前称343Industries）是微软专门为《光环系列》而开设的美国游戏开发商。该工作室最著名的作品是2012年发售的《光环4》及为其宣传制作网络剧《光环4：航向黎明号》。《光环系列》最初是由Bungie开发商创作和制作的，在Bungie离开后343Industries于2007年成立，该工作室以《光环》中的角色343记罪者来命名。2024年10月，公司更名为“HaloStudios”，并同时公布了未来将使用虚幻引擎5制作的《光环》系列新作。</br>
<li><a href="">01:10:09</a> 乱玩儿</li></br>
乱玩儿的时候是挺开心的，主线经不起细寻思。</br>
<li><a href="">01:11:28</a> 迷惑剧情</li></br>
“你就算玩过光环所有的游戏，你也看不懂《无限》的剧情。”——Mr.Quin</br>
<li><a href="">01:12:40</a> 手柄射击</li></br>
完全不一样的体验</br>
<li><a href="">01:13:15</a> 4v4对抗</li></br>
《光环》独特的对抗设计比单纯的团队死斗好玩太多</br>
<li><a href="">01:15:14</a> 扔手雷</li></br>
简单的几何学</br>
<li><a href="">01:15:50</a> 格斗游戏</li></br>
长TTK的射击游戏更像是一个搏斗游戏</br>
<li><a href="">01:17:22</a> 多款作品同时推进</li></br>
</br>
<li><a href="">01:18:16</a> 《小斗士2重制版》</li></br>
“《小朋友齐打交2重制版》(又名：《小斗士2》)這款經典格鬥遊戲進行了顯著的畫面升級和本地連線模式的改進，大大加強了多人遊戲的樂趣。遊戲既提升了視覺效果，又保持了玩家喜愛的快節奏戰鬥風格。”</br>
<li><a href="">01:19:24</a> 《Class Zero Seven》</li></br>
“《零七班》是一款第三人称格斗游戏，讲述了全国范围内打击药物滥用的故事。玩家将扮演Rin，一名刚转学的学生，在同学中有着神秘的背景。对抗敌对帮派和邪恶儿童的迫在眉睫的威胁。”</br>
<li><a href="">01:20:12</a> 《近卫除灵局》</li></br>
弹道也是道，枪法也是法</br>
<li><a href="">01:22:50</a> 《异形：隔离》续作</li></br>
《异形：隔离》是一款由CreativeAssembly开发、SEGA发行的第一人称恐怖求生游戏。该游戏最初于2014年10月上线，并在PC、PS3、PS4、Xbox360和XboxOne平台上推出。故事背景设定在《异形》事件发生后的第十五年，主角阿曼达卷入一场绝望的生存斗争，她肩负着揭开自己母亲消失真相的任务。这款游戏以出色的剧情和紧张刺激的游戏玩法赢得了广大玩家的喜爱。近日，在该游戏发售十周年之际，其创意总监AlHope宣布续作的存在，并表示新作目前处于早期开发阶段。这一消息也得到了官方的证实。</br>
<li><a href="">01:24:19</a> 中场休息</li></br>
您现在听到的是来自ScottBradlee'sPostmodernJukebox的《WeCan'tStop》。</br>
<li><a href="">01:24:30</a> 《荒野大镖客：救赎》登录PC</li></br>
RockstarGames宣布，《荒野大镖客：救赎（RedDeadRedemption）》将于2024年10月29日登陆PC平台，Steam国区现已上架，售价249元，包含PC版《荒野大镖客：救赎》和《不死梦魇》的数字版本。《荒野大镖客：救赎》是广受好评的《荒野大镖客2》的续集，玩家将体验亡命之徒JohnMarston追捕臭名昭著的范德林德帮最后残余成员的故事。</br>
<li><a href="">01:26:17</a> 故事特好</li></br>
喜欢2的一定要玩玩1</br>
<li><a href="">01:27:37</a> 《消逝的光芒2》DLC下架</li></br>
“《消逝的光芒：困兽》是险象环生的丧尸世界中的一场独立冒险，故事背景设定在一个精心打造的乡村地区。玩家将扮演凯尔·克兰，一位经过多年残酷实验后逃出生天的传奇英雄。现在，他必须意识到还有许多比复仇更重要的事。”</br>
<li><a href="">01:28:25</a> 剧情特别好</li></br>
《消逝的光芒1》的剧情特别吸引人，并且与游玩设计高度耦合。</br>
<li><a href="">01:30:41</a> 《死亡岛3》</li></br>
刷刷刷的荒谬感和丧尸游戏的压力感之间需要平衡</br>
<li><a href="">01:31:40</a> 《圣兽之王》</li></br>
《圣兽之王》（日语：ユニコーンオーバーロード，英语：UnicornOverlord）是一款于2024年发行的战略角色扮演游戏以及西方奇幻文学风格游戏，该游戏由香草社开发，日本境内由Atlus发行，全球由世嘉发行。该游戏可以在任天堂Switch、PlayStation4、PlayStation5和XboxSeriesX/S上运行。该游戏讲述的是“克卢尼亚”的将军“瓦莫亚”率军叛乱建立新的新杰诺伊拉帝国后，“克卢尼亚”的约瑟夫等人寻求复国的过程。</br>
<li><a href="">01:32:22</a> Steam新品节</li></br>
在为期一周的庆祝活动中，畅玩下一款新游戏、在数十个直播中随心挑选观看，并与开发者讨论他们的游戏。活动时间：10月14日-21日（PT）<a href="https://store.steampowered.com/sale/nextfest?l=schinese"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:32:52</a> 机核出品！</li></br>
《S4U》&《倒影与告解室》</br>
<li><a href="">01:33:55</a> 《S4U》</li></br>
小女孩儿说欠欠的话</br>
<li><a href="">01:34:47</a> 电子烟</li></br>
特别对劲，也不知道对的是什么劲</br>
<li><a href="">01:36:07</a> 不止欠b</li></br>
或许有些沉重，但这就是互联网</br>
<li><a href="">01:36:54</a> 《倒影与告解室》</li></br>
这是一个关于“意志在教堂中跋涉”的故事《倒影与告解室》是一款融合了点击解密与视觉小说元素的游戏。在这个故事中，你将扮演一位神父，步入一个充满思绪与幻觉的世界。面对四位罪人的告解和秘密，以及他们因为一个女人而交织在一起的命运。作为神父，你可以进入告解者的记忆里，观察他们的生活，了解他们的想法。通过操作方向键可以在解谜空间中移动，通过鼠标点击进行交互，挖掘告解者记忆中的秘密，并获取真相。STEAM商店页已上架，欢迎加入愿望单：https://store.steampowered.com/app/2819750?utm_source=gcores欢迎关注我们的社交媒体，微博/小红书：梦游快递员集散中心<a href="https://www.gcores.com/games/81734"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:38:18</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自EdSheeran的《Shivers》。</br>
<li><a href="">01:38:58</a> 【广告】有声书《克苏鲁神话 1-4册》</li></br>
本有声书由果麦文化正版授权。感谢果麦文化的授权和怪物细胞的倾情制作。若您想收听全部正版《克苏鲁神话》有声书（全四册），欢迎在机核网及机核App购买！<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/3"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]假期小疲惫，全是吃和睡 天天ACG 10.11</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/189384</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4bddb674-dc36-45f1-a424-7f77704e96be.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/f2775af4ccde53e63c0e67f5d74d4f08-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4bddb674-dc36-45f1-a424-7f77704e96be.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:19:15</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：echo0855</p>
<p>庵野秀明将制作《宇宙战舰大和号》新动画，动画《梦想成为魔法少女》确定制作第二季，《擅长逃跑的殿下》确定制作第二季。本期说了说最近刚更新的一些新动画，和假期里的一些经历。</p>

<p>主播：大巴车司机, 日天嗷, 雪豆</p>
<p>点赞：1068，评论：140，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期天天ACG节目！</br>
<li><a href="">00:00:37</a> 抽奖环节</li></br>
本期节目依旧抽两套由华文天下懒漫社出版的《关于地球的运动》套装，该套装除了囊括1-8卷的漫画外，还包括书签、海报等丰厚赠品。</br>
<li><a href="">00:02:14</a> 《宇宙战舰大和号》50周年</li></br>
khara拿到了大和号新作的制作权，庵野秀明也表示，新作的航线会和大和号2199有所不同。</br>
<li><a href="">00:04:02</a> 《梦想成为魔法少女》第二季</li></br>
《梦想成为魔法少女》在举行的实体活动上，宣布将制作第二季的消息，并放出了特报影片。</br>
<li><a href="">00:04:13</a> 《擅长逃跑的殿下》第二季</li></br>
《擅长逃跑的殿下》宣布决定制作第二季电视动画。</br>
<li><a href="">00:04:19</a> 《我推的孩子》第三季</li></br>
在《我推的孩子》第二季动画最终话播出后，官方也立即宣布动画将制作第三季的消息，并放出视觉图和特报影片。</br>
<li><a href="">00:04:32</a> Rush Duel趣闻</li></br>
游戏王官方公布了RushDuel的新卡包，有打针天使莉莉的插画，这张卡的卡图针筒里面有很多气泡，当时以为是插画师不懂医疗画错了，现在来看，卡图倒是符合卡的效果描述。</br>
<li><a href="">00:06:16</a> 《偶像大师 灰姑娘女孩》砂塚明模型</li></br>
Alter将推出《偶像大师灰姑娘女孩》中的砂塚明1:7比例模型，售价25080日元，国内官方售价1199元。原型制作由飞田崇文由担任。</br>
<li><a href="">00:07:51</a> 鲨鱼嘴造型</li></br>
砂塚明有一个比较火的鲨鱼嘴造型，可惜的是本次还原的是卡面立绘，没有鲨鱼嘴造型。</br>
<li><a href="">00:09:00</a> 退坑</li></br>
比较早接触手办模型的爱好者们，因为家里放不下等各种原因，都已经不买退坑了。</br>
<li><a href="">00:09:55</a> 第一款手办</li></br>
雪豆的第一款手办就是ALTER系列的，天叔最印象深刻的是GSC的凯瑟琳。</br>
<li><a href="">00:11:55</a> 《龙珠》声优更换</li></br>
10月4日，龙珠官方发布公告，雅木茶的声优将由古谷彻换为新配音演员，而《龙珠大魔》的雅木茶配音将由铃木崚汰负责。</br>
<li><a href="">00:13:17</a> 《Shinobi 忍》</li></br>
美国环球影业将为世嘉经典游戏《Shinobi忍》制作电影。</br>
<li><a href="">00:15:48</a> 《三角洲行动》</li></br>
最近《三角洲行动》上线后，很多不常玩游戏的朋友也开始玩这款游戏了，正值国庆假期，大巴和朋友们玩了玩。</br>
<li><a href="">00:16:51</a> 枪械与干员</li></br>
游戏主要有两块系统，枪械改装和干员系统，枪械的改装和干员技能还是要学学的。</br>
<li><a href="">00:17:51</a> 《漩涡》</li></br>
《漩涡》是伊藤润二的经典漫画，第一集的画面还挺细致的，第二集的品质就下滑了。</br>
<li><a href="">00:19:51</a> 动作简陋</li></br>
第二集的动作开始简陋，一些诡异的漫画画面进行动画化反而变得滑稽，还有动作重复、走形的问题。</br>
<li><a href="">00:20:42</a> 现实问题</li></br>
因为工期和成本的问题，从第二集开始项目的品质就开始了急剧下滑，可能后面没放出的第三、四集会更糟。</br>
<li><a href="">00:21:47</a> 三个方案</li></br>
当时出现问题后，团队内其实有三个方案：放弃项目，只做一集以及放弃治疗直接放出四集。</br>
<li><a href="">00:23:22</a> 《刀剑神域外传GGO》第二季</li></br>
小莲和队友又进行了新的一轮打枪游戏，第一集没有什么具体剧情，就是一些角色介绍和前情提要。</br>
<li><a href="">00:25:50</a> 《白厄战境》</li></br>
《白厄战境》是一款由腾讯旗下研发团队SaroasisStudios开发，动画风格的英雄为主题的幻想战术竞技射击游戏</br>
<li><a href="">00:27:27</a> 《死神 血战篇》</li></br>
新一季开播了，第一集就有修多罗千手丸和兵主部一兵卫的卍解，画面、意境都做的很好。可惜受限于原作，没有传统打斗场面，基本都是一两下就完事了。</br>
<li><a href="">00:29:00</a> 概念对抗</li></br>
一些漫画的概念对抗，动画所能做的画面表现很有限，死神已经算是做的比较好了。</br>
<li><a href="">00:30:55</a> 原创要素</li></br>
《死神血战篇》相较于原作就加了很多要素了，大巴个人来说也比较喜欢动画进行好的原创改编。</br>
<li><a href="">00:31:51</a> 填充原创剧情</li></br>
大长篇TV动画就时常会用原创剧情填充剧情空隙，原创的比较好的还是值得鼓励支持的。</br>
<li><a href="">00:33:21</a> 《假面骑士Gavv》男二号</li></br>
最近假面骑士也是一直在追，在最新的剧集中，男二号辛木田绊斗为了给家人复仇，接受了身体改造，变身成为二骑。</br>
<li><a href="">00:35:04</a> 重返经典</li></br>
编不出来新活，往回找找以前的感觉也是不错的思路。</br>
<li><a href="">00:35:36</a> 《MF Ghost》第二季</li></br>
剧情上来没废话，展示了主角片桐和贝肯的独自刷圈记录，对战即将开始····</br>
<li><a href="">00:36:30</a> 《新网球王子 U-17 世界杯》</li></br>
《新网球王子U-17世界杯》用半集时间说了美国与瑞士队的半决赛，后半集日本队和德国队的一些对打交流。</br>
<li><a href="">00:37:49</a> 舞台剧</li></br>
很多特摄演员都是演舞台剧出身，女性向作品也很乐意做舞台剧版本。</br>
<li><a href="">00:38:25</a> 《关于地球的运动》</li></br>
动画节奏有点慢，可能是因为原作的调性本就如此。故事讲述的是主角拉法尔在一个神学当道的时代追求科学真理，在剧情前期还有点内心的纠结在的。</br>
<li><a href="">00:39:40</a> 行刑戏</li></br>
动画上来就是一个行刑戏，由津田健次郎配音的异端处刑官“诺瓦克”折磨科学家。</br>
<li><a href="">00:41:40</a> 《夏目友人帐》第七季</li></br>
剧集回归到单元回，主要聚集和妖怪们发生的小事儿，还挺有以前的味道的。</br>
<li><a href="">00:44:09</a> 小号猫老师</li></br>
在第一集中，夏目用黏土捏了一个小猫老师，还挺可爱的，感觉会出周边。</br>
<li><a href="">00:44:30</a> 《偶像大师 闪耀色彩》第二季</li></br>
上来先前情提要了一下上一季的live，第一集前半段根本没有实质剧情推动，就狂聊。后半部分让樱木真乃遇到了新团的芹泽朝日，朝日作为后辈问樱木“偶像是什么？想成为怎样的偶像？”给人问尬住了。</br>
<li><a href="">00:47:23</a> MV结尾</li></br>
为了展示新团体，最后由芹泽的三人小团队“Straylight”用一个MV给动画第一集结了个尾。</br>
<li><a href="">00:48:44</a> 《超自然武装 当哒当》</li></br>
《超自然武装当哒当》是一部青春战斗漫画改编的动画，动画改编的也狠精致，色彩和分镜讲究，算是比较上乘的改编动画了。</br>
<li><a href="">00:49:57</a> 《最狂辅助职业“话术士”世界最强战团听我号令》</li></br>
主角的职业是“话术士”，定位是比较辅助的职业，可以消除buff，增强队友之类的，第一集中规中矩，第二集就突然开挂了。</br>
<li><a href="">00:52:28</a> 异世界动画</li></br>
大巴这季看了很多异世界奇幻类动画，这部作品还算是比较能拎出来一提的作品吧。</br>
<li><a href="">00:54:06</a> 《变形金刚 起源》</li></br>
《变形金刚起源》的擎天柱还带嘴的，有点难以接受。故事上讲述了擎天柱和威震天的起源故事，没有看过《变形金刚》系列的大小朋友都能看懂剧情。</br>
<li><a href="">00:56:04</a> 配音演员</li></br>
擎天柱的配音演员是克里斯·海姆斯沃斯，配的还是比较好的。</br>
<li><a href="">00:57:27</a> 态度摇摆</li></br>
这次《变形金刚起源》官方的态度也是左右摇摆，之前说是要用动画电影的形式重现真人版电影的前传，但是之前的真人版电影已互有冲突。最后临上映前改口说是原创的全新宇宙故事。</br>
<li><a href="">00:58:52</a> 《塞尔达传说：智慧再现》</li></br>
天叔玩了《塞尔达传说：智慧再现》，4天左右就通关了，玩法很新颖，解谜思路也很多样。</br>
<li><a href="">01:00:07</a> 物品之间交互</li></br>
游戏的物品之间交互是多维度的，物品之间的密度、重量、温度等都能通过一定的方式交互，拓宽了解谜思路。</br>
<li><a href="">01:01:20</a> 实验性气质</li></br>
游戏的玩法还是有点实验性气质，二周目玩完所有谜题后的后劲不足，没什么可玩的。</br>
<li><a href="">01:01:53</a> 《星之卡比 探索发现》</li></br>
《星之卡比探索发现》的二周目就改了一些关卡，并在给了一个全新的最终BOSS战，让玩家在二周目的剧情流程中也能感受到新意。</br>
<li><a href="">01:03:14</a> 期待续作</li></br>
希望这个游戏能有续作，或者系统能有点改进做出一个新游戏出来。</br>
<li><a href="">01:05:06</a> TGS经历</li></br>
豆哥去TGS时颈椎可能有点问题，只要一低下头就头晕目眩，天叔给他古法按摩了一下，稍有缓解。</br>
<li><a href="">01:06:31</a> 《黑神话 悟空》音乐会</li></br>
雪豆国庆假期去了《黑神话悟空》音乐会，碰到不少同事和熟人。</br>
<li><a href="">01:07:23</a> 排期紧凑</li></br>
大巴的十一假期还挺忙的，一直在玩游戏，还抽空回了一趟老家。</br>
<li><a href="">01:09:10</a> 推币机</li></br>
雪豆国庆逛商场碰到个游戏厅，结果就在那玩了一天推币机，感觉像是十连抽卡，有一种出了货的喜悦。</br>
<li><a href="">01:10:32</a> 旅游城市</li></br>
大巴回老家南昌，也算是个旅游城市，甚至家楼下就有小吃一条街，人也很多。</br>
<li><a href="">01:11:41</a> 不同客不同价</li></br>
之前雪豆去日本上野吃了一个关东煮，感觉就是被当游客宰了一笔。</br>
<li><a href="">01:13:11</a> 道路维修</li></br>
南昌有不少好吃的，感觉可以去玩玩，不过最近在修路，很多网红景点和店都不太方便去。</br>
<li><a href="">01:14:10</a> 夜排</li></br>
刚好南昌也是一个红色旅游城市，国庆假期很多人夜排看升旗，现在国内很多景点游客们也时兴起了夜排。</br>
<li><a href="">01:15:18</a> 玲娜贝尔</li></br>
玲娜贝尔在国内很火，她生日当天有很多粉丝为了给她过生日，头一天晚上七八点就开始了夜排。</br>
<li><a href="">01:17:53</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]他们聊那款经典老游戏时眼睛里有光 游戏茶话会 Vol.78</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188898</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f3cfd266-7e81-4bdf-9b86-8837622cc3a9.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/6ef467639e3b01b051d6982678ec2b24-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/f3cfd266-7e81-4bdf-9b86-8837622cc3a9.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:36:48</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 佟和</p>
<p>大家国庆复工快乐，希望调休不会对你产生太大影响。这次假期正好和一波受关注游戏的临近发售相撞，机核编辑部的同事们会在接下来的一小段时间里连续为大家介绍各自都玩了些什么，但本期打头阵的游戏是《暗喻幻想》的体验报告，以及《寂静岭2重制版》的游玩体验。</p>
<p>片尾曲结束后用几分钟时间读了一下听众投稿，欢迎各位继续使用私信或邮箱的方式进行投稿。</p>
<p>Carrotofrivia@hotmail.com</p>

<p>主播：Ryoma, 大巴车司机, 雪豆, 说书人Jerry, 萝卜萝卜萝</p>
<p>点赞：402，评论：277，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场音乐</li></br>
现在播放的音乐是来自SimChoq的《Silentlyill》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1912364779"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:19</a> 游戏茶话会</li></br>
欢迎各位听众朋友收听国庆回来后的第一期游戏茶话会，本期节目由萝卜、Jerry、大巴、龙马以及雪豆主持。</br>
<li><a href="">00:01:12</a> 《暗喻幻想》</li></br>
ATLUS最新原创RPG作品《暗喻幻想：ReFantazio》将于10月11日发售，Demo版本更是早早登陆了Steam平台，大家都玩了吗？<a href="https://www.gcores.com/articles/189162"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:46</a> 老头队友</li></br>
老头儿就该让人拿枪指着？！</br>
<li><a href="">00:03:18</a> 万一呢</li></br>
这回不是现代都市世界观了，队里塞个精灵、矮人、老爷爷、老奶奶也不是不可能。</br>
<li><a href="">00:04:13</a> 潮男潮女</li></br>
这回ATLUS的角色设计，大家怎么说？</br>
<li><a href="">00:05:30</a> 人类</li></br>
“人类”是《暗喻幻想》中比较强力的怪物。</br>
<li><a href="">00:06:09</a> 美术风格</li></br>
本作的美术风格有意与《真·女神转生》《女神异闻录》系列做出了区别。</br>
<li><a href="">00:07:43</a> 体验报告</li></br>
对大巴的游戏体验感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读《融合传统经典，极致旅行冒险|<暗喻幻想>游戏体验》。<a href="https://www.gcores.com/articles/189162"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:08:08</a> 游戏时长</li></br>
大巴通关一共用了70个小时。</br>
<li><a href="">00:09:05</a> 游戏重心</li></br>
重迷宫、轻社交。</br>
<li><a href="">00:11:28</a> 旅行</li></br>
来到一个新地界，总要花点时间了解一下当地的风土人情。</br>
<li><a href="">00:12:27</a> 对白文本</li></br>
这部分就见仁见智了。</br>
<li><a href="">00:14:34</a> 角色关系</li></br>
你是更喜欢偏现实一些的角色关系，还是更喜欢大家俗称的“科幻片”？</br>
<li><a href="">00:16:49</a> 迷宫体验</li></br>
龙马＆大巴：系列最佳。</br>
<li><a href="">00:21:29</a> 迷宫设计</li></br>
复古且适量。</br>
<li><a href="">00:22:44</a> 职业系统</li></br>
变身就是职业，职业分为通用职业和专属职业。</br>
<li><a href="">00:23:15</a> 职业动作</li></br>
不同职业的角色在战斗外也有对应的临战特性。</br>
<li><a href="">00:23:55</a> 场景设计</li></br>
龙马：不如P5。</br>
<li><a href="">00:26:37</a> 动画溢出</li></br>
玩一段，看一段。</br>
<li><a href="">00:29:02</a> 音乐溢出</li></br>
情绪烘托到这了，都已经准备好大开杀戒了，结果连只小怪都没有？</br>
<li><a href="">00:31:53</a> 相比之下</li></br>
总比没货强。</br>
<li><a href="">00:32:59</a> 偶像打榜</li></br>
所谓国王就是全民偶像！</br>
<li><a href="">00:34:25</a> JRPG中的政治</li></br>
不能说没有，只能说不如没有。</br>
<li><a href="">00:35:13</a> JRPG的未来</li></br>
还有创新的可能吗？</br>
<li><a href="">00:36:16</a> 新与好</li></br>
光新也没用，你还得好啊，搞个新糟粕谁乐意买单。</br>
<li><a href="">00:37:41</a> 来点实例</li></br>
你有哪些令你印象深刻的JPRG创新点？</br>
<li><a href="">00:40:08</a> 《寂静岭2》</li></br>
雪豆发布了一篇《寂静岭2重制版》的体验文章，感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读《<寂静岭2重制版>仍是那颗“恐怖游戏”桂冠上的明珠》。<a href="https://www.gcores.com/articles/189297"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:42</a> 好改</li></br>
重制，而且全改了。</br>
<li><a href="">00:42:27</a> Bloober Team</li></br>
自2008年成立工作室起，BlooberTeam就以每1~2年一部作品的步调累积制作经验。</br>
<li><a href="">00:44:21</a> 达利园效应</li></br>
冷不丁看很恐怖，细看更恐怖。</br>
<li><a href="">00:45:37</a> 动作捕捉</li></br>
动捕完也得K。</br>
<li><a href="">00:47:06</a> 习惯了</li></br>
玩家的适应性还是挺强的。</br>
<li><a href="">00:48:00</a> 《生化危机2》</li></br>
地图设计比《生化危机2》好。</br>
<li><a href="">00:49:50</a> 无形引导</li></br>
不走冤枉路。</br>
<li><a href="">00:51:48</a> 致敬</li></br>
《寂静岭2》做的实在太好了，以至于之后的许多恐怖游戏或多或少都有他的影子。</br>
<li><a href="">00:53:22</a> 跪着做</li></br>
感恩科乐美。</br>
<li><a href="">00:54:05</a> 做例题</li></br>
前期引入学习外部经验，中期实践掌握核心技术，后期创新突破固有范式。</br>
<li><a href="">00:55:29</a> 谜题</li></br>
两档难度对应不同谜题。</br>
<li><a href="">00:56:04</a> 繁体中文</li></br>
想玩的话推荐使用繁体中文。</br>
<li><a href="">00:57:07</a> 地图标注</li></br>
很沉浸，好优化。</br>
<li><a href="">00:58:17</a> 战斗</li></br>
贵在拥有。</br>
<li><a href="">01:00:53</a> 强烈推荐</li></br>
老景点翻新。</br>
<li><a href="">01:02:00</a> 卡普空</li></br>
有没有好剧本？</br>
<li><a href="">01:02:14</a> 《寂静岭》</li></br>
一代和三代讲的是同一类故事。</br>
<li><a href="">01:03:06</a> 《寂静岭2》</li></br>
二代的剧情最特殊，也最经典。</br>
<li><a href="">01:04:16</a> 配音表现</li></br>
本作的配音表现也值得一提。</br>
<li><a href="">01:05:56</a> 精神分析</li></br>
游戏中的怪物，被设计成詹姆斯潜意识中，某个部分的放大，就像"Mannequin"和"BubbleHeadNurse"，就是以詹姆斯内心中的性需求，将玛莉生病时之詹姆斯无法满足的性需求所反映出来的设计。而三角头也是詹姆斯对于这个城镇虚构历史中的“死刑执行者”所想像出来的“惩罚者”。</br>
<li><a href="">01:06:49</a> 战复小怪</li></br>
是死是活给个准信儿。</br>
<li><a href="">01:08:19</a> 小技巧</li></br>
提高游戏对比度，小怪再无藏身处。</br>
<li><a href="">01:08:50</a> 吓人</li></br>
什么是真正的恐怖游戏啊？（后仰）</br>
<li><a href="">01:10:31</a> 经验继承</li></br>
并非一比一重制，放血组还融入了自己的理解和技术。</br>
<li><a href="">01:12:50</a> 最好的选择</li></br>
可以说没有人比他们更适合重制《寂静岭2》了。</br>
<li><a href="">01:13:36</a> 【本段剧透】</li></br>
致敬了一下原作的恶搞结局。</br>
<li><a href="">01:14:54</a> 高清化</li></br>
该恐怖还是恐怖。</br>
<li><a href="">01:15:36</a> 有些没改</li></br>
改得好会有人骂不还原，没改好那就更别提了。</br>
<li><a href="">01:16:29</a> 歪瓜裂枣</li></br>
还有哪些恐怖与好玩兼具的恐怖游戏？</br>
<li><a href="">01:17:37</a> 《死魂曲》</li></br>
《死魂曲》是外山圭一郎加入索尼后的第一个主要项目，延续了他在《寂静岭》中的恐怖和心理惊悚元素。</br>
<li><a href="">01:19:35</a> 《野狗子》</li></br>
下个月（11月8日）就能玩到了。</br>
<li><a href="">01:20:40</a> 混了</li></br>
本来就有表里两层，一二代还用同一张地图。</br>
<li><a href="">01:22:02</a> 《宇宙机器人》</li></br>
好玩儿，索尼自己的马里奥。</br>
<li><a href="">01:24:53</a> 年度游戏</li></br>
大伙儿预测一下。</br>
<li><a href="">01:25:42</a> 下回再聊</li></br>
最近游戏真不少。</br>
<li><a href="">01:26:57</a> 下期再见</li></br>
感谢各位收听游戏茶话会，我们下期再见！结尾播放的音乐是来自《最终幻想14金曦的遗辉》游戏原声集的《TheSkyruin》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2618757168"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Life]欣欣向荣，感想满满 | 七嘴八舌聊TGS 2024</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188896</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6787edd8-441a-4c79-b6da-601609e5b708.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/8a7f4421933738137a4a82467e2c352c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/6787edd8-441a-4c79-b6da-601609e5b708.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:52:47</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 小李</p>
<p>一年一度的游戏盛会TGS2024终于落下帷幕。本届的TGS不但拥有历史以来最大规模，各大厂商也在这四天里使出浑身解数，布置了五花八门的展台用来吸引各位玩家。机核先遣小队将会在这期电台中为大家带来本届TGS的观展体验、幕后花絮、以及一些对游戏的试玩感受。</p>

<p>主播：雪豆, xzzzzb, 引擎的维修保养, 四十二, 日天嗷</p>
<p>点赞：731，评论：80，分类：Gadio Life</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Seven Nation Army</li></br>
开场歌曲来自LucaStricagnoli的SevenNationArmy，专辑为LucaStricagnoli。<a href="https://music.163.com/song?id=39122917"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎各位朋友收听~本期节目主持人为四十二、雪豆、西总部、引擎和日天。今天和大家一起聊聊TGS见闻。</br>
<li><a href="">00:01:24</a> 历代最大TGS</li></br>
东京电玩展2024于9月29日结束，官方宣布本届展会线下参展人数为27万4739人，总数为展会史上第2，仅次于2018年（参展人数29万8690人）。本届展会共有来自44个国家和地区的985家企业/团体参展，数量为展会史上之最；利用展会商务系统进行的商务洽谈达到3669件，创下历史新高。<a href="https://www.gcores.com/articles/188988"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:40</a> 排大队</li></br>
一些热门展位的队伍排起了长龙，比如怪物猎人、光荣特库摩、世嘉以及科乐美。</br>
<li><a href="">00:03:24</a> SE闭门试玩会</li></br>
雪豆和日天提前抵达日本，参加了SE的palyshow活动，并试玩了四款游戏：《勇者斗恶龙3HD-2DRemake》、《浪漫沙加2七英雄的复仇》（台译《复活邪神2》）、《奇异人生：双重曝光》以及FANTASIAN。</br>
<li><a href="">00:05:17</a> 《勇者斗恶龙3》</li></br>
1988年于FC平台首发的《勇者斗恶龙III》如今以3D背景、2D像素角色的形式登场，玩家将扮演阿拉罕勇者的后代，寻找不同职业的伙伴，踏上盛大的冒险之旅。制作人早坂将昭回答媒体提问时提到，《勇者斗恶龙III》已经重制跟移植过很多次了。但真正意义上的重制也是GBC时代的事情了（2000年），如今HD-2D技术已经成熟，我们认为这是个非常好的契机。至于为什么先推出3代的重制，这其实是堀井雄二先生的建议。因为3代的系统完成度相对较高，很适合玩家上手，并且3代的故事发生在1代之前，重制版让玩家依照故事的时间顺序游玩，即便是玩过原作的玩家或许也能获得新的体验。<a href="https://www.gcores.com/articles/188742"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:45</a> 开场先做题</li></br>
在试玩的游戏开场，玩家会进入一个“做题”迷宫。根据玩家在迷宫中的选择，游戏会判断玩家更适合的职业以及游戏难度。</br>
<li><a href="">00:07:31</a> 现代画面传统玩法</li></br>
为了保留这款经典游戏的原汁原味，Remake版并没有针对战斗做出更为现代化的改进。</br>
<li><a href="">00:08:53</a> 堀井深度参与开发</li></br>
制作人早坂提到，堀井先生其实深度参与了本作的开发，几乎所有内容都需要经过他的确认才能加入到游戏中。并且在早期开发阶段，制作组做过让角色战斗时冲上前的动画，但后来发现这会打乱战斗的节奏感，于是就决定不加入角色战斗的动画了。</br>
<li><a href="">00:09:31</a> “双六”和“战斗之路”</li></br>
有媒体问到，SFC版的《勇者斗恶龙III》有个双六娱乐设施可供游玩，但试玩的版本中没有入口，请问这个项目是否已经删掉。早坂回答道，确实这次是没有了，因为更倾向于添加新的娱乐要素。为确保游戏按时发售，曾在“战斗之路”和“双六”两个项目中做取舍，最终选择了战斗之路。</br>
<li><a href="">00:10:57</a> 新剧情</li></br>
制作人早坂介绍，开发时的最大原则还是保证不改变原作的剧情，因此新剧情可以视作锦上添花，所以故事体量都比较小，但密度会相对高一些。虽然还不能详细说明，但剧情的最后一部分可能会触动不少玩家，大家可以期待一下。</br>
<li><a href="">00:11:18</a> HD-2D</li></br>
媒体提问，如今已经有多款HD-2D的作品面世，制作《勇者斗恶龙IIIHD-2DRemake》时，有没有吸取一些开发经验？早坂回答道，我是《歧路旅人》的助理制作人，同时也担任音频总监。所以我也算是见证了HD-2D的诞生过程，本作的开发也用到了许多经验。我对于声音和音效都有着自己的坚持，《勇者斗恶龙IIIHD-2DRemake》的音效也都是由我亲自监修的，无论是地图上的音效、战斗的音效，又或是交响乐配乐，为的就是确保能展现出HD-2D独有的氛围。</br>
<li><a href="">00:12:32</a> 2D点阵</li></br>
日天问道，本作的怪物在HD-2D化的过程中是否遇到过什么困难？早坂回答，看过本作画面的应该都清楚，这些怪物都是点阵图手绘的。许多老玩家可能会将本作与SFC的《勇者斗恶龙III》作比较，那款作品的像素表现非常精细，而我们这次的目标就是做出不逊于SFC《勇者斗恶龙III》的像素质感，这一切都离不开像素原画师的努力。</br>
<li><a href="">00:13:13</a> 盛大宣传</li></br>
今年重头戏：《勇者斗恶龙IIIHD-2DRemake》！在场馆内请找蓝色巨大史莱姆！</br>
<li><a href="">00:14:38</a> 黑屋试玩</li></br>
在媒体招待室中试玩时，Staff会在旁边解答各种问题。</br>
<li><a href="">00:15:05</a> 也许会困……</li></br>
因为《勇者斗恶龙3》是款非常传统的JRPG，游玩过程中会有漫长（且或许枯燥）的跑图、练级和刷怪时间，初次体验的玩家还请做好心理准备。</br>
<li><a href="">00:16:47</a> 《浪漫沙加2 七英雄的复仇》</li></br>
《浪漫沙加2七英雄的复仇》是1993年《浪漫沙加2》的3D重制版，玩家将扮演帝国的皇帝，发展领土的同时还要面对七英雄的威胁，并将自己的能力继承给下一任皇帝，用几代人的努力抵御一场千年的浩劫。<a href="https://www.gcores.com/articles/188759"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:17:28</a> 技能领悟系统</li></br>
在《浪漫沙加2》中，当技能达到MasterLevel后就能登录到研究所，让任何角色都能习得。但这会引出一些问题，比如低等级也能学习火球术和复活技能，但战斗时却没什么机会能使用。所以这次加入了等级限制，等级不够的角色需要变强后才能学习与之相匹配的技能。所以本作技能的MasterLevel与其他角色能否学习没有直接关系。学习技能只和角色在战斗中能否触发闪悟有关</br>
<li><a href="">00:18:50</a> 皇帝继承系统</li></br>
本作最具特色的是皇帝继承系统。多数RPG都是扮演一个角色，展开一段属于他自己的冒险。而《浪漫沙加2》中我们所面对的敌人太强大了，只靠一代人是不能战胜的，所以需要不断地将使命转交于下一代人，花费数千年才能打印对手。希望大家也能体验这种乐趣。</br>
<li><a href="">00:19:35</a> 更加现代的设计</li></br>
制作人田付介绍，开发过程中我们也邀请了内部的老玩家和新玩家进行了测试，发现两个群体的玩法完全不一样。所以我们设计了三种难度供玩家选择。如果是RPG新手可以尝试简单难度，有其他RPG经验的玩家推荐尝试普通难度，系列老玩家可以选择原作难度，为的就是能让所有人都能享受这款游戏。在原作里，玩家越是逃跑，敌人就会越强，最终可能因此卡关，这个设计被我们弃用了。而且《浪漫沙加2七英雄的复仇》里敌人的弱点是有明确显示的，角色使用哪个技能会闪悟新技能也是有图标的，信息呈现方面也更加直观。</br>
<li><a href="">00:21:26</a> 求新求变的JRPG</li></br>
无论是系列老玩家，还是没接触过沙加系列的新玩家，我们都十分推荐大家尝试《浪漫沙加2七英雄的复仇》，我们是以新老玩家都能获得良好的游戏体验为目标而开发的。原作《浪漫沙加2》是在日本创下百万销量的作品，希望大家可以借此机会尝试一下。</br>
<li><a href="">00:22:29</a> “LP”</li></br>
当角色的生命点（LP）消耗完后，该名角色将永久死亡，因此游玩过程中需要非常谨慎，确保角色不会死亡。</br>
<li><a href="">00:23:18</a> 三个难度</li></br>
游戏分为“简单”、“正常”和“原版”三种难度，方便不同玩家体验游戏。</br>
<li><a href="">00:23:43</a> 《奇异人生：双重曝光》</li></br>
史克威尔艾尼克斯定于2024年10月30日发售的冒险游戏《奇异人生：双重曝光》。在预告视频中，发现了自身具有穿越平行世界能力的麦珂茜·考尔菲德（MaxCaulfield）利用这种能力接手了一些案件。预告视频展示了在这个过程中未披露过的镜头。<a href="https://www.gcores.com/articles/188911"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:24:52</a> 穿越解谜</li></br>
利用穿越平行世界能力，主角可以自由穿梭不同位面来到原本无法进入的地区，也可以把不同时间线的同一位置的物品进行互换。</br>
<li><a href="">00:26:08</a> 潜入要素</li></br>
潜入并非本游戏的主要玩法，因此对于主角潜入效果的处理可能有些夸张……</br>
<li><a href="">00:27:13</a> 社交软件叙事</li></br>
除了场景叙事，本次游戏还加入了社交软件功能，玩家可以在手机中查看NPC的看法和评论。</br>
<li><a href="">00:28:10</a> FANTASIAN</li></br>
本作由坂口博信担任制作人，植松伸夫负责配乐，是2021年上线AppleArcade的《FANTASIAN》的移植版，除Steam以外还计划登陆NintendoSwitch/PS5/PS4/XboxSeriesX|S平台。移植版在原作的基础上增加了豪华声优阵容负责的语音，主人公由内田雄马配音；另外还追加了难度设定。<a href="https://www.gcores.com/articles/186560"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:29:42</a> 画面旋转</li></br>
暴力移植的问题之一是摇杆控制人物行走时逻辑要和镜头一致，否则画面会各种旋转，使人眩晕。</br>
<li><a href="">00:30:38</a> 啪呋啪呋</li></br>
有媒体问道，为何DQ3重置在日本的评级来到了CEROB（12岁以上）？早坂答道，主要原因是啪呋啪呋元素。以往的啪呋啪呋没那么真实，也没有声音。但这次我们加了声音，所以就就变成CEROB评级了。但另一方面，我们对于本作啪呋啪呋的表现力是有信心的（笑），毕竟我们在这方面做了许多迷之努力。</br>
<li><a href="">00:31:40</a> 《暗喻幻想》</li></br>
《暗喻幻想：ReFantazio》的完工发布会的架势相当之大，可以看出ATLUS对其的重视程度。</br>
<li><a href="">00:33:14</a> 试玩demo</li></br>
《暗喻幻想》试玩Demo已经发布，Xbox于9月25日下午14时发布，PS于9月25日下午15时发布，Steam于9月26日凌晨0时​​​发布。存档可继承至正式版，支持中文。</br>
<li><a href="">00:33:51</a> 世嘉夜场party</li></br>
非常长见识。</br>
<li><a href="">00:34:50</a> 索尼克</li></br>
出乎意料的是，世嘉最重视的是索尼克。</br>
<li><a href="">00:35:38</a> 大开眼界</li></br>
逛丢小队再出发，这次机核来到了东京TGS2024的现场，从我们的视角和大家分享有趣的体验和见闻！内容包括：西总在飞机上掏出的奇妙装备在世嘉酒会的震撼一夜《怪物猎人荒野》《真·三国无双起源》等大作试玩报告当我们给来自五湖四海的玩家展示《黑神话：悟空》西总和Moby的奇怪小动作<a href="https://www.gcores.com/videos/189034"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:36:46</a> 乐器表演</li></br>
现场还有三位音乐家进行《如龙》中「ばかみたい」等歌曲的表演。</br>
<li><a href="">00:37:27</a> 经典歌曲</li></br>
除了「ばかみたい」，还有很多其他经典歌曲进行了表演。</br>
<li><a href="">00:38:05</a> 没等到活动最后</li></br>
现场太吵，几个人也不知道做些什么好，于是都提前离开了会场。</br>
<li><a href="">00:38:30</a> 铃木裕</li></br>
熟悉街机和TVgame的玩家对于铃木裕这个名字绝不会陌生，作为世嘉（Sega）的王牌制作人，他曾和任天堂（Nintendo）的宫本茂、科乐美（Konami）的小岛秀夫、史克威尔（Square）的坂口博信并称为“日本四大游戏教父”。他在游戏的制作过程中所负责到的游戏具体内容建设可谓是大跨度（包括了技术、音乐、剧情、美术等等），这点为其他三人所不及。</br>
<li><a href="">00:39:03</a> Lyn</li></br>
Perosona！Lyn！现场！震撼！<a href="https://www.gcores.com/videos/189034"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:30</a> 纸醉金迷</li></br>
只有雪哥坚持到了最后。</br>
<li><a href="">00:41:13</a> 经验之谈</li></br>
一般来说第一天上午人比较少，后面人会越来越多。</br>
<li><a href="">00:42:03</a> 视野很好</li></br>
这次给机核安排的位置相当不错，一眼望去就能看到《影之刃零》和《解限机》。</br>
<li><a href="">00:42:40</a> 现场交流</li></br>
线下试玩更能拉进制作人和玩家之间的距离，主播的现场直播也能让游玩气氛更热烈。</br>
<li><a href="">00:43:11</a> 《影之刃零》试玩</li></br>
无论是核聚变现场还是TGS现场，《影之刃零》的展会效果都非常好。</br>
<li><a href="">00:44:13</a> 卖相够好</li></br>
TGS现场的《影之刃零》、《解限机》、《鸣潮》以及其他来自国内游戏的展台前，玩家排了很长的队伍，大家都非常期待。</br>
<li><a href="">00:45:11</a> 《三国无双》现场试玩</li></br>
两个能够试玩《真·三国无双起源》的区域，一处排队或者预约，另一处想玩多久玩多久……</br>
<li><a href="">00:45:42</a> 《真·三国无双 起源》</li></br>
制作人庄知彦在回答媒体提问时提到，本作“起源”的副标题也是希望能回归游戏设计的本源，从游戏的乐趣出发让大家感受到这个系列的魅力。<a href="https://www.gcores.com/articles/188960"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:46:19</a> 操作革新</li></br>
相较于前作，《真·三国无双起源》对动作操作做出了更多的改动。</br>
<li><a href="">00:47:00</a> 策略</li></br>
再有地方杂兵也不是杂兵分散作战，当敌方将领下达策略，敌军会也会相应地呈现围攻等态势，而压倒性的敌兵数量也会给主角进一步的压力。</br>
<li><a href="">00:47:57</a> 《剑刃风暴：百年战争》</li></br>
《剑刃风暴：百年战争》是一款改编自著名的英法百年战争的历史题材游戏，游戏整体格调偏向日式动作风格，光荣官方将其定义为新形式动作游戏。英法百年战争的著名人物腓力六世、爱德华三世、圣女贞德、黑太子爱德华等都将会在游戏中登场。在游戏中玩家将扮演一位雇佣兵队长，带领部队投入到这漫长而有残酷的战争之中，身为队长的玩家可以指挥战场上的各种兵种的部队进行战斗。</br>
<li><a href="">00:48:16</a> 动作系统的提升</li></br>
除了爽快的攻击之外，主角在本作中还要灵活使用防御、回避等动作，还要看准时机进行反击。最近几代作品中一再强化割草的爽快感，但我们还是希望多做一些改变。虽然新作难度会有些提高，但操作的输入窗口也会温和很多，不会像《卧龙》那么严格请大家放心。而且游戏也有难度设置，玩家可以自己选择。另外，游戏里的防御功能对于大部分杂兵的不同方位的攻击都可以抵挡住，但有一些敌方武将的强力攻击不可防御，就需要玩家进行回避等操作了。</br>
<li><a href="">00:49:15</a> 单挑系统</li></br>
在弹出“单挑”选择时，玩家可以选择是否接受。如果接受单挑，则进入到全新的界面进行战斗。</br>
<li><a href="">00:50:03</a> 战意</li></br>
关于本作正式版的话，首先杂兵的攻击欲望会非常强，斗志昂扬，其次游戏还有“战意”这一概念，地方战意高的时候攻击频率也会更高。</br>
<li><a href="">00:50:46</a> 杂兵攻击欲望</li></br>
《真·三国无双7》中，杂兵的攻击欲望很弱，玩到后期很容易感到无聊。</br>
<li><a href="">00:51:24</a> 无名英雄</li></br>
庄知彦在回答媒体提问时介绍，在立项的时候表达了“无名英雄”这一想法，组内是一致同意的，因为他也是当初2到5代的制作人，大家还是很认可这一方向的。不过这一想法也不是非常草率的决定，在最近的几代作品中，《真·三国无双》系列有点陷入到了“增加更多武将才能得到玩家喜爱”的循环中，但慢慢地我们也发现很多玩家离开了这个系列。也有玩家会质疑这么少的武将你们到底会不会做游戏，但他对系列进行革新的想法是不会动摇的。</br>
<li><a href="">00:52:38</a> 随行武将</li></br>
在游戏的设计里随行武将有一点是“救兵”的感觉，希望是玩家遇到了困难的时候才能进行召唤，短时间内也能通过这一手段打出比较高的伤害。当然如果未来游戏发售后玩家反响强烈的话我们也可以考虑通过一些手段来延长这一部分。</br>
<li><a href="">00:53:10</a> 游戏视角</li></br>
在某些战斗中，游戏视角会进行切换，以展现出更为磅礴的战场气氛。</br>
<li><a href="">00:53:56</a> 爽快！</li></br>
本次TGS2024的试玩版是调低难度的，所以大家打起来会比较爽快！</br>
<li><a href="">00:54:41</a> 科乐美展台</li></br>
本次TGS会展上，科乐美将宣传重点主要放在《合金装备Δ：食蛇者》、《寂静岭2重制版》以及《实况力量棒球》。</br>
<li><a href="">00:55:43</a> 小黑屋经历</li></br>
打算试玩《合金装备》的雪豆被工作人员带到了经过特殊布置的小黑屋中。</br>
<li><a href="">00:56:46</a> 《合金装备》试玩</li></br>
《合金装备3：重制版》似乎是对原版《合金装备3》的精心再现，精确到毫米，例如树木生长的位置丝毫不差，敌人巡逻路线完全相同。但操作方式经过了非常现代化的重新处理。</br>
<li><a href="">00:59:05</a> “客气客气”</li></br>
片头动画中注明了HideoKojima（小岛秀夫）。</br>
<li><a href="">00:59:17</a> 没尽兴</li></br>
本次《合金装备3》的试玩版本为30帧，试玩时间为15分钟，根本没有玩尽兴。</br>
<li><a href="">00:59:46</a> 口粮领取和联名服装</li></br>
西总部领取了零食，然而错过了贴纸！TGS现场还展示了《合金装备Delta:食蛇者》与GU的联名服装。<a href="https://www.gcores.com/articles/188841"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:41</a> 《寂静岭2重制版》</li></br>
本次TGS现场，《寂静岭2重制版》只提供了影片展示环节，并没有试玩部分。</br>
<li><a href="">01:01:08</a> 三角头出现！</li></br>
影片中的怪物离开后，会展现场出现了一只真的三角头……</br>
<li><a href="">01:01:48</a> 《实况力量棒球》</li></br>
好玩，在日本市场很火，但是没有简中。</br>
<li><a href="">01:02:36</a> 中国市场</li></br>
雪豆反馈了中国玩家对于老IP游戏的热情和期待，然而能否真的重视中国市场还得看科乐美高层的决策。</br>
<li><a href="">01:03:35</a> 《怪物猎人：荒野》</li></br>
TGS现场的《怪物猎人》展台非常大，队伍也排得巨长。<a href="https://www.gcores.com/articles/188813"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:04:11</a> 骑乘系统</li></br>
现场试玩的其中一个关卡可能是游戏的序章。首先是一段因救人而引发的追逐戏码，玩家要骑乘鹭鹰龙躲避沙海龙的追击，过程中还可以利用投射器从经过的翼龙身上取得音爆弹，投掷出去即可打断沙海龙的动作。给日天留下深刻印象的地方是鹭鹰龙的操控手感，作为继牙猎犬之后出现的坐骑，鹭鹰龙虽然不能协助战斗，但玩家可以在骑乘状态下更换武器，查看地图时它也能持续跑动。骑乘状态下，鹭鹰龙还能自动追寻怪物的气味，实现自动寻路。</br>
<li><a href="">01:05:22</a> 配装系统</li></br>
制作人德田优也介绍，我们确实想到了这种可能性，比如一把作为输出，一把负责上状态。当然，为了保证武器强度，我们这次也在武器里加入了技能。玩家可以根据技能选取合适的武器，这样就能在切换武器后自动触发该技能，再插入装饰品的话就能搭配出更多组合，我们是以“不影响玩家配装乐趣”为前提进行设计的。</br>
<li><a href="">01:06:11</a> 极端搭配</li></br>
对于极端搭配的提问，制作人并没有给出正面回应。</br>
<li><a href="">01:07:20</a> 现代化设计</li></br>
《怪物猎人》也在不断更改战斗和换装设计，满足现代玩家的需求。多人游玩时，搭设简易帐篷也是房主的权利之一，可以搭多个帐篷供大家使用。</br>
<li><a href="">01:07:47</a> 武器技能</li></br>
试玩版里的大剑就搭载了纳刀术技能，而轻弩也搭配了远程武器才能触发的技能。因此玩家在配装时也需要考虑武器自带的技能，在切换武器后自动触发该技能。</br>
<li><a href="">01:08:06</a> 操虫棍</li></br>
日天在采访中向制作人提到，感觉操虫棍采集精华的效率不是很高，也不像《怪物猎人：崛起》那样拥有高机动性。德田回答道，因为这次增加了猎虫的多色采集，我倒认为精华采集效率还可以。至于武器强度，目前我们展出的还只是针对本届TGS的版本，游戏发售前也会进行调整，希望玩家届时能获得更好的游戏体验。我们也认真听取了大家的反馈，希望届时能向玩家分享更多信息。</br>
<li><a href="">01:10:40</a> “点灯”效率</li></br>
试玩版任务的最后，玩家将与缠蛙展开正面对决。作为游戏早期玩家面对的敌人，缠蛙的进攻强度与频率都不高。日天选用操虫棍作为讨伐武器，虽然游戏中的猎虫一次出击可以吸取两次精华，但本作操虫棍的机动性相比《怪物猎人：崛起》大幅降低，所以在试玩版中“点灯”的效率并不高。</br>
<li><a href="">01:11:34</a> 集中模式</li></br>
按下R2进入集中模式后，怪物的伤口会以红色高亮显示，此时若再按下攻击键，猎人就会使出“集中弱点攻击”，若这招打中伤口，就能中断怪物的行动，使其胆怯，并造成大量伤害。</br>
<li><a href="">01:12:46</a> 现场体验不佳</li></br>
由于设备和展台布置的原因，在现场试玩时视野会受限，试玩版本的操虫棍也不够强力，因此日天的试玩感受并不是太好。此外，以前只需要吸取红色精华后操虫棍就能使出的招式变化，在《怪物猎人：荒野》中也改为需要同时拥有三色精华后才能使用。</br>
<li><a href="">01:15:07</a> 三太子的惊讶</li></br>
辻本良三：“您用的是操虫棍呀……”</br>
<li><a href="">01:15:44</a> 展台布置</li></br>
其实从整体来看，《怪物猎人》的展台布置还是挺用心的，但其他游戏相比较下来就比较一般了……</br>
<li><a href="">01:16:54</a> 世嘉展台</li></br>
世嘉展区非常大，其中巨大的充气夏特非常抢眼。另外世嘉也专门给ATLUS划分了一块区域，重头游戏还有各种舞台表演。</br>
<li><a href="">01:18:50</a> 《人中之龙8外传：夏威夷海盗》</li></br>
《人中之龙8外传：夏威夷海盗》是一款动作冒险游戏，玩家将扮演失忆的真岛吾朗，与新结识的同伴一同前往多个地方冒险。<a href="https://www.gcores.com/articles/188892"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:16</a> 战斗风格</li></br>
游戏中有两种战斗风格，分别是狂犬和海盗。首先狂犬就是我们最熟悉的“真岛风格”，玩家可以直观感受到这个角色的魅力，体验到真岛式的爽快感。为了与狂犬风格做出差异化，我们就让海盗风格的真岛能使用各种道具，比如手持双刀。</br>
<li><a href="">01:21:46</a> 60岁的年轻人</li></br>
关于真岛已经60岁为什么还能上蹿下跳的问题，堀井回答道，确实，60岁还这么灵活，我想他肯定有自己抗衰老的办法吧。虽然我也觉得不可思议，但如果因为角色年龄大，就把动作设计得迟缓，我觉得玩家体验会大打折扣。所以即便设定年龄偏大，但我还是希望真岛可以像全盛期时一样灵活。</br>
<li><a href="">01:22:06</a> 关于剧情</li></br>
其实本作立项的初衷并非要制作一款海盗主题的游戏，主要目的是想描绘《人中之龙8》的故事结束后，这个世界发生了怎样的事。为了讲述之前遗留的有关核的问题，以及之后发生的故事，才决定让真岛吾朗成为主角，最后才选择了海盗主题，因为大家都觉得这个主题会让游戏变得很有趣。</br>
<li><a href="">01:23:53</a> 新奇的元素</li></br>
有媒体提问，本作的舞台还是夏威夷，是否会添加一些令玩家感到新奇的元素？堀井回答，其实本作的舞台并非只有夏威夷，有关夏威夷的故事只占游戏流程的20%至30%。玩家还能在狂热兰蒂斯、里奇岛之间往返。</br>
<li><a href="">01:25:10</a> 特色小游戏</li></br>
制作人提到，其实准备了符合真岛气质的小游戏，部分在《人中之龙8》中出现的小游戏也会继承到本作中，虽然不是所有小游戏都可以玩。除此之外，还准备了一些内容，敬请期待。</br>
<li><a href="">01:26:04</a> 流程更长</li></br>
制作人介绍，与7代外传相比，本作的流程会更长，游玩时间在20小时左右。</br>
<li><a href="">01:26:29</a> REANIMAL</li></br>
REANIMAL由《小小梦魇》1、2的制作团队TarsierStudios开发。REANIMAL是一款合作型恐怖冒险游戏。玩家可以选择扮演一对兄弟姐妹中的男孩或女孩，并共同经历地狱般的考验，以解救失踪的朋友们。在这个游戏中，玩家需要利用自己的智慧来寻找一线生机，并通过团队合作来逃离这个被黑暗笼罩的岛屿以及那些隐藏在阴影中的秘密。</br>
<li><a href="">01:29:17</a> 月亮展位</li></br>
REANIMAL的展位布置相当独特，从外面几乎看不到什么，但在里面抬头可以看到满月。</br>
<li><a href="">01:30:06</a> 神秘展台</li></br>
本届TGS有很多展台都布置得十分神秘，只从外面看很难了解展出内容。</br>
<li><a href="">01:30:29</a> 实体十连抽</li></br>
《胜利女神：NIKKE》展台的coser实体十连抽相当令人震撼。</br>
<li><a href="">01:30:59</a> 横尾太郎</li></br>
虽然当时横尾太郎没戴头套，但雪豆还是凭借敏锐的嗅觉认出了他。</br>
<li><a href="">01:31:45</a> 明星云集</li></br>
很多知名的游戏制作人都出现在本次TGS现场。</br>
<li><a href="">01:32:47</a> 支付方式</li></br>
本届TGS的物贩区很多摊位都支持了支付宝和微信支付，非常方便。</br>
<li><a href="">01:32:54</a> SE的扭蛋机</li></br>
SE在TGS2024现场设置的扭蛋机，里面是旗下各个游戏音乐专辑形式的钥匙扣，可以用手机读取NFC信息听对应的曲子。</br>
<li><a href="">01:33:30</a> 星幕协约</li></br>
在TGS现场还有由COSER扮演《星幕协约A.A.A》游戏中的角色欧尼娅·阿福林顿与大家互动！<a href="https://www.gcores.com/articles/188757"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:34:09</a> “当场逮捕”</li></br>
展会期间，西总部也“当场逮捕”了很多游戏制作人。雪豆还在开罗游戏区捕获了新鲜的哆啦A梦。</br>
<li><a href="">01:35:42</a> 《流放之路：降临》</li></br>
日天在《流放之路》展台遇到了制作人JonathanRogers，JonathanRogers很亲切地向日天展示并介绍了女巫的玩法和特色。<a href="https://www.gcores.com/articles/188976"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:36:45</a> 经典装束</li></br>
在采访时，雪豆向SNK制作人Joshua提问，要知道不知火舞的经典装束在中国玩家心目中还是很有人气的，所以也请您务必考虑一下。Joshua表示，其实这一作的不知火舞超杀是有一瞬间可以看到经典服饰的哦。（说完现场演示了一下）</br>
<li><a href="">01:37:17</a> SNK的招待</li></br>
沙发、游戏、能量饮料、小零食……</br>
<li><a href="">01:37:56</a> 大家都很辛苦</li></br>
工作人员基本都在连轴转，非常辛苦。</br>
<li><a href="">01:38:37</a> 设计改动</li></br>
通过这次试玩以及Jonathan的解说，日天认为《流放之路：降临》团队对新版本中所做的一切改变都有着相当明确的目的性。增强动作性是为了什么？与之相对，敌人该做出怎样的改动？什么需要玩家刷？什么需要尽早让玩家拿到？一切都有着相当合理的规划。</br>
<li><a href="">01:39:41</a> 制作人演示Boss战</li></br>
武僧演示的最后是Boss战。玩家要面对的是手持长矛、会召唤毒池的人型Boss，举着盾牌的士兵围成一圈，成为Boss战的场景边界。这段令我惊艳的是场景与Boss设计的深度绑定，当Boss使用“陨石术”时，士兵会将盾牌举起，以抵御坠物的攻击，这还只是视觉层面的小巧思。当Boss进入狂暴状态后，他会将长矛掷向空中，赋予周围士兵用毒的能力，此时周围的盾兵会像人浪那样快速进行突刺，玩家躲避不及就会被击中，这招在Boss战中出现了两次。当武僧击败Boss后，本属于场景的士兵会成为敌人，简单收尾后，Boss战才正式结束。</br>
<li><a href="">01:40:42</a> 武僧</li></br>
武僧虽然与战士同为近战角色，但无法硬抗伤害，相对而言更注重玩家的操作。演示里推荐的打法是使用技能召唤一口大钟，再朝着钟释放技能，招式就会像四面八方飞散，从而快速清理周遭敌人。武僧的另一种能力是充能，充能完成后就可以使出强大的电属性攻击。</br>
<li><a href="">01:41:17</a> 全新技能搭配</li></br>
Jonathan演示的第二名角色是装备大锤的战士。战士可以使用武器创造一条熔岩路径，此时若使用砸击，就能将熔岩推向敌人，这也是技能组合的效果。Jonathan还演示了另一个技能组合，先使用“战吼”，这样一来受影响的敌人就会被接下来的招式打到两次。恰好战士有个高伤害，但也同时需要长时间冷却的技能“众神之锤”（视觉效果是从天上砸下来一把大锤子），战吼之后再施放众神之锤，敌人就会被砸两次。这样的技能组合，让原先“冷却时间长”这一劣势，通过连招的方式进一步消弭。</br>
<li><a href="">01:42:19</a> 兼顾旧系统的动作性</li></br>
《流放之路：降临》在保留了旧代天赋、技能等系统的基础上，同时加强了动作性。</br>
<li><a href="">01:43:18</a> 兼顾新老玩家的菜单</li></br>
《流放之路：降临》为技能单独设计了一个菜单，整体呈现更加直观，而老玩家也可以将界面转化成旧版本更为熟悉的样子。</br>
<li><a href="">01:44:24</a> 丰富的内容</li></br>
对《流放之路：降临》感兴趣的玩家，目前本作已正式宣布将于2024年11月15日在全球范围内开启抢先体验版本的游玩。国服版本也将在WeGame平台上线；更多问题的答案，相信你们在游戏上线时就能第一时间找到。</br>
<li><a href="">01:44:51</a> 镶嵌系统</li></br>
宝石的作用也不再是获得技能，而是给技能提供被动效果。技能也不再像往常一样需要镶嵌在装备上才能使用，所以一定程度上降低了玩家技能成型的难度，方便玩家在不更换技能的前提下甄选装备。</br>
<li><a href="">01:45:19</a> 不断思考不断改进</li></br>
《流放之路》的制作人在多年的游戏制作和运营过程中，不断接收玩家的反馈，并在原有系统的基础上不断改进。</br>
<li><a href="">01:45:55</a> 《最后纪元》</li></br>
《最后纪元》（LastEpoch）是一款时间旅行动作RPG。面对黑暗的帝国、愤怒的众神和未被触碰的荒野，找到一种方法将埃泰拉和时间本身从虚空中拯救出来。</br>
<li><a href="">01:46:29</a> 游玩体验极佳</li></br>
《流放之路：降临》重新设计了战斗系统，添加了移动施法、躲避、互动等动作游戏要素，同时吸收了其他游戏的精彩之处，保留自身的特色，让这款刷宝游戏内容比前代更为丰富，游玩体验更加出色。</br>
<li><a href="">01:47:22</a> 感谢工作人员</li></br>
感谢椅子以及不限时游玩的机会！</br>
<li><a href="">01:47:46</a> 战斗互动</li></br>
能通过技能与boss发生战斗互动也是《流放之路：降临》非常有意思的特点之一。</br>
<li><a href="">01:48:30</a> 掉宝在精不在多</li></br>
制作人介绍时说，掉落物有好坏之分，有时候捡了一堆东西，但可能没一件用得上。我们改变了掉落系统，希望掉落更有价值，而非增加数量。比如战胜《流放之路：降临》的Boss后并不会掉很多东西，但物品的品质会大大增加，免得玩家背包被垃圾填满。</br>
<li><a href="">01:49:12</a> 回到母校（展位）</li></br>
和雪豆的老师聊天的过程中，老师提到留学生的比例在不断增加，尤其是欧美的学生。</br>
<li><a href="">01:50:47</a> 感谢收听</li></br>
感谢朋友们收听本期节目，期待与大家在其他节目中重逢！</br>
<li><a href="">01:51:07</a> 【广告】特德·姜科幻短篇有声书</li></br>
本系列为《降临》原著小说作者，美国华裔科幻奇才特德·姜科幻短篇集。融科幻的诗意与哲学的浪漫于一体，出道30年，17个短篇，四获星云奖，四获雨果奖，三获轨迹奖，三获日本科幻大奖，此外还获得过英国科幻协会奖、斯特金奖、坎贝尔奖。正版有声书《你一生的故事》、《呼吸》现已上线机核网及机核App，等您聆听！<a href="https://www.gcores.com/albums/103"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]不当艺术家的美术老师，不是一个好DM</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188897</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/fc3e82ea-5d66-4e1b-98e8-961ad9a3b222.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/7320f9049fde5aae45a76d11d67e73d0-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/fc3e82ea-5d66-4e1b-98e8-961ad9a3b222.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:32:19</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： 雏雏</p>
<p>在今年八月，我们有机会远程连线了一线概念设计师Toothwu以及Dodo老师。作为游戏玩家，也作为艺术家，牙爷对游戏美术的学习有着很多自己的理解。为什么说对游戏美术来说，也许认识游戏比学习美术还重要？他又为什么要在培训班里带跑团？在今天，AI技术又给游戏美术行业带来了怎样的改变。</p>

<p>主播：说书人Jerry, toothwu, Dodohuang</p>
<p>点赞：324，评论：97，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
DavidArkenstone的单曲《PigandWhistle(猪和哨声-暴风城旧城区)》<a href="http://163cn.tv/xV2eEw7"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:30</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期节目！本期节目由Jerry老师给您主持。</br>
<li><a href="">00:00:56</a> Tooth WU</li></br>
TOART创始人概念设计师链接为这位老师的A站。<a href="https://www.artstation.com/tooth"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:21</a> 炉石传说卡牌</li></br>
</br>
<li><a href="">00:01:36</a> 血族题材创作</li></br>
Jerry老师说的应该是这幅作品</br>
<li><a href="">00:02:16</a> 魔兽TCG</li></br>
魔兽世界卡牌游戏(WorldofWarcraftTradingCardGame)，又叫魔兽世界集换卡牌，简称魔兽卡牌是一种以线上游戏魔兽世界为背景的交换卡片游戏。首次系列发售于2006年十月。</br>
<li><a href="">00:02:53</a> 《众神争霸》</li></br>
腾讯量子工作室旗下的MOBA《众神争霸》</br>
<li><a href="">00:03:22</a> 《刀塔传奇》</li></br>
《小冰冰传奇》是2014年由莉莉丝游戏开发、龙图游戏运营的一款动作类卡牌手机游戏，人物画风以Q版为主，拥有Android和iOS版本。游戏原名《刀塔传奇》</br>
<li><a href="">00:03:51</a> 《符文大地传说》</li></br>
《符文大地传说》（英语：LegendsofRuneterra）是由拳头游戏开发的电子交换卡片游戏，定于2020年在MicrosoftWindows、Android和iOS平台发行。</br>
<li><a href="">00:04:37</a> 小邪老师</li></br>
牙爷的配偶也是一名游戏美术工作人员。</br>
<li><a href="">00:06:36</a> 魔方工作室</li></br>
2014年10月9日，腾讯互娱自研游戏组织体系进行重大调整，原八大工作室琳琅天上、天美艺游、卧龙、量子、光速、魔方、北极光和五彩石重组为20个工作室，隶属4个工作室群。其中，成立魔方工作室群，负责魔方工作室群自主研发游戏产品的开发和运营。下设：魔笛工作室、魔术师工作室、魔灵工作室、魔镜工作室、魔王工作室。撤销魔方工作室，相关职责和人员并入魔方工作室群下各个工作室。</br>
<li><a href="">00:06:58</a> 沐瞳科技</li></br>
上海沐瞳科技有限公司（MoontonGames）是一家中华人民共和国视频游戏开发商和电子游戏发行商，它是字节跳动旗下的子公司，总部位于中国上海市。该公司于2016年7月发布多人在线战斗竞技场游戏无尽对决。</br>
<li><a href="">00:09:18</a> 95年家里就有电脑</li></br>
确实挺早的……</br>
<li><a href="">00:09:51</a> 《英雄无敌》</li></br>
魔法门之英雄无敌系列（英语：HeroesofMightandMagic，简称“英雄无敌系列”），是由NewWorldComputing出品的一个回合制策略游戏系列。NewWorldComputing原为独立的游戏制作开发公司，后来归入了3DO公司，并随3DO公司的破产而消失。同年，育碧买下了魔法门系列品牌包括《魔法门之英雄无敌》的特许经营权。</br>
<li><a href="">00:10:51</a> 游戏编辑都挺爽</li></br>
上班就像放暑假！</br>
<li><a href="">00:11:32</a> 对游戏美术的理解</li></br>
虽然喜欢玩游戏也喜欢画画，但不知道有游戏美术这东西。很合理，小时候确实不知道游戏是咋生产出来的。</br>
<li><a href="">00:12:52</a> 风暴之子</li></br>
风暴之子（sonofthestorm）是著名游戏公司Blizzard下属的一个艺术团体，Warcraft及WOW的主笔14年增至9人。</br>
<li><a href="">00:13:22</a> 王炜</li></br>
王炜（WeiWang）,1980.2.18出生，又名“Glowei”，是暴雪娱乐的一位画师，第八位“风暴之子”。</br>
<li><a href="">00:14:43</a> 原画</li></br>
原画是动画、电子游戏制作过程中由手绘的描述角色关键造型、动作的画，用于加工后期作品。游戏原画在游戏制作中属于前期岗位，创作的作品并不一定会被直接用到游戏内容里。</br>
<li><a href="">00:15:54</a> 上班偷偷玩魔兽被发现了</li></br>
魔兽世界还是太好玩了……</br>
<li><a href="">00:17:15</a> 暴雪来信</li></br>
坚持给fanart网站投稿然后收到了暴雪的邮件！</br>
<li><a href="">00:18:59</a> 翀哥</li></br>
机核这张插图就是翀哥的作品！</br>
<li><a href="">00:20:49</a> 喜欢怪物乱斗</li></br>
喜欢《英雄无敌》的点主要还是在于各种奇幻生物大乱斗</br>
<li><a href="">00:21:39</a> 《英雄无敌1》</li></br>
《魔法门之英雄无敌：战略任务》（英语：HeroesofMightandMagic:AStrategicQuest，通称英雄无敌或英雄无敌1等，英文缩写HoMM）是一款由NewWorldComputing于1995年制作并发布的一款回合制策略游戏。它是角色扮演游戏《魔法门》系列的一个外传，也是《魔法门之英雄无敌》系列游戏的第一部作品。这确实够古老的…………</br>
<li><a href="">00:22:34</a> 墓园</li></br>
搜索了一下，《英雄无敌》1代中并没有墓园这个势力，从2代开始有了“亡灵”这个势力，代表生物为死灵、骷髅等一系列和死亡相关的生物，当时被称为“Necromancer”亡灵巫师。第三代起亡灵势力被称为了“Necropolis”，也就是后来我们所说的“墓园”。在3、5、6和7中的亡灵族都被称为Necropolis墓园，只有在后来的4代中因为和地狱合并了被称为死亡派系。</br>
<li><a href="">00:22:38</a> 圣堂</li></br>
HavenCreatures圣堂势力在《英雄无敌》中代表人类和教会派系，代表生物为人类士兵、天使等。</br>
<li><a href="">00:22:49</a> 5代圣堂主城</li></br>
5代的主城设计不光富有美感，并且进入城镇时会有3d环绕展示，圣堂配合的音乐为柔美的人生吟唱，充满了神圣感。</br>
<li><a href="">00:23:37</a> 日式RPG</li></br>
JRPG填补了牙爷早期的故事需求。</br>
<li><a href="">00:25:01</a> 博德之门1</li></br>
《博德之门》（英语：Baldur'sGate，香港和台湾译作“柏德之门”）是一部具有高度奇幻色彩的电脑角色扮演游戏，由BioWare和黑岛工作室开发，Interplay在1998年发行。费伦大陆西边的海岸被称作宝剑海湾，那一带具有各式各样的生态与地形，如山岳，森林，平原，城市以及废墟等。游戏包含的地带南止于云雾山脉，东辍于尖齿森林，西却步宝剑之海，北终于博德之门—整个游戏里最大且富裕的城市。主角将会在乡间穿梭，探索不同的城镇，地城，矿区，森林，城堡废墟，甚至到博德之门，并参与面对许多组织的隐密计谋，像散塔林会，赛伊红法师，铁王座，焰拳佣兵，寒冰，黑爪，以及竖琴手，并调查这些组织间的阴谋，同时解开自己的身世之谜。</br>
<li><a href="">00:25:57</a> 博德之门2</li></br>
《博德之门II：安姆的阴影》（英语：Baldur'sGateII:ShadowofAmn）是由加拿大Bioware公司和美国Interplay公司旗下的黑岛工作室联合制作并于2000年9月发行的一个基于高级龙与地下城规则（AD&D）的电脑角色扮演游戏（CRPG）。是其前代《博德之门》及资料片《博德之门：剑湾传奇》的续作。本作初版的汉化由Bioware公司负责。</br>
<li><a href="">00:26:55</a> 无冬之夜</li></br>
《无冬之夜》（英语：NeverwinterNights，香港和台湾译作“绝冬城之夜”）是一套基于龙与地下城规则的电子角色扮演游戏，并套用被遗忘的国度战役模组。该游戏共有1代、2代以及各代所附属的各种资料片。由于1、2代由不同的公司主导开发，因此在界面和设定上有着相当程度的差异。</br>
<li><a href="">00:29:39</a> 魔兽世界</li></br>
又有怪兽，又有故事，完美！</br>
<li><a href="">00:31:05</a> 魂系游戏</li></br>
与众不同的美</br>
<li><a href="">00:32:57</a> 逃课</li></br>
法环中确实有更加丰富多彩的逃课方法，能体验到难度更低的游戏。</br>
<li><a href="">00:33:38</a> 葛瑞克</li></br>
《艾尔登法环》中第一个可以提供追忆的boss。（当然绕道先走别的boss也是可以的</br>
<li><a href="">00:34:46</a> 魂戏boss的设计</li></br>
boss的设计都是为叙事服务的。</br>
<li><a href="">00:35:56</a> 史东薇尔城的设计</li></br>
某种意义上来说整个城的美术设计都在为boss的设计叙事服务。</br>
<li><a href="">00:38:11</a> 伊扎里斯的魔女</li></br>
《黑暗之魂》中的角色。伊扎里斯的魔女。王魂持有者之一。一切恶魔的始祖，混沌恶魔的创造者。</br>
<li><a href="">00:38:40</a> 混沌温床</li></br>
在“不朽古龙之战”中，与她的女儿们用混沌之火燃尽世界的迷茫大雾，并焚烧了不朽古龙的居所——灰烬湖大树。在神族统治确立后，创造了伊扎里斯城，老魔女也与女儿们共居于此。后来初火将息，魔女妄图用混沌之火创造出最初之火，却不慎被其吞噬，变成了所有恶魔的源头——混沌的温床，儿女们也几乎全部变成了可怖的恶魔，伊扎里斯城也成为了后世臭名昭著的“恶魔遗迹”。</br>
<li><a href="">00:39:26</a> “塔之镇”贝瑞特</li></br>
《黄金树幽影》中的区域，为角人先民们生活的城市。</br>
<li><a href="">00:39:54</a> 神兽舞狮</li></br>
塔进行祭祀时，神兽于其中舞动——参考那狂怒舞动的模样制成的护符。能提升风暴的威力。据说神兽是来自上天的使者——它的愤怒会造成天空失序，而其中最显著的，就是风暴。</br>
<li><a href="">00:40:38</a> 狂龙贝勒</li></br>
狂龙贝勒据说是在古龙战争中输给了龙王普拉顿桑克斯的败者，在龙身上甚至能找到几个断掉的龙头，疑似为普拉顿桑克斯的……</br>
<li><a href="">00:41:01</a> 贝勒身上残留的龙头</li></br>
</br>
<li><a href="">00:42:01</a> 灵动的boss</li></br>
虽然很重但很灵动，忍不住想到了这位…………</br>
<li><a href="">00:42:20</a> 葛孚雷</li></br>
身上扛的是“兽王”瑟洛修，是葛弗雷的狮子宰相，用来抑制他的战斗欲望。</br>
<li><a href="">00:44:10</a> 提示性的美术设计</li></br>
没有提示性的攻击会让玩家很生气，确实！不过现在已经削弱了（</br>
<li><a href="">00:45:05</a> 梅瑟莫的蛇</li></br>
看起来很恐怖，但还好不是很难躲的蛇蛇</br>
<li><a href="">00:45:52</a> 远超常人的肢体比例</li></br>
其实从身材最美的女武神就可以看出，手脚长度是非常夸张的……</br>
<li><a href="">00:47:24</a> 《黑神话悟空》</li></br>
不过本期节目上线的时候大家已经爽玩过了</br>
<li><a href="">00:47:34</a> 变身</li></br>
说到变身就必须要提……</br>
<li><a href="">00:48:25</a> 仙侠风</li></br>
嗯其实某网三就挺……越来越仙侠了。</br>
<li><a href="">00:49:54</a> 小时候的武侠</li></br>
曾经的武侠审美确实是这种粗糙和硬朗的风格。</br>
<li><a href="">00:50:21</a> 《恶意不息》</li></br>
由曾开发出《精灵与森林》和《精灵与萤火意志》等获奖作品的MoonStudios带来全新力作《NoRestfortheWicked》。这是一款直观震撼、操作细腻的动作角色扮演游戏，力图颠覆这一游戏类型。</br>
<li><a href="">00:51:31</a> 俯视角游戏</li></br>
俯视角游戏，类似moba这种，角色的设计重心通常都会放在上半身上。</br>
<li><a href="">00:53:45</a> DM</li></br>
地下城主（英语：DungeonMaster，简称“DM”）是进行《龙与地下城》系列桌上角色扮演游戏（TRPG）时组织玩家的游戏主持人。一般由精通游戏规则、经验丰富的老玩家担任。负责游戏剧情的设计，决定人物接下来遇到的冒险旅程。一般进行一次TRPG称为“跑团”。配图为牙爷收集的跑团棋子。</br>
<li><a href="">00:55:34</a> 机核网</li></br>
玩儿游戏的都是朋友！</br>
<li><a href="">00:56:44</a> 提高对游戏的感知</li></br>
虽然现在的小朋友接触游戏的成本大大降低了，但大部分人对游戏的认识是很浅薄的。</br>
<li><a href="">00:57:39</a> 把自己投射进游戏世界</li></br>
跑团本身就是一个需要代入感的游戏，需要把自己当作某个异世界的一份子。</br>
<li><a href="">00:59:38</a> 概念设计</li></br>
其实和车卡有点类似呢……</br>
<li><a href="">01:01:11</a> 破誓圣武士</li></br>
听名字也知道，圣武士一般来说是神圣的，守序善良的……他们恪守严格的道德与戒律，需要立下神圣誓约。而如果破除誓约干坏事的话就会变成“破誓圣武士”。若是聖武士存心悖逆許下的誓言，而且沒有反悔的跡象，下場可能會更嚴重。根據DM的判斷，不願悔改的聖武士可能會被免除聖武士的職分而轉入他職，或者可以選擇《地下城主指南》中所錄的破誓者聖武士選項。</br>
<li><a href="">01:04:31</a> 魔改模组</li></br>
由于游戏阈值比较高，牙爷在带团的时候经常会魔改剧本，添加一些自己认为更有深度的内容进去</br>
<li><a href="">01:05:10</a> 凡达林的失落矿坑</li></br>
玩家在无冬城受雇于角色们的矮人朋友甘德伦·寻岩者，需要将一批补给送往凡达林。甘德伦和一名叫修达·霍温特的战士则早一步前往凡达林。角色们被许诺的报酬是每人10gp，要求是将补给的货车平安的护送到凡达林的交易站，然而……</br>
<li><a href="">01:06:49</a> 从游戏的角度培养游戏美术人才</li></br>
这是牙爷作为游戏美术培训的一种比较独特的方法和角度</br>
<li><a href="">01:08:36</a> 游戏美术和艺术家</li></br>
其实差别还挺大的</br>
<li><a href="">01:10:06</a> AI和降本增效</li></br>
一个广泛出现在游戏行业内的话题</br>
<li><a href="">01:10:53</a> 打消积极性</li></br>
AI确实影响很多人对于绘画这件事的积极性，认为没有必要去学画画了</br>
<li><a href="">01:13:03</a> 思考的部分</li></br>
做游戏美术重要的还是思考，去构思一个游戏内的角色，而不是单纯的画画</br>
<li><a href="">01:14:20</a> 量变产生质变</li></br>
牙爷认为，一个行业只有在一定产能基础上，才能生产出新的东西</br>
<li><a href="">01:18:41</a> 对于新风格探索的抑制</li></br>
由于ai的成本低廉，导致试错变成了一件不符合效率的事，结果就是探索新风格的人变少了。</br>
<li><a href="">01:20:33</a> ai生成的广告素材</li></br>
其实现在已经很常见了，并且能很容易分辨出来……还是挺叫人腻味的。</br>
<li><a href="">01:21:23</a> 对大众审美的提升</li></br>
可能因为AI的广泛运用，那种太丑的、粗制滥造的图就绝迹江湖了……？</br>
<li><a href="">01:24:00</a> 想做游戏！</li></br>
谁不想呢。牙爷最近也准备筹备一款自己的游戏。</br>
<li><a href="">01:25:33</a> 缺一个程序！</li></br>
欢迎应聘（？）</br>
<li><a href="">01:26:28</a> 《醒梦》</li></br>
我被困在记忆里了，陌生的世界，混乱的记忆，我只记得我心中有一股执念，我必须去完成。可是为什么？我明明没做这些事？为什么会有副作用？本作是一款叙事类卡牌游戏。试着合成卡牌，在一体两面的世界之间穿行，将主角马哲救出困局吧。<a href="https://www.gcores.com/games/126489"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:27:43</a> 对游戏美术的认识</li></br>
游戏美术和“画师”有很大区别，要把自己当作一个世界的塑造者！总结下来就是——不只是画画。</br>
<li><a href="">01:28:31</a> 感谢收听</li></br>
感谢您的收听，本期节目就到这里啦！</br>
<li><a href="">01:30:40</a> 【广告】有声书《全息玫瑰碎片》</li></br>
赛博朋克之父、当今世界科幻领军人威廉·吉布森唯一短篇杰作选，笔耕不辍数十载，仅此一部精华短篇集，集结吉布森十篇先驱佳作，科幻文坛的不朽经典！本书荣获轨迹奖“有史以来最佳科幻小说集”提名，位列ALLSCIFI评选的“威廉·吉布森作品综合排名”榜首，其中的10篇小说共获得2次雨果奖、4次星云奖、1次极光奖、1次英国科幻协会奖最佳短篇小说提名，8篇小说在《轨迹》杂志年度读者投票中名列前茅。<a href="https://www.gcores.com/albums/124"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]你做过什么奇怪的梦？核市奇谭Vol.77</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/189038</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a8bea1ad-6ca4-4dc7-b5a6-f71f7c0f5a60.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/604e3046d25c5415ccabd941250e75bb-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/a8bea1ad-6ca4-4dc7-b5a6-f71f7c0f5a60.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:42:20</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：雏雏</p>
<p>欢迎收听！大家节日放假过得开心吗？今天节目依旧分两部分进行。第一部分闲聊的话题是：分享一下做过的奇怪的梦，以及与梦相关的影视作品。这些梦为何会如此离谱？最后我们不得不现场求助了《周公解梦》……</p>
<p>第二部分的推荐书环节，分享了我们最近看的三本怪异风格的书：《诡丽幻谭》《地下偶像杀人事件》和《帆船军舰谜案》。</p>
<p>本节目推荐的所有书单都可以在同名tb书店【核市奇谭】购买，欢迎线上选购。祝大家国庆节假期快乐！</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 搞搞, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：380，评论：428，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
《makemagic》映画「10thアニバーサリー劇場版遊☆戯☆王」EDテーマ</br>
<li><a href="">00:00:04</a> 欢迎收听！</li></br>
欢迎收听本期核市奇谭节目！本期节目主持人是Ann、Jerry和搞搞。</br>
<li><a href="">00:00:15</a> 我也曾是爱看电视的电视儿童，核市奇谭Vol.76</li></br>
虽然和上期核市节目发布过了一周，但是这两期节目其实都在同一天录制。<a href="https://www.gcores.com/radios/188496"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:56</a> 核市奇谭淘宝书店</li></br>
欢迎多逛逛，多买书！<a href="https://shop463835368.taobao.com/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:44</a> 今天的话题——梦</li></br>
由童年联想到了做梦。</br>
<li><a href="">00:02:32</a> 每天做梦的搞搞老师</li></br>
有点牛逼……感觉每天做梦挺累的。</br>
<li><a href="">00:03:38</a> 《人生切割术》</li></br>
《人生切割术》（英语：Severance）是一部美国惊悚类型的网络剧集，在美国的虚构城市基尔市坐落着一家超级大公司路曼工业（LumonIndustries）。该公司开发出一种俗称“分离”（Severance）的记忆分割手术，在内部对员工进行试验。接受手术的员工拥有两种独立的记忆：他们在上班时会忘记外面的一切日常生活与身份，只接受公司严格管理并为其工作；当下班时，员工会恢复日常生活的记忆，对公司内的工作事务一概不知。</br>
<li><a href="">00:04:01</a> 找东西</li></br>
找东西经常会作为一个梦的主题出现。</br>
<li><a href="">00:04:17</a> “绝对玩不到的游戏”</li></br>
搞搞老师的梦，怎么都玩不到想玩的GBA游戏！着急</br>
<li><a href="">00:05:02</a> 狗熊掰棒子</li></br>
狗熊掰棒子——掰一个，丢一个。</br>
<li><a href="">00:05:27</a> 奧利凡德先生</li></br>
当代最伟大的制杖大师奥利凡德先生。Jerry老师经常能梦到这种非常琳琅满目的商店。</br>
<li><a href="">00:06:00</a> 在城市里到处走</li></br>
……这就是传说中的CityWalk？（。</br>
<li><a href="">00:06:19</a> 香港街景</li></br>
由于香港是一个地势比较崎岖并且建筑物较为拥挤的地方，所以市内经常能见到各种上下坡和楼梯，以及室外自动扶梯。中环至半山自动自动扶梯系统，是连接港岛中环商业区与半山区的行人交通系统，于1993年10月15日（星期六）启用，全长超过800米，创下全球最长户外有盖行人自动扶梯系统的纪录。</br>
<li><a href="">00:06:23</a> 重庆街景</li></br>
总之重庆更加是一个地势高低差非常离谱的城市，经常能爬了几楼发现出来时马路的奇景。“总裁，欢迎回家！”</br>
<li><a href="">00:06:40</a> 梦见去世的人</li></br>
安老师偶尔会梦见去世的亲人，做一些情节很温馨的梦。</br>
<li><a href="">00:07:22</a> 美梦</li></br>
啥梦都把自己乐醒了……</br>
<li><a href="">00:08:35</a> 悲伤的梦</li></br>
Jerry老师讲述的一个悲伤的梦。</br>
<li><a href="">00:08:58</a> “打猎“</li></br>
《怪物猎人》也是一种打猎，没毛病</br>
<li><a href="">00:09:19</a> 白桦树</li></br>
桦树液（Birchsap）是指从白桦、毛桦、山桦、垂枝桦等桦木属树干提取的汁液。桦树液只能在冬季和春季收集。新鲜的桦树液是无色透明液体，非常接近水，但带有微微的甜味。放置两三天后，桦树液开始发酵，味道变酸。在北半球的众多地区，桦树液是一种传统饮料。</br>
<li><a href="">00:09:35</a> 三防课</li></br>
防核武器、防化学武器、防生物武器</br>
<li><a href="">00:10:56</a> 梦的逻辑</li></br>
梦里经常出现的内容都很不合逻辑，有点像现在ai生成的东西……</br>
<li><a href="">00:11:11</a> 《爱丽丝梦游仙境》</li></br>
爱丽丝梦游仙境》（英语：Alice'sAdventuresinWonderland，简称AliceinWonderland），或称《爱丽丝梦游奇境记》，是英国数学家查尔斯·路特维奇·道奇森以笔名刘易斯·卡罗尔出版的儿童文学作品。故事中出现的各种神奇角色和道具都并没有什么逻辑……</br>
<li><a href="">00:11:22</a> 《世界奇妙物语》</li></br>
《世界奇妙物语》（日语：世にも奇妙な物語／よにもきみょうなものがたり）是富士电视台制作的系列电视剧、电影及短篇，于1990年4月19日开始播出，一直是由塔摩利（日语：タモリTamori，又译作田森）担任主持。至今该节目每年在春季及秋季，分别播放春季特别篇及秋季特别篇，并由2011年起固定于周六Premium播出。</br>
<li><a href="">00:11:31</a> 《梦男》</li></br>
“梦男”其实并不存在，他只是秀芹用电脑创造出来的一个形象，秀芹处于戏谑的心理，将梦男的形象挂到网上，没想到却引发了全球恐慌。每个人都声称自己见过梦男，甚至被梦男伤害过，他们信誓旦旦，甚至自发的在手腕上系上红绳以此来抵御梦男。直到同学因此精神崩溃自杀，追悼会上，秀芹才鼓起勇气说出真相，可是已经没有人相信她。</br>
<li><a href="">00:12:38</a> 《梦想情景》：一场关于“中年危机”的都市传说</li></br>
《美梦大叔》（英语：DreamScenario）是一部2023年美国超现实主义喜剧片，由克里斯多佛·博格利编导，透过艾瑞·艾斯特和拉尔斯·克努森旗下的SquarePeg公司制作，讲述了一位倒楣的教授出现在大众的梦中后一夜成名的故事。<a href="https://www.gcores.com/articles/175473"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:14:22</a> 《梦想情景》剧情</li></br>
保罗·马修斯是名在大学任教的教授，他和妻子珍妮特关系良好，还有两个女儿苏菲和汉娜。然而近期的保罗发现自己竟然开始莫名其妙地出现在他周围人的梦境里，身为记者的保罗前女友对此事产生浓厚兴趣，要求针对这些离奇事件撰写一篇专题报导文章。当保罗的脸书个人资料发布时，她将其连结分享给大众，让保罗意识到全世界的人们都在梦境里遇见他。虽然保罗陶醉于这个离奇现象带来的关注，但他对梦中的描述被动且无趣感到沮丧。</br>
<li><a href="">00:14:47</a> ”梦男“都市传说</li></br>
梦男（英语：ThisMan）是一个都市传说。据称自2006年以来一直出现在成千上万人的梦中，然而在现实世界中，他的身份从未被确认。他成为了名为“你梦见过这个人吗？”的网站的主要关注点，该网站由意大利社会学家和市场营销人员安德烈亚·纳特拉（AndreaNatella）于2008年创建。该网站声称，第一个报告梦见这个男人的人是2006年纽约市一名精神病医生的病人，同一名医生的另外四名病人也认出了同样的面孔。据该网站称，超过3,000人与他们分享了关于这个男人的各种故事和绘画。该网站提供了各种关于这个现象的可能解释，从平凡到超自然现象，然而，这些理论都没有得到任何证据或调查的支持。</br>
<li><a href="">00:15:24</a> 一起编故事</li></br>
这就是同人创作的起源……？</br>
<li><a href="">00:16:01</a> 《做梦机器》</li></br>
《做梦机器》讲述的是个机器人代替真实人类在工作岗位和家庭中做着本应该人类做的事情。那么真实的人类去哪里了？原来是一个叫“世界财团乌托邦配机公司”的机构，开发出一项帮助人“做梦”的服务。只要躺在他们特定的“做梦舱”里，设置好你想要的梦境，你就可以进入梦境为所欲为。</br>
<li><a href="">00:17:56</a> 《圣朱尼皮罗》</li></br>
《圣朱尼皮罗》（英语：SanJunipero）是英国科幻独立单元剧《黑镜》第三季的第四集，故事发生在名叫圣朱尼皮罗的海边度假小镇，羞涩的女生约克（麦坎西·黛维斯饰）遇到了性格外向的凯莉（古古·玛芭塔-劳饰）。实际上，小镇是虚拟现实场景，老人们在其中安享晚年，即便在死后。</br>
<li><a href="">00:18:27</a> 清醒梦</li></br>
清醒梦（英语：luciddream）是在做梦时保持清醒的状态，又称作清明梦。清醒梦跟白日梦不同，清醒梦是做梦者于睡眠状态中保持意识清醒；白日梦则是做梦者于清醒状态中进行冥想或幻想，而不进入睡眠状态中。从事清醒梦的科学研究的美国心理生理学家斯蒂芬·拉伯格将清醒梦定义为“知道自己在做梦时做的梦”。</br>
<li><a href="">00:18:37</a> 《盗梦空间》</li></br>
《盗梦空间》（英语：Inception）故事讲述能够潜入他人梦境窃取商业机密的盗梦者科布与搭挡亚瑟，奉命执行让指定企业瓦解的任务，但是科布对已故妻子梅尔的思念，反让事情出现意想不到的变化。（虽然但是真的有人没看过盗梦空间吗_(:з)∠)_</br>
<li><a href="">00:19:41</a> 踩空</li></br>
入睡抽动（英语：Hypnicjerk）是即将入睡时肌肉发生的不自主的挛性抽搐，肢体类似抽搐的“跳”，经常像是高处落下的感觉，并很可能导致惊醒。据报告，睡眠时间不规律的人有较高的发生机会。</br>
<li><a href="">00:20:08</a> 飞行梦</li></br>
说到做梦会飞我想起了一起以前的中二病节目……<a href="https://www.gcores.com/radios/120647"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:21:23</a> 梦到枪</li></br>
“关键时刻必然失效的枪”</br>
<li><a href="">00:22:15</a> ”物理型关联“</li></br>
说那么正经呢……其实就是梦里找厕所等于在现实里尿床了的故事…………</br>
<li><a href="">00:22:40</a> 弗洛伊德</li></br>
梦的解析（德语：DieTraumdeutung）（或译作释梦）是西格蒙德·弗洛伊德的一本著作，第一版出版于1899年11月。该书开创了弗洛伊德的“梦的解析”理论，被作者本人描述为“理解潜意识心理过程的捷径。”</br>
<li><a href="">00:23:51</a> 说梦话</li></br>
奇变偶不变符号看象限……说真的已经不记得这句话具体是啥意思了但确实刻在了DNA里！</br>
<li><a href="">00:24:20</a> ”手飞出去了几百米“</li></br>
怪不得说做梦内容精彩呢……</br>
<li><a href="">00:25:19</a> 说青岛梦话</li></br>
Jerry老师的一个平时说普通话非常标准的朋友，在梦里只说青岛话……</br>
<li><a href="">00:27:01</a> ”我是先知“</li></br>
虽然和做梦没啥关系了，但大家喊的东西都挺离谱的……</br>
<li><a href="">00:27:34</a> 高考梦</li></br>
大家好像都做过高考时候的梦……创伤太深了</br>
<li><a href="">00:28:18</a> 混搭同学</li></br>
虽然在事实上这波同学不是同一个时间遇到的，但是在梦里硬是凑在了一起……</br>
<li><a href="">00:28:40</a> 《通灵之战》</li></br>
通灵之战（俄语：Битваэкстрасенсов）是俄罗斯TNT电视频道播出的一场电视节目，模仿英国电视节目《大英超自然挑战》（Britain'sPsychicChallenge）而录制，是通灵师关于超感官知觉的电视挑战节目。</br>
<li><a href="">00:30:33</a> 梦女</li></br>
安老师说的可能是这位，号称能通过梦境进行预言的玛莎</br>
<li><a href="">00:31:05</a> 关于外婆的梦</li></br>
……搞搞老师梦见外婆掉到了宫崎英高的悬崖下面结果立马受到了外婆生病的消息！</br>
<li><a href="">00:32:20</a> 关于大溪地的梦</li></br>
Jerry老师梦见自己在天堂一样的度假村，这时候突然有个人让他回去。</br>
<li><a href="">00:33:27</a> 《银河铁道之夜》</li></br>
《银河铁道之夜》（日语：銀河鉄道の夜GingaTetsudōnoYoru）是日本作家宫泽贤治在1934年所出版的著名童话作品，也被视为小说，是宫泽贤治的代表作之一。</br>
<li><a href="">00:33:51</a> 混淆想象和显示</li></br>
尤其是小时候，在脑子幻想的一些东西会变成“记忆”混进回忆里……</br>
<li><a href="">00:34:22</a> “误以为把数学作业写完了”</li></br>
结果并没……</br>
<li><a href="">00:34:37</a> 梦核</li></br>
梦核，源自英文“Dreamcore”的翻译，是一种结合了超现实主义、幻想和潜意识等元素的艺术风格。</br>
<li><a href="">00:35:53</a> 梦核元素</li></br>
眼睛、牙齿及其它面部器官、翅膀、彩虹、提到熟悉的场景、人物、自我观视、气泡RPG语言要素（如文本框等）其它数码要素（如电脑弹窗等)边框、闪光圆形物、老旧的CRT电视机（充当头部成分）、花、蘑菇、奇怪的生物</br>
<li><a href="">00:36:36</a> 伤核</li></br>
伤核Traumacore是一种研究虐待和创伤主题的图像。和怪核相比，伤核削弱了猎奇感，更多的是强调内心深处来自童年阴影的创痛。</br>
<li><a href="">00:38:05</a> 一起读书：每读一遍都不一样的科幻故事《电幻国度》</li></br>
本期的EarlyAccess我们来讲一本神奇的科幻视觉小说《电幻国度》，通过绘画和不连续的文字，这本书为我们带来了一个凛冽、荒凉、令人难以理解的末世，并讲述了一个没有开端和结束却回味悠长的旅行故事。为什么说《电幻国度》是一本可以反复阅读的小说，它又如何把理解故事的主动权交给了读者？请听本期的读书节目！<a href="https://www.gcores.com/radios/103215"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:38:48</a> 《内陆帝国》</li></br>
导演:大卫·林奇。尼基有一个控制欲爆棚的丈夫，在丈夫给予的巨大压力下，尼基在潜意识里躲进了苏珊这个虚构的角色中。随着时间的推移，一些奇怪的人出现在了尼基的身边，一些科学无法解释的事件接连发生在尼基的生活里，而尼基呢，在混沌和迷惘之中，她已经无法分辨，自己究竟是尼基，还是苏珊。</br>
<li><a href="">00:38:57</a> 极乐迪斯科</li></br>
《极乐迪斯科》中有一个技能就叫“内陆帝国”。</br>
<li><a href="">00:39:28</a> 《红辣椒》</li></br>
《红辣椒》（日语：パプリカ）是一部于2006年上映的日本动画电影，由动画导演今敏执导，剧情改编自日本作家筒井康隆的同名科幻小说，不过内容上做了变动和大幅精简。本片的主角是精神治疗医师千叶敦子博士，她所在的研究所发明了可以进入梦里的梦境机器。然而梦境机器的使用装置遭人偷走，为了避免酿成大祸，敦子和她在梦中的化身“红辣椒”开始追查凶手。</br>
<li><a href="">00:39:40</a> 瞬移</li></br>
一开门就到目的地了……</br>
<li><a href="">00:40:39</a> 卡夫卡</li></br>
弗朗茨·卡夫卡（德语：FranzKafka[注2]，1883年7月3日—1924年6月3日），出生于奥匈帝国的德语小说家和短篇故事作家，被评论家们誉为20世纪最具影响力的作家之一。</br>
<li><a href="">00:41:04</a> 安老师的创作梦</li></br>
梦到了一个巨精彩的情节于是赶紧记下来，结果回头看发现并不精彩……</br>
<li><a href="">00:42:37</a> 情绪放大</li></br>
在梦里我们的体验总会莫名的激烈，但经常醒了以后发现没有那么夸张……</br>
<li><a href="">00:42:54</a> 坏人</li></br>
……怎么梦里还有坏人呢</br>
<li><a href="">00:43:12</a> 《梦中的暗杀者》</li></br>
Jerry老师讲的可能是这本书，作者为小林泰三。《梦中的暗杀者》这套书一共有四本，分别以《爱丽丝漫游奇境》《胡桃夹子》《绿野仙踪》《彼得潘》的童话故事为原本，讲述了四个在梦中世界与现实世界中不断往返，同时追踪犯人的科幻推理故事。</br>
<li><a href="">00:43:29</a> 《周公解梦》time</li></br>
《周公解梦》是靠人的梦来卜吉凶的一本于民间流传的解梦书籍，共有七类梦境的解述。书中的周公就是周公旦，他是周成王的叔父，对于建立和完善周代的封建制度他有很大贡献。孔子梦的“吾不复梦见周公矣”在儒家经常会出现。</br>
<li><a href="">00:44:13</a> 铳枪</li></br>
谁说铳枪不是枪呢</br>
<li><a href="">00:44:52</a> 梦到巨人</li></br>
……恭喜Jerry（。</br>
<li><a href="">00:46:01</a> 《诡丽幻谭》</li></br>
《诡丽幻谭》（WeirdTales）是一份由J·C·亨内伯格（J.C.Henneberger）和J·M·兰辛格（J.M.Lansinger）于1922年创办的美国恐怖、奇幻杂志。它在创刊的头一年就遇到财政危机，法恩斯沃思·莱特在1924年当上主编之后情况开始好转。自1928年的《克苏鲁的呼唤》开始，H·P·洛夫克拉夫特就一直在该杂志上连载他的克苏鲁神话系列故事。</br>
<li><a href="">00:47:51</a> C.A.史密斯</li></br>
克拉克·阿什顿·史密斯（ClarkAshtonSmith1893年1月13日—1961年8月14日）是一位美国作家，早年靠写诗出名，诗风学自乔治·斯特灵。他和H·P·洛夫克拉夫特有交情，后来也曾在《诡丽幻谭》上写作，是洛夫克拉夫特作家圈的成员。</br>
<li><a href="">00:48:42</a> 《诡丽幻谭 百年精选 Vol.1》</li></br>
《诡丽幻谭》(WeirdTales）杂志有着100年的历史，如今已被载入20世纪流行文化史册，更是全世界名声最响亮的类型文学刊物之一!杂志主打奇幻、科幻怪奇、悬疑作品，已成为全球流行艺术殿堂中最闪亮的一颗恒星。</br>
<li><a href="">00:49:10</a> 《暗影王国》</li></br>
剑与魔法类型小说先驱，催生了“蛮王柯南”系列</br>
<li><a href="">00:51:22</a> 爱手艺老爷的两篇</li></br>
恐怖宗师”H.P.洛夫克拉夫特此前从未被中文世界官方译介的2篇珍稀作品1.与其时任妻子索尼娅·H.格林共同创作的《马丁海滩的恐怖》2.关于“特殊癖好”的经典作品《珍爱的死者》，无论题材还是故事都足以载入纸浆杂志史册!</br>
<li><a href="">00:52:11</a> 杂志小广告</li></br>
包括杂志内小广告都有全面的中文本地化。</br>
<li><a href="">00:53:02</a> 出租《刀锋》</li></br>
《刀锋》是英国作家威廉·萨默塞特·毛姆所作的一部小说，出版于1944年，是他自1940年移居美国后的第一部小说。书中，主人公拉里反映两次大战之间，欧洲中心主义的黄昏时代。在这段时期，世界文化中心虽仍在欧洲，但它已不能给来此寻求人生真谛的人满意的答复。</br>
<li><a href="">00:54:27</a> 《巨匠的空想》</li></br>
全彩高清印刷，超300页、近700幅足量画册深度感受纸浆杂志黄金时期的杰出艺术</br>
<li><a href="">00:54:57</a> 《奥秘》杂志</li></br>
《奥秘》，或称奥秘月刊，奥秘画报，是一个以科普知识为主要内容，以连环画形式表现的月刊。主要栏目有世界之迷、自然之迷、科普园地、探索者、长城长、天南地北、奇异现象传真、失落的文明、奇闻录、金苹果、走近生命、共同家园、探险之旅、读者点评。</br>
<li><a href="">00:55:19</a> 《惊奇档案》</li></br>
《惊奇档案》创刊于2000年，最初以《科幻世界》增刊的方式不定期发行，在五期内发行量由30000份一举跃升至150000份。从2002年1月起，《惊奇档案》全面改版并以月刊方式发行。在发表少量科幻小说精品之外，《惊奇档案》的重点是为读者提供世界最新的科幻资讯，其内容包括：美术、动漫、游戏、音乐、电影、考古等所有涉及科幻的领域。</br>
<li><a href="">00:57:07</a> 《寄生手》</li></br>
小说讲述了一个患者身上长出了第三只手。作者为著名奇幻作家安东尼·M.路德。</br>
<li><a href="">00:58:37</a> 奇洛教授</li></br>
《哈利波特和魔法石》中的角色，让伏地魔长在了自己的脑袋后面……</br>
<li><a href="">00:58:51</a> 《恶魔人》电影</li></br>
是2004年10月9日东映系公开的日本的特摄影片，改编自永井豪的漫画《恶魔人》。两名主人翁不动明和飞鸟了由双胞胎伊崎央登和伊崎右典饰演。导演那须博之在电影上映半年后因肝癌去世，本片因此成为他的遗作。</br>
<li><a href="">00:59:29</a> 《马丁海滩的恐怖》</li></br>
作者为索尼娅·H.格林&H.P.洛夫克拉夫特。前面节目有提过。一个船长捕捞到了一个离奇的巨型海洋生物，并且开始售票让游客参观……</br>
<li><a href="">01:02:46</a> 《珍爱的死者》</li></br>
作者：小C.M.埃迪&H.P.洛夫克拉夫特一个炼尸癖的一生。</br>
<li><a href="">01:05:17</a> “参加葬礼”心理测试题</li></br>
一个女人参加了亲人的葬礼，在葬礼上她看到了一个男人长的很帅然后他回去把他姐姐杀了为什么？这个问题提供的答案是女人想再次在葬礼上见到这个男的╰(*°▽°*)╯</br>
<li><a href="">01:06:43</a> 《地下偶像杀人事件》</li></br>
作者：远藤骗以大阪为据点展开偶像活动的地下偶像组合“星光★宝贝”，在关西圈内维持着不上不下的尴尬人气。组合内部三名成员也长期不和，前C位黛玛歌舞俱佳,却被歌舞都不如自己的新人和泉夺走了C位。两人间的隔阂日益加深,组合处于随时可能解散的状态。其中，只是随波逐流碰巧成为偶像的瑠衣，对偶像这份工作毫无执念与憧憬。就在她终于下定决心引退之时，突然接到了组合成员打来的电话。赶到事务所后，出现在她面前的是倒在地上的社长的尸体…<a href="http://e.tb.cn/h.gtrNGVVJB0ONTBW?tk=hw5N3QyRulT"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:09:31</a> 瑠衣</li></br>
一号女选手，队内唯一现存的初创成员，对于成为偶像这件事很迷茫</br>
<li><a href="">01:10:14</a> 黛玛</li></br>
前任主C！人设是骂粉丝（？</br>
<li><a href="">01:11:28</a> 和泉</li></br>
现任主C，虽然唱跳不咋地但面相就是主C！</br>
<li><a href="">01:16:08</a> 我希望我们可以一起继续做偶像！</li></br>
所以为了做偶像要隐瞒尸体（？</br>
<li><a href="">01:19:28</a> 《我家的英雄》</li></br>
《我家的英雄》（日语：マイホームヒーロー）是由山川直辉原作，朝基胜士绘画的日本漫画。改编电视动画于2023年4月2日至6月18日播映。改编电视剧于2023年10月25日至12月20日播映。这个剧之前某一期核市讲到过。<a href="https://www.gcores.com/radios/173623"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:23:19</a> 偶像行业</li></br>
以“地下偶像”作为题材，这本书的重点还是放在了偶像行业上</br>
<li><a href="">01:23:39</a> 本书赠品</li></br>
合影券儿和三位成员的贴纸，还像模像样的。</br>
<li><a href="">01:24:54</a> 《后街女孩》</li></br>
《后街女孩》（BackStreetGirls）是JasmineGyuh创作的一部日本漫画，自《周刊YoungMagazine》（讲谈社）2015年16号起开始连载。该作品是一部描述黑道3人组因为犯错而为了不要被老大杀掉，因此被迫接受变性手术与全身整形手术，进而成为地下偶像“后街女孩”出道的搞笑漫画。</br>
<li><a href="">01:26:00</a> 远藤骗</li></br>
1988年出生。出生于爱媛县松山市。甲南大学法学部毕业。目前在一家化妆品制造商工作。第22回“这个谜团太厉害了！”大奖得主，《地下偶像杀人事件》应该是他的出道作。</br>
<li><a href="">01:27:17</a> 冈本好贵</li></br>
……？1987年出生于冈山县。鸟取大学研究生院毕业。2023年，凭借《充满死亡的北海》获得第33届鲇川哲也奖。《帆船军舰杀人事件》也是他的出道作。</br>
<li><a href="">01:27:22</a> 《帆船军舰谜案》</li></br>
十八世纪末，与法国交战的英国海军处于人手不足的状态。英国海军抓了一批年轻人登上军舰长戟号。在这些年轻人登船后，发生了诡异的案件:新月之夜，众目睽睽之下一名水手突然被重物击打身亡，却找不到任何关于凶手的目击证词;独自被关禁闭室的水手在密室中遭遇枪杀，现场唯有掉落的枪支，凶手凭空消失-究竟是什么人、为什么要在无处可逃的船上实施犯罪?命案接连发生，水兵出身的军官弗农领命调查本案。熟知水兵秉性的他能否破解谜案?</br>
<li><a href="">01:27:37</a> 鲇川哲也奖</li></br>
鲇川哲也奖是东京创元社主办、向公众征求作品的新人文学奖。征求“具有创意、鲜明色彩、满溢着热情的推理长篇”。</br>
<li><a href="">01:28:12</a> 游戏主播</li></br>
冈本老师的X，游戏实况中的纸片人人好像也是灵梦和魔理沙，声音是类似由库利那种最古早的机械生成的语音……</br>
<li><a href="">01:29:42</a> 抽象宣传视频</li></br>
第33回鮎川哲也賞受賞作『帆船軍艦の殺人』ってどんな作品？因为无法直连所以不放链接了，大家可以自行油管搜索一下。</br>
<li><a href="">01:31:48</a> 主打密室杀人</li></br>
还挺本格的，开头还有一堆人物名字列表</br>
<li><a href="">01:32:32</a> 五副</li></br>
船副，又称甲级船员（英语：Officer或Mate），分为大副、二副和三副，是属于一艘船舶的舱面部门（甲板部）的高等海员。为一船舶之主管人员，并依据船长命令指示进行管理和值勤，负责航行当值、主管事务、督率有关船员等工作。</br>
<li><a href="">01:38:13</a> 帆船</li></br>
这本书的重点是，帆船！有很多关于帆船结构的详细解释，还有配图解。不仅如此，由于本身是军舰，还有很多关于海战，底层水手的生活描写。</br>
<li><a href="">01:39:59</a> 船上的饮食</li></br>
为了用盐去给肉类保鲜等原因导致食物都特别咸，很难吃。</br>
<li><a href="">01:40:47</a> 别说了</li></br>
别怕，长假还有三天！（如果你是第一时间听到这期节目的话</br>
<li><a href="">01:41:18</a> 感谢收听</li></br>
今天的节目就到这里啦！欢迎你的收听！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]天道应龙 | 中国有关龙的图腾与文化信仰从何而来？</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188895</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4aff8a62-a808-4428-8103-664ecddc1e5f.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/2fc68b5f8c8ac34e4728560906004829-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/4aff8a62-a808-4428-8103-664ecddc1e5f.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:53:44</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作：  NineSolitary</p>
<p>有关“龙”的认识浸透在我们的文化基因之中，但谈及“龙”在历史上的形象变迁与意象转译，数千年里的定义与概念变化又过于错综复杂。今年恰巧是龙年，于是我们请来Fatun老师，请他从中国王朝历史变迁的源头讲起，一直谈到“龙的传人”如何形成现代的“想象的共同体”，以及中国人对于“龙”的执念究竟来自于何处。</p>

<p>主播：白广大, Fatun</p>
<p>点赞：443，评论：156，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自Platix_Zhang的《惊涛落日》。<a href="https://music.163.com/song?id=1433075058&uct2=U2FsdGVkX1/1tKM0imjqCzR0Y8BFByYuTsc8crSl4do="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:01:37</a> 三国节目</li></br>
详情请见站内《汉末英雄录》系列节目，点击来源链接即可进行收听。<a href="https://www.gcores.com/radios/162998"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:02:28</a> 谋划已久</li></br>
本节目实际上在今年的早些时候就已经开始筹备，只不过因为种种原因才到现在录制。也算是赶上巧了。</br>
<li><a href="">00:03:43</a> 本期主要内容</li></br>
1.都有什么龙？2.考古中的龙与典籍里的龙3.龙成为图腾与华夏文明演进4.西游记的小故事</br>
<li><a href="">00:04:12</a> 神奇动物</li></br>
第一类当然是各类作为“神奇动物”的龙了。</br>
<li><a href="">00:05:20</a> 苍龙七宿</li></br>
“龙”，是指二十八宿中的东方苍龙，由角、亢、氐、房、心、尾、箕这七宿组成，其中角宿代表龙角，亢宿代表咽喉，氐宿代表龙爪，心宿代表心脏，尾宿和箕宿代表龙尾。<a href="https://nightchina.net/2023/02/22/%E8%8B%8D%E9%BE%99%E4%B8%83%E5%AE%BF/"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:05</a> 另一张图</li></br>
图中同为苍龙七宿。</br>
<li><a href="">00:06:32</a> “道德化的龙”</li></br>
在“道德化的龙”这个部分，我们将会结合《易经》来进行阐释，并试图解释“道德化的龙”是如何形成的。</br>
<li><a href="">00:07:54</a> 考古中的龙与典籍中的龙</li></br>
图为考古中的龙的相关考古发现。</br>
<li><a href="">00:09:37</a> 像鳄鱼</li></br>
图为鳄鱼与张家坡遗址玉龙。</br>
<li><a href="">00:11:11</a> “天命靡常”</li></br>
“天命靡常，惟德是辅”，出自《尚书》。意思是天命并不是固定不变的，上天只辅助有德行的人。</br>
<li><a href="">00:12:48</a> 古籍统计</li></br>
其中部分统计为：诗经：8次君子，王者的标志，常以龙旗出现礼记：19次主要是纹饰，一次是神奇动物周礼：9次礼器，纹饰，地点，马周易：36次极为复杂春秋左传：48次人名文章，作为生物常与蛇同时出现</br>
<li><a href="">00:14:29</a> 《淮南子》</li></br>
《淮南子·墬形训》“毛犊生应龙，应龙生建马，建马生麒麟，麒麟生庶兽，凡毛者，生于庶兽。”</br>
<li><a href="">00:15:44</a> 龙图腾</li></br>
龙如何成为图腾，它有如何与华夏文明演进产生联系，这将作为本节目的重点内容进行讲解。图为关系图。</br>
<li><a href="">00:16:34</a> 扬子鳄</li></br>
中华短吻鳄，又称扬子鳄，亦是世界上体型最细小的鳄鱼之一，主要分布在长江中下游地区及太湖；模式标本产地为安徽芜湖。它的表皮在中国古代是制造战鼓的敲击面和轻型盔甲的原材料。扬子鳄是所有鳄鱼中唯一会冬眠的种类。</br>
<li><a href="">00:17:22</a> 惊蛰</li></br>
惊蛰，是中国传统二十四节气中第三个节气，指太阳到达黄经345°时，斗指甲，在公历每年3月5日或3月6日。动物昆虫自入冬以来即藏伏土中，不饮不食，称为“蛰”；到了这时天气转暖，大地春雷，而“惊蛰”即上天以打雷方式惊醒蛰居动物的冬眠。这时中国大部分地区进入春耕季节。</br>
<li><a href="">00:19:00</a> 结合象征</li></br>
将代表“新生”“春雷”的象征作为自己政治的象征可以说是非常合适了。</br>
<li><a href="">00:19:55</a> 其他两本《易》</li></br>
连山是《周官》记载太卜所掌的三种筮法之一，三易唯《周易》传行于世。《北史》记载隋代搜访图藉，刘炫伪造《连山》向皇帝献书。又《新唐书·艺文志》载有《连山》十卷，收入经部易类。又《隋书·经籍志》载有《连山》三十卷，题为梁元帝撰，属子部五行类。两书皆不传世。清人马国翰从古籍记载中，搜罗佚文，辑出《连山》一卷。归藏是《周官》记载太卜所掌的三种筮法之一，《隋书·经籍志》载《归藏》十三卷，晋太尉参军薛贞注，其书至南宋散佚，仅存〈初经〉、〈齐母经〉、〈本蓍〉三篇，这三篇后亦亡佚。清人马国翰从古籍记载中，搜罗佚文，辑出《归藏》一卷。《周易》为周之《易》，以乾卦为首，以变者为占，占九、六之爻。</br>
<li><a href="">00:20:38</a> 大禹治水</li></br>
帝尧时，中原洪水泛滥造成水患灾祸，百姓愁苦不堪。帝尧命令鲧治水，鲧受命治理洪水水患，鲧用障水法，也就是在岸边设河堤，但水却越淹越高，历时九年未能平息洪水灾祸。接着命鲧的儿子禹继任治水之事。禹立即与契和后稷一起，召集百姓前来协助，他视察河道，并检讨鲧治水失败的原因。禹总结了其父亲治水失败的教训，改革治水方法以疏导河川治水为主导，用水利向低处流的自然趋势，疏通了九河。禹亲自率领老百姓餐风露宿，整天泡在泥水里疏通河道，把平地的积水导入江河，再引入海洋。禹坚韧不拔，勇于开拓的精神，经过了十三年治理，终于取得了成功，消除中原洪水泛滥的灾祸。大禹整治黄河水患有功，受舜禅让[注1]继帝位。夏禹王登天子之位，并以自己的封国夏为天下之号，宣告夏王朝正式建立。禹儿子启是夏朝的继位天子，是为太子。建碑《大禹陵》。</br>
<li><a href="">00:21:57</a> 《翦商》</li></br>
《翦商：殷周之变与华夏新生》是李硕2022年出版的历史类非虚构书籍，其内容是中国从新石器时代到周朝的历史，尤其是周朝取代商朝的历史和与之相关的人祭的兴衰。</br>
<li><a href="">00:23:03</a> 艮卦</li></br>
艮（gèn）卦是《易经》六十四卦之一，展示“艮”形势下各种变化的可能性。艮（gèn），代表山。艮卦的代号是1:1，主卦和客卦都是艮卦，卦象是山，阳数是1。</br>
<li><a href="">00:23:53</a> 震卦</li></br>
震卦为《易经》六十四卦第51卦，代号为4：4。主卦和客卦都是4卦。</br>
<li><a href="">00:25:49</a> 《连山》</li></br>
帝出乎震，齐乎巽，相见乎离，致役乎坤，说言乎兑，战乎乾，劳乎坎，成言乎艮，此《连山》之易也。</br>
<li><a href="">00:26:12</a> 坤卦</li></br>
坤卦是《易经》六十四卦之第二卦。坤为地（坤卦）柔顺伸展。代号是0:0。</br>
<li><a href="">00:26:36</a> 马车</li></br>
石器时代人类只能用陶轮制陶坯，青铜时代，人类才能用金属提高生产效率，加固关键受力点。青铜工具加工廉价车轮和车轴，青铜材料加固车辆关键受力点，人类才有了车辆。青铜时代的马还未驯化成后世具有载单人骑兵射击敌阵，再冲击敌阵的马，比驴大不了多少，用多匹体力恰好足以拉车的马拉着双轮马车，可载射手机动至敌军薄弱处冲击敌阵，也可作为运货工具</br>
<li><a href="">00:27:39</a> 商都</li></br>
商都，指的是夏代商国以及商朝的都城。商族频繁迁都，多因于河患和战乱。东汉张衡在《西京赋》中说：“殷人屡迁，前八后五”。所谓“前”指的是从商的始祖契到成汤迁都于亳准备灭夏的这一时期，又称“先商”时期，共有四百多年，商国在这一时期共进行了八次迁都。</br>
<li><a href="">00:28:36</a> “龙”字</li></br>
图为闪电与不同时期的“龙”字。</br>
<li><a href="">00:30:00</a> 祭祀兴盛</li></br>
据商代的甲骨资料来看，殷商时代的万物崇拜依旧盛行，信仰对象包含大自然的各方面，例如：河神、山神、日月星辰、地神等对象。但这些自然神祇仍属于万物崇拜，变化有限，比较特殊的是商人心中的“帝”信仰。“帝”是商人心中的至高神，地位最高、权力最大，也是社会秩序的主宰。这种“一元”（帝）“多神”（自然神祇）的信仰模式，与现实世界的“王权政治”相仿。简单来说，人世有君王统治百姓，在自然界有“帝”统治自然神祇，但“帝”的能力和权威更凌驾世间君王之上，祂是一切万物的主宰。</br>
<li><a href="">00:31:53</a> 雷雨与龙</li></br>
龙既然与雷电/下雨有关，那么非常自然的也与商朝有了密切的关联。</br>
<li><a href="">00:33:03</a> 乾卦</li></br>
乾（qián）卦是《周易》六十四卦第1卦，代号是7:7，主卦和客卦都是1卦乾卦，三条爻当位，三条爻不当位，不存在有应关系。卦象是天，特性是强健。象曰：天行健，君子以自强不息。卦辞为“元亨利贞”。</br>
<li><a href="">00:35:11</a> 为什么取代</li></br>
周为什么能够取代商？这是需要理论支持的。而在这样的想法上，周逐渐有了自己的思路。</br>
<li><a href="">00:36:41</a> “惟德是辅”</li></br>
“天命靡常，惟德是辅”，出自《尚书》。意思是天命并不是固定不变的，上天只辅助有德行的人。</br>
<li><a href="">00:38:09</a> 神圣化的天</li></br>
与之前略显市侩的“天”不同，在这里已经变得“刚强而莫测”了。</br>
<li><a href="">00:39:42</a> 守中持正</li></br>
保持恒常、守中持正，这样才能够让天道降临于我身上，这样取代商的思想就完全说得通了。</br>
<li><a href="">00:41:27</a> 周公</li></br>
周公旦，姬姓，周氏，名旦，谥文，又称周文公、周公。周文王第四子、周武王之弟，西周初年政治家，封于周邑，为诸侯国鲁国之祖，创“礼乐制度”。武则天天授元年追封为“褒德王”，宋真宗大中祥符元年追封为“文宪王”，后世多称其“元圣”。</br>
<li><a href="">00:42:28</a> 周朝的人</li></br>
只有符合了礼仪的人才能配称为人——这就是那个年代的思想了。</br>
<li><a href="">00:43:54</a> 政治标准</li></br>
“无道”“失德”，后世举兵起义的大义，根源就在于对“有德”的追求了。</br>
<li><a href="">00:46:02</a> 法不传六耳</li></br>
这样的周礼体系本来应该是“法不传六耳”的，即贵族、统治者之外的人都不应该知晓。只不过这样的做法到了春秋战国时期发生了变化。</br>
<li><a href="">00:48:09</a> 天之无道也久矣</li></br>
八佾:	仪封人请见。曰：“君子之至于斯也，吾未尝不得见也。”从者见之。出曰：“二三子，何患于丧乎？天下之无道也久矣，天将以夫子为木铎。”八佾:	仪地长官求见孔子，他说：“君子到了这里，我都要求见。”见孔子后，出来说：“诸位，不要在乎官职，天下无道很久了，老天要你们的老师成为号令天下的圣人。”</br>
<li><a href="">00:49:18</a> 自然与社会</li></br>
“龙”在此时就不仅含有自然相关的含义了，而是有包裹上了一层“道德”色彩。</br>
<li><a href="">00:50:43</a> 乾卦六爻</li></br>
初九：潜龙勿用。九二：见龙在田，利见大人。九三：君子终日乾乾，夕惕若，厉，无咎。九四：或跃在渊，无咎。九五：飞龙在天，利见大人。上九：亢龙有悔。用九：见群龙无首，吉。</br>
<li><a href="">00:53:10</a> “九三”</li></br>
乾乾，是自强不息的意思；厉，指危险。这句话深刻隽永，大意是，君子自强不息，时刻保持警惕，夜晚时也不能放松，这样才能避免犯错误。终日乾乾，强调自强不息；夕惕若厉，强调忧患意识，把二者贯通起来，方能“无咎”。</br>
<li><a href="">00:55:12</a> 三省吾身</li></br>
曾子曰：“吾日三省吾身：为人谋而不忠乎？与朋友交而不信乎？传不习乎？”忠：旧注曰，尽己之谓忠。此处指对人应当尽心竭力，一心一意。信：旧注曰，信者，诚也。以诚实之谓信。要求人们按照礼的规定相互守信，以调整人们之间的关系。传：传授，传”字有两解，一，师傅之于己，一，己传之于人。习：与“学而时习之”的“习”字一样，指实践。</br>
<li><a href="">00:55:47</a> 或跃在渊</li></br>
文言曰：九四：“或跃在渊，无咎。”何谓也？子曰：“上下无常，非为邪也。进退无恒，非离群也。君子进德修业，欲及时也，故无咎。”孔子说：跃上去与退下来要审时度势，灵活掌握，这不属于邪恶。该进该退不是一成不变的，这样做不会脱离君子的群体。君子提高道德修养来建立功业，总是不想错过时机，所以没有灾难。<a href="https://yijing.5000yan.com/qiangua/1274.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:27</a> 飞龙在天</li></br>
文言曰：九五曰：“飞龙在天，利见大人。”何谓也？子曰：“同声相应，同气相求；水流湿，火就燥；云从龙，风从虎。圣人作而万物睹，本乎天者亲上，本乎地者亲下，则各从其类也。”孔子说：相同的音阶之间会产生共鸣，相同的气味之间会互相吸引（动物之间凭气味寻找自己同类的异性）；在平地之上水向湿润的地方流动，同样可以燃烧的东西，火在干燥的物体上火苗旺，云总是跟从着龙，风总是跟从着虎。圣人兴起，万物都可以看到。以天作为本类的事物会亲近天，以地作为本类的事物会亲近地，就是“各从其类”的道理啊。<a href="https://yijing.5000yan.com/qiangua/1281.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:59:31</a> 亢龙有悔</li></br>
象曰：亢龙有悔，盈不可久也。文言曰：上九曰：“亢龙有悔。”何谓也？子曰：“贵而无位，高而无民，贤人在下位而无辅，是以动而有悔也。”象辞说：“亢龙有悔”，是说物不可以终盛，会盛极而衰，阳极而阴生之意。文言说：孔子说：尊贵却没有职位权柄，身份高却没有臣民，下面有贤人却无法来到上面给予辅佐，所以此爻为动爻便会有后悔的事发生。<a href="https://yijing.5000yan.com/qiangua/1284.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:00:01</a> 群龙无首</li></br>
文言曰：潜龙勿用，下也；见龙在田，时舍也；终日乾乾，行事也；或跃在渊，自试也；飞龙在天，上治也；亢龙有悔，穷之灾也；乾元用九，天下治也。潜龙勿用，阳气潜藏；见龙在田，天下文明；终日乾乾，与时偕行；或跃在渊，乾道乃革；飞龙在天，乃位乎天德；亢龙有悔，与时偕极；乾元用九，乃见天则。文言说：“潜龙勿用”，是因为位在下。“见龙在田”，是因为处于顺时进位的时候。“终日乾乾”是正在做事情。“或跃在渊”是试一试自己的能力。“飞龙在天”是临君而开始治理国家。“亢龙有悔”是因为穷途末路而带来的灾难。“乾元用九”中讲的是治天下最理想的方法。“潜龙勿用”，是因为此时阳气处于潜藏时期；“见龙在田”是阳气来到地面，天下变得光明；“终日乾乾”是与时俱进；“或跃在渊”是因为乾道的变革；“飞龙在天”是以天德治天下；“亢龙有悔”是事物发展到了极限；“乾元用九”是天道的法则。<a href="https://yijing.5000yan.com/qiangua/1287.html"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:02:00</a> 仕途</li></br>
也许对于周代的人来说，遵循这样的法则走到尽头，位极人臣，也算是成功了。</br>
<li><a href="">01:03:51</a> 不怂不浪</li></br>
仔细一想，拥有“不怂不浪”“有团队意识”等等特质的统治集团，也确实是有实力能将该做的事情做好的。</br>
<li><a href="">01:05:46</a> 汉武帝时期</li></br>
汉武帝刘彻（前156年－前87年3月29日），中国汉朝（西汉）第七位皇帝，为中国历史中最具影响力的皇帝之一。7岁时，被册立为储君，16岁登基，在位达53年345天。其庙号“世宗”，正式谥号为“孝武皇帝”，后世省略“孝”字称“汉武帝”。</br>
<li><a href="">01:06:17</a> 平民出身</li></br>
汉高祖刘邦（前256年或前247年—前195年6月1日），本名季，沛丰邑中阳里（今江苏省丰县）人，为汉朝开国皇帝，中国历史上第一位平民（家世）出身的皇帝。惟七国之乱平定后，汉朝中央政府权威空前强大，为了巩固自己的地位，急切需要大一统的思想标准。到汉武帝时，日益需要完整及深厚的哲学思想来维护政权的权威。</br>
<li><a href="">01:07:17</a> 独尊儒术</li></br>
“罢黜百家，独尊儒术”，是指西汉武帝接受董仲舒的建议将儒家列为统治思想并压制其他思想流派。这一术语首次出现于易白沙1916年发表的文章《孔子评议》。</br>
<li><a href="">01:07:38</a> 年号</li></br>
中国自古代以来一直是采用干支纪年，或是以帝王在位时间纪年，称“某某王（帝）X年”。到了前140年，汉朝武帝创制年号纪元制度，第一个年号是“建元”。随后中国历朝历代帝王大都采一个或数个年号以纪其在位之年，一直沿袭到清末，历时两千多年。从汉武帝的“建元”到清逊帝的“宣统”，共计约八百多个年号。</br>
<li><a href="">01:09:26</a> 改变历法</li></br>
太初历是中国历史上曾经使用过的一种历法，亦是中国历史上第一部完整统一，而且有明确文字记载的历法。在天文学发展历史上具有划时代的意义。在汉武帝太初元年（前104年），由邓平、唐都、落下闳等根据对天象实测和长期天文纪录所制订。《太初历》的制订是中国历史上具有重要性的一次历法大改革。</br>
<li><a href="">01:10:25</a> 大一统</li></br>
广川董仲舒上天人三策，对曰“《春秋》大一统者，天地之常经，古今之通谊也。今师异道，人异论，百家殊方，指意不同，是以上无以持一统，法制数变，下不知所守。臣愚以为诸不在六艺之科、孔子之术者，皆绝其道，勿使并进，邪辟之说灭息，然后统纪可一而法度可明，民知所从矣！”</br>
<li><a href="">01:11:53</a> 开疆拓土</li></br>
汉武帝除了北伐匈奴之外，也武力平定四方，大幅开扩领土，在西南，汉朝消灭夜郎及南越国，先后建立七个郡，使到今日的两广地区自秦朝后第二次归纳中国版图。而海南岛在历史上，也首次纳入中国的版图。在东方，他于公元前109年至前108年派兵消灭卫氏朝鲜，并且将卫氏朝鲜的国土分为四郡──乐浪郡、真番郡、临屯郡及玄菟郡。</br>
<li><a href="">01:13:42</a> 对百姓不友好</li></br>
然而长年累月的穷兵黩武，对人民造成了浩大的负担。中年以后，汉武帝的性情也变得迷信多疑，最后致使巫蛊之祸发生，动摇了朝廷的统治根基。他也对臣下擅用权力，司马迁和李陵家族都在他的盛怒下遭难。而且汉武帝设立“内朝”埋下戚宦干政之祸，令两汉往后三百年饱受戚宦之苦，为日后皇权旁落埋下祸患。</br>
<li><a href="">01:15:16</a> 宋朝疆域</li></br>
960年，后周殿前都点检赵匡胤发动兵变取代后周，建立宋朝，依旧建都于开封。太平兴国四年，北宋攻灭北汉，结束自安史之乱和黄巢之乱以来的藩镇割据局面。然而，宋朝与辽国的疆界已经退至今山西的河曲、岢岚、原平、代县、繁峙和河北的阜平、满城、容城、霸州及天津市区一线。</br>
<li><a href="">01:16:44</a> “十全老人”</li></br>
十全武功是指《十全武功记》所提及的中国清朝乾隆帝在位期间的军事功绩，包括：两平准噶尔、一平回部，两定金川，两征廓尔喀，一靖台湾，一征缅甸，一征安南。乾隆帝更自称“十全老人”。</br>
<li><a href="">01:17:50</a> 平定廓尔喀</li></br>
乾隆五十七年（1792年）五月，清军收复济咙，随后攻入廓尔喀境内。六七月间，清军逼近廓尔喀都城阳布（今尼泊尔首都加德满都），廓尔喀遣使求和，许诺永不侵犯藏境。八月，福康安准许廓尔喀归降，启程返回西藏，史称“平定廓尔喀”。平定廓尔喀是乾隆皇帝“十全武功”中的最后一役。</br>
<li><a href="">01:18:22</a> 清朝SPEC节目</li></br>
《紫禁城艺术赏析》与《北洋水师与近代中国》都是王志伟老师主讲的SPEC节目，感兴趣的朋友们点击来源链接即可进行查看。<a href="https://www.gcores.com/albums/150"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:24</a> 龙形象的变迁</li></br>
《淮南子》：往古之时，四极废，九州裂，天不兼覆，地不周载，火爁炎而不灭，水浩洋而不息，猛兽食颛民，鸷鸟攫老弱，于是女娲炼五色石以补苍天，断鳌足以立四极。杀黑龙以济冀州，积芦灰以止淫水。苍天补，四极正，淫水涸，冀州平，狡虫死，颛民生。背方州，抱圆天。《论衡》：狌狌知往，乾鹊知来，鹦鹉能言，三怪比龙，性变化也。如以巧为神，豫让、子贡神也。孔子曰：“游者可为网，飞者可为矰。至於龙也，吾不知其乘风云上升。今日见老子，其犹龙乎！”夫龙乘云而上，云消而下。物类可察，上下可知；而云孔子不知。以孔子之圣，尚不知龙，况俗人智浅，好奇之性，无实可之心，谓之龙神而升天，不足怪也。</br>
<li><a href="">01:22:40</a> 天龙八部（印）</li></br>
天龙八部（梵语：अष्टसेना，Aṣṭasenā་），是佛教概念，指佛教护法神队伍中以天、龙为首的八种神话种族，包含天人、龙、夜叉、乾闼婆、阿修罗、迦楼罗、紧那罗、摩睺罗迦。因八部以“天众”和“龙众”为首，故称“天龙八部”。</br>
<li><a href="">01:23:37</a> 通俗易懂</li></br>
“拜龙王，就会有好处”，这么说，龙王/龙就变得通俗易懂了。</br>
<li><a href="">01:25:24</a> 雩祭</li></br>
雩祭，亦称雩祀，古代为求雨而举行的祭祀。《春秋传》载“龙现而雩”。那么，何谓“龙现而雩”？《后汉书·礼仪志中》注引：“谓四月昏，龙星体现，万物始盛，待雨而大，故雩祭以求雨也。”中国古人将天上的众多恒星分为２８群，称为二十八宿，认为天上每一颗星体都对应着一位护佑神灵，它们常宿在固定的方位，有规律地显现在天空。龙星于每年四月间日落之后现于东方，此时大地万物也正值生长旺盛之期，急待更多的雨水浇灌，所以正当举行祭天求雨礼之时。</br>
<li><a href="">01:27:03</a> 龙的形象</li></br>
至此，龙形象结合了之前所有的构成，在封建时期就算是大成了。</br>
<li><a href="">01:27:51</a> 《龙与凤》</li></br>
然而，还是庄子的道理，“腐臭复化为神奇，神奇复化为腐臭”，——从另一种观点看，最漂亮的说不定也就是最丑恶的。我们在上文说过，图腾式的民族社会早已变成了国家，而封建的王国又早已变成了大一统的帝国，在我们今天的记忆中，龙凤只是“帝德”与“天威”的标记而已，现在从这角度来打量孔老，恕我只能看见一位“申申如也，天天如也”而谄上骄下的司寇，和一位以“大巧若拙”的手段“助纣为虐”的柱下史（五千言本也是“君人南面之术”）。有时两个身影叠成一个，便又幻出忽而“内老外儒”，忽而“外老内儒”，种种的奇形怪状。要晓得这条“见首不见尾”的阴谋家——龙，这只“戴圣婴仁”的伪君子——凤，或二者的混合体，和那象征着“帝德”、“天威”的龙凤，是不可须臾离的。有了主子，就用得着奴才，有了奴才，也必然会捧出一个主子，帝王与士大夫是相依为命的。主子的淫威和奴才的恶毒——暴发户与破落户双重势力的结合，压得人民半死不活。三千年惨痛的记忆，教我们面对这意味深长的“龙凤”二字，怎能不怵目惊心呢！</br>
<li><a href="">01:30:04</a> 国家与祖国</li></br>
国家作为一种政治实体，而祖国则作为一个文化实体。</br>
<li><a href="">01:31:28</a> 想像的共同体</li></br>
想像的共同体是美国学者本尼迪克特·安德森创造来分析民族主义的概念。想像的共同体不同于现实共同体，现实共同体是建立在成员之间每日面对面的互动。安德森相信民族是社会建构的共同体，是由认知他们自己是团体一分子的人们之想像所建构而成。</br>
<li><a href="">01:33:00</a> 后现代</li></br>
后现代主义是一个以“难以下定论”为特点的主义，主要发生在20世纪中期到21世纪前期，上接现代主义。后现代主义的追随者有意识的跳脱出约定俗成的框架之外，热衷于把自己的作品塑造为一种前所未闻的新形式。在后现代主义之后，世界各地的哲学、艺术、建筑、文学就分裂成各种流派，再无一个统一的风潮。</br>
<li><a href="">01:34:20</a> 龙的文化</li></br>
Fatun老师希望通过这次简短的梳理，在龙年即将步入冬季之际，帮助所有听众一起感受龙文化的起源。同时，也希望让大家了解到，在我们的传统文化中，每一个象征背后都蕴含着丰富的文化底蕴。这种文化的演变和形成过程对我们来说具有很大的教育意义。</br>
<li><a href="">01:36:28</a> 无言之教</li></br>
作为中国人，在看到“龙”的形象之时，就会产生熟悉感与亲切感了。</br>
<li><a href="">01:37:54</a> Dragon</li></br>
在西方世界，龙（英语：dragon）是一种传说生物之一。前有希腊、巴比伦神话以至基督教，后有北欧神话、凯尔特文化以及英格鲁-撒克逊传说，受到多方面影响的结果，造就了欧洲文化中丰富多彩的龙的形象。英语的“dragon”词语源自希腊语的“draco”，词语本身有蛇的含义,不少形象是口吐烈焰的怪物。</br>
<li><a href="">01:39:18</a> 修齐治平</li></br>
修齐治平，意思是指提高自身修为，管理好家庭，治理好国家，安抚天下百姓苍生的抱负，泛指伦理哲学（比如齐家的孝，治国的忠，平天下的义）和政治理论。出自《礼记·大学》。</br>
<li><a href="">01:39:50</a> 为啥是师徒4.5人</li></br>
孙悟空-心火猴猪悟能-肾水猪沙悟净-脾主土唐玄奘-元神白龙马-意马</br>
<li><a href="">01:41:49</a> 脾</li></br>
脾，是脊椎动物位于胃后方的球形、卵形或纺锤形的体内最大的淋巴器官，主要由淋巴组织构成，富含血管和血窦，具有免疫应答、滤血、储血和造血等功能，属于为免疫系统的一部分。脾是人类成体最大的淋巴器官。当身体受病原体入侵时，脾内的免疫细胞即会做出免疫反应。</br>
<li><a href="">01:43:02</a> 不纵欲，诸行了无生趣</li></br>
出自《黑神话：悟空》黄眉之口：众生之苦，多因不守戒律，放情纵欲，要我说，放屁不杀生，仇恨永无止息不偷盗，强弱如我何异不邪淫，一切有情皆孽不妄语，梦幻泡影空虚不馋酒，忧怖涨落无常不耽乐，芳华刹那而已不贪眠，苦苦不得解脱不纵欲，诸行了无生趣</br>
<li><a href="">01:45:02</a> 进入传统文化</li></br>
跟随着《黑神话：悟空》，也可以收听机核站内相关节目《玩<黑神话>时如何欣赏中国传统雕塑？》，点击来源链接即可进行查看。在山西拍外景期间，老白有幸认识了一位在杭州师范大学执教的艺术家——郭涛教授。他是杭州师范大学美术学院设计系主任，也是中国雕塑学会理事。于是，趁着在杭州出差，老白冒昧地邀请郭教授录了一期播客节目，请他讲述中国雕塑教育的发展，雕塑的审美方式，以及《黑神话：悟空》与中国传统文化之间的关系。<a href="https://www.gcores.com/radios/186821"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:46:06</a> 录音笔节目</li></br>
详情请见《那些改编，确实不是乱编，录音笔VOL.290》，点击来源链接即可及进行查看。<a href="https://www.gcores.com/radios/188407"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:48:01</a> 结尾BGM</li></br>
感谢收听本期节目！您现在听到的是来自徐梦圆的《China-G》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=1369614120&uct2=U2FsdGVkX19Fir7fmsgVM0E3ywslv7NkF8w0FTjHlb4="> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:50:11</a> 【广告】特德·姜小说有声书</li></br>
四获星云奖，四获雨果奖的美国华裔科幻作家特德·姜《你一生的故事》、《呼吸》等作品现已有声化。机核网、译林出版社联合出品，怪物细胞、慧龙、龚玺演播。特德·姜科幻短篇小说系列有声书正在机核网及机核App独家上线中，请点击链接试听购买！<a href="https://www.gcores.com/albums/103"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Spec]《无J之谈 第三季》免费试听集</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/183673</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/267aa364-de5e-4cb1-8c9c-c146335ab5c1.mp3</guid>
    <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 21:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/0d133f90e4a0c6bbb4b84d61231b7348-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/267aa364-de5e-4cb1-8c9c-c146335ab5c1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>30:49</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>漫画家CMJ的专栏电台，分享对漫画历史上的名家名作的分析与理解，也聊对于漫画创作本身的种种感悟。</p>
<p>“《龙珠》骗了我们，它让我们一度以为，画漫画是一件很容易的事。”</p>
<p>《无J之谈》第三季，CMJ大师继续为我们拆解漫画经典：提起《龙珠》，为什么CMJ说鸟山明对自己没有启发，只有耽误？富坚义博炉火纯青的漫画技法是如何应用在《全职猎人》中的？在面对少年漫画模式重复的问题上，他的解决方案又是什么？《棋魂》又是在哪些细微之处凸显小畑健润物细无声的分镜功力？节目内容专业但不失趣味，喜爱漫画的你，千万不要错过！</p>

<p>主播：Cmj, Ryoma, 8号复制人</p>
<p>点赞：120，评论：11，分类：Gadio Spec</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听《无J之谈》Vol.10</li></br>
好久不见！</br>
<li><a href="">00:00:50</a> 聊聊《龙珠》</li></br>
上来就是重磅炸弹！</br>
<li><a href="">00:02:50</a> 无J之谈Vol.4丨《雕塑家》</li></br>
感兴趣的听众欢迎移步来源链接。<a href="https://www.gcores.com/radios/155795"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:04:51</a> “感谢收听”</li></br>
敬请期待……</br>
<li><a href="">00:06:06</a> 大道至简</li></br>
鸟山明究竟简在哪里？</br>
<li><a href="">00:07:09</a> 硬钓</li></br>
</br>
<li><a href="">00:07:49</a> 人物塑造</li></br>
小杰重视承诺的性格在一开始就进行了塑造</br>
<li><a href="">00:08:11</a> 交代信息</li></br>
揭示了主角生父的部分身份</br>
<li><a href="">00:09:08</a> 凯特</li></br>
</br>
<li><a href="">00:09:36</a> 与小狐熊分别</li></br>
</br>
<li><a href="">00:09:53</a> 反将一军</li></br>
</br>
<li><a href="">00:10:14</a> 和解</li></br>
</br>
<li><a href="">00:10:40</a> 信息总结——小杰的塑造</li></br>
1.小杰身手很好2.小杰在爱人和被爱上没有缺失3.小杰有明确的人生目标4.小杰很善良，但有混不吝的一面</br>
<li><a href="">00:12:02</a> 性格侧面刻画</li></br>
</br>
<li><a href="">00:12:23</a> 层层递进</li></br>
每一次交代父亲的信息都强化了“小杰注定要成为猎人”这点</br>
<li><a href="">00:13:50</a> 叙事方法</li></br>
龙珠的开篇在叙事结构上是纯线性的，而《猎人》则使用了闪回</br>
<li><a href="">00:14:34</a> 缺乏目标的主角</li></br>
和小杰不同，悟空缺乏踏上旅途的动机</br>
<li><a href="">00:15:45</a> 粘住了</li></br>
《龙珠》前期虽然在技巧上明显比较稚嫩，但故事的趣味性却很让人沉迷其中，阅读体验非常流畅</br>
<li><a href="">00:17:09</a> 喜闻乐见</li></br>
仅供参考</br>
<li><a href="">00:18:01</a> 信息媒介的差别</li></br>
《猎人》中大量的信息是通过文字传达的，而《龙珠》更偏向于用画面去传达</br>
<li><a href="">00:20:27</a> 萨博VS贝吉塔（1）</li></br>
</br>
<li><a href="">00:21:04</a> 萨博VS贝吉塔（2）</li></br>
</br>
<li><a href="">00:21:18</a> 萨博VS贝吉塔（3）</li></br>
</br>
<li><a href="">00:22:27</a> 优势在我</li></br>
</br>
<li><a href="">00:22:50</a> 一刀秒了</li></br>
</br>
<li><a href="">00:24:36</a> 一阳指首杀</li></br>
</br>
<li><a href="">00:25:32</a> 越来越快</li></br>
</br>
<li><a href="">00:25:50</a> 还能更快</li></br>
同一招的三个不同呈现，通过受击的反应描写了弗利萨相对于主角团队的强大</br>
<li><a href="">00:27:22</a> 大师的技艺</li></br>
通过分镜的节奏去丰富读者对某一个招式的理解和想象，而非单纯增加新技能</br>
<li><a href="">00:28:59</a> 干脆利落的表达</li></br>
</br>
<li><a href="">00:29:43</a> 变身</li></br>
</br>
<li><a href="">00:30:45</a> 率直的龙珠宇宙</li></br>
龙珠里面的人物关系比较简单，在处理阵营转换和消解矛盾的时候非常直接</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Story]Rocksteady简史：从英雄佳作到恶人烂活儿</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188894</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ef7255ff-3301-4a7b-8f30-db25696832b3.mp3</guid>
    <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/5bd59e6e34f889f7786bdba082665ace-1000-1000.jpeg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/ef7255ff-3301-4a7b-8f30-db25696832b3.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:19:36</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： echo0855</p>
<p>位于英国的Rocksteady曾因开发蝙蝠侠阿卡姆系列而闻名，《蝙蝠侠 阿卡姆疯人院》也被视为超级英雄题材3A游戏的标杆，战斗系统也被华纳用于旗下多部作品。但开发完阿卡姆系列后，Rocksteady的下一部作品却迟迟不见踪影，直到年初《自杀小队：战胜正义联盟》发售，玩家才意识到当年佳作频出的Rocksteady已经走偏了……</p>

<p>主播：日天嗷, ARNwing, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：353，评论：122，分类：Gadio Story</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:31</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本期GadioStory节目，本期想和大家聊聊RocksteadyStudios的发展史，以及他们是如何和《自杀小队》这个IP结缘的。</br>
<li><a href="">00:01:25</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》</li></br>
《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》是一款根据DC漫画的《蝙蝠侠》所改编的动作冒险潜入类游戏，在MicrosoftWindows、PlayStation3和Xbox360上发行。由RocksteadyStudios游戏公司开发，EidosInteractive与华纳兄弟互动娱乐合作发行。</br>
<li><a href="">00:02:14</a> 创始人</li></br>
工作室的两位创始人名叫塞夫顿·希尔、杰米·沃克。</br>
<li><a href="">00:02:19</a> 塞夫顿·希尔</li></br>
塞夫顿·希尔于90年代中期进入游戏行业，在早期曾负责世嘉土星上的一些游戏的品质把控。</br>
<li><a href="">00:03:18</a> 找回初心</li></br>
在担任了一些和游戏制作没什么关系的职位后，希尔终于找回了初心，以制作人的身份参与制作了一个游戏。</br>
<li><a href="">00:03:44</a> 杰米·沃克</li></br>
杰米·沃克也是90年代进入游戏行业，参与了不少IP改编的游戏制作，如《变身国王》、《哈利波特与魔法石》等。</br>
<li><a href="">00:04:45</a> 《I-Ninjia》</li></br>
杰米·沃克以制作人的身份制作的一款游戏，在中文环境下，常用的译名是《可爱忍者大冒险》。</br>
<li><a href="">00:05:30</a> Argonaut Games</li></br>
ArgonautGamesPLC是一家英国电子游戏开发商，成立于1982年。该公司因超级任天堂电子游戏《星际火狐》、《鳄鱼：哥布博传奇》和《星际滑翔机》系列而闻名。</br>
<li><a href="">00:05:46</a> Rocksteady Studios</li></br>
因为公司倒闭，二人出来成立了新工作室，这就是之后大名鼎鼎的RocksteadyStudios，当时工作室的很多员工都是他们俩的同事。</br>
<li><a href="">00:06:10</a> 首款游戏</li></br>
开发仅仅用了一年半，工作室的首款游戏就发行了，名为《都市混乱：防暴（《UrbanChaos:RiotResponse》）。PS2时代游戏取名还是比较直白，游戏主体玩法叫什么，就取个啥名。</br>
<li><a href="">00:07:07</a> 技术累积</li></br>
接下来的一年多，RocksteadyStudios潜心研究虚幻3引擎，没有具体的游戏项目，在那时他们已经决定拥抱新未来了。</br>
<li><a href="">00:07:37</a> 机会来临</li></br>
机会总是留给有准备的人，上一个游戏《城市混乱：镇暴》的发行商EidosInteractive找到Rocksteady。Eidos拿到了“蝙蝠侠”系列IP的游戏改编权，想问问有没有什么想法。</br>
<li><a href="">00:09:44</a> 《Batman: Justice Unbalanced》</li></br>
《Batman:JusticeUnbalanced》是由在2003年推出的一款儿童教育类的游戏，由TheLearningCompany开发，适用年龄7-12岁。</br>
<li><a href="">00:09:51</a> 《Batman: Toxic Chill》</li></br>
也是由TheLearningCompany开发的一款儿童益智类游戏，于2003年发行。</br>
<li><a href="">00:11:29</a> 《Batman: Dark Tomorrow》</li></br>
《Batman:DarkTomorrow》是一款由Kemco开发、发行的动作冒险游戏，于2003年在GameCube和Xbox上推出。该游戏引用了许多漫画中的先例，特别是涉及到拉尔斯・艾尔・古尔以及蝙蝠侠与艾尔・古尔的女儿塔莉亚・艾尔・古尔之间“未明确界定”的关系。</br>
<li><a href="">00:12:43</a> 《Batman Begins》</li></br>
《BatmanBegins》，又译为《蝙蝠侠：诞生》，是一个以美国电影《蝙蝠侠：侠影之谜》为原型的的2005年动作扮演电子游戏。</br>
<li><a href="">00:13:46</a> 踢腿动作</li></br>
游戏内的蝙蝠侠踢腿动作看着很奇怪，特秀气优雅，根本不像一个杀气凌厉的招式。</br>
<li><a href="">00:14:29</a> 保罗·迪尼</li></br>
保罗·麦克拉伦·迪尼是一位美国编剧和漫画创作者。他曾担任多部华纳兄弟动画/DC漫画动画系列的制片人和编剧，其中最著名的是《蝙蝠侠：动画系列》以及随后的DC动画宇宙。迪尼和布鲁斯·蒂姆共同创作了哈莉·奎恩和特里·麦金尼斯这两个角色。</br>
<li><a href="">00:14:58</a> 保罗·克罗克</li></br>
保罗·克罗克是Rocksteady自己的蝙蝠侠大师，曾在漫画店工作，对蝙蝠侠系列也比较了解。</br>
<li><a href="">00:15:39</a> 参与所有行动</li></br>
游戏在制作之初就定下了游戏需要玩家可以参与所有蝙蝠侠的行动的基调，玩家可以全方位的游玩蝙蝠侠的能力。</br>
<li><a href="">00:16:50</a> 灵感来源</li></br>
在一篇采访克罗克的报道中，克罗克说游戏的灵感来源是出自一篇蝙蝠侠漫画：《ArkhamAsylum:ASeriousHouseonSeriousEarth》。</br>
<li><a href="">00:17:49</a> 战斗系统</li></br>
游戏新引入了一个战斗系统，甚至改变了整个游戏业界的历史。</br>
<li><a href="">00:18:18</a> Freeflow Combat</li></br>
FreeflowCombat战斗系统可以让玩家在战斗中防反敌人，且不断连击，能和多数的敌人战斗。此系统在今后被各类改编游戏沿用。</br>
<li><a href="">00:20:04</a> 血少攻高</li></br>
游戏突出了蝙蝠侠的攻击能力强，手段多，也没忘记他仅仅是一个普通肉体，在面对多数持枪敌人的时候，蝙蝠侠并不能上去直接开无双。</br>
<li><a href="">00:20:50</a> 潜入场景</li></br>
在潜入关卡中，有很多可供躲避的室内摆设。</br>
<li><a href="">00:22:57</a> 战斗灵感来源</li></br>
希尔是成龙、洪金宝等动作影星的粉丝，在制作蝙蝠侠的战斗动作时，可能受了他们的影响。</br>
<li><a href="">00:24:10</a> 配音工作</li></br>
游戏小丑和哈莉奎因的配音演员也是92版蝙蝠侠的原班人马，华纳很重视这个游戏项目，配音时都是在配音棚中实际搭戏录制的。</br>
<li><a href="">00:25:54</a> 前景光明</li></br>
游戏《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》获得了很大成功，制作者们相信，蝙蝠侠IP改编游戏有着光明的未来。</br>
<li><a href="">00:27:29</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆之城》</li></br>
作为《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》的正统续作，这次剧情主要发生在前作的一年后，蝙蝠侠被囚禁在一座新建立的大型开放式监狱“阿卡姆之城”，游戏于2011年10月18日从北美发行至全球</br>
<li><a href="">00:29:03</a> 多人模式</li></br>
既然加入了猫女，玩家就想能不能合作多人，但是Rocksteady认为加入合作要素会降低玩家注意力，没有做合作多人模式。</br>
<li><a href="">00:30:24</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆起源》</li></br>
《蝙蝠侠：阿卡姆起源》由蒙特利尔华纳游戏公司开发，并由华纳兄弟互动娱乐和中电博亚发行。</br>
<li><a href="">00:31:22</a> 街头混混</li></br>
因为游戏背景选取在系列首作《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》的五年前，一些超级反派还没出来，导致打的有点不过瘾，游玩过程中还要和真正的街头混混打交道。</br>
<li><a href="">00:32:42</a> 多人模式</li></br>
游戏的其中的一个多人模式分三个派别，小丑帮，贝恩帮，以及蝙蝠侠势力，玩家可以扮演小丑帮的精英进行游戏。</br>
<li><a href="">00:34:07</a> 《疯狂的麦克斯》</li></br>
《疯狂的麦克斯》是一款由雪崩工作室开发，并由《疯狂的麦克斯系列》特许授权的第三人称动作冒险游戏。2015年9月发行，它也使用了FreeflowCombat系统。</br>
<li><a href="">00:35:20</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆骑士》</li></br>
《蝙蝠侠：阿卡姆骑士》是一款动作冒险电子游戏，由RocksteadyStudios开发制作，华纳兄弟互动娱乐发行，是2011年游戏《蝙蝠侠：阿卡姆城市》之续作，也是《蝙蝠侠：阿卡姆》系列中第四部游戏作品；本作原预计在2014年10月14日发售，不过后来大幅延期到2015年6月2日。最后又延期至6月23日。</br>
<li><a href="">00:36:12</a> 角色变老</li></br>
因为游戏强调真实，许多人物的外貌都做了改动，变成熟了。</br>
<li><a href="">00:37:07</a> 巨大地图</li></br>
游戏扩大了地图纵深，是阿卡姆城的五倍，因为地图过于巨大，游戏加入了蝙蝠车系统。</br>
<li><a href="">00:38:36</a> 载具战斗</li></br>
阿卡姆骑士能开着蝙蝠车进行战斗，在一些载具战还需要绕后击中敌人载具的弱点。</br>
<li><a href="">00:39:43</a> 丧钟DLC</li></br>
在《蝙蝠侠：阿卡姆起源》中，还有丧钟挑战模式的dlc。</br>
<li><a href="">00:40:25</a> 谜语人赛道</li></br>
游戏中有谜语人的解密谜题，好多地方的地下都被谜语人建设了，他能耐还挺大。</br>
<li><a href="">00:41:08</a> 系列结束</li></br>
本作剧情上阿卡姆系列画了一个句号，制作组也说这将是阿卡姆系列的最后一部。</br>
<li><a href="">00:42:29</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆VR》</li></br>
《蝙蝠侠：阿卡姆VR》是由RocksteadyStudios开发并由华纳发布的虚拟现实冒险视频游戏。</br>
<li><a href="">00:43:43</a> 《蝙蝠侠：阿卡姆暗影》</li></br>
《蝙蝠侠：阿卡姆暗影》是一款即将推出的动作冒险电子游戏，由Camouflaj开发，OculusStudios发行。它是《蝙蝠侠：阿卡姆》系列中的第二款虚拟现实游戏，也是2013年《蝙蝠侠：阿卡姆起源》的续作。</br>
<li><a href="">00:45:54</a> 新作传言</li></br>
在当时，因为阿卡姆系列的完结，玩家们传言会做其他的超级英雄IP，如绿箭侠、超人等等。</br>
<li><a href="">00:47:20</a> 《自杀小队》预告</li></br>
虽然不如预想中的超人游戏，《自杀小队》的预告出来，玩家还是给予了不错的反向与期待。</br>
<li><a href="">00:48:25</a> 逐渐不信任</li></br>
随着临近发售日，游戏披露的信息越多，玩家逐渐对这个游戏不看好，《复仇者联盟》的失败更是加剧了玩家的恐慌。</br>
<li><a href="">00:49:51</a> 大幅度延期</li></br>
该游戏于2020年8月宣布，原定于2022年发布，但多次推迟。在2024年1月29日，为豪华版购买者者提供了抢先体验。</br>
<li><a href="">00:50:44</a> 玩法与角色不符</li></br>
游戏的玩法是第三人称射击，但是自杀小队的四个人的战斗方式各异，不能单纯的只开枪啊！</br>
<li><a href="">00:51:49</a> 移动方式</li></br>
角色之间的差异不体现在攻击方式，而是体现在各个角色不同的大招道具和移动方式上。</br>
<li><a href="">00:52:13</a> 统一世界观</li></br>
Rocksteady称，此作是和阿卡姆系列统一世界观的。但问题是一些人物命运和前作不同，甚至部分角色的人种都换了！</br>
<li><a href="">00:53:11</a> 离开</li></br>
在游戏发售前夕，两位创始人宣布离开自己创立的Rocksteady工作室。</br>
<li><a href="">00:54:27</a> 亵渎人设</li></br>
游戏塑造自杀小队的形象也很无赖，亵渎了角色的人设。</br>
<li><a href="">00:55:12</a> 打法单一</li></br>
游戏的战斗机制也很单一，基本上都是哪里发光打哪里。</br>
<li><a href="">00:56:26</a> 剧情残缺</li></br>
游戏通过赛季更新的形式补充剧情，如果首发就玩，就会发现通关后剧情根本没讲完。</br>
<li><a href="">00:57:11</a> 急冻夫人</li></br>
在阿卡姆系列中，曾有急冻人这一角色，在《自杀小队》中这一角色变成了女性，并加了女同性恋的人设，且角色的形象设计特别刻板印象。</br>
<li><a href="">00:59:09</a> 异世界小丑</li></br>
由于阿卡姆世界的小丑已经死了，第一赛季拉了一个异世界小丑来作为游戏角色。</br>
<li><a href="">01:00:41</a> 游戏在线人数</li></br>
游戏最高在线人数有1万多人，在游戏发售后的两个月后，24内游戏在线人数不过百。</br>
<li><a href="">01:01:29</a> 跳出舒适圈</li></br>
在阿卡姆系列完结后，Rocksteady曾尝试做一款名为“Stones”的多人解谜游戏。</br>
<li><a href="">01:03:02</a> 持续运营游戏</li></br>
华纳当时看好持续运营游戏的吸金能力，认为Rocksteady应该制作持续服务游戏。</br>
<li><a href="">01:04:27</a> 项目保密</li></br>
因为在开发过程中Rocksteady对游戏项目高度保密，新进员工招聘时以为会继续做阿卡姆，进项目后与自己的想法差距很大，进组不久后又退组的情况时常发生。</br>
<li><a href="">01:06:02</a> 完美主义</li></br>
希尔恰巧又是一个完美主义者，在项目成员提交作品后，他又要花大量时间进行审阅，这大大延误了工作进度。</br>
<li><a href="">01:07:36</a> 华纳的捧杀</li></br>
母公司华纳对《自杀小队》的前景十分看好，尽管有《圣歌》《复仇者联盟》暴死的前车之鉴，华纳还是对Rocksteady提交的《自杀小队》赞不绝口。</br>
<li><a href="">01:08:55</a> Hundredstar</li></br>
在从Rocksteady辞职后，两位创始人又建立了新工作室“Hundredstar”。</br>
<li><a href="">01:10:17</a> 为时已晚</li></br>
华纳看到疯狂的差评，推迟了游戏发售的时间，可惜亡羊补牢为时已晚。</br>
<li><a href="">01:11:58</a> 《多元宇宙大乱斗》</li></br>
MultiVersus是一款免费的格斗游戏，由PlayerFirstGames开发，华纳兄弟游戏公司发行。</br>
<li><a href="">01:13:06</a> 剧情改编</li></br>
Rocksteady在做阿卡姆系列的时候，华纳给了很大自由度，致使他们在对剧情结局的编写时有了很足的底气。</br>
<li><a href="">01:15:20</a> 效率高</li></br>
在做阿卡姆系列的时候，Rocksteady的效率可以认为是相当高的，他们用八年时间做了我们熟悉的这些作品。</br>
<li><a href="">01:18:12</a> 【广告】有声书《地铁》三部曲</li></br>
“核战争结束二十年后，人类几近灭亡，世界成为一片废墟。楼房倾塌，森林化为灰烬，遍布辐射尘的地表被各种变异生物占据。最后的幸存者们，蜷缩在莫斯科地铁站与隧道中，建立起新的团体、城镇和文明，在挣扎求生的同时，也开始了无休无止的斗争与厮杀。人类沦为野兽，最后的避难所，正是永久的牢笼。”“年轻的阿尔乔姆生活在地铁北部的展览馆站，他始终无法忘记已经离去的母亲，也热衷于幻想战前世界的模样……”“俄罗斯废土科幻小说经典代表作，游戏《地铁2033》原著小说。机核网独家正版有声书《地铁》三部曲，现已在机核网及App独家上线连载！”<a href="https://www.gcores.com/album_bundles/4"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio Pro]战火中的动画人</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188899</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/af55cebf-1be6-4e4f-a8a0-270e32e56d81.mp3</guid>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/5116ccf9851176eeae6c2dd86f8487c6-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/af55cebf-1be6-4e4f-a8a0-270e32e56d81.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:23:23</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期时间轴制作： NoSleepLee</p>
<p>结合《黑神话：悟空》游戏的大热，我们来聊聊中国动画起源的故事。为什么在一代代文艺创作者的笔下，孙悟空总是能成为那个打开局面的角色？在战火纷飞的近代中国，动画创作的大门又是怎么被一点点推开的？通过一段旧故事回望今天，《西游记》在一代代国人心中烙下的印记是如此清晰。</p>

<p>主播：说书人Jerry, 白广大, 西蒙</p>
<p>点赞：733，评论：242，分类：Gadio Pro</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 《中国人不蹦洋迪》</li></br>
开场歌曲来自MARSIX刘家良/颜沐宸Ace的《中国人不蹦洋迪》。<a href="https://music.163.com/song?id=2010581944"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:27</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎各位朋友收听GadioPro节目，本期主持人为白广大、西蒙和Jerry。在这期节目中，咱们继续聊聊动画人的故事。</br>
<li><a href="">00:01:17</a> 《黑神话：悟空》</li></br>
在前期体验中，《黑神话：悟空》美术给Jerry留下最深刻的印象是“内敛”和“一体”。从第一个预告片开始，“美”就是给《黑神话》带来话题、资源与人才的一大法宝。毫不夸张地说，这款作品拓宽了中国东方审美在游戏美术领域的新方向。</br>
<li><a href="">00:03:08</a> 抛出问题</li></br>
自《大圣归来》、《小妖怪的夏天》和《黑神话：悟空》等作品面世以来，这样一种批评的音量越来越大：中国的文艺创作者是否过于依赖《西游记》及其相关题材？</br>
<li><a href="">00:04:38</a> 童年的影响</li></br>
对于《大圣归来》的导演田晓鹏、《黑神话：悟空》的主美杨奇等一批美术人来说，童年时期影响最深的文化作品就是《西游记》，例如86版《西游记》电视剧，以及60年代上海美术电影制片厂制作的《大闹天宫》。</br>
<li><a href="">00:05:24</a> 《我与孙悟空》</li></br>
《我与孙悟空》主要内容由万籁鸣口述，万国魂执笔，北岳文艺出版社1986年出版。</br>
<li><a href="">00:05:59</a> 手冢治虫拜访万籁鸣</li></br>
1988年，日本漫画家手冢治虫作为中日友好交流的代表来到上海参加动画节。在这次行程中，手冢指名要登门拜访一位自己仰慕已久的老艺术家。届时，他要拜访的这位老人已经88岁高龄，但是依然精神矍铄，还非常时髦的和手冢合绘了一张手稿。在画面中，一边是手冢治虫的标志性角色阿童木，而与他携手向前的则是头戴金箍腰系虎皮的孙悟空。这个让手冢治虫激动不已的老人，就是我们这期节目中最重要的角色，他和他的兄弟们可以说是一同开启了中国动画的大门，他的名字叫做——万籁鸣。</br>
<li><a href="">00:07:51</a> 童年生活与旧中国</li></br>
在1899年的年末，南京的万家刚刚诞生一对双胞胎，哥哥得名万籁明，弟弟叫做万古蝉。此时正为光绪25年，新文化和旧习俗、百姓和朝廷、中国和东西方列强，种种关系都处于濒临崩溃的状态。很快，这个国家就迎来了近代史上最动荡的一段时间，而万家兄弟就成长在这样一个动荡的年代。</br>
<li><a href="">00:09:46</a> 万母四迁</li></br>
万氏兄弟在年少的时候经历过四次举家搬迁。第一次搬迁的原因是兄弟之间的同室操戈，万氏兄弟的母亲十分要强，不愿在家族中受气，因此搬出了家族。</br>
<li><a href="">00:12:36</a> 第二次搬迁</li></br>
万家兄弟的父亲断了考功名的念头，改行开始做绸缎生意，生意越来越好时招到自己兄弟的眼红。再次被欺负后，万家兄弟的母亲断然决意离开家族，于是全家人第二次搬迁。</br>
<li><a href="">00:16:01</a> 第三次搬家</li></br>
外面的世界革命浪潮风起云涌，社会动荡，生意自然也不好做，何况平白丢了一半的布料。接下来万籁明一家人又经历了三次搬家。远离了大家族之后，万家又添了几名新丁，四兄弟分别是万籁鸣，万古蟾，万超尘和万涤寰。</br>
<li><a href="">00:17:37</a> 学画画</li></br>
为了让孩子王能安静下来，万家母亲安排四兄弟学画画。万家四兄弟一接触到画画，很快就被画画吸引住了。孩子们跟着母亲不吵不闹，而且是越画越像。按照万老先生自己的说法，剪纸和绘画给他的动画人生打下了非常坚实的底子。</br>
<li><a href="">00:20:32</a> 上课画老师</li></br>
从私塾到学馆，万籁鸣发现老师依然是那些个只会摇头晃脑之乎者也的教书先生。于是在万籁鸣眼里，眼前这个滑稽的教书先生，成了他笔下的重点攻击对象。</br>
<li><a href="">00:21:45</a> 禁止画画</li></br>
被老师罚站、掌手、告家长的万氏兄弟从来没有见过他们那个一辈子斯斯文文的父亲这么暴跳如雷，大声喝斥，甚至是棍棒伺候。”从此之后，画画在这个家里成了要被围追堵截明令禁止的兴趣了。但对万籁鸣来说，他早已经痴迷上了画画这件事。</br>
<li><a href="">00:23:34</a> 偷偷继续学画</li></br>
任凭父亲说外面那些卖画的艺人多么的凄凉，万籁鸣倒偏要去见识一下。最吸引万籁鸣的就是皮影戏，尤其是有孙悟空的戏。而花费万籁鸣最多时间驻足的，就是秦淮河两岸沿河的画室。有些老先生还特别友好，愿意招呼他过去指点他怎么画画。就这样白天上课睡觉，下课去画室观摩，夜里回家挑灯描图。长此以往也感动了母亲，不光能平常帮着孩子打掩护，还想方设法了帮他们收集一些图册教材。</br>
<li><a href="">00:26:20</a> 靠画画挣钱</li></br>
随着帝国列强的进一步侵略，国内形势越来越严峻，万籁鸣明显能感觉到父亲的绸缎生意步履维艰。在他念高中时，家里已经到了山穷水尽的地步了。恰恰是在这个时候，南京正在开办南京高等师范学校，有大量的新讲义新教材需要誊写。万籁鸣因为有绘画功底，会刻会画，许多新教师指名要万籁鸣来刻讲义。靠着这个手艺，每个月万籁鸣能从学校挣到20大洋解了家中的燃眉之急。父亲这才没有再阻拦万籁鸣和他的弟弟们进修美术。</br>
<li><a href="">00:27:53</a> 中西合流，自成一派</li></br>
对于美术发展来说，这是一个在中国历史上从来没有过的时代。文人画、花鸟画、大量的绣像插图和明清版画是这个时期大众认知的美术的主体，这个年代的孩子们入门绘画，学的也是这些东西。但是另一边，香烟卡、画报和西洋绘画，也在这个阶段进入了大众的生活里。弘一法师李叔同也在努力，将西洋写生、素描、油画、漫画、人体解剖和雕塑，大量的西方绘画中的理论基础也带入到了中国的美术教育。对于万籁鸣来说，他是先学国画，又学西洋画。而且因为这个过程中他是完全自学，没有真正的拜过某一个大师。虽然他没有受过这种手把手的教学的帮助，但是他也没有那种一定要尊师重道，恪守成规的框架。在自己天分的加持下，他的画风逐渐自成一派了。</br>
<li><a href="">00:29:42</a> 用画面讲故事</li></br>
故事叙述中有两个比较重要的要素：场景和人物。在思考场景描绘和角色塑造的过程中，万籁鸣发现中国传统国画的技巧和漫画、工艺美术中的技法对场景和人物的刻画分别有加成。在一个没有动画的年代，万籁鸣手上的这些技巧，简直就是给插图量身定做的。</br>
<li><a href="">00:31:36</a> 孤身闯上海</li></br>
在万籁鸣十八岁那年，上海上商务印书馆编译所招收美术人员。万籁鸣构思良久，画了三张小图，背着家里人寄到上海。接下来的半个月可以说是如坐针毡，终于等来了上海的回信，自己被招录了。虽然母亲是万分舍不得，但是万籁鸣也是要孤身一人独闯上海。</br>
<li><a href="">00:32:47</a> 如鱼得水</li></br>
事实证明，万籁鸣只身来到上海之后，他笔下的画纷纷被采用，从这点能够看出，他在的绘画上的观点和主张与他当时的工作内容十分适配。在上海商务印书馆美术部工作，万籁鸣可以说是如鱼得水！在20岁的时候，他不光在商务印书馆为童话儿童读物专门绘制插图，还兼任着上海良友画报的编辑。等到站稳脚跟后，他还把几个弟弟也都一块儿带来到了上海，一起在商务印书馆的影戏部工作。</br>
<li><a href="">00:34:13</a> 活动西洋景</li></br>
在上海大世界，有一样东西激起了几兄弟的注意，看说明它叫“活动西洋景”。西洋景（peepshow）又叫西洋镜。一贯不舍得花钱的万氏兄弟，在那一天给这个机器交了不少的铜板。可能对于很多人来说，这不过是一个给人找乐子的新鲜玩意儿。但是对于万籁鸣而言，他真的觉得那天晚上受到了极大的冲击。在国画中，无论是山水人物，最讲究的层次为静中见动，但这终究还是依赖于观察者的某种幻想。在今天，他看到的这个东西居然真的把动静结合了。</br>
<li><a href="">00:37:08</a> 从静到动</li></br>
四兄弟讨论后觉得，这个活动西洋镜本质上其实就跟走马灯没有区别，如果给走马灯上也安上个小马达，应该能很轻松实现同样的效果。但是如果不依赖走马灯，能不能让中国画上的山水人物动起来呢？几个兄弟一时之间想不到什么明确的办法，但是方向非常准确，大家都意识到了要想实现这件事儿，还得要靠电影技术。</br>
<li><a href="">00:38:06</a> 卡通片</li></br>
在上个世纪20年代，卡通片传入中国来到上海。里面的人物说话都是先从嘴上吐出一个小泡，然后再变成一个方块，然后在方框里面是用字幕打上文字，就跟漫画和连环画是同一种思路。主题也总是强悍的角色抓着丑角儿就是一顿痛打惹人发笑。</br>
<li><a href="">00:38:41</a> 动画实验</li></br>
与万氏兄弟之前的想法一样，电影是一格一格连续拍摄出来的，如果用一张一张的画稿来代替一格一格的影片，最后播放出来的就是卡通片了。当年的万氏兄弟就做了实验，看到骏马在纸上飞奔，几个人都兴奋极了，接下来就是要用真正的机器做实验，但是几个人又哪有钱来买昂贵的电影机？</br>
<li><a href="">00:40:14</a> 工业技术的困境</li></br>
对于那个时代的中国人有一个整体的困境，即工业技术的困境。在电影原理或者说动画原理的研究这件事情上，万氏兄弟很快的就找到方向了。在一些民间手工艺和一些我们特色的表演形式中，其实早就在应用这些原理，所以他们很快就悟到了“动画”技术的实质，但是真正卡住他们的是工业化。我们并不缺少这方面的智慧，但是马达对那个时期的中国人来说太难了。</br>
<li><a href="">00:41:32</a> 就想做动画</li></br>
想清楚了这件事情，万籁鸣和他的几个兄弟和着了魔一样。从来没有人要求他要去研究这个，但是人在某种时候甚至会有一种偏执，感觉自己生下来就是要做这件事情的。几兄弟住在上海，起居生活全在一间7平方米的亭子间里这7平方米的亭子间就成了他们的实验场地。在出版行业工作的万籁鸣经常托电影界的朋友，问欧美方面有没有相关于动画的书籍，结果根本找不到。没有办法，几兄弟只能去参考相关电影的技术书。但是在重重困难里，最难解决的还是机器和设备。</br>
<li><a href="">00:42:28</a> 购置摄影机</li></br>
在旧货市场，万氏兄弟发现了一台恩莱蒙木壳的摄影机。这是一架早就不能使用的破旧机器，但报价几兄弟还是买不起。最终，店主决定给他们打个7折，几兄弟咬咬牙买到了摄影机。至此他们雄心勃勃的动画片实验算是补上了最后一块拼图。</br>
<li><a href="">00:44:01</a> 运动中的镜头</li></br>
拍摄运动中的镜头是整个实验中最伤脑筋的地方：由四弟万涤寰操纵摄影机，万籁鸣和二弟万古禅两兄弟用手拿着一张画逐渐的向摄影机靠近，三弟万超尘在旁边拿着表掌握时间。4个人必须配合得十分熟练，才能获得1个电影中非常简单的推进镜头的效果。绘制动画另一个很困难的地方是画面的抖动。他们解决问题的方法也非常朴实，用三颗铜钉做固定，把几张画稿关键的定位点用铜钉一次性的铆住，用作标记。而这样的土办法，居然一路沿用到了后来上海美术电影制片厂的时期……长期努力下来，这个实验最终还是成功了。</br>
<li><a href="">00:46:01</a> 第一部外包工作</li></br>
动画片实验成功的消息很快就被商务印书馆影戏部知道了，几兄弟就得到了自己研制动画以来第一部外包工作：给即将上架的《舒振华华文打字机》做一个广告动画。其实几兄弟也想过自立门户，寻找一个愿意投资国产动画片的电影厂，但即便是在当时电影市场也更愿意直接进口美国的卡通片。最后还是广告行业看上了新奇能夺人眼球的艺术形式。</br>
<li><a href="">00:47:21</a> 《纸人捣乱记》</li></br>
《纸人捣乱记》讲述的是一位画家正在案头作画，忽然墨水瓶里的墨汁变成了一个小纸人跳出来，不停地给画家捣乱。画家没有办法作画，起来捉小纸人，最后在床底下捉住了，又塞进墨水瓶里。</br>
<li><a href="">00:48:14</a> 《功夫兔与菜包狗》</li></br>
《功夫兔与菜包狗》（KungFuBunny）是由李智勇执导的动画片系列。该剧讲述了主人和狗，在一次又一次地想方设法抓住兔子，却又屡屡战败的故事。</br>
<li><a href="">00:48:50</a> 上院线</li></br>
《纸人捣乱记》上了当时的电影院线，并在放映的时候大为轰动，这时这种新的艺术形式才逐渐被接纳。在1928年的故事片《火烧红莲寺》里，几兄弟就用动画的形式绘制了特技，拍摄了空中斗剑等法术镜头，同样是取得了巨大的市场反馈。</br>
<li><a href="">00:50:06</a> 战火中的动画人</li></br>
万家四兄弟工作的商务印书馆在当时的上海是一个比较进步的组织。商务印书馆筹办工人夜校，宣传反对剥削压迫，号召打着反动军阀，启发工人阶级觉悟。同时期在上海从事美术工作的同志自行组建了“晨光美术会”（晨光画会）。在同事的引荐之下，万籁鸣也加入了晨光画会。在这个时期，中国的政治生态比较紧绷，每次开会大家总是会把话题从手上的画稿转到对于政治形势，国家大事和反动军阀的批判上去。万籁鸣觉得自己读的书少，但是也能感觉到在晨光画会里的不是一般的人。</br>
<li><a href="">00:51:39</a> 时代下的插曲</li></br>
了1927年的4月12日，反动军阀用机枪向工人和革命群众扫射，上海宝山路上血流成河。整个上海笼罩在一片白色恐怖的阴霾之下，很多人被捕，很多人失踪，白天夜里四面都是荷枪实弹的军警。这天的中午，万籁鸣家里的后门儿被人敲响。来人名叫戴其西，是商务印书馆承办的工人学校里的学生。他郑重地问万籁鸣可不可以把手枪在宅子里藏一下。万籁鸣夫人就抢先一步快速的把手枪揣到怀里，藏到了楼上。等到了当天晚上，戴其西又回到他们家将手枪取走，临走的时候对万籁鸣一家说，以后总会有见面的日子，留下这句话，转身就快速的消失在了夜色中。</br>
<li><a href="">00:53:47</a> 创作孙悟空的想法初步成型</li></br>
因为看到《纸人捣乱记》以及一些广告片的成功，万氏兄弟觉得动画也可以宣传一些爱国主义内容，号召国人奋发自强。因此三兄弟做了很多号召大家支持本土产品、抵制鸦片或反帝国侵略的作品，在当时也是普遍受到了欢迎。万籁鸣想，还有什么角色能比自己儿时最喜欢的孙悟空，更能激励国人奋发自强呢？很可惜，这个隐隐的念头一直没有机会得以成形。</br>
<li><a href="">00:54:58</a> 机器设备被毁</li></br>
1931年“九一八事变”后，日本侵略了我国东北三省。第二年的1月28日，日本海军陆战队突袭上海闸北。当时万氏四兄弟都已经结婚，就住在闸北的一条普通弄堂里。很快日军就开始轰炸，四兄弟赖以为生的商务印书馆总厂和东方图书馆都在炮火之下化为废墟，兄弟四家也要开始逃难。作为动画实验室的亭子间是来不及去了，四兄弟带着细软照顾着哭泣的妻子孩子，就在这样的状态下向租界转移。进入租界之后不久，万籁鸣就听说亭子间已经化为一片焦土，自己辛辛苦苦搞来的第一批动画机器和设备全部毁于一旦了。</br>
<li><a href="">00:56:49</a> 租界中的努力</li></br>
在这种情况下，几兄弟依然在租界上的大小公司之间奔走，希望能从电影厂商那里为动画片拉到投资。当时正值电影从无声进入有声时代，核心的难点是声画同步和收声问题，而动画电影就很适合在这些方面做实验。1933年他们为明星电影公司制作了中国第一部有声的动画电影《骆驼献舞》。在掌握了有声电影的技术之后，万籁鸣觉得也许可以依靠电影公司，在租界区让中国动画发展下去了。但是好景不长，等到1937年，租界外的上海已经完全被日本侵略军占领，整个租界区也沦为了一座孤岛。在这种情况下，上海明星电影公司也无以为继，在欠了几兄弟8个月的薪水之下关闭了。</br>
<li><a href="">00:58:25</a> 参加抗战</li></br>
同时，抗日战争的烽火激发着所有人的爱国情绪。四弟万涤寰留在了上海，改行做照相馆的摄影来维持四家老小的生活，剩下的三兄弟在1937年之后全部参加了抗战，从事动画电影工作，为抗战事业做宣传。三兄弟先是从上海一路到南京，之后几兄弟又在武汉中国电影制片厂制作抗战动画。在1938年秋，日军进犯武汉，电影制片厂又迁到重庆，几兄弟也辗转来到重庆。但是在重庆，万籁鸣看到国民党官员作威作福，军警特务横行，有些官员还在这种情况下大发国难财，三兄弟逐渐对在重庆的工作也感到绝望，最后在1939年途经越南再次回到上海。</br>
<li><a href="">01:00:11</a> 《大闹天宫》的筹备与终止</li></br>
上海依然还是孤岛时期，但在这种情况下，居然有资本找到了万氏兄弟表示愿意投资，提出想要制作动画长片《大闹天宫》的想法。几兄弟喜出望外，日以继夜地开始筹划，在准备剧本分镜的过程中，先训练工作人员，整修摄影器材，还有各种用具，研究这些年动画产业又加了哪些新技术，采购大量的胶片以备未来之需。花了几个月的时间，他们精心设计的大闹天宫中各种人物造型和主要场景都已经做得差不多了，很快就可以进入正式的绘制和拍摄。但正在这个时候，提出要拍大闹天宫的资本，却宣布了命令停止拍摄，而且不是暂停，是彻底停止。原来就在他们准备的这几个月里面，时局进一步的动荡，现在的市场上他们囤的那些电影胶片以及需要使用的化学染剂，药品价格都飞涨了好几倍，资方发现把这些电影胶片药品卖掉可以获得成倍的利润。就因为这么一个简单的理由，几兄弟好几个月的心血就付之东流了。</br>
<li><a href="">01:03:08</a> 《铁扇公主》诞生</li></br>
但是在地球的另一端，1940年迪士尼推出了动画长片白雪公主，立即风靡了全世界。白雪公主在上海的影院票房高涨，这个惹得资本都眼红了。在说服资本的时候，万氏兄弟采用了一个全新的话术：美国人既然可以搞他们的白雪公主，我们也可以搞一个具备我国民族特色的铁扇公主。万氏兄弟跟新华联合影业公司的动画部门一拍即合，将西游记中孙悟空三借芭蕉扇的有关片段改成了动画电影的剧本铁扇公主。在铁扇公主的制作过程中，一度要把新华影业拖垮，因为耗费人力太多，让他们对动画部门十分不满。后来又是几家财团共同援助，才把这部电影拍出来。</br>
<li><a href="">01:05:20</a> 《铁扇公主》的技术表现</li></br>
联想到当时的困难状况以及时间节点，铁扇公主中表现出来的技术和效果是非常让人惊叹。在黑白影片里，这个电影呈现出的火焰山火光冲天河孙悟空被火焰点着后浓烟滚滚的效果，都非常让人惊叹。所有特效在这部影片中都非常连贯，还有大量的京剧武打动作，腾云驾雾的效果极为领先。</br>
<li><a href="">01:06:24</a> 《铁扇公主》的内容暗喻</li></br>
故事对三借芭蕉扇的原著做了非常大的改变。火焰山上的牛魔王和铁扇公主是一个压迫当地的恐怖强权，面对这个困难的火焰山，师徒四人也表现出了截然不同的立场。孙悟空带有几分蛮斗，猪八戒表达出了非常强烈的想要回本想回高老张的意愿，没有神通的唐僧却做着当地民众的思想工作。在这个影片的最后，我们会看到是人民群众冲向了火焰山上的城堡，师徒四人和人民群众联合起来，最后打倒了火焰山上的牛魔王。只要是有心人，看了这个电影，定能意识到它的本质是表达全国人民要联合起来对抗日本侵略者。在整个拍摄的过程中，万籁鸣就做好了思想准备，如果日本人有所察觉，他很有可能就有大麻烦了。</br>
<li><a href="">01:08:24</a> 引进至日本又被禁</li></br>
那个时期的动画片是按尺来算的，铁扇公主全长有9000余尺，可以放映1小时20分钟。影片登陆院线在上海三家电影院同时上映了长达一个多月，盛况空前。当时的报纸评论说：这部电影是孤岛时期的上海人民扬眉吐气的标志。铁扇公主在日本一度上映，当时的日本文章中是这样写的：“所有抱着轻视的眼光去看中国第一部动画片的人们，看到影片如此有趣，如此豪华，会惊得目瞪口呆！一看就能清楚的知道，这是一个地地道道体现反抗精神的作品，粗暴的蹂躏中国的日本军，遭到了中国人民齐心协力的痛击。在我看来这部影片的意图是如此的一清二楚。”很快铁扇公主在日本当地就成了一个禁片。兄弟四人的行踪逐渐开始受到了日本人的注意。到1944年初，日军进一步强化治安，万氏兄弟几番周折全家迁到了安徽屯溪。在这段时间里，万籁鸣远离了电影工作，人也年近半百，也在心里劝自己：“人生能够完成铁扇公主这样的作品，或许已经应该得到满足了。心心念念的大闹天宫，或许已经是一个过于奢侈的想法。”</br>
<li><a href="">01:11:24</a> 来到香港</li></br>
虽然做不了自己心心念念的完整的动画，但是整个电影行业中对于小的动画需求其实还是非常多的。无论是影片开始的报幕，还是很多影视制作过程中的布景，都需要万氏兄弟这样的人才。1946年，香港电影业蒸蒸日上，而国内因为内战物价飞涨，在这种情况下，万籁鸣万古禅两兄弟决定去香港碰碰运气。来到香港两兄弟发现，这个城市跟昔日的上海真是有几分相似，白天车水马龙，入夜之后也是灯火辉煌。两个人在长城影业公司做设计师，为公司拍摄的各类剧情片、故事影片设计、布景，完全放下了一直以来的动画梦想：“我从上海到武汉，重庆，从重庆又回到上海，现在又从上海来到香港，走遍大半个中国，处处碰壁，搞动画电影为什么这样难？”</br>
<li><a href="">01:13:25</a> 重回上海</li></br>
二十世纪五十年代，香港的经济已经腾飞了，万氏兄弟在香港站稳了脚跟。但是在和家里的通信中，两人都是对对岸新中国的发展心生向往。万籁鸣想得很清楚，在香港，愿意找到两兄弟的，肯定是要做商业广告动画的资本家，如果自己心心念念想要搞的动画艺术，想要再起炉灶，只能是在新中国。1954年，万籁鸣随香港电影界代表团到广州参观，在上海的爱人给他打了长途电话，让他一定要来上海看看。在上海，上影美术片组正在扩张独立成“上海美术电影制片厂”，万籁鸣一走进厂房，看到那些崭新的设备，有才干的年轻人，立即上报组织，自己要留在上海参与到上美厂的建设中去。万籁鸣在上美厂导演了《大红花》《墙上的画》等彩色动画短片。终于，在1961年，上海美术电影制片厂将《大闹天宫》的任务交到了万籁鸣的手上。</br>
<li><a href="">01:16:58</a> 《铁扇公主》小插曲</li></br>
《铁扇公主》在日本上映时间极短，很快就被禁，但《铁扇公主》还是给一个孩子留下了极深的印象，这个孩子就是手冢治虫。</br>
<li><a href="">01:17:35</a> 《我的孙悟空》</li></br>
有关手冢治虫创作《我的孙悟空》的契机，他曾说“大概是因为收到秋天先生邀我创作'搞笑漫画'，当时接触到《孙悟空》的故事绘本，更让我着迷的是昭和17年中国首次推出的长篇动画电影《铁扇公主》，给我留下了很深的印象，激发了我创作《我的孙悟空》的欲望。”</br>
<li><a href="">01:18:34</a> 颠沛但传奇的一生</li></br>
回顾万籁鸣老师的一生，可以说颠沛流离但又万分传奇。</br>
<li><a href="">01:19:35</a> 回归问题</li></br>
回到最初的问题：中国的文艺创作者是否过于依赖《西游记》及其相关题材？</br>
<li><a href="">01:22:10</a> 感谢收听</li></br>
感谢朋友们收听本期节目，今天的故事就讲述到这里，期待与大家在下期节目中重逢！</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[Gadio News]人逢喜事精神爽，假期临近瞌睡多！核周报09.28</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188497</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0b22d594-c64c-4649-bc37-18ef944ad9c1.mp3</guid>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/1b1b59883c98b981e070216ff8914f01-1000-1000.png"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/0b22d594-c64c-4649-bc37-18ef944ad9c1.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:27:18</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目时间轴：佟和</p>
<p>繁忙的8、9月终于过去了，无数的事情在这两个月中扎堆、集中！现在，每一个人绷紧的精神终于有机会放松下来。假期就要到了，你有什么想玩的游戏吗？欢迎大家在评论区里聊聊！</p>
<p>本周的新闻不多，但我们5人聊得非常开心：Suckerpunch宣布《羊蹄山之魂》，气质极佳！重振索尼气势；育碧延期《刺客信条：影》到明年2月，TGS直播活动也被取消；《怪物猎人：荒野》确认发售日期，明年2月28，我们一起过年！</p>
<p>最后，感谢大家的收听与陪伴！别忘了聊聊你在十一期间想玩的游戏~。</p>

<p>主播：引擎的维修保养, 萝卜萝卜萝, 说书人Jerry, ARNwing, 四十二</p>
<p>点赞：855，评论：252，分类：Gadio News</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> Gadio News</li></br>
汇聚一周游戏资讯，聚焦热门玩家话题，欢迎各位听众朋友收听GadioNews全新栏目——核周报！开场播放的音乐是来自CG5的《BredtobeBad》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2027052778"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:00:52</a> 核周报</li></br>
欢迎各位听众朋友收听本期GadioNews，本期周报由留守人员Jerry、四十二、萝卜、引擎以及Wing主持。</br>
<li><a href="">00:01:44</a> 《星际战士2》</li></br>
在核聚变现场，考虑到排队试玩的人数，每名玩家都仅有短暂6分钟的试玩时间。而就在这样的情况下，玩家在一个又一个6分钟里不断递过接力棒，最终竟打通了《星际战士2》！</br>
<li><a href="">00:03:18</a> 《细胞分裂》剧集</li></br>
根据汤姆·克兰西的经典游戏改编的动画系列剧《细胞分裂：死亡守望》将于2025年登陆Netflix。该项目由德里克-科尔斯塔德创作，并与育碧影视公司合作开发，列维·施瑞博尔为山姆配音。</br>
<li><a href="">00:05:27</a> 《鬼泣》剧集</li></br>
根据Capcom知名游戏系列制作的同名动画剧集《鬼泣》将于2025年4月首播。本作由StudioMir制作。<a href="https://www.gcores.com/articles/188511"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:06:11</a> 《炉石传说》</li></br>
网易官方了发布“关于当前《炉石传说》相关游戏问题的公告”。<a href="https://www.gcores.com/articles/188811"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:07:42</a> 时间是幻觉</li></br>
你等了多久？</br>
<li><a href="">00:09:47</a> 冒险模式</li></br>
《炉石传说》的冒险模式即剧情模式，用一段完整剧情串起一场场炉石对决，非常适合新玩家上手。</br>
<li><a href="">00:10:29</a> 时代变了</li></br>
玩家不是不能接受“我们遇到了非常棘手且繁杂的问题”，但玩家的耐心与理解也是有限度的。</br>
<li><a href="">00:12:29</a> 《魔兽世界》</li></br>
在《炉石传说》里玩不到《炉石传说》？看看远方的《魔兽世界》吧家人们！</br>
<li><a href="">00:13:54</a> 《星际争霸》</li></br>
Xbox负责人PhilSpencer宣布，《星际争霸重制版》和《星际争霸2》将于11月5日加入XGP。<a href="https://www.gcores.com/articles/188809"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:15:18</a> 强烈推荐</li></br>
如果你想要亲自体验RTS游戏，那就一定不要错过《星际争霸2》。</br>
<li><a href="">00:16:43</a> 三部曲</li></br>
《星际争霸2》三部曲分别为「自由之翼」「虫群之心」以及「虚空之遗」，分别对应人族、虫族以及神族。</br>
<li><a href="">00:16:57</a> 神圣的卡拉</li></br>
失去了F2，我们还有什么？</br>
<li><a href="">00:17:43</a> 上线时间</li></br>
《星际争霸重制版》和《星际争霸2》将于11月5日加入XGP。</br>
<li><a href="">00:18:55</a> 《合金装备》</li></br>
《合金装备Δ：食蛇者》公布了最新预告。<a href="https://www.gcores.com/articles/188809"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:19:46</a> 令人迷惑</li></br>
有中文，但锁国区。</br>
<li><a href="">00:20:15</a> steam家庭</li></br>
先派出一位赛博使节，前往阿区，再邀请阿区小号，即可跨区组建steam家庭。</br>
<li><a href="">00:20:51</a> 《夺宝奇兵》</li></br>
《夺宝奇兵：古老之圈》公布最新预告。1937年，平静的世界下波涛暗涌，邪恶势力正在追寻源自古老之圈的远古力量秘密。唯有一人可以阻止他们——那就是印第安纳·琼斯。<a href="https://www.gcores.com/articles/188809"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:10</a> 《块魂》</li></br>
2005年发售的《块魂》系列第二代《人见人爱的块魂》重制版登场了！原汁原味保留《块魂》的风格表现，提升画面精致度。并改善部分UI，使游玩体验更加顺畅。<a href="https://www.gcores.com/articles/188809"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:22:50</a> 放空大脑</li></br>
卷走目之所及的一切，最终成为天边的一颗星。</br>
<li><a href="">00:24:34</a> 操作感</li></br>
就像在开挖掘机。</br>
<li><a href="">00:25:14</a> 《野狗子》</li></br>
故事发生在人口密集、充满混乱与未知的九龙（Kowlong）街区，玩家将在这款战斗冒险游戏中扮演失去记忆的“猎之灵”，立志于消灭所有伪装成人类的“食头鬼”。玩家将在被霓虹灯点亮的城市中游荡，在被称为“奇才”的人类中寻找盟友、利用血液的力量进行战斗，并随着故事的展开，揭晓猎之灵身上的谜团和食头鬼出现的原因。<a href="https://www.gcores.com/articles/188809"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:25:50</a> 《丧尸围城》</li></br>
《丧尸围城豪华复刻版》官方宣传歌曲《反正我们就这样》正式推出！这是一首关于丧尸的悲伤歌曲，他们不知自己是生是死，可怜至极。<a href="https://www.gcores.com/articles/188174"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:26:48</a> 育碧取消参展</li></br>
育碧日本原定于9月26日15时举办的「东京电玩展2024」线上直播节目，因“种种原因”（原文如此）而非常遗憾地决定取消参展。<a href="https://www.gcores.com/articles/188765"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:28:05</a> 改或不改</li></br>
你觉得育碧会怎么改呢？</br>
<li><a href="">00:29:49</a> 育碧重返Steam</li></br>
育碧公司发言人确认，从《刺客信条：影》开始，育碧游戏将重返Steam，该公司未来所有的新作将在发售当天同步上线Steam。这也意味着育碧结束了与Epic的独家合作协议。</br>
<li><a href="">00:31:25</a> 喜闻乐见</li></br>
早买早享受，晚买享折扣，不买直接送。</br>
<li><a href="">00:31:46</a> 育碧矩阵</li></br>
《刺客信条》《全境封锁》《看门狗》《纪元》《舞力全开》《波斯王子》《疯兔》《雷曼》等系列作品涵盖了从3A到独立间众多的游戏类型，共同组成了育碧的游戏帝国。</br>
<li><a href="">00:33:08</a> 感谢同行</li></br>
归来发现Steam仍是最好用的PC游戏平台。</br>
<li><a href="">00:34:05</a> 《半条命3》</li></br>
我是秦始皇。</br>
<li><a href="">00:34:56</a> 预购退款</li></br>
据悉，《刺客信条：影》在所有平台的预购均将退款。同时，未来预购游戏的玩家可以免费获得游戏的第一个资料片作为补偿。</br>
<li><a href="">00:35:14</a> 神话三部曲</li></br>
你最喜欢神话三部曲正传与DLC中的哪一部？</br>
<li><a href="">00:36:29</a> 同时在线人数</li></br>
根据SteamDB的数据显示，同时在线人数于昨日晚间突破3836万大关，而不少热门游戏也受益颇多。同时，VGInsights指出《黑神话：悟空》的销量已经超越《幻兽帕鲁》，成为年内最为热销的游戏。<a href="https://www.gcores.com/articles/188611"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:37:11</a> 《香蕉》</li></br>
全都是泡沫🎵</br>
<li><a href="">00:38:21</a> 成就展柜</li></br>
在Steam，玩家获得的成就可以陈列在个人页面的成就展柜。部分游戏厂商利用这一特征，做出了一系列将字母、符号、汉字作为成就图标的游戏。</br>
<li><a href="">00:39:06</a> 《如龙8 外传》</li></br>
以真岛吾郎为主角的《如龙8外传夏威夷海贼团》正式公布，由横山昌义担任制作人，2025年2月28日发售，登陆PC、PS5/PS4以及XSX|S/XBOXOne平台。这次的舞台是岛屿，以及……大海！！驾驶海盗船“吾朗号”在汪洋大海开展大冒险！除了崭新的爽快战斗动作以外，还保留了隐藏要素满载的娱乐场所。也请不要错过由豪华演员阵容演绎的充满魅力的新角色们。<a href="https://www.gcores.com/articles/188549"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:12</a> 桐生上天堂</li></br>
世嘉广受好评，曾开创了一代传奇的大作《如龙极》将于10月24日登录NS。玩家将化身桐生一马，原本是一个大有前途的黑道成员，却因一位犯罪首领的被杀而代人受罪，在监狱里度过了10年光阴才回到这个早已大变的世界。<a href="https://www.gcores.com/articles/188549"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:41:19</a> 《如龙》剧集</li></br>
由《百元之恋》导演武正晴与《铃木老师》导演滝本宪吾导演联合执导，竹内凉真、贺来贤人、青木崇高主演的《如龙》真人剧集将于10月25日推出。剧集讲述桐生一马及其儿时玩伴们的成长故事，时间线上横跨1995年与2005年两个时间轴。<a href="https://www.gcores.com/articles/188549"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:43:38</a> 开罗游戏</li></br>
开罗游戏出品的模拟经营游戏《哆啦A梦的铜锣烧店物语》公开了Steam商店页。该作支持中文，发售日尚未公布。此前游戏的NS版及手机版均已发售，同样支持中文。<a href="https://www.gcores.com/articles/188802"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:44:45</a> 《心灵杀手2》</li></br>
《心灵杀手2》“湖边小屋”DLC将于10月发售湖边小屋是由某个独立政府组织建立的一座神秘设施，坐落在巨釜湖边。该设施一直用于进行秘密研究……直到麻烦不期而至。探索湖边小屋，开启一段冒险，因为太平洋西北部与黑暗之地即将再次发生碰撞。<a href="https://www.gcores.com/articles/188718"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:45:41</a> 《伊苏X》</li></br>
中电博亚（香港）有限公司正式宣布，已与日本云豹娱乐股份有限公司达成战略合作，于Steam平台重新推出动作RPG游戏《伊苏X-北境历险-》『2.00』版本，大幅改进游戏性能优化与PC操控体验。中电博亚将负责PC版华人区行销推广与社区管理，为华人玩家快速、全面地传递游戏信息。<a href="https://www.gcores.com/articles/188780"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:47:11</a> 利索</li></br>
在这方面《伊苏》像个现代游戏。</br>
<li><a href="">00:48:05</a> 《伊苏》</li></br>
你最喜欢哪部《伊苏》？</br>
<li><a href="">00:49:28</a> 《远星物语》</li></br>
由RadicalFishGames开发、Deck13发行的2D动作角色扮演游戏，2018年9月在Windows、MacOS与Linux上发售。</br>
<li><a href="">00:50:38</a> 游戏售价</li></br>
是好，但是太贵。（最近在打九折）</br>
<li><a href="">00:51:14</a> 《咕噜小天使》</li></br>
曾发售于3DS上的动作RPG的3D重制版。</br>
<li><a href="">00:52:03</a> 《塞尔达传说》</li></br>
《塞尔达传说：智慧的再现》现已在NS平台发售，目前Metacritic均分86分，共收录76家媒体评价。<a href="https://www.gcores.com/articles/188762"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:53:57</a> 玩儿吧你就</li></br>
只能说你不想玩，不能说你玩不到。那大家最喜欢哪部2D《塞尔达》呢？</br>
<li><a href="">00:55:56</a> 《幻兽帕鲁》</li></br>
在近日举办的索尼StateofPlay发布会中，《幻兽帕鲁》宣布现已登录PS5平台。另外，《幻兽帕鲁》目前将不会登录PS日服，发行日期目前尚未确定。<a href="https://www.gcores.com/articles/188720"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:56:20</a> 《羊蹄山之魂》</li></br>
索尼第一方工作室SuckerPunch宣布了《对马岛之魂》续作《羊蹄山之魂》，将于2025年发售。羊蹄山位于日本北海道后志支厅，标高1898米，是一座成层火山。后方羊蹄山是其旧名，取自《日本书纪》中的古地名“后方羊蹄”，后因读法太难而改取其后三字的音读作为其正式名称。<a href="https://www.gcores.com/articles/188718"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:57:49</a> 羊蹄山</li></br>
位于日本北海道后志支厅，标高1,898米，是一座成层火山。由于其形态很像富士山，而被称为虾夷富士（えぞふじ）。</br>
<li><a href="">00:58:24</a> 辨识度</li></br>
有辨识度的美术，本身就自带一种叙事感，它能在一定程度上承载游戏公司的风格与文化。</br>
<li><a href="">01:00:06</a> 又爱又恨</li></br>
各位对《对马岛之魂》都有什么看法？</br>
<li><a href="">01:01:49</a> 音乐</li></br>
借助美国西部风格的音乐，间接却高效地点明了羊蹄山「蛮荒」的地理特点。</br>
<li><a href="">01:03:22</a> 故事背景</li></br>
《羊蹄山之魂》以“弱者的复仇”为主题。故事背景设定在1603年的日本北海道。玩家将控制Atsu（石井绘里香饰），一位以“幽灵”为人格的女性浪人。据开发人员声称，与《对马岛之魂》相比，玩家将对Atsu的叙述和选择有更多的控制权。</br>
<li><a href="">01:05:04</a> 《怪物猎人》</li></br>
《怪物猎人：荒野》2025年2月28日发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/188718"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:05:14</a> 配置要求</li></br>
最低配置要求为1080p超清画质30帧，显卡需求为GTX1660Super或RX5600XT。而推荐配置要求则为1080p全高清画质60帧，显卡需求则包括RTX2070Super、RTX4060或RX6700XT。</br>
<li><a href="">01:06:51</a> 白色孤影</li></br>
索任龙！</br>
<li><a href="">01:07:06</a> 锁刃龙</li></br>
调查队称其为“白色孤影”，此怪物的特征是具有呈锁链状的翼。人称“锁刃龙”。被视为灭绝种，生态充满了谜团。</br>
<li><a href="">01:09:23</a> 《暗喻幻想》</li></br>
《暗喻幻想》试玩Demo现已上线PS、Xbox与Steam平台，存档可继承至正式版，支持中文。<a href="https://www.gcores.com/articles/188736"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:10:52</a> 难度较高</li></br>
大家可以挑战一下最高难度。</br>
<li><a href="">01:11:28</a> 一直很期待</li></br>
因为很喜欢《P5》，所以很期待《暗喻幻想》。</br>
<li><a href="">01:12:34</a> 《DECAPOLICE》</li></br>
与作品主角哈佛·马克思一样充满力量的歌姬——美依礼芽倾情献唱，为游戏增添了浓厚的戏剧色彩。预定于2026年发售，支持简体中文和繁体中文！电视动画与游戏将同步推出！<a href="https://www.gcores.com/articles/188705"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:10</a> 《闪电十一人》</li></br>
动画与RPG系统交织而成的英雄交响曲，《闪电十一人》进化为拥有无限可玩性的超次元足球游戏！全新指挥官模式与友情小镇模式，为闪电十一人的世界增添了更多魅力。本作预定于2025年6月全球同步发售！支持简体中文和繁体中文。<a href="https://www.gcores.com/articles/188705"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:28</a> 《雷顿教授》</li></br>
在这飞速发展的时代，逝去的神枪手突然以亡灵之姿现身！他的真正目的究竟是什么？《雷顿教授与蒸汽新世界》由QuizKnock打造谜题挑战，来破解系列作品史上最多的谜题吧！在新的冒险舞台——真契拜森，雷顿教授和路克将挑战什么样的神秘事件？本作预定于2025年年内发售，登陆NS平台，支持简体中文和繁体中文。<a href="https://www.gcores.com/articles/188705"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:32</a> 《幽幽灵公寓》</li></br>
我家住在公寓的天台上，整座公寓的房东是我外婆。一家人的生活幸福美满，自由自在。但其实……这里是通向可怕魔界的入口！“这座城市，充满了不可思议的惊喜。”SANTA赞多、Piko太郎、avantgardey，风格不同的舞者用舞蹈动作呈现幽灵们的个性！幽灵制造RPG——《幽幽灵公寓》即将推出！<a href="https://www.gcores.com/articles/188705"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:13:52</a> 《最终幻想14》7.0</li></br>
国服《最终幻想14》7.0版本「金曦之遗辉」现已上线！</br>
<li><a href="">01:14:31</a> 《文明7》</li></br>
2K游戏于近日公布《文明7》“孔夫子”先睹为快视频。在孔子所处的时代，统治者之间争权夺利，沉迷于奢侈淫乐，而他却致力推广一套充满秩序、和谐并尊崇传统的伦理观念，这与当时的统治者形成了鲜明对比。在一个帝国中拥有最大量专家时，增加中等量的关系。在一个帝国中拥有最少量专家时，减少少量的关系。仅在孔子至少有一个专家的时候触发。<a href="https://www.gcores.com/articles/188827"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:16:53</a> 《无名者：屠龙》</li></br>
由独立开发者“无名之剑工作室”倾力打造的全新跑团风角色扮演游戏《无名者：屠龙》正式登陆Steam平台。本作定价68元，首发特惠8.8折，支持包括中文在内的多种语言。<a href="https://www.gcores.com/articles/188748"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:18:33</a> 非传统勇者故事</li></br>
开发者受到名作《废都物语》的启发，并希望通过《无名者：屠龙》展现出他对奇幻世界的全新理解。与以往传统勇者故事不同，本作中的英雄并非天生强大，而是在艰难环境中不断成长的普通人。面对比其他游戏中更加狡诈、凶险的恶龙，主角不仅要面对物理上的压倒性优势，还要在心理与策略层面应对恶龙的狡猾与威胁，通过智慧来战胜挑战，解锁更深层的故事和角色成长。游戏中每场战斗与抉择都将影响主角的命运，在这样的冒险旅程中必然充满着阴谋、勇气、斗争与抉择。<a href="https://www.gcores.com/articles/188748"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:20:37</a> 《十字军之王3》</li></br>
《十字军之王3》的最新DLC“权力之路”现已发布。另外，对《十字军之王3》感兴趣的朋友欢迎点击时间轴链接阅读网站作者「吊睛白额的浣熊君」发布的《<十字军之王3>无地人物小考》系列。</br>
<li><a href="">01:22:20</a> 《风暴之城》</li></br>
随着与腐化风暴的生存斗争继续，《风暴之城-磐石守护者》扩展包为勇敢的总督们引入了新种族、新生态环境以及一系列新的建筑、任务、风险和机遇。</br>
<li><a href="">01:23:12</a> 《真・三国无双 》</li></br>
《真・三国无双起源》将于2025年1月17日发售。在充满紧张气氛的战场上，玩家将与铺天盖地的敌军展开殊死搏斗。该如何抵挡汹涌而来的敌人？除了凭借自己的实力，还可以与盟军协同作战，挑战“真・三国无双”系列独有的战术战役，畅享该系列史上最极致的爽快感。<a href="https://www.gcores.com/articles/188718"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:24:12</a> 《剑星》</li></br>
《剑星》将迎来拍照模式升级在内的免费更新。同时，《尼尔：自动人形》联动DLC将于年内发售。<a href="https://www.gcores.com/articles/188718"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">01:25:13</a> 本期抽奖</li></br>
好久没抽奖了，点赞+分享本期节目，即有机会获得《无名者：屠龙》Steam版，感谢大家的支持！</br>
<li><a href="">01:26:15</a> 节后再见</li></br>
感谢各位听众朋友收听本期GadioNews，提前祝大家国庆节快乐，我们十一节后再见！结尾播放的音乐是来自Shockwave-Sound的《CatchThatGroove》。<a href="https://music.163.com/#/song?id=2022297937"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[核市奇谭]我也曾是爱看电视的电视儿童，核市奇谭Vol.76</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188496</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8b5b6678-3412-41ef-b1e1-d358f60ff543.mp3</guid>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/e79bb4966ca9d4b8a7779bbce3143e43-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/8b5b6678-3412-41ef-b1e1-d358f60ff543.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:45:44</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目时间轴： echo0855</p>
<p>本期的推荐书+闲聊节目，依旧分两部分进行，大家可以按需收听！</p>
<p>第一部分推荐书，将闲聊我们最近看的书籍：《大奥》漫画的7-12册，《冥王》漫画的3-6册，《开始做播客》和《哆啦A梦扩大原画美术馆》。</p>
<p>第二部分闲聊，将回忆一下大家作为曾经迷恋电视节目的超级电视儿童，看过的那些喜欢的怀旧电视节目。</p>
<p>本节目推荐的所有书单都可以在同名tb书店【核市奇谭】购买，欢迎线上选购。祝大家国庆节假期快乐！</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>-</p>

<p>主播：annann, 搞搞, 说书人Jerry</p>
<p>点赞：429，评论：392，分类：核市奇谭</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 欢迎收听</li></br>
欢迎收听本次的核市奇谈节目！</br>
<li><a href="">00:01:40</a> 《冰与火之歌·卷一·权力的游戏  下册》</li></br>
《冰与火之歌·卷一·权力的游戏》有声书下册已在机核有声书上架，有兴趣的朋友可以点击时间轴链接购买收听！<a href="https://www.gcores.com/albums/219"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:03:02</a> 杂音太重？</li></br>
和一般有声书不同的是，机核有声书中一般都会添加与剧情相配合的环境音，提升临场感和沉浸感。</br>
<li><a href="">00:03:57</a> 《大奥》7-12卷</li></br>
故事设定在18世纪初，日本正处于德川幕府统治时期。是时一种名为“赤面疱疮”的恶疾在岛内流行，患病者无一例外皆为男性，此恶疾顽固难治，致令死亡人数不断攀升，更令日本国内男女比例严重失调，于是女性站上了历史的舞台，但事实发生过的历史事件依旧没有变，而是重新演绎了一遍。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=836468608889"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:05:21</a> 影视版本</li></br>
《大奥》确实也出了电视剧和电影的版本，电视剧版本由富士电视台播出，前后共计五次拍摄播出。电影版本于2010年在院线上映。</br>
<li><a href="">00:07:01</a> 故事严肃</li></br>
《大奥》的故事越往后发展越趋于严肃，搞笑、轻松的笔触越来越少，画风介于严肃历史题材和都市题材之间。</br>
<li><a href="">00:08:52</a> 《PLUTO冥王》</li></br>
《PLUTO冥王》是由浦泽直树创作的科幻悬疑题材日本漫画，剧情改编自手冢治虫的漫画作品《铁臂阿童木》之篇章《地上最大机器人》。<a href="https://item.taobao.com/item.htm?ft=t&id=777137131278"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:10:14</a> 机器人大战</li></br>
在原版时，手冢治虫认为自己画的太商业了，有点乱斗性质，故事性不足，手冢的漫画还是比较想表达一些历史性和现实性的事儿的。</br>
<li><a href="">00:11:31</a> 网飞版《PLUTO》</li></br>
Netflix也出过根据漫画《PLUTO》改编的动画，由GENCO出品，M2STUDIO负责动画制作。</br>
<li><a href="">00:12:43</a> 《开始做播客》</li></br>
作者曾运营过三档成功的播客，多次进入主流媒体的最佳榜单，总听众数超过千万，包括“寡姐”斯嘉丽·约翰逊、“付兰兰”詹姆斯·弗兰科在内的明星名人，都是她的座上客。她不仅是写脚本、找嘉宾、策划、培训...<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=839051465829"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:13:49</a> 克里斯滕·迈因策尔</li></br>
作者是克里斯滕·迈因策尔，是一位英国的播客主播。</br>
<li><a href="">00:14:32</a> 视频播客</li></br>
国外的一些电台播客已经无缝过渡到了一个新领域：视频播客，他们的电台内容直接由视频的形式呈现，而不是单纯音频。</br>
<li><a href="">00:15:53</a> 五感相通</li></br>
一些朋友反映，在线下见到了人之后，再听电台就不会弄错每个人的声音了，可能人的五感就是相通的。</br>
<li><a href="">00:17:40</a> 创意要素</li></br>
作者在书中分享了制作播客中的运营，录制等等环节，最难得的是作者还分享了他创作电台的创意。</br>
<li><a href="">00:18:30</a> By the book</li></br>
克里斯滕有一个播客节目叫做“Bythebook”，意为“活出书样”，是一个书籍推荐真人秀，推荐的书大多都是生活指南类的，主持人会身体力行的实践书中的内容，来验证这本书到底有没有用。<a href="https://open.spotify.com/show/4bLkj9NGvvLpM6nEJ6xCQw"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:20:57</a> 题材新颖</li></br>
这个节目的主题一听就很吸引人，而且主持人真的回去做这些事，如果这本书是关于饮食结构调整之类的，需要耗费的精力还挺多的。</br>
<li><a href="">00:21:47</a> 这题我会</li></br>
当时在策划“这题我会”栏目的时候就曾思考做成按季发布，不过节目也有点时效性，不好做成季度更新的类型。</br>
<li><a href="">00:22:47</a> 梅根与哈里的罗曼史——王室婚礼</li></br>
他还有一个播客叫做“梅根与哈里的罗曼史——王室婚礼”，当时这个节目筹备正期哈里和梅根的结婚期，每期都会更新哈里和梅根的婚姻最新八卦。</br>
<li><a href="">00:24:21</a> 高投入高回报</li></br>
这个播客作者的两个选题，都有高投入、高回报的特点，这两个选题需要耗费很大的时间成本和信息成本来做，才能得到比较好的反响。</br>
<li><a href="">00:25:37</a> Tokyo Speakeasy</li></br>
TokyoSpeakeasy是一档二人对谈的谈话节目，主持人国村隼的设定为常客，导入两个嘉宾的谈话。</br>
<li><a href="">00:27:13</a> 声音处理</li></br>
机核的电台也会在声音层次上作一些处理，让大家能分的清谁是被采访的嘉宾，谁是主持人。</br>
<li><a href="">00:27:51</a> 剪辑气口</li></br>
之前听过一个电台，它会后期剪掉所有说话人的换气间隙，给人一种说话很快的感觉。</br>
<li><a href="">00:29:42</a> 《哆啦A梦扩大原画美术馆》</li></br>
日本大师级漫画作品《哆啦A梦》的手稿首次大尺寸复刻呈现！<a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=831001108816"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:31:11</a> 收藏品</li></br>
这本书十分精美，有很多当时不二雄老师创作的时候在原稿中留下的痕迹，可以作为一个收藏品放在家里。</br>
<li><a href="">00:32:20</a> 火的体现</li></br>
在书中，还能看见作者处理火的技法，他会把物体的周围照亮，单独留下被点燃那个物体的黑暗。</br>
<li><a href="">00:32:51</a> 泛黄的底稿</li></br>
一些底稿因为年代久远，已经有些发黄，印上了时间的印记。</br>
<li><a href="">00:34:01</a> 圆形要素</li></br>
在设计的时候把哆啦A梦的头设计成圆形可能是出于美术的考虑，圆形的物体比较好让人们接受，可以看到哆啦A梦的整个身体充满了圆形要素。</br>
<li><a href="">00:34:59</a> 拓展讨论</li></br>
这本书的编者还拓展了很多关于日本的花鸟走兽，古代铜器的文化方面的知识。</br>
<li><a href="">00:36:10</a> 面部特写</li></br>
书中还截取了很多漫画中的表情特写。</br>
<li><a href="">00:37:43</a> 心的形状</li></br>
心的形状其实长得一点也不像符号化抽象的的桃心形状，而且人们在很早之前就知道了心脏的样子，可它为什么会变成这样呢？</br>
<li><a href="">00:39:19</a> 秘密道具</li></br>
书中选取了很多秘密道具的原稿，包括任意门，时光机等，编者还引申了一些日本古代的文物。</br>
<li><a href="">00:40:01</a> 表现力章节</li></br>
书中还列举了一些《哆啦A梦》中比较少见的构图形式，以及分镜形式。</br>
<li><a href="">00:42:15</a> 跨页</li></br>
《哆啦A梦》其实有很多跨页，且富有叙述性和功能性。</br>
<li><a href="">00:44:12</a> 细节放大</li></br>
很多漫画放大看，和阅读常规开本大小的漫画是完全不同的阅读体验。</br>
<li><a href="">00:45:02</a> D笔和G笔</li></br>
D笔：画出来的线条相对较粗，且线条变化有一定的柔和度，不像G笔变化那么强烈。G笔：在画线条用力较大时，可以画出较粗的线条，且粗线条比较圆滑；用力较轻时，则能画出纤细的线条。</br>
<li><a href="">00:46:33</a> 大尺寸原稿</li></br>
一些漫画家的原稿画的时候很大，但是实际打印的开本却很小，可能是因为成本控制和便于携带等要求。</br>
<li><a href="">00:48:06</a> 浦泽直树</li></br>
浦泽直树，资深的日本漫画家，男性。出身于东京都府中市。府中市立府中第四中学校、东京都立富士森高等学校、明星大学人文学部经济学科毕业。1983年出道。并多次拿下漫画大奖，唯一2度手冢治虫文化奖大奖得主的漫画家。</br>
<li><a href="">00:49:41</a> 《漫画即日常》</li></br>
从《哆啦A梦》的故事中选取例子，从建立信念、积累素材，到塑造人物、寻找舞台、构思情节，不断拓展想象、扩充创意，直至一个作品生成，手把手教学如何生产“有趣”与“快乐”。</br>
<li><a href="">00:50:16</a> 少儿节目主持人</li></br>
不二雄老师给人的感觉有点像少儿节目的主持人，有一种童真</br>
<li><a href="">00:52:02</a> “金龟子”演电影了</li></br>
著名儿童节目主持人“金龟子”刘纯燕老师最近拍电影了，留了一个普通阿姨的头发，当时看到都有点不敢认了。</br>
<li><a href="">00:52:42</a> 喜欢看的电视节目</li></br>
本期我们想聊聊我们还经常看电视的时候喜欢看的电视节目！</br>
<li><a href="">00:53:54</a> 新闻联播后的节目</li></br>
小时候等到新闻联播结束会立马冲进电视机前，翻看自己喜欢的节目，现在的小孩好像没有这个环节了。</br>
<li><a href="">00:54:29</a> 投屏</li></br>
现在很多家庭的电视机只是充当一个大型屏幕的功能，没人用它看电视了，只是拿来投屏。</br>
<li><a href="">00:55:36</a> 《天鹰战士》</li></br>
Ann小时候的天津地方台会播很热门的日本动画片，其中就有EVA，当初译作《新世纪天鹰战士》，当时这个动画片有很多译制错误的问题。</br>
<li><a href="">00:56:30</a> 同音网吧</li></br>
当时小时候家附近有一个同音但不同字的网吧，当时小时候觉得它很厉害，以为是什么官方授权网吧。</br>
<li><a href="">00:57:51</a> 《棒球英豪》</li></br>
小时候看《棒球英豪》前甚至都没有恋爱的概念，看过之后，懂了，和动画片的人物一起成长了，挺好。</br>
<li><a href="">00:59:18</a> 《小神龙俱乐部》</li></br>
小神龙俱乐部是迪士尼公司制作并运营的一个电视栏目，于1994年开始在中国的地方电视台播出。它主要播出部分曾在迪士尼频道和迪士尼XD（包括迪士尼XD前身Jetix频道和福斯儿童频道在内）的动画剧集，以及主持人与小朋友的互动栏目。曾经有40余家省市电视台播出小神龙俱乐部，覆盖城市多达200余个。</br>
<li><a href="">01:00:56</a> 《马丁的早晨》</li></br>
《马丁的早晨》是上海今日动画影视制作有限公司、法国卡通人动画公司、法国电视3台、法国电视卡通公司联合制作的52集动画系列片，</br>
<li><a href="">01:01:25</a> 《巨鸭奇兵》</li></br>
在宇宙中一个叫Puckworld的星球，有着类似鸭子的种族，平时喜欢打曲棍球和热爱和平。但某日被一个类似爬虫类形态的种族入侵，而几位鸭子侥幸逃到地球，并透过人类经纪人成立NFL曲棍球队，同时在球场建立起反抗军基地好未来夺回家乡。</br>
<li><a href="">01:01:37</a> 《双截龙》动画</li></br>
龙大师李比利与长期失散的孪生兄弟李吉姆重逢了。他们运用武术与非暴力“龙理念”来抗击黑暗力量及强大黑暗大师的恐怖手下。</br>
<li><a href="">01:01:53</a> 《波波安》</li></br>
波波安是一个喜欢幻想又做事冲动的新新女孩，“超酷女孩”波波安的生活里总是充满了麻烦与乐趣，在与亲朋好友朝夕相处的美妙时光里，通过一连串新奇搞笑的滑稽经历，她真正体会到了成长的真谛。</br>
<li><a href="">01:02:51</a> 变身哥布林</li></br>
有一次，马丁变身成了一个哥布林，进入了哥布林的世界，遇到了一个哥布林世界的“丑女”，但她在人类审美中却长得十分可爱。</br>
<li><a href="">01:04:34</a> 《神探加杰特》</li></br>
加杰特是一名糊涂的探员，他的上司探长更是胆小得总是躲在自认为安全的地方发布命令。然而这么一对组合竟然能时常挫败邪恶的Claw博士领导的M.A.D.军的阴谋。这一切都归功于加杰特的侄女Penny和她的小狗暗中帮忙，以及他经常歪打正着的好运气····</br>
<li><a href="">01:04:55</a> 《鸭子侦探》</li></br>
无论鸭子侦探梅小姐和她的侄子维乐探长游玩到哪里，都会不可避免地卷入引人入胜的调查中。梅小姐富创造力且足智多谋，能把毛线包、剪报、发夹、阳伞或手帕变成不同寻常的制胜法宝。在躲避可疑事故时，在避免神秘灾难时，她都能发现线索，而维乐也总能在最后关头制服罪犯。梅小姐经常说的一句话：干的好，维乐！</br>
<li><a href="">01:06:20</a> 海底抽水马桶</li></br>
海绵宝宝在海底怎么还要冲马桶？</br>
<li><a href="">01:06:45</a> 艺术创想</li></br>
《艺术创想》是英国的一个儿童节目，主要教导儿童绘画和制作手工艺术品。它也是CITV播放最久的儿童节目，1990年起由尼尔·布坎南主持，至2007年暂时结束。</br>
<li><a href="">01:08:36</a> 《夜行神龙》</li></br>
中世纪的欧洲，生存着一种奇异的生物，他们有着过人的力量和锋利的爪子甚至还生有能在空中滑翔的巨大翅膀。为了在白天得到保护，他们与人类合作为领主们攻城拔寨，背叛——人类用他们最擅长的伎俩毁灭了他们，领袖带领着剩余的族人借由魔法的力量永远化为石像直至城堡的塔尖高过云端。时光流逝1994年的美国纽约，那千年的咒语破解了，亿万富豪大卫·塞纳吐司以巨大的财力和高超的科技唤醒了沉睡了千年之久的夜行神龙一族……</br>
<li><a href="">01:09:50</a> 《猛兽侠》</li></br>
《变形金刚：兽械争霸》一共26集，分1999年的第一季13集，和2000年的第二季13集，共两季，由美国孩之宝公司倾力推出，是《变形金刚：超能勇士》（野兽战争）的续作。除剧情紧密联系《野兽战争》外，与前作相比，本片在整体风格上作出了全面改变，是一部艺术气息非常浓厚、思想内涵十分深刻的作品。</br>
<li><a href="">01:11:29</a> 犀牛被洗脑</li></br>
猛兽侠中的犀牛勇士还被洗脑，变成了战车形态。</br>
<li><a href="">01:12:23</a> 人机合体</li></br>
最近的《变形金刚》大电影还出现了人机合体的桥段，看的脚趾直扣地板。</br>
<li><a href="">01:13:32</a> 《德克斯特的实验室》</li></br>
故事的基础是一位大约8岁叫做德拉克斯特的神童。在他房间的书架后面，有一间塞满各式先进器材的秘密实验室，要进入必须说出不同的密码，或启动书柜中的隐藏开关。德拉克斯特有个讨人厌的姐姐“蒂蒂”，经常擅自闯入他的实验室，并破坏他的发明。</br>
<li><a href="">01:14:50</a> 《疯狂原始人》</li></br>
《疯狂原始人》是一部2013年上映的美国3D冒险喜剧动画电影，由梦工厂动画制作，是二十世纪福克斯发行的首部梦工厂动画作品，亦是中国东方梦工厂发行的第一部梦工厂动画作品。Ann在节目中提到的应该是《摩登原始人》。</br>
<li><a href="">01:14:59</a> 《摩登原始人》</li></br>
故事背景发生在一个混合了1960年代美式生活的石器时代(在剧中，几乎所有美式物质生活的事物都有其石器时代版的戏仿版本)，主要讲述两位男主人公家中及公司发生的事。两位男主角为同事兼朋友。</br>
<li><a href="">01:16:00</a> 《星际恐龙》</li></br>
《星际恐龙》是美国出品的52集动画，1997年首播，讲述了距今六千五百万年前的远古时代，大大小小的恐龙正在当时翠绿潮湿的地球上漫步。经过外星人改造后正义的终极恐龙与迅猛龙的搏斗拯救人类，维护世界和平与秩序。</br>
<li><a href="">01:16:21</a> 《地球超人》</li></br>
大地女神盖亚已经无法忍受人类给地球带来的破坏，她将五枚分别带有土、火、风、水、心能力的神奇戒指给予了来自地球五大洲的五位年轻人，组成了名为“地球卫士”的组织，当这五枚戒指的力量合一时，便能出现一位有着神奇力量的环保英雄——地球超人。</br>
<li><a href="">01:18:06</a> 《数码宝贝》系列</li></br>
《数码宝贝》的前4作《数码宝贝大冒险》至《数码宝贝无限地带》连续四年在富士电视台播映，一般将其称为富士台“四部曲”。第5作《数码宝贝拯救队》在富士电视台播映。第6作《数码宝贝合体战争》转至朝日电视台，首次以分篇章形式播映。</br>
<li><a href="">01:18:55</a> 《魔力宝贝》</li></br>
</br>
<li><a href="">01:19:34</a> CP粉</li></br>
小时候看动画片，总觉得太一要和素娜在一起。</br>
<li><a href="">01:20:26</a> 现实意义</li></br>
因为父母离异，阿和与阿武分别在父母双方的家里生活，这对于某些小朋友来说也具有现实意义。</br>
<li><a href="">01:21:20</a> 《正义战士》</li></br>
1997年，中国大陆引进了《正义战士》，在1997年至1999年5月间在CCTV-6电影频道先后播出三次，档期为晚6点多首播，中午12点多重播，为国内广大80后和90后观众所熟知。</br>
<li><a href="">01:22:57</a> 武侠电视剧</li></br>
Ann小时候喜欢看武侠电视剧，《神雕侠侣》和《笑傲江湖》的每个版本都看过。</br>
<li><a href="">01:23:13</a> 《神雕侠侣》九五版</li></br>
九五版由古天乐饰演杨过，李若彤饰演小龙女。</br>
<li><a href="">01:23:40</a> 《神雕侠侣》九八版</li></br>
九八版《神雕侠侣》的杨过由任贤齐饰演，确实观感差异比较大，小时候难以接受。</br>
<li><a href="">01:24:52</a> 集数太多</li></br>
由于这些武侠剧原作就不断，翻拍成电视剧自然集数不少，疫情时重看《神雕侠侣》甚至一天看了二十多集。</br>
<li><a href="">01:25:15</a> 黑龙江电视台</li></br>
以前放假时，黑龙江电视台特实在，直接除了广告和新闻联播，其它节目全是剧，直接爽看了。</br>
<li><a href="">01:26:55</a> 庞飞燕</li></br>
庞飞燕是《少年包青天》中的角色，太师庞吉之女，出生贵族，却并不柔弱；刁蛮任性，却也善解人意，由刘怡君饰演。</br>
<li><a href="">01:28:10</a> 《春光灿烂猪八戒》</li></br>
《春光灿烂猪八戒》演绎的是《西游记》之前的猪八戒的故事，讲述了八戒原是一只平凡的小猪，因为想逃脱被宰杀的命运而千方百计从猪圈里逃了出来···</br>
<li><a href="">01:28:34</a> 《西游记 后传》</li></br>
《西游记后传》是导演李源以《西游记》的故事为背景，拍摄的一部30集古装神话电视连续剧。主要讲述唐僧师徒取经归来后，得知如来圆寂，魔头无天借此机会想统治三界，最终被孙悟空舍身除掉的故事。</br>
<li><a href="">01:30:42</a> 《假面骑士空我》</li></br>
一条薰，长野县警警备课的刑警，性格严肃，不苟言笑，极具责任感。</br>
<li><a href="">01:31:45</a> 《杨光的快乐生活》</li></br>
《杨光的快乐生活》是由天津人民艺术剧院、天津市鸿捷广告策划有限公司联合录制的20集大型都市系列喜剧。该剧由许瑞生执导，由杨议、杨少华、韩兆、李立君联合主演。</br>
<li><a href="">01:31:51</a> 《贫嘴张大民的幸福生活》</li></br>
该剧改编自作家刘恒的同名小说，由北京电视台出品。主要讲述了家中老大张大民因为贫嘴而在街坊街里出了名，但其实大民是一个心底善良的老实人····</br>
<li><a href="">01:32:06</a> 《没事偷着乐》</li></br>
《没事偷着乐》是由西安电影制片厂出品，杨亚洲执导，崔砚君、刘恒、孙毅安编剧，冯巩、丁嘉丽、王劲松等人主演的喜剧片。该片于1999年1月7日在中国上映。</br>
<li><a href="">01:33:06</a> 《山城棒棒军》</li></br>
《山城棒棒军》是重庆电视台、中国电视剧学研究会合作出品的方言喜剧，该剧由束一德执导，庞祖云、赵亮、王群英、张新、仇小豹、谢先丽等联袂主演，该剧于1997年首播。该剧讲述了一群棒棒军在重庆朝天门码头一带，靠着一根竹棒、两条绳索，下力讨生活的故事。</br>
<li><a href="">01:35:35</a> 关于长辈的记忆</li></br>
搞搞小时候小姑离婚了，还记得父母去帮她在她租的房子里住了一夜，这可能是对于长辈的年轻时的唯一记忆。</br>
<li><a href="">01:36:38</a> 《回家》</li></br>
之前核聚变的时候，为了提醒大家展会已经结束，会放萨克斯演奏的《回家》，这曲子也是很多人共同的记忆了，很多商场、学校散场放学的时候都会放。</br>
<li><a href="">01:37:41</a> 《奔跑》</li></br>
随风飞翔自由是方向！</br>
<li><a href="">01:39:03</a> 电视机的地位</li></br>
随着长大，和父母的生活渐远，电视就成了和父母交流闲聊的一个重要道具。</br>
<li><a href="">01:41:06</a> 《朝闻天下》</li></br>
《朝闻天下》是中央电视台新闻频道于2006年6月5日推出的大型早间新闻节目。节目以新闻和服务资讯为主，社会民生新闻、天气出行资讯、文化体育资讯、时尚生活资讯为辅。</br>
<li><a href="">01:41:24</a> 偷看动画</li></br>
Ann小时候为了偷看动画很早就起，趁家里人都没醒看早上第一个播的动画片。</br>
<li><a href="">01:42:42</a> 去电视化</li></br>
现在很多的装修风格都是去电视化的，很多人客厅都会不装电视。</br>
<li><a href="">01:43:28</a> 得有个声</li></br>
搞搞习惯家里有个东西播着当背景音，不为了听内容，就为了有点声音。</br>
<li><a href="">01:44:30</a> 致那些未见过显像管电视的猫</li></br>
因为显像管电视很大，猫可以趴在上面取暖。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[游戏茶话会]国产3A游戏元年是哪年？游戏茶话会VOL.77</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188495</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b66ba2bf-556a-493e-a9ac-33e3068d467f.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 23:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/378591d2e49b90e897787be9de4f041c-1000-1000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/b66ba2bf-556a-493e-a9ac-33e3068d467f.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>1:50:51</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>本期节目时间轴：九兆_Si9N</p>
<p>本期节目主要讨论核聚变期间大家在百忙之中都玩了些啥，开场介绍了来核聚变参展的国产3A游戏《万物契约》和《影之刃：零》；之后又聊了聊即将推出DLC3以及完全版的《遗迹2》；CEO分享了自己对《星球大战：亡命之徒》的喜爱；《半衰期2》的两款完成度超高的免费社区大型模组《燥热之地》（Swelter）和《熵：零 2》（Entropy：zero 2）；对《冰汽时代2》和《风暴之城》进行了讨论与对比，最后涉及到《魔兽世界》和《太空碎舰师》。</p>
<p>因为节目时长过长，本期不播报用户投稿，但茶话会节目以后会有更自由、可能更频繁的更新（取决于是否有热门游戏值得一聊），请大家继续投稿，私信或邮箱皆可。但需要澄清的是，茶话会节目目前不会涉及到手游相关的讨论（已经有定期更新的手游节目），所以已经收到的一些手游相关的投稿不会播报。</p>
<p>邮箱地址：Carrotofrivia@hotmail.com</p>

<p>主播：西蒙, 萝卜萝卜萝, bloodsaya, 四十二, 引擎的维修保养</p>
<p>点赞：928，评论：388，分类：游戏茶话会</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 开场BGM</li></br>
欢迎收听本期节目！您现在听到的是来自薄彩生老师的《赤黑》。</br>
<li><a href="">00:00:47</a> 最近玩了啥</li></br>
上个周末公司倾巢出动核聚变了，估计也没人玩游戏！</br>
<li><a href="">00:00:59</a> 《万物契约》</li></br>
萝卜参加了2024核聚变北京站现场的《万物契约》媒体试玩，游戏展现的内容比想象的多得多</br>
<li><a href="">00:01:59</a> 有点像魂</li></br>
毕竟有《帕斯卡契约》的底子</br>
<li><a href="">00:03:04</a> 资源轮转</li></br>
资源可以在人物的行为和轮转中得到补充</br>
<li><a href="">00:04:06</a> 防御机制</li></br>
防御机制是这个游戏非常重要的一个系统，可操作的空间很大</br>
<li><a href="">00:04:59</a> 破绽攻击</li></br>
在以往的一些魂游中，在动作过程（攻击或闪避）中遭到攻击时会受到额外伤害</br>
<li><a href="">00:05:35</a> xjb乱滚</li></br>
翻滚就完事儿了</br>
<li><a href="">00:07:10</a> 角色与地图</li></br>
每位角色都是独立的系统，并不只是单纯换个武器而已而地图则还是满满的魂味儿，与前作《帕斯卡契约》类似</br>
<li><a href="">00:08:25</a> 机关人</li></br>
原来是“仓鼠球”</br>
<li><a href="">00:10:36</a> 丰富的互动</li></br>
Let'sdance!</br>
<li><a href="">00:12:12</a> 充满期待</li></br>
听说内容量很疯狂</br>
<li><a href="">00:13:54</a> 表里世界</li></br>
里世界完全不留情面</br>
<li><a href="">00:15:09</a> “3低”游戏</li></br>
这物品可太物品了</br>
<li><a href="">00:17:24</a> 《影之刃 零》</li></br>
这次核聚变上也提供了《影之刃零》试玩</br>
<li><a href="">00:18:08</a> 惊了</li></br>
高手太多了</br>
<li><a href="">00:18:36</a> 闭门测试</li></br>
临时组了个试玩团</br>
<li><a href="">00:20:03</a> 难度设计</li></br>
考虑到有接触动作游戏不多的玩家，这次设计了简单模式的选项</br>
<li><a href="">00:20:30</a> 解答疑惑</li></br>
第一次展示的时候只展示了战斗，这一次就丰富了很多很多</br>
<li><a href="">00:22:34</a> 荒行子</li></br>
这次展现了额外的二阶段行为模式</br>
<li><a href="">00:24:03</a> 换招了</li></br>
二阶段设计了不同的行为模式，区别于数值调整或单纯的读指令</br>
<li><a href="">00:25:40</a> 纯正ACT</li></br>
味很正劲很大</br>
<li><a href="">00:26:24</a> 打击感不足恐惧症</li></br>
先把打击感拉满</br>
<li><a href="">00:27:42</a> 丰富的武器</li></br>
这个量也太夸张了</br>
<li><a href="">00:28:58</a> 隐藏设定</li></br>
在极难模式中，故事剧情设定会和玩法发生一个结合</br>
<li><a href="">00:30:12</a> 关卡设计</li></br>
是一个比较传统标准的箱庭结构</br>
<li><a href="">00:32:03</a> 量大管饱</li></br>
明年开始就要进入闭关研发阶段了</br>
<li><a href="">00:33:15</a> 奇迹</li></br>
</br>
<li><a href="">00:34:53</a> 没有数值</li></br>
其实有，但不是让你抠build的</br>
<li><a href="">00:36:20</a> 《解限机》</li></br>
巨想玩，兄弟</br>
<li><a href="">00:37:15</a> 热闹</li></br>
非常热闹的动作射击游戏，加上大机器人，没有人可以拒绝</br>
<li><a href="">00:38:23</a> 没时间玩</li></br>
自家活动只有自己人玩不到游戏是怎么回事</br>
<li><a href="">00:39:39</a> Steam的联机氛围</li></br>
可以收听之前专门讨论的这一期节目<a href="https://www.gcores.com/radios/186189"> ~~Link~~ </a></br></br>
<li><a href="">00:40:26</a> 《遗迹2》</li></br>
“《RemnantII®》是畅销游戏《Remnant:FromtheAshes》的续作。在本作中，人类幸存者将再次深陷可怕的世界，对抗新的邪恶怪物和神一般的敌人头目。”</br>
<li><a href="">00:41:17</a> 野游风味</li></br>
</br>
<li><a href="">00:43:04</a> 疯狂穿越</li></br>
完全不知道自己在哪又要去到何方，所以干就完事儿了</br>
<li><a href="">00:43:45</a> 不需要美术统一</li></br>
要的就是这个新鲜</br>
<li><a href="">00:45:08</a> 解谜和探索</li></br>
</br>
<li><a href="">00:46:45</a> 象棋解谜</li></br>
棋盘上的棋局和外面房间的布局对应，这就是第二层需要解开的谜题</br>
<li><a href="">00:48:23</a> 和Steam生态匹配的点</li></br>
玩的就是互相分享信息的那个环节</br>
<li><a href="">00:49:47</a> 总有好哥哥</li></br>
总有大哥进来帮你解决问题</br>
<li><a href="">00:51:02</a> 高强度RPG</li></br>
</br>
<li><a href="">00:52:31</a> 魂系射击游戏</li></br>
有些BOSS单人打特别没劲</br>
<li><a href="">00:54:01</a> 弄得还挺好</li></br>
单纯惬意</br>
<li><a href="">00:55:33</a> 打不准</li></br>
打不准就换近战或者法师build，总之不会为难你</br>
<li><a href="">00:56:43</a> 《星球大战：亡命徒》</li></br>
偷摸就出了</br>
<li><a href="">00:57:18</a> 接受不了</li></br>
《星际战士2》的手感太复古了，刚通完黑猴玩这个一下有点适应不过来</br>
<li><a href="">00:58:31</a> CEO的感受</li></br>
</br>
<li><a href="">00:59:45</a> IP加成</li></br>
世界观风土人情的呈现还是挺不错的</br>
<li><a href="">01:01:42</a> 派系系统</li></br>
还有无间道的情节</br>
<li><a href="">01:02:41</a> 有点粗暴</li></br>
毕竟不是一个正经的CRPG，中后期关系复杂起来之后这套系统就显得有些简单粗暴</br>
<li><a href="">01:04:46</a> 有些温吞</li></br>
虽然玩起来有些温吞，但对IP的拓展还是挺有意思的</br>
<li><a href="">01:05:30</a> 并不优秀</li></br>
虽然提供了潜行玩法，但相关的设计是真的没做好</br>
<li><a href="">01:07:05</a> 育碧的潜行</li></br>
把人都杀完了就没人知道我来过了</br>
<li><a href="">01:09:23</a> 《演灭》</li></br>
“《Evotinction》是一个第三人称黑客潜行游戏。你将扮演刘博士在一个充满未来科技的研究设施中阻止叛变的AI。利用各种不同的黑客和潜行技能来对抗机器人威胁，并揭开关乎人类生存或灭绝的秘密。”</br>
<li><a href="">01:10:44</a> 《静脉注射2》</li></br>
“战术游戏和沉浸式叙事的终极融合。你会拥抱黑暗还是直面敌人？结局由你选择。体验战术潜行行动的新时代。拯救生命。揭示秘密。复仇。”</br>
<li><a href="">01:12:01</a> 抽象的潜入</li></br>
《MGS》或《细胞分裂》在游戏的潜入逻辑上做了高度的抽象，以平衡玩家的体验</br>
<li><a href="">01:14:07</a> 《半条命》mod社区</li></br>
《半条命2》的mod社区是一个非常活跃的社区，诞生了许多经典作品</br>
<li><a href="">01:15:13</a> 《燥热之地》</li></br>
“《燥热之地》是一款《半条命2》的模组。故事发生在半条命2的多年以前，在一个在被辽阔草原环绕的后苏联中亚城市中，两支理念不一的反抗组织联手对抗联合军，但他们之间的分歧却愈演愈烈……”</br>
<li><a href="">01:17:56</a> 《熵零》</li></br>
“熵零系列是半条命2的模组，设定也是在半条命2时间线上，只不过这次玩家扮演的是反派，国民护卫队——非常容易带来戏剧性演出的群体。”</br>
<li><a href="">01:19:24</a> 共同世界观</li></br>
《半条命》系列与《传送门》系列其实是同一个世界观</br>
<li><a href="">01:20:46</a> 《Blue Shift》</li></br>
《半衰期：蓝色行动》（英语：Half-Life:BlueShift）是GearboxSoftware公司开发的关于第一人称射击游戏《半衰期》的扩展包，于2001年6月12日发布。和其他的扩展模式比如《半衰期：针锋相对》一样，蓝色偏移是从故事的最开头进行的，但是使用了不一样的游戏人物。游戏的地点还是在黑山研究所。主角想要逃脱外星人的控制，拯救即将失落的地区。</br>
<li><a href="">01:21:29</a> 致臻化境</li></br>
V社正统在创意工坊</br>
<li><a href="">01:22:37</a> 全程配音</li></br>
制作质量简直就是《半条命3》</br>
<li><a href="">01:23:48</a> 《零点行动》</li></br>
《反恐精英：零点行动》（英语：Counter-Strike:ConditionZero），继反恐精英版本1.6在2003年的问世之后，作为《反恐精英》的续作于2004年3月问世，基本游戏内容与反恐精英1.6版大同小异，基本上为画质优化改良，较大的不同是其有的闯关任务（TourofDuty），是CS系列中唯一一部包含单人战役的作品。</br>
<li><a href="">01:24:26</a> 没玩魔兽</li></br>
四十二，我的精神病人</br>
<li><a href="">01:25:36</a> 《迷走深空：碎舰师》</li></br>
“利用最先进的废物回收科技切割太空船，回收高价值材料。升级装备，接取更加有利可图的合同，偿还您对LYNXCorp的数十亿信用债务！”</br>
<li><a href="">01:26:24</a> 世界观叙事</li></br>
一整个太空黑奴模拟器</br>
<li><a href="">01:28:16</a> 操作手感</li></br>
有一个完善又奇妙的物理系统</br>
<li><a href="">01:29:40</a> 赔吧</li></br>
这游戏真能把债还完吗</br>
<li><a href="">01:31:01</a> 剧情叙事</li></br>
干活的时候还有老同事在通信频道里絮絮叨叨</br>
<li><a href="">01:31:40</a> 音乐特好</li></br>
宇宙班卓民谣</br>
<li><a href="">01:32:08</a> 黑暗童谣</li></br>
EachdayhestepsintotheyardToearnhiswagesworkinghardIpraytothestartsandheavenaboveToreturnmydaddytothosehelovesIftherecomesatimewhenheanddeathmeetBlessthenextcutterthattakeshisseat</br>
<li><a href="">01:33:29</a> 梯度设计</li></br>
玩家会越来越像一个熟练的工人，但往往意外就发生在这种时刻</br>
<li><a href="">01:34:49</a> 爽点</li></br>
现实生活已经很累了，那再游戏里当太空黑奴的爽点是？</br>
<li><a href="">01:35:47</a> 《冰汽时代2》</li></br>
游戏的故事发生在《冰汽时代》中毁灭性暴风雪平息后的30年，永无止尽的冰天雪地依旧覆盖着这片大地。玩家将扮演一个资源匮乏的大都市的领袖。在这里，扩张和内部冲突是不可避免的现实。玩家要为自己城市的未来做出决策并承担后果。</br>
<li><a href="">01:38:01</a> 故意复杂化</li></br>
一般的模拟经营追求的是最优解，但《冰汽时代》追求的其实是末日叙事。</br>
<li><a href="">01:39:56</a> 刁民系统</li></br>
哪凉快哪呆着去！</br>
<li><a href="">01:41:24</a> 当CEO不容易</li></br>
累了，毁灭吧</br>
<li><a href="">01:42:43</a> 道德高地</li></br>
停一晚上暖气就老实了</br>
<li><a href="">01:43:55</a> 《风暴之城》</li></br>
“这是一款黑暗奇幻风格的城市建造模拟游戏，在游戏中，你将在席卷而来的灾变之中担起重建文明的使命。作为女王的总督，你将带领人类、海狸、狐狸、蜥蜴以及鸟身女怪们开拓荒野，为文明的遗民们构筑崭新的未来。”</br>
<li><a href="">01:45:11</a> 不够极限</li></br>
有时候因为没有把末日情节推到极限，反而显得一些情节矫揉造作</br>
<li><a href="">01:46:37</a> 美术和音乐</li></br>
虽然剧情众说纷纭，但美工的部分还是相当顶级的</br>
<li><a href="">01:47:38</a> 《风暴之城》</li></br>
其实更像一个解谜游戏，并且正反馈拉满</br>
<li><a href="">01:49:20</a> 【广告】《雪崩》有声书</li></br>
这是未来的美国，一个车水马龙与颓废荒凉，尖端科技与野蛮低俗混杂之地。在这片喧嚣混乱之上还存在着另一个无比自由的国度——赛博空间。世界科幻大奖，雨果奖桂冠作家力作，尼尔·斯蒂芬森原作，赛博朋克科幻经典——《雪崩》有声书现已经在机核网独家上线，请点击链接进行试听和购买！<a href="https://www.gcores.com/albums/102"> ~~Link~~ </a></br></br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 下册》免费试听集：第二章 丹妮莉丝</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188676</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e31427c2-e77a-471f-b390-2df7e67f357a.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/c04ff0e7db07126c25e1a30f8566d590-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/e31427c2-e77a-471f-b390-2df7e67f357a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>34:37</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>*本书另有套装和纪念兑换卡销售，可点击以下链接查看：</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>乔治·R·R·马丁史诗巨著，当代奇幻文学影响深远的里程碑，美剧《权力的游戏》原著</p>
<p>欢迎收听机核网出品《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 下册》有声书第一章 布兰。</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《冰与火之歌》系列有声书。</p>
<p>本有声书由重庆出版集团正版授权。</p>
<p>内容简介</p>
<p>在这个四季时序错乱，长时酷暑或又寒冬十年的世界，残酷、黑暗的一系列宫廷斗争，相互厮杀，不会停歇。</p>
<p>远在南方的七大王国国王劳勃突然造访北方的临冬城，会见城主、也是同他从小一起长大的挚友——艾德，这不是简单的叙旧，而是想让他担任七大王国的首相。其实在终年冰封的北境，艾德与妻儿也过着与世无争的生活，这次到访无疑让艾德千思万绪，一切的秘密在一封密信中爆发。前首相琼恩·艾林的死因，矛头全指向了劳勃的皇后、第一望族的瑟曦。为了支援劳勃，艾德投入了这一场宫廷的漩涡中。</p>
<p>战争才半露面，心灵的撞击就如此猛烈，美好才一开始，黑暗就铺天盖地袭来。愈是接近死亡，一切就愈真实，愈能与读者产生呼应。拿起这本书，就无法放下了。</p>
<p>作者介绍</p>
<p>乔治 R. R.马丁(George R. R. Martin)，1948年出生于美国。世界级奇幻大师。其著名小说包括《热夜之梦》、《沙王》、《光逝》、《风港》、《图夫航行记》、《局中变》、《子女的肖像》等。</p>
<p>迄今为止，他已获包括四尊雨果奖、两尊星云奖、一尊世界奇幻文学奖、一尊世界恐怖文学奖、十一尊轨迹奖在内的无数奖项。“冰与火之歌”乃是他封笔多年后的复出作品，却以厚积薄发之势，彻底颠覆了文学界对于奇幻小说的认识与概念。2011年，美国《时代周刊》将马丁评为“全世界最有影响力的一百位人物”之一，肯定了乔治·马丁在欧美文坛上的至尊地位。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>项目统筹：金雨卉</p>
<p>演播演员：图特哈蒙、郝祥海、常蓉珊</p>
<p>录音：苏苏</p>
<p>后期制作：苏苏</p>
<p>主题音乐：程景文</p>
<p>录制团队：来听Lighting</p>
<p>视觉设计：记明</p>
<p>时间轴制作：roboglu</p>
<p>授权：重庆出版集团</p>
<p>出品：核市奇谭</p>

<p>主播：来听Lighting</p>
<p>点赞：16，评论：4，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 第二章《丹妮莉丝》</li></br>
卓戈卡奥不愿谈论海洋，对多斯拉克人而言，只要马不能喝的水就是不洁的东西。卓戈卡奥和血盟卫外出捕猎，如果得手归来，必定兴高采烈，那时也许会听丹妮莉丝的话。丹妮莉丝找来乔拉·莫尔蒙爵士，希望让他给卓戈卡奥灌输关于七大王国的事情。</br>
<li><a href="">00:05:39</a> 前往市集</li></br>
昨晚有大批商队进城，市集应该很热闹。丹妮莉丝乘坐轿子前往市集，市集里热闹非凡，形形色色的人群穿行不息。对丹妮而言，城东市集是个充满惊奇和魔法的地方，但城西市集，却有家的味道。</br>
<li><a href="">00:11:42</a> 闲逛</li></br>
乔拉爵士借口找商队统领取信，从队伍中离开。丹妮继续在市集里闲逛，吃过烤马肉，买下丰饶护身符送给侍女多莉亚。</br>
<li><a href="">00:17:11</a> 酒商</li></br>
酒商招呼丹妮莉丝，要给她喝多恩产的夏日红酒。得知丹妮莉丝的真实身份后，酒商立刻改口，要献上珍藏的特产美酒。乔拉爵士恰好返回，逼问之下，酒商双手抓起酒桶，朝丹妮莉丝掷来。</br>
<li><a href="">00:24:22</a> 恐惧</li></br>
商队统领把酒商逮捕，听候卡奥发落。回程路上，丹妮莉丝再次感受到恐惧，她不只为自己害怕，还要担心肚子里的胎儿。乔拉爵士取出一张卷起的羊皮纸，信中说，劳勃·拜拉席恩已经下令，只要有人能杀了韦赛里斯或者丹妮莉丝，即可受领封地成为贵族。</br>
<li><a href="">00:28:13</a> 龙蛋</li></br>
火盆点燃后，丹妮将乔拉爵士遣走，把龙蛋放进燃烧的煤炭里。黑色的龙鳞仿佛在啜饮高热，熠熠发光，直到炭火只余灰烬，最后归于平静。</br>
<li><a href="">00:30:53</a> 超越世界尽头</li></br>
卓戈卡奥归来时，马背上挂着一头巨大的白狮。丹妮把在市集发生的事告诉他之后，卓戈卡奥发誓要前往世界尽头，横渡黑色咸水，做出古往今来其他卡奥都从来没有做过的事。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



<item>
    <title>[机核有声书]《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 下册》免费试听集：第一章 布兰</title>
    <link>https://www.gcores.com/radios/188674</link>
    <guid>https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cee86ecf-1cad-4a33-aeec-ff8bb851df4a.mp3</guid>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    <itunes:image href="https://image.gcores.com/0db737cfbedba57dbbd06559f8f64e5b-2000-2000.jpg"/>
    <enclosure url="https://alioss.gcores.com/uploads/audio/cee86ecf-1cad-4a33-aeec-ff8bb851df4a.mp3" type="audio/mpeg"/>
    <itunes:duration>42:52</itunes:duration>

    <content:encoded>
    <![CDATA[
<p>*本书另有套装和纪念兑换卡销售，可点击以下链接查看：</p>
<p>-</p>
<p>-</p>
<p>乔治·R·R·马丁史诗巨著，当代奇幻文学影响深远的里程碑，美剧《权力的游戏》原著</p>
<p>欢迎收听机核网出品《冰与火之歌·卷一·权力的游戏 下册》有声书第一章 布兰。</p>
<p>本期节目仅为试听，欢迎在机核网、机核APP端（APP版本需更新至最新的2.9.5及以上版本）购买和收听《冰与火之歌》系列有声书。</p>
<p>本有声书由重庆出版集团正版授权。</p>
<p>内容简介</p>
<p>在这个四季时序错乱，长时酷暑或又寒冬十年的世界，残酷、黑暗的一系列宫廷斗争，相互厮杀，不会停歇。</p>
<p>远在南方的七大王国国王劳勃突然造访北方的临冬城，会见城主、也是同他从小一起长大的挚友——艾德，这不是简单的叙旧，而是想让他担任七大王国的首相。其实在终年冰封的北境，艾德与妻儿也过着与世无争的生活，这次到访无疑让艾德千思万绪，一切的秘密在一封密信中爆发。前首相琼恩·艾林的死因，矛头全指向了劳勃的皇后、第一望族的瑟曦。为了支援劳勃，艾德投入了这一场宫廷的漩涡中。</p>
<p>战争才半露面，心灵的撞击就如此猛烈，美好才一开始，黑暗就铺天盖地袭来。愈是接近死亡，一切就愈真实，愈能与读者产生呼应。拿起这本书，就无法放下了。</p>
<p>作者介绍</p>
<p>乔治 R. R.马丁(George R. R. Martin)，1948年出生于美国。世界级奇幻大师。其著名小说包括《热夜之梦》、《沙王》、《光逝》、《风港》、《图夫航行记》、《局中变》、《子女的肖像》等。</p>
<p>迄今为止，他已获包括四尊雨果奖、两尊星云奖、一尊世界奇幻文学奖、一尊世界恐怖文学奖、十一尊轨迹奖在内的无数奖项。“冰与火之歌”乃是他封笔多年后的复出作品，却以厚积薄发之势，彻底颠覆了文学界对于奇幻小说的认识与概念。2011年，美国《时代周刊》将马丁评为“全世界最有影响力的一百位人物”之一，肯定了乔治·马丁在欧美文坛上的至尊地位。</p>
<p>有声书制作</p>
<p>项目统筹：金雨卉</p>
<p>演播演员：图特哈蒙、郝祥海、常蓉珊</p>
<p>录音：苏苏</p>
<p>后期制作：苏苏</p>
<p>主题音乐：程景文</p>
<p>录制团队：来听Lighting</p>
<p>视觉设计：记明</p>
<p>时间轴制作：roboglu</p>
<p>授权：重庆出版集团</p>
<p>出品：核市奇谭</p>

<p>主播：来听Lighting</p>
<p>点赞：19，评论：4，分类：机核有声书</p>
<h4>---- 时间轴 ----</h4>
<ul>
<li><a href="">00:00:00</a> 第一章《布兰》</li></br>
跟史塔克家族有血缘关系的北境诸侯们纷纷抵达临冬城，布兰在守卫塔里用望远镜远眺军队。罗柏担心布兰的安危，不准他离开城堡。</br>
<li><a href="">00:07:36</a> 前往神木林</li></br>
布兰坐在阿多背后的篮子里，两人前往神木林。经过闸门时，布兰吹起口哨，唤来冰原狼夏天。临冬城里人满为患，即便是劳勃国王来拜访时也没有这么多人。</br>
<li><a href="">00:12:51</a> 林中祈祷</li></br>
阿多走向神木林另一侧的温泉，让布兰和夏天有宁静的独处时间。布兰向诸神祈祷，希望罗柏不要率兵出征，至少要平安归来。总得有人去防守颈泽，协助徒利家族对付兰尼斯特，罗柏非走不可。</br>
<li><a href="">00:17:15</a> 陌生的城主</li></br>
对布兰来说，如今的罗柏像半个陌生人。封臣们都在考验罗柏，罗柏冷静而有礼貌地一一应答，渐渐收服了他们的心。绰号为“大琼恩”的安柏伯爵对罗柏出言不逊，罗柏让灰风咬掉他的两根手指，此后“大琼恩”成了罗柏最坚定的拥护者。</br>
<li><a href="">00:22:22</a> 乌鸦的手书</li></br>
旅人们带来关于艾德的故事，故事版本众多，越来越可怕。后来，乌鸦带来珊莎的手书，里边说“父亲和国王的两个弟弟密谋篡位，劳勃国王已死，母亲和我应火速前往红堡向乔佛里宣誓效忠”，信中只字未提艾莉亚的情形。</br>
<li><a href="">00:26:08</a> 风中的哀伤</li></br>
自从被俘虏后，野人欧莎一直在厨房里工作，脚镣扣住她的脚踝，没法逃跑。此时欧莎听见了风中的哀伤，南方的鱼梁木早已被砍伐一空，诸神没法庇护即将前往南方的罗柏。</br>
<li><a href="">00:30:08</a> 比巨人更可怕的东西</li></br>
浑身赤裸的阿多大步从林子里跑出来，欧莎猜测他有巨人血统，世界上还有巨人，女巨人会找人类男子当情人，巨人的血统就是这样流出来的。北方还有更可怕的尸鬼，欧莎觉得罗柏应该带兵去北方。</br>
<li><a href="">00:34:55</a> 晚餐</li></br>
当晚大厅用餐时，罗柏不在场，布兰代行职责，招呼众人用餐。在一片酒杯碰撞声中，布兰听到周围的人议论他的残疾。布兰想学魔法，鲁温学士可以传授多种知识，但他没法教授魔法知识。布兰把尸鬼的威胁告诉鲁温学士，但鲁温学士不想用这类天方夜谭扰乱罗柏的思绪。</br>
<li><a href="">00:38:50</a> 临冬城主</li></br>
两天后，罗柏披挂整齐，即将带军离开临冬城。城墙之外响起阵阵欢呼，步兵和镇民在夹道欢送罗柏。罗柏不在的这段时间里，布兰要代行城主职责。</br>
</ul>
    ]]>
    </content:encoded>
    <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
</item>



    </channel>
</rss>